{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "' ber\u00fchmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsb-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Juristenpapst"}], "ref": "bsb-muenchen.de", "toknum": 9053291582, "Left": [{"class": "", "str": "(um 1195-1254), dessen Pontifikat (1243-1254) von der Auseinandersetzung mit dem staufischen Kaisertum gepr\u00e4gt war, wurde als '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erreicht wurden, ging die weitere Entwicklung kaum mehr zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Juristenpapst"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 6014591967, "Left": [{"class": "", "str": "Oder: Auch f\u00fcr die Bedeutung der Kanonisationsverfahren erweist sich der Pontifikat Innozenz' III. als Wegmarke; hinter die Verfahrenstandards, die unter dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XIV. (1740\u20131758), der selbst zur Gruppe der probati auctores gez\u00e4hlt wird. 44 Die Entscheidung findet sich in dem Schreiben Redditae Nobis vom 5. Dezember 1744. 45 Der Papst antwortete damit auf eine Anfrage aus der Karibik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rg-rechtsgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Juristenpapstes"}], "ref": "rg-rechtsgeschichte.de", "toknum": 52308918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bemerkenswerter als die Verwandlung und neue Erscheinungsform der vorherrschenden Meinung ist aus Sicht der allgemeinen Rechtsgeschichte allerdings der grunds\u00e4tzliche Unterschied, den die Kanonistik seit dem 18. Jahrhundert im Vergleich zur Legistik aufweist, d.h. das Fortleben einer Lehre von der communis opinio . Manche Hintergr\u00fcnde dieses Sonderwegs beleuchtet eine Entscheidung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XIV. an den Erzbischof von Santo Domingo von 1774 zugleich ein weiteres, viele Bezugspunkte mit dem Text von Michael Sievernich aufweisendes Beispiel f\u00fcr die Versuche der Weltkirche, auch in ihrem universal gedachten Recht Universalit\u00e4t und lokale Aneignungsprozesse in Balance zu halten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rg-rechtsgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Juristenpapstes"}], "ref": "rg-rechtsgeschichte.de", "toknum": 10740597599, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Christoph H. F. Meyer sich schlie\u00dflich mit den Probati auctores besch\u00e4ftigt, so finden wir dort nicht nur eine wissenschaftshistorisch bemerkenswerte fr\u00fchneuzeitliche Praktik beschrieben, sondern mit der behandelten Antwort des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Juristenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Juristenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10740597599": 0.0, "52308918": 0.0, "9053291582": 0.06319444444444441, "6014591967": 0.0031730769230769256}, "Desc": [{"nicearg": "Juristenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Juristenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Juristenpapst\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Juristenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}