{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " im gleichen Ma\u00dfe durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilassung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Justizschweine"}], "ref": "freilassung.de", "toknum": 8076982577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Kriminalit\u00e4tsrate steigt und rebellisches Verhalten um sich greift, setzt sich die Brutalit\u00e4t der Bullen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" holen m\u00fcsse und da\u00df eigentlich nur der Richter Zelle, der f\u00fcr das Mahler- Urteil verantwortlich sei, sowie der Kammergerichtspr\u00e4sident von Drenkmann in Frage k\u00e4men."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilassung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Justizschwein"}], "ref": "freilassung.de", "toknum": 5537600796, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Gespr\u00e4chsphase erkl\u00e4rte Reinders, da\u00df man sich ein \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Justizschwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Justizschwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8076982577": 0.19249999999999992, "5537600796": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Justizschwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Justizschwein%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Justizschwein\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Justizschwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}