{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gewesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " J\u00e4gergott"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 11793632983, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6fler und andere nehmen an. dass das Heer das Urspr\u00fcngliche war, da Odin ein Kriegsgott und niemals ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Coudin und Ossaians."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derkleinegarten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " J\u00e4gergottes"}], "ref": "derkleinegarten.de", "toknum": 11524477233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Kelten war der Hirsch eine Erscheinungsform des mit H\u00f6rnern dargestellten Gottes Cernunnos oder auch Sinnbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Unterwelt, der in fr\u00fcherer Zeit auch als der Herr des Wildes verehrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amulette-kelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " J\u00e4gergott"}], "ref": "amulette-kelten.de", "toknum": 15385032828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der wilden Jagd eilen die auf diesem Anh\u00e4nger dargestellten gespenstischen Spektralhunde durch den Nachthimmel, gefolgt vom m\u00e4chtigen Herne, dem dunklen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"J\u00e4gergott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"J\u00e4gergott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11524477233": 0.1256521739130434, "15385032828": 0.0, "11793632983": 0.1833333333333333}, "Desc": [{"nicearg": "J\u00e4gergott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22J%C3%A4gergott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"J\u00e4gergott\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22J%C3%A4gergott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}