{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und der zivilisiert-gem\u00e4\u00dfigten Reformarbeit der \"Wechi\"-Autoren an einer k\u00fcnftigen Gesellschaft freier B\u00fcrger auf absehbare Zeit nicht jenen schmalen Handlungsraum, den die \"krankhafte Geschichte\" Ru\u00dflands f\u00fcr eigene Entscheidungen der Intelligenzija \u00fcberhaupt noch anbietet?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kontextverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kapitalismusapostel"}], "ref": "kontextverlag.de", "toknum": 14123826400, "Left": [{"class": "", "str": "Bildet die sich hier andeutende Differenz zwischen der unkultiviert-radikalen Marktwirtschaftseuphorie heutiger russischer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kapitalismusapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kapitalismusapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14123826400": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Kapitalismusapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kapitalismusapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Kapitalismusapostel\"]", "op": "Query", "size": 1}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kapitalismusapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1}], "concsize": 1, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1}