{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wird dann wieder symbolisch bestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barcelona-24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "barcelona-24.de", "toknum": 13652168629, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rex bestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feiern-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "feiern-online.de", "toknum": 7193890650, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurden 1872 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-akten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "w-akten.de", "toknum": 1185694438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Rio gibt es auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Prinzen fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nige"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 556734072, "Left": [{"class": "", "str": "Heute leben sie in der Wahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Flammen auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["individualreisen-mexiko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "individualreisen-mexiko.de", "toknum": 7238889931, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier geht am Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " symbolisch zu Grabe getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trivago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "trivago.de", "toknum": 15189146880, "Left": [{"class": "", "str": "Am Aschermittwoch wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rex 1872 ausgew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["narrenpara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "narrenpara.de", "toknum": 11079888689, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Farben wurden vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 damit l\u00e4sst sich die f\u00fcnfte Jahreszeit standesgem\u00e4\u00df feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loctite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nige"}], "ref": "loctite.de", "toknum": 8954531106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Krone f\u00fcr kleine und gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden in diesen Tagen \u00fcberall in Haiti gespielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nigs"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 18333358433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Lieder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chat-net.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "chat-net.ch", "toknum": 12529525929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Zeichen der Hochachtung kniete der B\u00fcrgermeister sogar vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Hauptstadt in Besitz genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barcelona-24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "barcelona-24.de", "toknum": 13652168476, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits am Donnerstag hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teneriffareisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "teneriffareisefuehrer.de", "toknum": 17218577587, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem werden auf dem besagten Karneval eine Karnevalsk\u00f6nigin und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rio de Janeiro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "fernsehen.de", "toknum": 16180121406, "Left": [{"class": "", "str": "Momo, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, zu dem auch ein n\u00e4rrischer Hofstaat geh\u00f6rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ascordis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "ascordis.de", "toknum": 17960855533, "Left": [{"class": "", "str": "Schon damals wurde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Schule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 15146296639, "Left": [{"class": "", "str": "Mario Sanguinetti selbst war mit elf das erste Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 14397783986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits Mitte Mai wird in Aalborg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migrapolis-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "migrapolis-deutschland.de", "toknum": 11778776030, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im 13. Jahrhundert gab es Karnevalsumz\u00fcge, und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (und K\u00f6niginnen) fahren selber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rikscha-slotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nige"}], "ref": "rikscha-slotti.de", "toknum": 17375801492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der gro\u00dfe Karnevalsumzug bedeuten allj\u00e4hrlich das Ende der f\u00fcnften Jahreszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland-abc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nigs"}], "ref": "griechenland-abc.de", "toknum": 12572273546, "Left": [{"class": "", "str": "Das Verbrennen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preiswert-flug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "preiswert-flug.de", "toknum": 15772645688, "Left": [{"class": "", "str": "Aus allen Teilnehmern und Teilnehmerinnen des Umzugs werden die Karnevalsk\u00f6nigin und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt, der von einem n\u00e4rrischen Hofstaat unterst\u00fctzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faschingskostuem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "faschingskostuem.de", "toknum": 2861130692, "Left": [{"class": "", "str": "Um \u00dcberblick \u00fcber dieses bunte Treiben zu behalten, wurde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["firmamento.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "firmamento.de", "toknum": 9899712805, "Left": [{"class": "", "str": "Zur allgemeinen Volksbelustigung wurde deshalb jedes Jahr ein Mardi Gras"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Herr Galaburda lieferte mit seiner Karnevalsband das musikalische R\u00fcckgrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bedburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "bedburg.de", "toknum": 754428203, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Thiel agierte als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Momo statt, der die Nacht er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienportal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "brasilienportal.ch", "toknum": 9062717150, "Left": [{"class": "", "str": "Es findet um 20:00 Uhr eine kleine Show mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auch jedes Event er\u00f6ffnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-reise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "informationen-reise.de", "toknum": 8966380076, "Left": [{"class": "", "str": "In Rio herrscht an den Karnevalstagen der Rei Momo \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rei Momo \u00fcbergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-magazin-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "top-magazin-frankfurt.de", "toknum": 19560553975, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Auftakt wird der Stadtschl\u00fcssel an den schwergewichtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Rabadan\" das Zepter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-extreme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "reisen-extreme.de", "toknum": 19262555017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur selben Zeit schwingt auch in Bellinzona der Tessiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feiern-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "feiern-online.de", "toknum": 7193891227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karnevalsk\u00f6nig Rex Da es in der Neuen Welt keinen K\u00f6nig gab, wurde jedes Jahr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jacarandoso der Erste sein Volk um sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 15146296130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahr f\u00fcr Jahr, ab Oktober, versammelt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem dicken Rei Momo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilarts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "brasilarts.ch", "toknum": 11897920969, "Left": [{"class": "", "str": "Der B\u00fcrgermeister von Salvador \u00fcbergibt den Stadt- schl\u00fcssel an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Juan Carnaval\" im Beisein der in schwarz gekleideten Karnevalsk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["individualreisen-mexiko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nigs"}], "ref": "individualreisen-mexiko.de", "toknum": 7238889711, "Left": [{"class": "", "str": "Der abschlie\u00dfende H\u00f6hepunkt ist das Verbrennen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rio de Janeiro:\"Das ist das Gr\u00f6\u00dfte f\u00fcr mich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "fernsehen.de", "toknum": 16180121587, "Left": [{"class": "", "str": "O-Ton Milton Junior,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Rei Momo\" eingel\u00e4utet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viventura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "viventura.de", "toknum": 10201245364, "Left": [{"class": "", "str": "Am Donnerstag wird der Karneval in Salvador traditionell mit der \u00dcbergabe des Stadtschl\u00fcssels an den schwergewichtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Archetypus karnevalistischer Kritik \u00b7 VI. Florentinische N\u00e4chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iudicium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nigs"}], "ref": "iudicium.de", "toknum": 12238976840, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hinrichtung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Er hei\u00dft Rei Momo und wird meist von einem dicken Mann dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinder-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "kinder-echo.de", "toknum": 4558943695, "Left": [{"class": "", "str": "Die Herrschaft \u00fcber das n\u00e4rrische Volk \u00fcbernimmt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt, der ein Narrenreich regierte, zu dem nat\u00fcrlich auch ein n\u00e4rrischer Hofstaat geh\u00f6rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiber-faehnlein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "stiber-faehnlein.de", "toknum": 13941706305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits im Mittelalter wurde in der Fastnacht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fachwissen-katalog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "fachwissen-katalog.de", "toknum": 19565118087, "Left": [{"class": "", "str": "Der Endspurt beginnt in Salvador 6 Tage vor Aschermittwoch, der B\u00fcrgermeister der Millionen-Metropole \u00fcbergibt den Schl\u00fcssel vom Rathaus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von La Vega 2013 gekr\u00f6nt, dabei treten einheimische Orchester auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hispaniolanews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "hispaniolanews.de", "toknum": 15728518235, "Left": [{"class": "", "str": "Am Samstag, dem 23. Januar, wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden bestimmte Personen verspottet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rbg-kl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "rbg-kl.de", "toknum": 14541961869, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Masken, Umz\u00fcge, Schaffung einer Gegenregierung, Ernennung eines Narren zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Hofstaat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 18333358921, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Re Giocondo den Umzug, um dan am letzten Karnevalssonntag, nach seinem \u00f6ffentlichen Testament, verbrannt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toskanaitalien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "toskanaitalien.de", "toknum": 8697641915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeden Karnevalssonntag er\u00f6ffnet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Hofstaat Nach dem Erdbeben ist der Karneval f\u00fcr viele Haitianer eine Chance, ihr Elend zu vergessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedarea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "feedarea.de", "toknum": 4973186307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Haiti: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 15146296692, "Left": [{"class": "", "str": "Glanz und Tanz das ganze Jahr \u00fcber. 1980 nahm Sanguinetti das erste Mal mit seiner Gruppe beim Karneval in M\u00e9rida teil und wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsplay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "newsplay.de", "toknum": 3348222086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rio de Janeiro, 06.02.13: Milton Junior ist Bankangestellter und K\u00f6nig, genauer gesagt Momo, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minipreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "minipreis.de", "toknum": 4778996458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Brauch, Karneval oder Fastnacht zu feiern ist sehr alt. Schon im 13. Jahrhundert gab es Karnevalsumz\u00fcge, und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr einen Tag die Kontrolle \u00fcber die Stadt \u00fcbergibt \u2013 mit dem Stadtschl\u00fcssel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 14397784055, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dabei ist auch der Aalborger B\u00fcrgermeister Henning Gunner Jensen, der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["udos-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "udos-urlaub.de", "toknum": 7501347577, "Left": [{"class": "", "str": "Am Donnerstagabend vor Aschermittwoch beginnt das Fest in der Karnevalshochburg Brasiliens, Der B\u00fcrgermeister \u00fcbergibt den Stadtschl\u00fcssel an den dicken Rei Momo, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Rei Momo\" - daf\u00fcr werden immer schwergewichtige M\u00e4nner ausgesucht - , der die kommenden Tage das Treiben lenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "brasilien.de", "toknum": 8785333179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Donnerstag \u00fcbergibt der B\u00fcrgermeister den Stadtschl\u00fcssel dem dicken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt einen Fasanenschweif auf seiner Kappe und erz\u00e4hlte den Fans im Stadion gestern vorm Anpfiff von wirren n\u00e4chtlichen Phantasien: Ich habe von einem 11:1 getr\u00e4umt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover96online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "hannover96online.de", "toknum": 433080283, "Left": [{"class": "", "str": "Der aktuelle Aachener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurstpumpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "wurstpumpen.de", "toknum": 14631760334, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Affen, drei Pharaonen, ein Scheich, Hello Kitty, ein Mexikaner, Pocahontas und so eine komische Nonne kegelten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Karnevalsk\u00f6nigin er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nh-hotels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nigs"}], "ref": "nh-hotels.de", "toknum": 9152384466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Jahr findet das Fest vom 07. Februar bis 21. Februar statt und wird mit einer gro\u00dfen Parade mit Musik, spektakul\u00e4ren Kost\u00fcmen und Wettbewerben zur Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": in dieser Funktion \u00fcbernimmt H.W. Milz die Regentschaft \u00fcber die Voerder Karnevalisten und stellt von Anfang an klar, dass die kommenden Veranstaltungen \"kein Kindergeburtstag\" werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["website-start.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "website-start.de", "toknum": 12344668959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Sch\u00fctzenk\u00f6nig zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", oder auch Prinz genannt, seine n\u00e4rrischen Insignien nieder und beweist damit allen, dass das Reich dieser Karnevalswelt nur kurz und verg\u00e4nglich ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-deluxe.de", "toknum": 11297230719, "Left": [{"class": "", "str": "Am letzten Faschingsabend aber, dem Aschermittwoch, legt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bekommt vom B\u00fcrgermeister den Stadtschl\u00fcssel \u2013 und damit ist klar, dass die n\u00e4chsten Tage Spa\u00df und Ausgelassenheit regieren: bei den T\u00e4nzen der Sambaschulen und bei den riesigen Umz\u00fcgen durch die Stra\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schnaeppchen-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "schnaeppchen-blog.de", "toknum": 7421628399, "Left": [{"class": "", "str": "Der dicke \"Rei Momo\", der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der seinen Wagen vom Statussymbol zur Lachnummer degradiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monopol-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "monopol-magazin.de", "toknum": 9397549197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und in seinem Rolls-Royce lie\u00df er sich von seinen Assistenten durch Wien chauffieren \u2013 allerdings erst, nachdem er die K\u00fchlerfigur entfernt (\"die ist ja arg h\u00e4sslich\") und durch Passst\u00fccke in Penisform ersetzt hatte: ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dementiert nicht, sondern legt nach: er steckt Kinder in Latexanz\u00fcge, um sie Au\u00dferirdische spielen zu lassen ( Unheimliche Begegnung der Dritten Art ), er l\u00e4\u00dft f\u00fcr eine Rekordsumme das Hollywood der 1940er-Jahre nachbauen, nur um es anschlie\u00dfend in Schutt und Asche zu zerlegen ( 1941 ), er kreiert eine rotzfreche Reminiszenz auf den Bodensatz der Popkultur, indem er einen m\u00fcrrischen Arch\u00e4ologen auf Comic-Nazis und D\u00e4monen aus religi\u00f6sen Devotionalien sto\u00dfen l\u00e4sst ( J\u00e4ger des verlorenen Schatzes )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["movienerd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "movienerd.de", "toknum": 17127910380, "Left": [{"class": "", "str": "Spielberg, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rock'n'Rolf von Running Wild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal2metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "metal2metal.de", "toknum": 18038881999, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben sich daf\u00fcr lustige Pseudonyme wie Jaymz Lennfield, Greg Hammettson, Kliff McBurtney und Ringo Larz zugelegt und sehen aus wie die Leichtmatrosen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit vielen scherzhaften Zeremonien \"umgekehrter Herrschaft\" gab (Moser, S. 179)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festausschuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nigs"}], "ref": "festausschuss.de", "toknum": 15697032315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den vielf\u00e4ltigen (Mit-)Wurzeln der christlichen und sp\u00e4ter katholischen \u00dcberlieferung ist beispielhaft zu erw\u00e4hnen, dass es im 16. Jahrhundert im Collegium Germanicum der Jesuiten in Rom w\u00e4hrend der ganzen Fastnachtszeit eine Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in Venedig wird es ein Modefest, in Viareggio baut man riesige Papierstatuen mit den Gesichtern der Minister, die leider - die Statuen - oft ernster aussehen, als die Echten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["massimorocchi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "massimorocchi.ch", "toknum": 16222619362, "Left": [{"class": "", "str": "In Brasilien geht's bis zum Tod, in Basel f\u00e4ngt das Fest im Dunkeln an, in Catalunien \u00fcbergibt der B\u00fcrgermeister die Schl\u00fcssel der Stadt f\u00fcr eine Woche dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ossensamstag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "ossensamstag.de", "toknum": 16283717820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den Traditionen der Karnevalszeit geh\u00f6ren unter anderem die Fastnachtsbr\u00e4uche, die h\u00e4ufig eine Umkehrung der etablierten Ordnung durch Parodien und Verspottungen darstellen sollen ( z.B. die Erschaffung einer Gegenregierung oder die Ernennung eines Narren zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Mai 2012 wieder das Regiment \u00fcbernimmt und eine ausgelassene, verr\u00fcckte Zeit im Mai ausruft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-und-reise-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "urlaub-und-reise-news.de", "toknum": 1927505714, "Left": [{"class": "", "str": "So werden auch in den n\u00f6rdlichen Gefilden in der Nacht zum 29. Mai die Masken verstaut, und das bunte Treiben am Limfjord geh\u00f6rt ebenfalls der Geschichte an \u2013 bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 er\u00f6ffnet traditionell den Karneval) \u2013 und die Neuheit blieb haften: seither f\u00e4ngt der Karneval in Salvador bereits am Mittwoch an und dauert bis zum Aschermittwoch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienportal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "brasilienportal.ch", "toknum": 685227856, "Left": [{"class": "", "str": "In jenem Jahr 1994 \u2013 als eine der zahlreichen Unversch\u00e4mtheiten von Durval \u2013 er\u00f6ffnete dieser Block den Karneval von Salvador noch vor dem Einzug des \"Rei Momo\" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sapucaiu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "sapucaiu.de", "toknum": 10844453330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rei Momo, der dicke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildspielt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "bildspielt.de", "toknum": 9839831715, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Dekorationen zur Narrenzeit geh\u00f6ren der Narrengnom, das Karnevalsflo\u00df und der Karnevalsballon sowie das Narrenkost\u00fcm und der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["individualreisen-mexiko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "individualreisen-mexiko.de", "toknum": 7238889525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mexiko und der h\u00e4ssliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rio."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "fernsehen.de", "toknum": 16180121696, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn es nach ihm geht, dann tut er das auch noch ein paar weitere Jahre - bis zu den Olympischen Spielen 2016. Das w\u00e4re die Kr\u00f6nung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Vatal\" durch die Stra\u00dfen, begleitet von verschiedenen Bands und deren mitrei\u00dfenden Rhythmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feiern-premium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "feiern-premium.de", "toknum": 4063646484, "Left": [{"class": "", "str": "Von Karnevalssonntag bis Aschermittwoch folgen die Menschen in bunten, aufw\u00e4ndigen und fantasievollen Kost\u00fcmen ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", an der Spitze des Zuges marschierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 9331362378, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Mainzern war es die 1827 gegr\u00fcndete Ranzengarde, die als Leib-und Bauchgarde f\u00fcr seine Allerh\u00f6chste N\u00e4rrische Majest\u00e4t, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mit einer grossen Puppe nachgemacht) und eine Karnevals-Parade stattfinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viventura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nigs"}], "ref": "viventura.de", "toknum": 14448935003, "Left": [{"class": "", "str": "Dann werden Coplas Wettwerbe, die Wahl zur Karnevalsk\u00f6nigin, der Umzug mit der \"\u00f1o carnaval\u00f3n\", die Version des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der K\u00f6nigin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katalonien-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "katalonien-netz.de", "toknum": 14744172765, "Left": [{"class": "", "str": "Die umfangreiche rituelle Reihenfolge der Karnevals-Ereignisse Anf\u00e4nge im s\u00fcdlichen Katalonien beginnt mit dem Bau eines riesigen Fasses und endet nach turbulenten \"Festas de Carnaval\" mit der Verbrennung der Bildnisse vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und K\u00f6nigin f\u00fcr die Saison 2010. Sp\u00e4t abends um 22:30 Uhr wird im Rahmen eines grossen Volksfestes die Majest\u00e4ten f\u00fcr den Karneval 2010 in Roses ausgerufen und es wird ein letztes Mal ausgelauusen und \u00fcbersch\u00e4nglich getanzt, gesungen und musiziert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katalonien-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "katalonien-netz.de", "toknum": 14697396101, "Left": [{"class": "", "str": "Anschliessen w\u00e4hlen auch die Senioren ihren neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - mit einem falschen Bauch voller gnocchi und einer Gabel als Zepter - w\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italien.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "italien.ch", "toknum": 16697912008, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fest Venerd\u00ec gnocolar findet seit dem 16. Jh. zur Erinnerung an eine kostenlose Verteilung von Mehl, K\u00e4se und Wein nach einer Hungersnot statt und zwar im Viertel San Zeno, in dem das Volk jedes Jahr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -k\u00f6nigin gew\u00e4hlt, \"J'ouvert\", der Montag, sieht die \"Oldmas-Bands\" durch die Stra\u00dfen t\u00e4nzeln und am Dienstag schwingt sich das karnevalistische Stra\u00dfentheater zu seinem farbenpr\u00e4chtigen, soundges\u00e4ttigten H\u00f6hepunkt auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 5098203203, "Left": [{"class": "", "str": "Am folgenden \"Dimanche gras\" werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Momo\" w\u00e4lzen sich die Mitglieder des Blocks zuvor im Schlamm des \"Jabaquara-Strandes\", um danach tanzend durch die Stadt zu marschieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienreise.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "brasilienreise.ch", "toknum": 4044731836, "Left": [{"class": "", "str": "Silvester und Karneval sind hier besonders eindrucksvoll \u2013 zur \u00dcbergabe des Stadtschl\u00fcssels an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rio"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsplay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "newsplay.de", "toknum": 3348222063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 2797537619, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rex Da es in der Neuen Welt keinen K\u00f6nig gab, wurde jedes Jahr einen Karnevalsk\u00f6nig gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feiern-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "feiern-online.de", "toknum": 7193891211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Karnevalsk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Karnevalsk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15189146880": 0.8375, "4973186307": 0.6224999999999999, "14697396101": 0.0, "3348222086": 0.62, "19565118087": 0.6636363636363636, "19262555017": 0.725, "12572273546": 0.7640625, "3348222063": 0.0, "14541961869": 0.6425, "17375801492": 0.7722222222222223, "4044731836": 0.0, "18038881999": 0.5, "7193891227": 0.7236842105263157, "13652168476": 0.8208333333333334, "12344668959": 0.5214285714285715, "8954531106": 0.8308823529411765, "433080283": 0.5556818181818182, "9899712805": 0.75, "12529525929": 0.8230769230769229, "754428203": 0.75, "8966380076": 0.7315789473684211, "1927505714": 0.5, "14744172765": 0.01763513513513512, "11079888689": 0.8333333333333335, "14397783986": 0.78, "17218577587": 0.8173076923076923, "10201245364": 0.6930978260869565, "13652168629": 0.871875, "18333358921": 0.6333333333333333, "15772645688": 0.76, "8697641915": 0.6333333333333333, "16283717820": 0.5, "7238889525": 0.09, "16180121406": 0.8111111111111111, "15146296639": 0.7961538461538461, "9062717150": 0.7488095238095239, "13941706305": 0.665, "15146296130": 0.7222222222222223, "5098203203": 0.0, "2861130692": 0.7526136363636362, "12238976840": 0.6903846153846155, "11897920969": 0.7083333333333335, "9331362378": 0.0375, "7238889931": 0.8409090909090909, "16697912008": 0.0, "16180121696": 0.07159090909090904, "14631760334": 0.5538461538461538, "4558943695": 0.6847826086956522, "9397549197": 0.5, "9152384466": 0.528235294117647, "9839831715": 0.16964285714285718, "7193890650": 0.85, "15728518235": 0.6636363636363636, "7193891211": 0.7236842105263157, "14448935003": 0.019285714285714285, "11778776030": 0.7785714285714285, "685227856": 0.5, "18333358433": 0.8230769230769229, "16222619362": 0.5, "8785333179": 0.5587903225806451, "1185694438": 0.85, "7421628399": 0.5, "14397784055": 0.59, "4778996458": 0.6155, "17127910380": 0.5, "17960855533": 0.8, "7238889711": 0.70625, "10844453330": 0.28125, "16180121587": 0.7, "15146296692": 0.6205357142857142, "2797537619": 0.0, "4063646484": 0.06125, "19560553975": 0.725, "556734072": 0.84375, "7501347577": 0.5740384615384615, "15697032315": 0.5, "11297230719": 0.5188513513513514}, "Desc": [{"nicearg": "Karnevalsk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Karnevalsk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Karnevalsk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 77}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Karnevalsk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 77}], "concsize": 77, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 77}