{"Sort_idx": [], "numofpages": 4, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-mueschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-mueschede.de", "toknum": 3723492958, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntagnachmittag war auf dem Dorfplatz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 5 vor 12 ist als Ehrengast geladen und sorgt f\u00fcr den richtigen Bl\u00f6dsinn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauschkultur-brb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "lauschkultur-brb.de", "toknum": 4953074065, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 9543685555, "Left": [{"class": "", "str": "Leo Sander errang den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitschie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-ruespel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "sv-ruespel.de", "toknum": 18019545118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von 1975 an d\u00fcrfen auch M\u00e4dchen beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-rhadereistedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-rhadereistedt.de", "toknum": 17934393056, "Left": [{"class": "", "str": "Hier konnte Kilian Ringen die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hillerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "hillerse.de", "toknum": 6739051952, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wird sich zeigen, wer am besten ge\u00fcbt und auch das notwendige Gl\u00fcck hat und Kinderk\u00f6nigin oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1164137317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon am Freitag wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loeningen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "loeningen.de", "toknum": 14997703693, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 17.30 Uhr kann der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trage ich nach, wenn das Weihnachtsalbum fertig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nt-gallery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "nt-gallery.de", "toknum": 12035963164, "Left": [{"class": "", "str": "Das Tagebuch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszuschie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1723611786, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 100 Kinder hatten den Weg zum Schie\u00dfstand gefunden um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thieringhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "thieringhausen.de", "toknum": 16127094605, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem spannenden Vogelschie\u00dfen stand Michel Hausmann als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schie\u00dfen die M\u00e4dchen und Jungen ab zehn Jahren mit dem Luftgewehr aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollerso.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "vollerso.de", "toknum": 6778397520, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erz\u00e4hlen, wurde im Rathaus geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "buchholz.de", "toknum": 16794858113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Idee, die ganze Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt, dieser wird Stephan Vo\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedereimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "niedereimer.de", "toknum": 3404413752, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Familienausflug 1998 wird erstmals ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Martin Kipper mit 36 Ring."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schaumburger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schaumburger-wochenblatt.de", "toknum": 5911907941, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holte sich Henning Hoppenstedt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 4378682868, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 9821905808, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel errang er anl\u00e4sslich des Sportfestes in Bardenitz, auf dem traditionell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm Hauptmann Axel Schulz vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 12765701621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Proklamation der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Erwachsenenk\u00f6nig ermittelt, die Frauen schie\u00dfen einen Damenpreis aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "heimatreport.de", "toknum": 780589950, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig werden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert - in diesem Jahr erstmals auch ein Jugendprinz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-holdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-holdorf.de", "toknum": 7167167966, "Left": [{"class": "", "str": "Um 17.30 Uhr wird traditionell der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Heidesch\u00fctzen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-bohmterheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-bohmterheide.de", "toknum": 6757011633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tobias Kohstall ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bplaced.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "bplaced.de", "toknum": 13422569661, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den j\u00fcngsten Sch\u00fctzenvereinsmitgliedern holte sich Jan-Phillipp Baden den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit dem Lichtpunktgewehr ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunstorfer-stadtanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wunstorfer-stadtanzeiger.de", "toknum": 18568953797, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereinlemfoerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereinlemfoerde.de", "toknum": 18164827073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jannis Hespe (Mitte) konnte sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 13122398753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits am Pfingstsonntag wurde das Kinderk\u00f6nigspaar ermittelt. 30 Kinder bewarben sich um die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004 ernannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerverein-hoya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "buergerverein-hoya.de", "toknum": 16754560236, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem Sch\u00fctzenfest f\u00fcr die J\u00fcngeren setzte sich Morten Freitag bei den Altergenossen durch und wurde somit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewirtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildeshauser-schuetzengilde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wildeshauser-schuetzengilde.de", "toknum": 19627019073, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei werden sie vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom letzten Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-germania-cadenberge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "tsv-germania-cadenberge.de", "toknum": 11028970391, "Left": [{"class": "", "str": "Es fehlte Wesley Lenzsch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 14611269202, "Left": [{"class": "", "str": "Genauso wie Jugendk\u00f6nig Matthias, der ohne einen Schuss abzugeben K\u00f6nig wurde\", so der Bergheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand am Freitagabend gegen 19:30 Uhr fest, als mit dem 48. Wurf der letzte Luftballon platzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 18950573379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit dem ungef\u00e4hrlichen Lasergewehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordharz-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "nordharz-portal.de", "toknum": 18266866438, "Left": [{"class": "", "str": "Traditionell begann das Fest am Samstagmittag mit dem Kinderfest und dem Ausschie\u00dfen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Manuel Behr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "greffen.de", "toknum": 4005739294, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das Kindersch\u00fctzenvolk hat neue Regenten:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lukas Bullmann am kommenden Samstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["victorsse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "victorsse.de", "toknum": 11435824319, "Left": [{"class": "", "str": "Ich freue mich auf eine Megaparade f\u00fcr unseren K\u00f6nig Theo Lurvink und unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert und mit einem Umzug zu seinem Haus geleitet, wo ihm eine K\u00f6nigsscheibe an sein Haus angebracht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-hemslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "sv-hemslingen.de", "toknum": 6947629995, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend wird der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tim Schmalz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1176427714, "Left": [{"class": "", "str": "Zweite Kinderk\u00f6nigin des Jahres 2010 wurde Patrizia Richter und dritter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Sch\u00fctzenvereinigung 1877 Mesum-Dorf und erkor sich die achtj\u00e4hrige Janne Veltmann zur Mitregentin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "dorfschuetzen.de", "toknum": 9720635429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit war er neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 6142594110, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem war ich 1972"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-holdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "schuetzenverein-holdorf.de", "toknum": 4623114304, "Left": [{"class": "", "str": "SM Christian I. und IM Annika I. sind nun mit ihrem k\u00f6niglichen Foto in den Galerien der K\u00f6nige bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sch\u00fctzenvereins Dissen zum Luftgewehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "noz.de", "toknum": 6022801953, "Left": [{"class": "", "str": "Im Schie\u00dfstand griff auch Alexander als amtierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bert Gutsche erg\u00e4nzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psv-grimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "psv-grimmen.de", "toknum": 4600825458, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue Grimmener K\u00f6nigshaus wird durch die alte und neue Jugendk\u00f6nigin Stefanie Fr\u00e4der und den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der achtj\u00e4hrige Colin Donse, der mit der f\u00fcnfj\u00e4hrigen Jana Bachmann die Nachwuchssch\u00fctzen in der Gartenstadt regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 18225005351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sch\u00fctzenvereins Hinnenkamp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinnenkamp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "hinnenkamp.de", "toknum": 12562745520, "Left": [{"class": "", "str": "Der erfolgreiche Jungsch\u00fctze Marte Schwarberg ist somit neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benjamin Menke, zu seiner Regentin erkor er sich Marleen Ameling."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["menke-haustechnik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "menke-haustechnik.de", "toknum": 5488602377, "Left": [{"class": "", "str": "Danach erfolgt die Proklamation des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errang Florian Liefeld aus Bardenitz, der mit seiner Dame Cindy Jesse aus Frohnsdorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 11842328293, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Mathes Finck, Selina Beerens freut sich als neue Kinderk\u00f6nigin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wanna.de", "toknum": 13797289801, "Left": [{"class": "", "str": "Diesj\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der amtierende Kinderk\u00f6nig Levent Wilschek vor Pasquale Thies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 11777801912, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wildeshauser Sch\u00fctzengilde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung.de", "toknum": 6090591080, "Left": [{"class": "", "str": "Um 18.19 Uhr bricht pl\u00f6tzlich lauter Jubel aus, Tim-Mattes hat es geschafft, er ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Maximilian Langhoff, erster Ritter Florian Liebich, zweiter Ritter Pascal Plesse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 3245430017, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt wurde, gilt es nun, noch einen Kronprinzen und einen K\u00f6nig zu finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-steinbrink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-steinbrink.de", "toknum": 18443916278, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem vor zwei Wochen bereits Finn Luca Meier als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt: Hier siegte Mathias Kr\u00f6ger, der an der Seite von Emma V\u00f6lker regieren wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenbruderschaft-werlte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenbruderschaft-werlte.de", "toknum": 6997380503, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits beim Kompanieschie\u00dfen wurde der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicherte sich Niclas Engelking, an seiner Seite stehen Adina Hockemeyer und Ruben Hockemeyer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-mittelweser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "sg-mittelweser.de", "toknum": 12578167075, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - in diesem Jahr eine K\u00f6nigin: Maren Winter, \"die Gl\u00fcckliche\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-bokern-maerschendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-bokern-maerschendorf.de", "toknum": 15814385916, "Left": [{"class": "", "str": "Zum dritten Mal in Folge stellen sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielmannszug-wesendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "spielmannszug-wesendorf.de", "toknum": 16179123245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Samstag: Abmarsch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Gerd Petermann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amtsbrueder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "amtsbrueder.de", "toknum": 19636402644, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig wurde \u00fcbrigens Bernhard Kreienborg, Schaffer: Gerd Eilers und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird zum Spielball der M\u00e4chtigen im Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 10981085976, "Left": [{"class": "", "str": "Im Alter von zwei Jahren wird er zum K\u00f6nig gekr\u00f6nt, als er sechs ist, stirbt sein Vater und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den Ort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hillerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "hillerse.de", "toknum": 6739052565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon am Freitag waren die Sch\u00fctzen in Hillerse unterwegss, begleitet vom Musikzug Hillerse ging es zum Fackelumzug nach der Proklamation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das im Eingangsbereich des Buchholzer Krankenhauses h\u00e4ngt, hat der Buchholzer K\u00fcnstler Martin L\u00fchker bereits in den 80er Jahren geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "buchholz.de", "toknum": 9702935500, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzenbruderschaft Heilig Geist Lukas Milde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kus-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "kus-muenster.de", "toknum": 13324176965, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits mit dem 26. Wurf verlor der Vogel sein Zepter, dieser Wurf geht auf das Konto vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihn begl\u00fcckw\u00fcnscht Jan Volke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "herbsen.de", "toknum": 7287969279, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm gratuliert sein Vorg\u00e4nger Wilhelm Rest. Lukas Rock (2.v.l.) ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Silvia Tiedemann, geb. Schr\u00f6der, (G\u00e4rtnerei Tiedemann, Drochtersen) als Kinderk\u00f6nigin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-dornbusch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-dornbusch.de", "toknum": 17978788002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es zeigt ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 wurde: Joost Luhmann mit einem 55,5 Teiler, 1. Begleiter Marcel Brandt und 2. Begleiter Philipp Wehrhahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-eversen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-eversen.de", "toknum": 622879229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vorjahres , Tim N\u00f6lle, der neue K\u00f6nig fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 17876686124, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits nach dem ersten Wurf stand am Samstag (19.05.2012) mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dario Imsande."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-rehden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "sv-rehden.de", "toknum": 4829529876, "Left": [{"class": "", "str": "Vorsitzender Harry Johanning begr\u00fc\u00dfte besonders den K\u00f6nig Erich \"den Allesk\u00f6nner\" Johanning und K\u00f6nigin Gerda, Sch\u00fctzenliesel Karina Cardinal und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Cina Barkowski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schusterstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schusterstadt.de", "toknum": 14872124707, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steffen Lesemann mit Philipp Begemann und Emily Buxton."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beverunger-rundschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "beverunger-rundschau.de", "toknum": 379047988, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihnen gesellten sich Christian Tyrasa der K\u00f6nig in der Jugendklasse mit Michelle Gerhards und Pascal Streicher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jana Peper und Nico Korleis h\u00e4tten ein K\u00f6nigsjahr hinter sich, \"an das wir uns lange erinnern werden\", so der Pr\u00e4sident."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-hesedorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "sv-hesedorf.de", "toknum": 2142892962, "Left": [{"class": "", "str": "Walter Kr\u00fcger sowie Jungsch\u00fctzenk\u00f6nigin Ines Tiedemann und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 des BSV Kalkar hei\u00dft Lars Verweyen, als K\u00f6nigin hat er sich Henrike Verf\u00fcrth gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier-am-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "kurier-am-sonntag.de", "toknum": 11421257430, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Prinzen- und beim K\u00f6nigsspiel waren dann zwei Kinder besonders erfolgreich: Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Meer aus Oranje!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glueckaufer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "glueckaufer.de", "toknum": 2317438878, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Prinz Willem-Alexander vor gut 4 Wochen zum K\u00f6nig der Niederlande gekr\u00f6nt wurde ist nun Johann van Zadelhoff K\u00f6nig der Gl\u00fcckauf \u2013 Die 3. Kompanie feiert Ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "-, Jugendk\u00f6nig- und K\u00f6nigsschie\u00dfen statt findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewochenpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "diewochenpost.de", "toknum": 2550694946, "Left": [{"class": "", "str": "Los geht es am Pfingst-Samstag, 11. Juni, um 15.00 Uhr mit dem Eintreffen der Sch\u00fctzinnen und Sch\u00fctzen am Gro\u00df Lessener Schie\u00dfstand, wo das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-hohne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "gemeinde-hohne.de", "toknum": 1310498630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Proklamation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Levin Arens und dem Festzug durch das Dorf, um 15:30 Uhr an der Sch\u00fctzenhalle der neue Kinderk\u00f6nig durch Abwerfen des Vogels ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "ennest.de", "toknum": 130724552, "Left": [{"class": "", "str": "Um 15:00 Uhr wird auf dem Dorfplatz angetreten und nach Abholung des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marek Hapke und der Kinderk\u00f6nigin Kim Kemmer eine Urkunde, eine Plakette und ein Geldgeschenk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spelle-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "spelle-news.de", "toknum": 1812582740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem Wettkampf im Dosenwerfen der Kinder aus Varenrode um den Titel des Kinderk\u00f6nigs \u00fcberreichte der 1. Vorsitzende Bernhard K\u00fcck dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Breker und Kinderk\u00f6nigin Carolin B\u00f6ttcher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-ottbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-ottbergen.de", "toknum": 14638895084, "Left": [{"class": "", "str": "Majest\u00e4t Roland Faber, K\u00f6nigin Erika Faber, Se. k\u00f6nigliche Hoheit Stefan Tille, Kronprinzessin Susanne Schrick,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonas B\u00f6hner wird zusammen mit der Kinderk\u00f6nigin Paula Hermann die Kinder zum Kindersch\u00fctzenfest am Sch\u00fctzenfestmontag anf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-ottbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-ottbergen.de", "toknum": 14638890192, "Left": [{"class": "", "str": "Beim K\u00f6nigsschie\u00dfen am vergangenen Pfingstwochenende standen nach einem spannenden Stechen die neuen Majest\u00e4ten von Ottbergen fest: Neuer K\u00f6nig von Ottbergen ist Wilhelm L\u00f6dige ! Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung.de", "toknum": 14965889044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der sechsj\u00e4hrige Paul Pickart ist zwar vorschriftsm\u00e4\u00dfig mit Zylinder gekleidet, aber er muss noch warten, bis er am K\u00f6nigsschie\u00dfen teilnehmen darf: \"Ich bin ja noch nicht zehn Jahre alt.\" Allerdings hat er sich vorgenommen, in die Fu\u00dfstapfen seines Vaters Volker Pickart zu treten, der im Jahr 2004 Gildek\u00f6nig wurde: \"Erst will ich aber noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und so blieb seinem Vater Aloys R\u00f6chte nichts an\u00acderes \u00fcbrig, als seinem Sohn nachzueifern und seinerseits auch 'gro\u00dfer' Sch\u00fctzenk\u00f6nig zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-bokern-maerschendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-bokern-maerschendorf.de", "toknum": 14047899200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum diesj\u00e4hrigen Sch\u00fctzenfest gab es eine kleine Besonderheit: Beim traditionellen Kinderk\u00f6nigsschie\u00dfen am Samstag wurde Dirk R\u00f6chte neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", K\u00f6niginnen und Hofstaatsmitglieder, vorhandene Fotos zum Scannen zur Verf\u00fcgung zu stellen, damit auf der n\u00e4chsten Mitgliederversammlung auch der letzte Fotoband seinen Eingang in das Sch\u00fctzenarchiv findet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warburg-zum-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "warburg-zum-sonntag.de", "toknum": 19438053096, "Left": [{"class": "", "str": "Da das vorhandene Album aber deutliche L\u00fccken aufweist, bittet Konrad Thiele an dieser Stelle alle ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabian Thuns und Kinderk\u00f6nigin Leonie Parensen und einen neuen Bierk\u00f6nig J\u00fcrgen Falke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenbruderschaft-dringenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenbruderschaft-dringenberg.de", "toknum": 17523149243, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sch\u00fctzenbruderschaft kann sich freuen denn wir haben einen neuen Sch\u00fctzenk\u00f6nig Marcel Beller mit K\u00f6nigin Melanie L\u00fcke, einen neuen Prinzen Daniel Reiffer, einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethezeitportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "goethezeitportal.de", "toknum": 16574908461, "Left": [{"class": "", "str": "In Westphalen pflegt die Hausfrau am Ostermorgen Eier mit allerlei Farben im Buchsbaum und andern Gestr\u00e4uchern des Gartens zu verstecken; auf ein gegebenes Zeichen st\u00fcrzen gr\u00f6\u00dfere und kleinere Kinder hinzu, und dasjenige, welches das besonders gef\u00e4rbte und mit einer Krone verzierte Ei findet, gilt f\u00fcr die Festtage als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wes-point.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wes-point.de", "toknum": 3127276479, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder haben hier auch ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - hier kommen die Kinder zu Wort"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haermanz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "haermanz.de", "toknum": 12814874827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marvin Vogt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ennest.de", "toknum": 17116030208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorsitzender Hubertus Jung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ngt als Bronzeplastik an einer Wand des Rathauses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "buchholz.de", "toknum": 16794858124, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vereins"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldenstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "goldenstedt.de", "toknum": 759689411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lutten feiert drei Tage lang / K\u00f6nig Dirk Rolfes war vor 30 Jahren schon der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Altersklasse 9-12 Jahre"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-wiedenbrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-wiedenbrueck.de", "toknum": 6934869268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paul Himmeldirk , neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann ein Botschafter f\u00fcr die Kulturstadt Buchholz sein\", sagt B\u00fcrgermeister Wilfried Geiger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "buchholz.de", "toknum": 16794858445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufen und der Sternpokal verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiskurier-lh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "kreiskurier-lh.de", "toknum": 13251685269, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem gem\u00fctlichen Kaffeetrinken, bei dem selbst gebackener Kuchen nicht fehlen darf, wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", v.li."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-cadenberge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-cadenberge.de", "toknum": 18720344411, "Left": [{"class": "", "str": "Mitte: Die Kinder-Majest\u00e4ten des Jahres 2007/08 im Garten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mick Schr\u00f6der an der Schule abgeholt wurde, zog die Kindersch\u00fctzengemeinde mit einem verk\u00fcrzten Zugweg zur Sch\u00fctzenhalle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ennest.de", "toknum": 6275665274, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bruderschaft wird Johannes Fellmann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenbruderschaft-hagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenbruderschaft-hagen.de", "toknum": 11207494825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wiekkenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 17550601576, "Left": [{"class": "", "str": "Der kleine, gerade erst sechsj\u00e4hrige Georg B\u00f6ttcher mu\u00dfte mit Holger v. Bestenbostel ins Stechen, war dabei erfolgreich und wurde der j\u00fcngste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cadenberge-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "cadenberge-online.de", "toknum": 18970814322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Auf zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lichtpunktgewehrsch\u00fctzen wurde Joel Thiemig (220 Teiler) vor Tom-Luca M\u00fcller (373) und Alexander Oelmann (499)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 10349497408, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " / die Kinderk\u00f6nigin beinhaltet zugleich die Erkl\u00e4rung der Eltern, damit die Kinder am Wettbewerb teilnehmen d\u00fcrfen und am Tag des Wettbewerbs um die K\u00f6nigsw\u00fcrde 12 Jahre alt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gilde-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "gilde-uelzen.de", "toknum": 3705304702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausschreibung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/in proklamiert sein, und die \"Gro\u00dfen\" beginnen anschlie\u00dfend mit der traditionellen Vogelbesichtigung, bei der auch die Sieger der Vereinsmeisterschaft im Luftgewehrschie\u00dfen geehrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wa.de", "toknum": 2908013649, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 19.00Uhr soll dann der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft Dennis Gehrke, Jonas Hardel ist Jugendk\u00f6nig, die Damenkette holte sich Silvia Rohr\u00dfen, Hansi Hoffmann ist der neue Seniorenk\u00f6nig, die Altersk\u00f6nigin hei\u00dft Kerstin Bl\u00fcmel, der Sch\u00fctzenk\u00f6nig hei\u00dft Klaus-Peter Fritz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunstorfer-stadtanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wunstorfer-stadtanzeiger.de", "toknum": 3179332220, "Left": [{"class": "", "str": "Hier noch einmal die Ergebnisse des K\u00f6nigsschie\u00dfens vom 30. Juni: J\u00fcngstenk\u00f6nig wurde Luke Pagel, der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsvheessen1910.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "hsvheessen1910.de", "toknum": 1920800143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sebastian Wenner ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1. Kinderk\u00f6nig: Hans Wahlers, Sittensen. 1935: Einweihung des umgebauten Schie\u00dfstands mit drei Doppelbahnen zu 50, 100 und 175 Metern. 1937: 25. Sch\u00fctzenfest mit Fahnenweihe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["treffpunkt-sittensen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "treffpunkt-sittensen.de", "toknum": 12439477151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1911: Gr\u00fcndungsprotokoll vom 7. September 1911. 1912: Eintragung ins Vereinsregister. 1912: 9. und 10. Juni \u2013 1. Sch\u00fctzenfest. 1. Pr\u00e4sident \u2013 Johann Michaelis. 1. Sch\u00fctzenk\u00f6nig \u2013 Diedrich Klindworth, Klein Sittensen. 1919: Versammlung nach Kriegsende, zehn Mitglieder anwesend. 1921: Fest der 1. Fahnenweihe. 1926: Aufnahme von Jugendlichen ab 20 Jahren im Sch\u00fctzenverein. 1. Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig \u2013 Johann Ehlen, Ramshausen. 1927: 1. Ausschie\u00dfen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt wurde, begr\u00fc\u00dfte Oberst J\u00fcrgen Peter das Sch\u00fctzenvolk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 14806411068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01.07.2006: Kaiserwetter beim finalen K\u00f6nigsschuss Kaiserwetter schon zum Auftakt des 58. Bergheimer Sch\u00fctzenfestes am Samstag: An der alten Vogelstange am Schwarzen Weg, wo der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Abwerfen des Vogels ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ennest.de", "toknum": 130724572, "Left": [{"class": "", "str": "Um 15:00 Uhr wird auf dem Dorfplatz angetreten und nach Abholung des amtierenden Kinderk\u00f6nigs Levin Arens und dem Festzug durch das Dorf, um 15:30 Uhr an der Sch\u00fctzenhalle der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 Levin Arens"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ennest.de", "toknum": 130724465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit seinen Reformen eine verholzte Ordnung aufbrechen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henschel-schauspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "henschel-schauspiel.de", "toknum": 145270631, "Left": [{"class": "", "str": "Horst Hawemann verfolgt in seiner sprachkr\u00e4ftigen Theaterversion sehr sensibel die manchmal komischen, oft traurigen, aber immer viel zu gro\u00dfen Schritte dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in deutscher \u00dcbersetzung bei V&R unter den Titeln \"K\u00f6nig H\u00e4nschen I.\" (dt. 1970) und \"K\u00f6nig H\u00e4nschen auf der einsamen Insel\" (dt. 1972) erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-r-275.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "v-r-275.de", "toknum": 164907199, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gilt vor allem f\u00fcr seine Geschichten vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Kinderk\u00f6nigin winken attraktive Preise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gilde-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "gilde-uelzen.de", "toknum": 296079066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Teilnahme ist kostenlos und den beiden Siegern, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schaumburger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schaumburger-zeitung.de", "toknum": 425070799, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft Lukas Lorer \u2013 und am Wochenende werden noch weitere W\u00fcrdentr\u00e4ger hinzukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "mv-online.de", "toknum": 467981233, "Left": [{"class": "", "str": "Frank Vismann wurde Jedermann-Regent, der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-eversen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-eversen.de", "toknum": 622879735, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend ging es unter den Kl\u00e4ngen des Spielmannszuges und des Musikzuges aus Gro\u00df-Hehlen zur Residenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde von Feldwebel Mario Plesse auf den Schultern getragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "dtoday.de", "toknum": 677226958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und seine Frau Hildegard werden unterst\u00fctzt von den Ministerpaaren Klaus-Peter und Martina Kohl sowie Thomas und Claudia Garling."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldenstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "goldenstedt.de", "toknum": 759689464, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Dirk Rolfes (vor 30 Jahren der erste Lutter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Eichmann, Kinderk\u00f6nigin Britta H\u00f6pfner und Minister Lukas Brand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldenstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "goldenstedt.de", "toknum": 759689809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Foto: Nach der Proklamation: Der neue Lutter Sch\u00fctzenthron mit (hinten von links) dem Ministerpaar Claudia und Thomas Garling, dem K\u00f6nigspaar Hildegard und Dirk Rolfes, dem Ministerpaar Martina und Klaus-Peter Kohl, (vorn von links) Minister Marie Wilke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boulevard-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "boulevard-baden.de", "toknum": 765028291, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die kleinen Besucher gab es jedoch nur eine Top-Band: \"Suppi Huhn und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 2009 (Treffpunkt Spielplatz - Kirchstra\u00dfe)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "mehringen.de", "toknum": 845737806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kinderumzug mit dem Spielmannszug Meisdorf zum Abholen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Adlerschie\u00dfen, Ermittlung des Kinderkegelk\u00f6nigs, im Anschluss \"Gro\u00dfes Kinderfest\" unter dem Motto \"INDIANER\" Geschichten und Spiele aus der Indianerwelt, Schminken, Basteln und R\u00e4tsel f\u00fcr kleine und gro\u00dfe Kinder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "mehringen.de", "toknum": 845737820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenbruderschaft-dringenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenbruderschaft-dringenberg.de", "toknum": 913923729, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Nachwuchs hatte sein K\u00f6nigsschie\u00dfen: Lasse Grol hatte mit der Armbrust am besten von allen getroffen und ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Ludger Siemer aus der Kompanie Erlte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "erlte.de", "toknum": 1124779218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch f\u00fcr die Kinder wurde seit 1978 ein Kinderfest vorbereitet. 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber den"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jochen-ebmeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "jochen-ebmeier.de", "toknum": 1174315060, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchgesetzt, sodass ein Stechen nicht erforderlich wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1176427660, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte sich unangefochten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gr. Thondorf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1187516686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sch\u00fctzenvereins Eintracht:."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1187516713, "Left": [{"class": "", "str": "Philip Harms schoss als einziger 30 Ringe und dazu noch einen Teiler von 78,2 und wurde mit dem Superergebnis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007 der Jungen wurde Phillip Leddin vor Stefan Riggert und Mateo Meyer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1259366510, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor, als er Katharina und Clemens Kr\u00fctzfeld zum Kinderk\u00f6nigspaar ausrief."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1277131422, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat es in der Geschichte der Sch\u00fctzengilde noch nicht gegeben, hob Hauptmann Jens Scholz bei der Proklamierung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die wertvolle K\u00f6nigskette und die K\u00f6nigin die Krone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedlicherschuetzenbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "suedlicherschuetzenbund.de", "toknum": 1284244682, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der anschlie\u00dfenden Proklamation erh\u00e4lt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Dynastie Hampe-L\u00fchr, deren Namen wir in Bevensen mit Wohlklang gern h\u00f6ren, sagte B\u00fcrgermeister Bruno Losiak und proklamierte Maximilian Winkler aus der Jahnstra\u00dfe zum Kinderk\u00f6nig 2007."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1291213850, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1291213878, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben einen neuen Kinderk\u00f6nig aus der Dynastie Hampe-L\u00fchr, deren Namen wir in Bevensen mit Wohlklang gern h\u00f6ren, sagte B\u00fcrgermeister Bruno Losiak und proklamierte Maximilian Winkler aus der Jahnstra\u00dfe zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Prinzessin und der Prinz ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-jork-borstel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "sv-jork-borstel.de", "toknum": 1319964563, "Left": [{"class": "", "str": "Es werden der Sch\u00fctzenk\u00f6nig, die Sch\u00fctzenk\u00f6nigin, der B\u00fcrgerk\u00f6nig, die Beste Dame, der Beste Mann, der Spreenk\u00f6nig, der Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig, die Sch\u00fctzenliesel, der Spatzenk\u00f6nig, die Kinderk\u00f6nigin, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/der -K\u00f6nigin am Tilly-Zelt auf dem Scheibenplatz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nienburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "nienburg.de", "toknum": 1320857326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Kinderk\u00f6nigin sowie an die besten Sch\u00fctzen im Rathaus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nienburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "nienburg.de", "toknum": 1320857402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcbergabe der Preise und Urkunden an den Scheibenk\u00f6nig und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagelisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "hagelisten.de", "toknum": 1366021927, "Left": [{"class": "", "str": "Der H\u00f6hepunkt des Nachmittages war aber die Ermittlung des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Martin Bogan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psv-grimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "psv-grimmen.de", "toknum": 1439381994, "Left": [{"class": "", "str": "Als erstes feiern die Kinder ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Jonas Abeln von der Kompanie Ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mt-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "mt-news.de", "toknum": 1581391998, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlte er Maja Elsing - Tochter von Sandra und Karl-Heinz Elsing."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-laurentius-estern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "st-laurentius-estern.de", "toknum": 1695030123, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1723611826, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Kinderk\u00f6nigschie\u00dfen setzte sich Nico R\u00f6hrkasten durch und wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt aus dem K\u00f6nigshaus Behne in Katzien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-uelzen.de", "toknum": 1725658692, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck nach Narnia."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elendil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "elendil.de", "toknum": 1745580481, "Left": [{"class": "", "str": "Prinz Kaspian shl\u00e4gt sich auf die Seite der Tiere und holte die sagenhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinzu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "dorfschuetzen.de", "toknum": 1808657227, "Left": [{"class": "", "str": "Denn zu den vielen Spielangeboten mit Sackh\u00fcpfen, Eierlaufen, Tauklettern, Ballwerfen und Kasperletheater kam nun der Wettbewerb um die W\u00fcrde eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberreichte der 1. Vorsitzende Bernhard K\u00fcck dem Kinderk\u00f6nig Marek Hapke und der Kinderk\u00f6nigin Kim Kemmer eine Urkunde, eine Plakette und ein Geldgeschenk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spelle-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "spelle-news.de", "toknum": 1812582732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem Wettkampf im Dosenwerfen der Kinder aus Varenrode um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und tat es seinem Vater nach, der vor wenigen Jahren in der Sch\u00fctzenvereinigung sowohl K\u00f6nig als auch Stadtkaiser war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "dorfschuetzen.de", "toknum": 1836828427, "Left": [{"class": "", "str": "Damit wurde er neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sch\u00f6ttelkotterhook, Kinderk\u00f6nigin wurde Carla Maibaum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-gronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-gronau.de", "toknum": 1850177615, "Left": [{"class": "", "str": "Thomas Vossk\u00f6tter wurde erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die der neuen K\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauterneues.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "lauterneues.de", "toknum": 1852050135, "Left": [{"class": "", "str": "Um 12.30 Uhr erfolgen die Proklamation der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auf die Akklamation der Volksvertretung angewiesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilder-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "bilder-geschichte.de", "toknum": 1896791735, "Left": [{"class": "", "str": "Er zeigt Helden, die f\u00fcr b\u00fcrgerliche Freiheiten k\u00e4mpften, oder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und k\u00f6nigin wurden gew\u00e4hlt oder bei Wettspielen ermittelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siedlergemeinschaft-bad-driburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "siedlergemeinschaft-bad-driburg.de", "toknum": 1911688581, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Handwerker Sch\u00fctzenvereins Heessen 1910 - und damit seinem Vater Andreas Wenner um einiges voraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsvheessen1910.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "hsvheessen1910.de", "toknum": 1920800157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade mal 13 Jahre alt und schon ist Sebastian Wenner zum zweiten Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Lichtpunktgewehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "eitze.de", "toknum": 1938563133, "Left": [{"class": "", "str": "Der j\u00fcngste der Famile, der sechsj\u00e4hrige S\u00f6nke, wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Proklamation, Einmarsch vom Krandel in die Stadt und schlie\u00dflich das Stellen der Gildeuhr, die die Tage bis zum n\u00e4chsten Gildefest anzeigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foto-film-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "foto-film-report.de", "toknum": 1939719431, "Left": [{"class": "", "str": "Im letzten Filmkapitel l\u00e4uft die Ermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wildeshauser Sch\u00fctzengilde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foto-film-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "foto-film-report.de", "toknum": 1982337664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tim-Mattes Wulf ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Knappen nahmen freudestrahlend die Pokale entgegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 2039431741, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Gilde Christopher wurde sogar bester Sch\u00fctze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompanie-4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "kompanie-4.de", "toknum": 2067499358, "Left": [{"class": "", "str": "In der Familie Palys wird Leistung im Schie\u00dfsport gro\u00df geschrieben: Vanessas Bruder und ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der MSG statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-stadtmagazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "do-stadtmagazine.de", "toknum": 2118201929, "Left": [{"class": "", "str": "In der Mittagspause von 13.00 \u2013 15.00 Uhr findet die Ermittlung der Kinderk\u00f6nigin oder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das abschlie\u00dfende Stellen der Gildeuhr in der Innenstadt sind alle wichtigen Veranstaltungen eingefangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foto-film-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "foto-film-report.de", "toknum": 2128093897, "Left": [{"class": "", "str": "Angefangen vom Einz\u00e4hlen des Festes an der Gildeuhr bis hin zum K\u00f6nigsschie\u00dfen und Schafferwahl sowie Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013K\u00f6nigin sowie der neuen Bambinok\u00f6nige Kinderspiele organisiert vom Spielmannszug 18.00 Uhr: Proklamation der neuen Kinder- und Bambino-K\u00f6nige im Sch\u00fctzenhaus - Ende des Kinderfestes-"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauterneues.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "lauterneues.de", "toknum": 2146067791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14.15 Uhr: Sammeln zum Kinderumzug auf dem Schulhof 14.30 Uhr: Abmarsch Kinderumzug 15.00 Uhr: Eintreffen auf dem Festplatz Ausschie\u00dfen des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 2177346422, "Left": [{"class": "", "str": "Am Nachmittag wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Sabine Stra\u00dfenburg (Jugendk\u00f6nigin), Leonie Franke (Jungmadel), Marvin George (Junggesellenk\u00f6nig), Torben Bertram (Grufti)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 2197204694, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Titel errangen Udo Wittenberg (Freischeibe und Jubil\u00e4umsk\u00f6nig), Martin Brennecke (Seniorenk\u00f6nig), Fabio Dastig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vater als auch der Onkel seien schon lange aktive Sch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-hitzacker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzengilde-hitzacker.de", "toknum": 2216552844, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird abgeholt und im Festzelt gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schermbeck-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schermbeck-online.de", "toknum": 2234851934, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 2006 Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-rietberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengilde-rietberg.de", "toknum": 2235109917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie begeisternd dieser Wettbewerb ist, zeigt sich in der Person des ersten Kinderprinzen Markus Kerber, der dann 1995"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildeshauser-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wildeshauser-netz.de", "toknum": 2240690487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Matthias und Florian wollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leon Kiesler werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildeshauser-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wildeshauser-netz.de", "toknum": 2240690543, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie wollen nach M\u00f6glichkeit auch Nachfolger von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt werden, am Abend die Party \"Jugend rockt\" unter der Regie der Jugendkompanie stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 2265241744, "Left": [{"class": "", "str": "Vorschlag: Nach dem Gottesdienst am Freitag k\u00f6nnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll beim Familienwandertag ermittelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 2265241818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorschl\u00e4ge der Versammelten: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung.de", "toknum": 2298340954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1994 wurde die Schwester des aktuellen Regenten, Insa, Kinderk\u00f6nigin. 1997 gelang der \"Dynastie\" ein ganz gro\u00dfer Wurf: Wilhelm Soller bestieg in K\u00f6hren den Thron des \"gro\u00dfen K\u00f6nigs\", und auch seine Kinder schossen majest\u00e4tisch: Insa wurde als Jugendbester, Joachim als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit wunderbarem Thron!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glueckaufer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "glueckaufer.de", "toknum": 2317438887, "Left": [{"class": "", "str": "Ein toller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Am Samstagabend wurde zur Musik von \"Up 2 Date\" bis fast zum Morgengrauen flei\u00dfig auf dem Zelt getanzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-hitzacker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengilde-hitzacker.de", "toknum": 2326773778, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kommandeur Hans-Heinrich Meyer proklamierte Helene Meyer aus Bredenbock mit dem besten Schie\u00dfergebnis zur K\u00f6nigin . Helene Meyer benannte Eike Dennstedt aus Sarenseck zu ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 20 Uhr: \"Disco f\u00fcr Alle\" mit \"Music Appen\"; der Eintritt ist frei 21 bis 22 Uhr: Happy-Hour: Cola-Korn und Bier f\u00fcr einen Euro"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 2346390797, "Left": [{"class": "", "str": "Kaffee und Kuchen im Sch\u00fctzenhus 17 Uhr: Proklamation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Piet Nauenburg abgel\u00f6st mit Anna-Lena Voss an seiner Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewochenpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "diewochenpost.de", "toknum": 2369807608, "Left": [{"class": "", "str": "Johanna Telth\u00f6rster und Louis Gr\u00fctter wurden vom neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". ermittelt, wof\u00fcr sich drei Jungen und ein M\u00e4dchen bewarben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neheims-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "neheims-netz.de", "toknum": 2389491797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor dem Vogelschie\u00dfen wurde noch der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-hohne-niedermark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "sv-hohne-niedermark.de", "toknum": 2389578226, "Left": [{"class": "", "str": "Pascal F\u00fchrbaum errang die h\u00f6chste Ringzahl und ist somit neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ein solches Wort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["synergia-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "synergia-verlag.de", "toknum": 2391244233, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["synergia-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "synergia-verlag.de", "toknum": 2391244306, "Left": [{"class": "", "str": "So entstanden dann die Verse von Ulrich Stadler, und in gemeinsamen Gespr\u00e4chen entstand schlie\u00dflich das Buch mit dem Titel Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 freilich in jeweils anderer Gestalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["synergia-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "synergia-verlag.de", "toknum": 2391244331, "Left": [{"class": "", "str": "Die neunzehn Bilder zeigen immer dieselbe Figur \u2013 eben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Feierlich wird dieser dann um 18 Uhr im Festzelt proklamiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schusterstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schusterstadt.de", "toknum": 2462931856, "Left": [{"class": "", "str": "Die Besten erhalten sch\u00f6ne Sachpreise und das beste Ergebnis eines Kindes macht dieses zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen 25 Jahre, Plattdeutsches Theater, Bauernmarkt, Oldtimertraktoren-Schau und zum Ausklang die dritte Zeltparty."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-hohne-niedermark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nige"}], "ref": "sv-hohne-niedermark.de", "toknum": 2510901759, "Left": [{"class": "", "str": "Es soll an insgesamt sieben Tagen ein buntes Programm geboten werden, unter anderem der K\u00f6nigsball mit der Band \"Starlife\", Modenschau, Kindersch\u00fctzenfest und Aufmarsch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewochenpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "diewochenpost.de", "toknum": 2550695270, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr wird der Verein von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Verein, er geh\u00f6rte auch bereits dem Vorstand der Vereinigten an und kn\u00fcpfte und pflegte Kontakte zu den Vereinigten nach Emsdetten, er stammt aus einer echten Sch\u00fctzenfamlie: Werner Wischnewski vom Sch\u00fctzenverein Frohsinn-Ost!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grevenerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "grevenerzeitung.de", "toknum": 2710997062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er war lange Zeit Vorstandsmitglied und im Spielmannszug, bereits vor 51 Jahren war er der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzettelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bs-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "bs-net.de", "toknum": 2791142901, "Left": [{"class": "", "str": "Dass er als erste Amtshandlung ein Kinderparlament einberuft und die Erwachsenen zum Nachsitzen in die Schule schickt, emp\u00f6rt einen machtgierigen General, der mit dem Prinzen eines Nachbarlandes einen Krieg gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Um 17.50 Uhr am Freitagabend war es amtlich, Niklas B\u00fcscherhoff von der vierten Kompanie wird neuer Kindersch\u00fctzenk\u00f6nig in M\u00fchlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehlerschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "muehlerschuetzen.de", "toknum": 2798994167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr.,2013-06-07|Niklas B\u00fcscherhoff wird"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehlerschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "muehlerschuetzen.de", "toknum": 2801235634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spannendes Stechen um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fchlen - So sehen Sieger aus!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehlerschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "muehlerschuetzen.de", "toknum": 2805716592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr.,2012-06-08|Carl neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Verleihung der Jugendpokale. um 20.00 Uhr Er\u00f6ffnung des K\u00f6nigsballes mit dem Tanz der K\u00f6nige, Verleihung des \"Fahnensterns\" Proklamation der Gewinnerin des Damen-Jubil\u00e4ums-Pokals."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marklohe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "marklohe.de", "toknum": 2856391015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "um 18.00 Uhr Ende des Schie\u00dfbetriebes um 19.00 Uhr Proklamation des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie des Jungsch\u00fctzen- und des B\u00fcrgerk\u00f6nigs findet am Sch\u00fctzenfestsamstag, 21.07. um 17:30 Uhr bzw. 20:00 Uhr statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 2969915652, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bekanntgabe des Zwergen- und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jungmannk\u00f6nig, B\u00fcrgerk\u00f6nig und \"ehemalige B\u00fcrgerk\u00f6nige\" teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 2972735046, "Left": [{"class": "", "str": "Kinder Gro\u00dfburgwedels k\u00f6nnen an dem Scheibenschie\u00dfen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \"Der Turm\" von Hugo von Hofmannsthal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 2978763123, "Left": [{"class": "", "str": "Auch auf der B\u00fchne feierte er in jenen Jahren seine gr\u00f6\u00dften Triumphe, beispielsweise als Shakespearescher\"Hamlet\" und als Kleistscher \"Prinz von Homburg\", aber auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-steinbrink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-steinbrink.de", "toknum": 3010620584, "Left": [{"class": "", "str": "Bei herrlichem Fr\u00fchlingswetter hie\u00df es danach f\u00fcr alle: Ausfahrt durchs Dorf und Scheibe aufh\u00e4ngen am Haus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 3108932313, "Left": [{"class": "", "str": "Damit die neuen K\u00f6nige auch beim Scheibenannageln ihre G\u00e4ste bewirten k\u00f6nnen, hatte der 285 Mitglieder z\u00e4hlende Sch\u00fctzenverein f\u00fcr jeden neuen K\u00f6nig einen \"Getr\u00e4nkewagen\" und Eis beschafft, so dass ganz sorglos auf die Scheiben gezielt werden konnte. 14 Kinder schossen auf dem Festzelt mit dem Lichtpunktgewehr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1995 Jugendk\u00f6nig, 2010 Erwachsenenk\u00f6nig und 2005 Sch\u00fctzenkaiser, eine stolze Bilanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 3129137662, "Left": [{"class": "", "str": "Er konnte als einziger Sch\u00fctze den kompletten K\u00f6nigssatz erschie\u00dfen. 1988 wurde er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren sehr wenig Teilnehmer angetreten und die kostet immerhin satte 120 Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 3129137706, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurden in diesem Jahr nur zwei Majest\u00e4ten gek\u00fcrt, denn auf die Scheibe als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kidsbeste ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 3244860574, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Tage werden die Sch\u00fctzenk\u00f6nige, Damenbeste, Sch\u00fctzenbeste, K\u00f6nig der K\u00f6nige, Juniorenbeste,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wieckenberg war noch nicht beim Superstar aber f\u00fcr uns Sch\u00fctzen in diesem Jahr ist die Merle schon ein Superstar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-wieckenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-wieckenberg.de", "toknum": 3272353786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2011 Kinderk\u00f6nigin Merle Hoppenstedt: Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnhof1908.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "bahnhof1908.de", "toknum": 3277948280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00a718 Sch\u00fctzenfest und Kinderk\u00f6nigin/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Janik H\u00f6cker pers\u00f6nlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedereimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "niedereimer.de", "toknum": 3405388289, "Left": [{"class": "", "str": "Den Sonderpreis, einen Staubsauger, holte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " amtiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leolino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "leolino.de", "toknum": 3438282512, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Bruder Allessandro hatte im vergangenen Jahr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mick Schr\u00f6der regiert Ennester Sch\u00fctzennachwuchs"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ennest.de", "toknum": 3581396822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist 8 Jahre jung und besucht die Klasse 2 a der Ennester Grundschule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "ennest.de", "toknum": 3581396900, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Cadenberger Sch\u00fctzenfest am Sonntag, 29.06.2008."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielmannszug-cadenberge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nigs"}], "ref": "spielmannszug-cadenberge.de", "toknum": 3593901870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Video-Clip : Umzug durch den Heideweg zum Abholen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joel Schwarz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-lamstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-lamstedt.de", "toknum": 3616002987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Foto: (V.l.n.r.): Hauptmann Hans-Heinrich K\u00f6ferstein, K\u00f6nig J\u00fcrgen Wesch, K\u00f6nigin Kerstin Wesch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-mittelweser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "sg-mittelweser.de", "toknum": 3651007475, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Dr\u00fcbber wurde Sch\u00fctzenk\u00f6nig und Hannes Brunsemann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marvin Hodes, Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig Marvin H\u00f6rnig und Hauptmann Bernd Haneke. nicht auf dem Bild: Vize Kinderk\u00f6nig Jonas Alberding, die Hofdamen Silvia H\u00f6ster, Bianca Ockel, Nina Daniel und Editha Henkst, K\u00f6nigsoffiziere sind Hermann Baumann und Burkhardt Hake."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beverunger-rundschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "beverunger-rundschau.de", "toknum": 3688886947, "Left": [{"class": "", "str": "Al\u00f6s K\u00f6nigin erw\u00e4hlte er Monika Sandner(v.l.) Oberst Mathias Alberding, Vize K\u00f6nig Holger Koppel, K\u00f6nig J\u00fcrgen T\u00f6lle, Kinderk\u00f6nigin Celine Janzen, K\u00f6nigin Monika Sandner,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonas Alberding, die Hofdamen Silvia H\u00f6ster, Bianca Ockel, Nina Daniel und Editha Henkst, K\u00f6nigsoffiziere sind Hermann Baumann und Burkhardt Hake."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beverunger-rundschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "beverunger-rundschau.de", "toknum": 3688886965, "Left": [{"class": "", "str": "Al\u00f6s K\u00f6nigin erw\u00e4hlte er Monika Sandner(v.l.) Oberst Mathias Alberding, Vize K\u00f6nig Holger Koppel, K\u00f6nig J\u00fcrgen T\u00f6lle, Kinderk\u00f6nigin Celine Janzen, K\u00f6nigin Monika Sandner, Kinderk\u00f6nig Marvin Hodes, Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig Marvin H\u00f6rnig und Hauptmann Bernd Haneke. nicht auf dem Bild: Vize"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkohr sie sich den 5-j\u00e4hrigen Luis Obertrifter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fest-in-neheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "fest-in-neheim.de", "toknum": 3694347128, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Madleen Wiek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "wettmar.de", "toknum": 3725147018, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig: Rainer Fredermann, Damenk\u00f6nigin: Gisela Oelsner, Volksk\u00f6nig: Helmut B\u00e4hre, Juniorenk\u00f6nig: Miriam Dreblow, Jugendk\u00f6nig: Nico B\u00e4hre,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beverunger-rundschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kinderk\u00f6nig"}], "ref": "beverunger-rundschau.de", "toknum": 3748379031, "Left": [{"class": "", "str": "Den spannendsten Wettkampf lieferten sich allerdings die Anw\u00e4rter auf den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kinderk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Kinderk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"14997703693": 0.8, "14965889044": 0.5, "6739052565": 0.5962962962962962, "18019545118": 0.82, "13122398753": 0.7333333333333334, "2550694946": 0.5, "9720635429": 0.68, "16574908461": 0.5, "379047988": 0.532142857142857, "6142594110": 0.6770833333333333, "4623114304": 0.6718181818181818, "13324176965": 0.5807692307692307, "2908013649": 0.01736842105263156, "14611269202": 0.7105263157894737, "3723492958": 0.8409090909090909, "5911907941": 0.7722222222222223, "17550601576": 0.11074074074074067, "4600825458": 0.6696428571428572, "6934869268": 0.22749999999999995, "3179332220": 0.0, "3705304702": 0.03428571428571428, "16794858113": 0.78125, "1723611786": 0.794642857142857, "16794858124": 0.2916666666666667, "17978788002": 0.5723809523809524, "11207494825": 0.13333333333333333, "12562745520": 0.6615384615384616, "6757011633": 0.75, "11777801912": 0.65, "13422569661": 0.75, "11435824319": 0.7, "1176427714": 0.6964285714285714, "759689411": 0.2526315789473684, "6022801953": 0.6714285714285714, "130724552": 0.5, "12814874827": 0.35, "14638890192": 0.5, "14872124707": 0.54, "11421257430": 0.5214772727272727, "130724572": 0.5, "17934393056": 0.815, "11842328293": 0.6578947368421052, "19438053096": 0.5, "16754560236": 0.7331818181818182, "15814385916": 0.6283333333333333, "17116030208": 0.30624999999999997, "3245430017": 0.6466666666666666, "18266866438": 0.7035714285714286, "5488602377": 0.6578947368421052, "16179123245": 0.625, "4829529876": 0.5405, "10981085976": 0.5966666666666667, "12035963164": 0.7999999999999998, "4005739294": 0.7, "12578167075": 0.6368421052631578, "18225005351": 0.6696428571428572, "17876686124": 0.5640086206896552, "3404413752": 0.7785714285714285, "14806411068": 0.0, "19627019073": 0.7276785714285714, "18950573379": 0.7045454545454546, "1310498630": 0.5, "13797289801": 0.657142857142857, "16127094605": 0.7916666666666667, "6778397520": 0.7816666666666666, "1812582740": 0.5, "18720344411": 0.22058823529411767, "1164137317": 0.8, "6090591080": 0.6496739130434781, "18970814322": 0.085, "6275665274": 0.18409090909090906, "780589950": 0.7640625, "14047899200": 0.5, "11028970391": 0.7275, "1920800143": 0.0, "9821905808": 0.7708333333333335, "4953074065": 0.828125, "13251685269": 0.22173913043478255, "6997380503": 0.6399999999999999, "2317438878": 0.5127941176470588, "12439477151": 0.0, "2142892962": 0.5308823529411765, "6947629995": 0.6980000000000001, "6739051952": 0.8008333333333334, "9543685555": 0.828125, "17523149243": 0.5, "3127276479": 0.35, "18164827073": 0.7363636363636364, "18568953797": 0.75, "9702935500": 0.5888461538461538, "16794858445": 0.2222222222222223, "19636402644": 0.6203125, "7167167966": 0.75, "10349497408": 0.05913043478260867, "14638895084": 0.5, "4378682868": 0.7722222222222223, "12765701621": 0.765909090909091, "18443916278": 0.6453846153846153, "622879229": 0.5678571428571428, "7287969279": 0.5776086956521739}, "lastlink": "fromp=4", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Kinderk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kinderk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Kinderk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 762}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kinderk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 762}], "concsize": 762, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 762}