{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", die man loswerden wollte, umgebracht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltwoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kirchenp\u00e4pste"}], "ref": "weltwoche.ch", "toknum": 8222011819, "Left": [{"class": "", "str": "Aber zumindest muss er nicht, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nicht zuletzt den jungen west-r\u00f6mischen Kaiser davon \u00fcberzeugen, sich helfen zu lassen ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kirchenp\u00e4pste"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 5031553657, "Left": [{"class": "", "str": "Doch bevor sie eine technische Revolution ohnegleichen ansto\u00dfen k\u00f6nnen, m\u00fcssen sie zun\u00e4chst die M\u00e4chtigen, Senatoren wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die zu glauben meinen; Lehrer die zu bilden meinen; \u00c4rzte, die zu heilen meinen; etc."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kirchenp\u00e4pste"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 6156372727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "? die ausziehen Weltpolitik machen zu wollen; Politiker, die zu politisieren meinen; Ankl\u00e4ger, die zu klagen meinen; Richter, die zu richten meinen; Manager, die zu managen meinen; Notenbanker, die zu finanzieren meinen; Mediaten, die zu kontrollieren meinen; Religions- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer mehr als gott\u00e4hnlich und \"Gott\" betrachtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kirchenpapst"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 3880280881, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Kirche nun aber offiziell abstreitet, den Menschen zu ihrem \"Gott\" gemacht zu haben (da sie dann auch viele Mitglieder verlieren w\u00fcrde), wird zumindest der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kirchenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kirchenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5031553657": 0.059558823529411775, "8222011819": 0.8305555555555557, "3880280881": 0.0, "6156372727": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Kirchenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kirchenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Kirchenpapst\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kirchenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}