{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " neben anderen, ausgestattet mit einem begrenzten Herrschaftsbereich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-waibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "michael-waibel.de", "toknum": 16901723378, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist zun\u00e4chst nichts anderes als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworben haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidnische-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "heidnische-gemeinschaft.de", "toknum": 17051117404, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sage nach soll Harald um die Tochter eines norwegischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte dem anderen die Frau abspenstig \u2013 h\u00e4lt man es f\u00fcr m\u00f6glich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 14911687487, "Left": [{"class": "", "str": "Man denke: Der eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigene Formationen aus Gallowglass."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 18707963866, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bew\u00e4hrten sich anscheinend ganz gut, denn bald hatten mehrere irische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Verwaltungsrat?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19769982564, "Left": [{"class": "", "str": "Aber was k\u00fcmmert einen Ostallg\u00e4uer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "weltum.de", "toknum": 628766187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch den Zerfall des geeinten \u00c4gypten in der Ersten Zwischenzeit war die Macht auf einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " notwendig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 14867073485, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der Schlacht bei Stra\u00dfburg 375 waren unz\u00e4hlige gegenseitige Abmachungen zwischen den verschiedenen allemannischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtwerke-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "stadtwerke-herne.de", "toknum": 703256709, "Left": [{"class": "", "str": "So werde Strom \u00fcber Monate speicherbar, so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit unbedeutenden Reichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultevondrach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "schultevondrach.de", "toknum": 4993389080, "Left": [{"class": "", "str": "Und David und Salomon waren vermutlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tragen regional Fehden aus und das Land versinkt unter einer d\u00fcnnen Schicht Schlamm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ankh-morpork.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "ankh-morpork.de", "toknum": 2749248362, "Left": [{"class": "", "str": "Viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jener Gegend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novadomus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "novadomus.de", "toknum": 19581759445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeint ist Abraham nach dem gewonnenen Krieg am Toten Meer gegen diverse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammengefasst, die den Hyksos tributpflichtig waren, jedoch eine gewisse Eigenst\u00e4ndigkeit behielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["khemet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "khemet.de", "toknum": 3894573817, "Left": [{"class": "", "str": "In ihr werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestreiten seinen Herrschaftsanspruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "kreis-archiv.de", "toknum": 15960390586, "Left": [{"class": "", "str": "Artus hat bereits viele Anh\u00e4nger, doch zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre letzte Ruhe fanden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palatina-sul-aqua.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "palatina-sul-aqua.de", "toknum": 16849635245, "Left": [{"class": "", "str": "Daher lautet meine Vermutung, dass hier vielmehr etruskische Adlige oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzeln besiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidnische-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "heidnische-gemeinschaft.de", "toknum": 17051117608, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eigenst\u00e4ndigkeit und oft auch Eigensinnigkeit der Menschen machte es Harald leichter, denn er konnte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Landesregierung hat unseren wahlk\u00e4mpfenden OB und SPD-Landesvorsitzenden sowieso schon getroffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piraten-rat-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "piraten-rat-hannover.de", "toknum": 5302449819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie auch immer \u2013 der Bannstrahl einiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, der bis zum Sieg der Franken um 500 n. Chr. bestand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstensitze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "fuerstensitze.de", "toknum": 13292712652, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert Sitz eines alamannischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Christentum stand f\u00fcr die Idee eines geeinten K\u00f6nigreichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruedigersuenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "ruedigersuenner.de", "toknum": 3553855291, "Left": [{"class": "", "str": "Das Heidentum war hier der Glaube der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchdienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "buchdienst.at", "toknum": 16391538988, "Left": [{"class": "", "str": "War er Theoderich der Gro\u00dfe, der K\u00f6nig der italienischen Antike, oder doch vielmehr ein rheinischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Viken \u2013 dem Gebiet um den Oslofjord, spielten in diesem Prozess eine gro\u00dfe Rolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norwegen.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "norwegen.or.at", "toknum": 15514482650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine M\u00f6glichkeit, sich hervorzutun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "wissen.de", "toknum": 8454563353, "Left": [{"class": "", "str": "In der F\u00f6rderung ber\u00fchmter Gelehrter und K\u00fcnstler sahen die rivalisierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Elly, Mittelirland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 2159216161, "Left": [{"class": "", "str": "Bei diesen O \u0301Carroll handelt es sich um irische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poliskultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "poliskultur.de", "toknum": 19346430213, "Left": [{"class": "", "str": "Nach bisherigem Forschungsstand wahrscheinlich in fr\u00fchhellenistischer Zeit gegr\u00fcndet, war es zeitweilig Sitz illyrischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tefnacht versucht von Sais aus eine Einigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsknoten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsknoten.de", "toknum": 10722497442, "Left": [{"class": "", "str": "Der libysche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4chtig gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norwegenportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "norwegenportal.de", "toknum": 6548451348, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn der einfache Mann sicher ein bescheidenes Haus hatte, k\u00f6nnen die G\u00f6ttertempel und die Gildenhallen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morrigann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "morrigann.de", "toknum": 6061277512, "Left": [{"class": "", "str": "Variationen reichen von Stammesoberhaupt \u00fcber H\u00e4uptling bis hin zu F\u00fcrst, Provinzk\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um dann in der Nacht ihre dreihundert Frauen zu schw\u00e4ngern und mit ihnen Kinder zu zeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iivs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "iivs.de", "toknum": 15349143702, "Left": [{"class": "", "str": "Am morgen besiegt er mehrere tibetische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", F\u00fcrsten oder auch Clan-Chefs ansprechen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwl.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "lwl.org", "toknum": 13187231918, "Left": [{"class": "", "str": "An der Spitze der diversen ethnischen Gruppen standen Anf\u00fchrer, die man als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Ton angegeben, denn eine straffe staatliche Ordnung bestand damals noch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiofrei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "radiofrei.de", "toknum": 76990143, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher hatte eine Schicht von f\u00fcrstlich lebenden, sich unabl\u00e4ssig bekriegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten oder ob sie sich unter einem einzigen Grossk\u00f6nig zusammengeschlossen hatten, ist umstritten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 19060149778, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage, ob die Alamannen zu diesem Zeitpunkt mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzusetzen und die bis dahin noch unabh\u00e4ngige Francia Rhinensis unter seine Herrschaft zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 18374392755, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter gelang es Chlodwig auch, sich gegen die rheinfr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen und vertrieben sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelworldonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "travelworldonline.de", "toknum": 217740728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wikinger bauten 841 in der Region von Dublin ihren ersten Hafen. 902 n. Chr. schlossen sich mehrere irische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sa\u00dfen fest auf ihren \"Thronen\", und dank der durch interne Eheschlie\u00dfungen entstandenen Verwandtschaft war dies eine engverbundene Gruppe mit ansehnlicher Macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norwegen.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "norwegen.or.at", "toknum": 15514482623, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Heerk\u00f6nige und Seek\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 13746051986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Quellen werden eine ganze Reihe verschiedener Arten von K\u00f6nigen aufgef\u00fchrt: K\u00f6nige,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und scheren sich nicht um den vom Papst geforderten Landfrieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urqharts-vasallen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "urqharts-vasallen.de", "toknum": 19410574487, "Left": [{"class": "", "str": "In Irland und auf der Isle of Man regieren die ehemaligen Jarls der Wikinger als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr weitere Eroberungen auszun\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saelde-und-ere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "saelde-und-ere.at", "toknum": 9868861422, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Alfonso will sich mit dieser Eroberung nicht begn\u00fcgen, sondern gedenkt, die Uneinigkeit und Eifers\u00fcchteleien der marischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 2413231890, "Left": [{"class": "", "str": "Die Slawen hatten ebenfalls"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher in der Lage, gegen\u00fcber dem Imperium zu gemeinsamem Handeln zusammen zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 9997706264, "Left": [{"class": "", "str": "Diese standen zwar auch nicht unter einheitlicher politischer F\u00fchrung, doch zeigten sich ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " griechischer oder ph\u00f6nikischer Volkszugeh\u00f6rigkeit auch unter persischer Besatzung ein betr\u00e4chtliches Ma\u00df an Unabh\u00e4ngigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 13034828961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie unter den vergangenen Regimen der Assyrer und \u00c4gypter behielten die zyprischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Oslofjord, nach der norwegischen Krone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 2782173440, "Left": [{"class": "", "str": "Doch im Jahr 1016 n. Chr. greift Olaf Haraldsson, der Sohn eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der seiner Zeit den Stempel aufdr\u00fcckte und sich ma\u00dfgeblich in die schottische Politik einmischte, war Jarl Thorfinn Sch\u00e4delspalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 17479131206, "Left": [{"class": "", "str": "Ein sp\u00e4terer nordischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Karien (Kleinasien)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekkifragen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "ekkifragen.de", "toknum": 4534296607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Mausoleum von Halikarnassos war das pr\u00e4chtige Grabmal von Maussolos dem persischen Satrapen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 13034829213, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Versuche Athens und seiner Bundesgenossen, Zypern aus dem persischen Gro\u00dfreich herauszubrechen, blieben ebenso erfolglos wie eine Reihe dilettantischer Aufst\u00e4nde zyprischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und somit als Untertanen des Imperiums bezeichnet haben, so w\u00e4re das eine rasch widerlegte Anwandlung gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 13363805071, "Left": [{"class": "", "str": "Aber sollte wirklich er oder Rainald 1162 den englischen und den franz\u00f6sischen K\u00f6nig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgefordert nun auch seinem von den Franken bedr\u00e4ngten Eidam zu Hilfe zu kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 14061141481, "Left": [{"class": "", "str": "Noch anno 507 hatte Alarichs ostgotischer Schwiegervater, der Amaler Theoderich in pers\u00f6nlichen Botschaften die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Matthias Hessenauer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "tu-dortmund.de", "toknum": 4032479490, "Left": [{"class": "", "str": "Die anschlie\u00dfende Preisvergabe erfolgt durch die Leiterin der Marketing und Kommunikationsabteilung der Greenpeace Energy e.G., Frau Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden ihm unterstellt, wodurch sein Reich anwuchs und er nun als erster Gro\u00dfk\u00f6nig \u00fcber ein tats\u00e4chliches Frankenreich herrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archeoworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "archeoworld.de", "toknum": 1931610007, "Left": [{"class": "", "str": "Durch sein r\u00f6misches Kommando bekam Childerich eine besondere Stellung und s\u00e4mtliche anderen salischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterstehen die diversen D\u00f6rfer seiner Insel, die von Sippen gef\u00fchrt werden und grunds\u00e4tzlich recht eigenwillig agieren - die Selbstst\u00e4ndigkeit und der Drang nach Freiheit liegt jedem Galatier im Blut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arx-obscura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "arx-obscura.de", "toknum": 17150725025, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dehnte sein Reich, dessen Mittelpunkt Paris wurde, \u00fcber Gallien, Aquitanien und Teile Alemanniens aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 16065305490, "Left": [{"class": "", "str": "Dessen Sohn Chlodwig I. unterwarf nach und nach alle fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brutal ermordet oder ermorden lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 2145125167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei diesem Auszug aus dem oben genannten SPIEGEL-Artikel muss ich an Chlodwig denken, der ebenfall keinen guten Leumund hat und dem nachgesagt wird, er h\u00e4tte alle rivalisierenden fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tats\u00e4chlich umtrieb, waren ihre schon aus vorpersischer Zeit bekannten, immer wieder von neuem aufbrechenden und mit wechselnden Verb\u00fcndeten ausgetragenen Rivalit\u00e4ten, wobei weder kulturelle noch ethnische Gesichtspunkte eine Rolle spielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 13034829480, "Left": [{"class": "", "str": "Was Zyperns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich nur sehr selten zu gemeinsamem Vorgehen durchringen konnten, veranlassten den K\u00f6nig von Leinster, Heinrich II. von England f\u00fcr seine Sache zu Hilfe zu rufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelworldonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "travelworldonline.de", "toknum": 217740864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auseinandersetzungen zwischen den irischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkennt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["semataui.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "semataui.de", "toknum": 4547074722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00fcrgen von Beckerath und D. Franke sehen in allen drei Thronnamen die Namen f\u00fcr den gleichen Apopi , allerdings in chronologisch abweichender Reihenfolge (wobei von Beckerath auch Hinweise f\u00fcr Neb-chepesch-R\u00ea als eigenst\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Karien, Maussolos II., das bis zu seiner Zerst\u00f6rung durch ein Erdbeben zu den sieben Weltwundern der Antike geh\u00f6rte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statravel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "statravel.ch", "toknum": 536250178, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmt ist Bodrum auch f\u00fcr sein Mausoleum, das Grabmal des persischen Satrap und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vernichtung der restlichen r\u00f6mischen Herrschaft, die West- und die Ostfranken, ein Reich, das zun\u00e4chst das Tal des Niederrheins und Nordfrankreich umfasste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["normandie-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "normandie-netz.de", "toknum": 19645824756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er vereinte auf recht grausame Weise, durch Beseitigung anderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die noch vor ihnen bei Gericht das Wort ergreifen durften, sowie als Zauberer und Propheten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 1844263921, "Left": [{"class": "", "str": "Die keltische Mythologie Irlands kennt Druiden wie Mog Ruith oder Cathbad als m\u00e4chtige Adlige und Berater der irischen K\u00f6nige und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so dass er am Ende seines Lebens der erste Gro\u00df-K\u00f6nig des Frankenreiches geworden war, dem Land das wir heute noch als Frankreich kennen (Schm\u00f6ckel 344, 361)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247163237, "Left": [{"class": "", "str": "Auf \u00e4hnlich t\u00fcckische Weise beseitigte der erste fr\u00e4nkische Christ auch andere rivalisierende fr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte gegeben haben, die Ihm den Zehnt zum Opfer brachten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["j-lorber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "j-lorber.de", "toknum": 9393145688, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Kinder konnten sich in einer kurzen Zeit ja doch nicht so gewaltig vermehrt haben, da\u00df es zur Zeit des K\u00f6nigs von Salem auf der Erde schon eine so gro\u00dfe Menge von andern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" andererseits mit der \"Bek\u00e4mpfung des Heidentums\" eng verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kleink\u00f6nige"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 9401292317, "Left": [{"class": "", "str": "Da der \u00dcbergang zur (feudalen) Staatlichkeit mit starker Zentralgewalt des K\u00f6nigs mit der Christianisierung Hand in Hand ging, sich Kirche und F\u00fcrsten gegenseitig st\u00fctzten (und gegenseitig instrumentalisierten), war der Kampf gegen die b\u00e4uerliche Selbstregierung einerseits und gegen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - von den R\u00f6mern als \"reges\" (sg. rex) und wenn unbedeutender als \"reguli\" (sg. regulus) tituliert! - und ihrer Gefolge entr\u00e4tseln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 11882716329, "Left": [{"class": "", "str": "Z\u00e4hringen ist just jene noch im Mittelalter genutzte Burg, wo heute Grabungskampagnen immer neue Details \u00fcber das Leben der alemannischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Leiterin Marketing und Kommunikation, Greenpeace Energy eG), Moderator und Buchautor Tobias Schlegl , und \"Viva con Agua\"-Gr\u00fcnder Benjamin Adrion begr\u00fc\u00dften etwa 80 G\u00e4ste zum Austausch \u00fcber neue und aufregende Themen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preventas-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "preventas-hamburg.de", "toknum": 193088957, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gastgeber des Abends, Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen, die den Hyksos tributpflichtig waren, jedoch eine gewisse Eigenst\u00e4ndigkeit behielten. - siehe kleine Hyksos-Dynastie . Kim Ryholt hat vor einigen Jahren diese 16. Dynastie neu definiert und beruft sich hierbei auf Eusebius, der Manetho folgend, diese als thebanisch bezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 432072919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 16. Dynastie l\u00e4uft zeitlich paralle l zur 15. Dynastie und fasst Gruppen verschiedenster \u00f6rtlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheiterte, die Ethelred II. als K\u00f6nig einsetzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 1218615990, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1013 betrieb Knut, der Sohn Svens I. Gabelbart, des K\u00f6nigs von D\u00e4nemark, die Eroberung Englands, die am Widerstand der angels\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " traten, um Mittelengland gegen die Angreifer zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barmstedt-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "barmstedt-geschichte.de", "toknum": 6185522448, "Left": [{"class": "", "str": "Die neuere Forschung geht - nach Bohn - davon aus, dass kurz nach 400 n. Chr., als die letzten r\u00f6mischen Truppen aus Britannien abzogen und so die noch bestehenden r\u00f6misch-britischen Kleink\u00f6nigreiche unter den Druck der benachbarten Pikten und Skoten gerieten, Angeln und Sachsen zun\u00e4chst in den Dienst britannischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" noch einmal erreicht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kleink\u00f6nige"}], "ref": "g21.de", "toknum": 5192516815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles in allem darf man sagen, dass der Staat von Cordoba unter den beiden ersten Kalifen eines der bedeu-tendsten Reiche Europas und der islamischen Welt war und ein sehr hohes kulturelles Niveau erreicht hatte, das in al-Andalus allenfalls in der Zeit der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im alten Visland, die \u00fcber kaum mehr als ein paar \u00c4cker geboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichten123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichten123.de", "toknum": 4164620827, "Left": [{"class": "", "str": "Cathaers Ehrgeiz war es immer ein eigener, starker, unabh\u00e4ngiger und gef\u00fcrchteter Herrscher zu werden, ein Herrscher, der mehr war als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchaus vorstellbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 17611394875, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00fcber 50 Meter hohe Midas Mound mit seinen 169 Metallgef\u00e4\u00dfen, aber keiner einzigen Beigabe aus Edelmetall, nimmt sich vor diesem Hintergrund wie eine ins Gigantische \u00fcbersteigerte Version des Grabes von Hochdorf mit seinen zusammen 23 Ess- und Trinkgef\u00e4\u00dfen aus, und da in ihm der Herrscher eines antiken Reiches beigesetzt war, w\u00e4re eine quantitativ entsprechend bescheidenere Ausstattung im Grab eines barbarischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in al-Andalus \"beseitigt\", zum Teil nach Agmat nach Nordafrika verbannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 17528899656, "Left": [{"class": "", "str": "Die Moscheen in Marrakesch und Fes, die unter Yusuf erbaut wurden, sind nicht erhalten (S.298). 1092 Spanien: alle Kleink\u00f6nigreiche \"beseitigt\" Almoravidenf\u00fchrer Yusuf und seine Truppen haben alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihrer Provinz Rajpatuna."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sputnik-travel-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "sputnik-travel-berlin.de", "toknum": 5154651703, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mogulen vereinten die vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig \u00fcber die letzten r\u00f6mischen Statthalter und unterwarf sich in der Folgezeit die \u00fcbrigen fr\u00e4nkischen Kleink\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmxhome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "gmxhome.de", "toknum": 17076158322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "486 siegte der salische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Franken wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8448299356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "war zun\u00e4chst Heerf\u00fchrer in der r\u00f6mischen Armee, bevor er sich von den R\u00f6mern abwandte und am Rhein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigibert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8448304498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "483 in K\u00f6ln regiert der rheinfr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gibt mit seinem mit Glocken behangenen Taktstock den Takt an Der \"Hunneb\u00f6ttel\" bewacht die Gruppe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["letzlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kleink\u00f6nig"}], "ref": "letzlingen.de", "toknum": 11307169649, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich die eigenh\u00e4ndige Anlage und Pflege ganzer Alleen angelegen sein lie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sentinelx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "sentinelx.de", "toknum": 12584210467, "Left": [{"class": "", "str": "Fingerpappeln waren die Lieblingsb\u00e4ume der handalusischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Marketingleiterin bei Greenpeace Energy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strom-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "strom-magazin.de", "toknum": 10707625190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Windgas ist entscheidend f\u00fcr das Gelingen der Energiewende in Deutschland\", betont Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nipsier, Nachbarn Mesembrias , Zeitgenosse des Lysimachos"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 18413890356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 300 v. Chr. Sadalas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eroberte mehrere Teilgebiete"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-genealogie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-genealogie.de", "toknum": 52364043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Satrap des Perserreiches, bereits zu Lebzeiten errichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europexpert24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "europexpert24.de", "toknum": 890496460, "Left": [{"class": "", "str": "Damals war die Stadt f\u00fcr das Mausoleum von Halikarnassos bekannt, welches sich der Kariensche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wiederstrebenden Jarle besiegt und unterworfen hatte, konnte Harald sogar um das Jahr 870 zum K\u00f6nig \u00fcber ganz Norwegen aufsteigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 17086956856, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Schlacht bei Harfsfjord in der er die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 18231194231, "Left": [{"class": "", "str": "David mag sein K\u00f6ngitum schon so ungef\u00e4hr auf die Art und Weise errungen haben wie in der Bibel beschrieben, also in Folge seines Aufstiegs vom R\u00e4uperhauptmann zum S\u00f6ldnerf\u00fchrer bis hiin zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 17611394913, "Left": [{"class": "", "str": "Es erstaunt daher nicht, dass unter den pr\u00e4sentierten historischen Herrschergr\u00e4bern gerade das zuletzt beschriebene des Prittlewood Prince aus Essex den hallst\u00e4ttischen Spitzenbestattungen am n\u00e4chsten kommt, stammt es doch von solch einem historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Kleinf\u00fcrst ( regulus ) bezeichneter, burggesessener Anf\u00fchrer stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 2374898703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der abodritische Stammesverband setzte sich ab dem 8. Jahrhundert aus einer Vielzahl namentlich unbekannter Kleinst\u00e4mme zusammen, an deren Spitze jeweils ein als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hin, dessen Macht wahrscheinlich mit dem Einfall der Franken um 500 sein Ende fand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hassiaceltica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "hassiaceltica.de", "toknum": 17749145874, "Left": [{"class": "", "str": "Funde aus dem 4./5. jhd. deuten auf eine Gauburg, den Sitz eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Chlodwig I., besiegt 486/487 das r\u00f6mische Restreich in Gallien unter dem Statthalter Syagrius und gr\u00fcndet mithilfe der neu eroberten Gebiete aus den fr\u00e4nkischen Teilk\u00f6nigreichen ein gro\u00dfes germanisch-romanisches Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 13334613492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer der fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bodenhaftung, Nationalit\u00e4tenrespekt und Pluralit\u00e4t kennen sie nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iknews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "iknews.de", "toknum": 16423675278, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Sch\u00fcler die sie auf uns loslassen, die Prinzen des Goldenen Kalbs, die sie aus den Bilderbergermeetings generieren sind Feudalistisch in ihren Gedanken, egoistische territoriale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie die von Brunej, Malacca, Ceylon, aber auch gr\u00f6ssere wie von Siam, Burma, Kambodscha und Champa - und Japan - schickten Tribut nach Peking."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 12321977317, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen, die nach dem Untergang der sie an den Rand dr\u00e4ngenden Pal\u00e4ste nun auch noch die Anrede der k\u00f6niglichen Palastherren \"(w)anax\" beansprucht h\u00e4tten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 10531947366, "Left": [{"class": "", "str": "Dies sei, wie Giannopoulos im Anschluss vor allem an Deger-Jalkotzy und Palaima annimmt, der Titel fr\u00fchmykenischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlochilaicus auf Gallien ( 517 ) bis zum ungl\u00fccklichen Zug Harald Hardrades gegen England 1066 die Wikinger ihre Raub- und Kriegsz\u00fcge auf alle europ\u00e4ischen K\u00fcstengebiete, aber auch bis tief nach Russland ausdehnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 472627867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber 500 Jahre bestand eine Gemeinsamkeit im quasi au\u00dfenpolitischen Bereich, als vom \u00dcberfall des d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, beseitigte die anderen Teilk\u00f6nigreiche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 948426615, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Zusammenbruch 476 existierte im Norden Galliens im Gebiet um Soissons ein r\u00f6misches Restreich unter dem Statthalter Syagrius , dem Sohn des Heermeisters Aegidius . 486/487 besiegten die Salfranken unter dem Merowinger Chlodwig I. Syagrius in der Schlacht von Soissons . Dadurch verschob sich die Grenze des durch die Franken kontrollierten Gebiets bis an die Loire . Chlodwig, der zuerst nur einer von mehreren fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter der F\u00fchrung des K\u00f6nigs von Sodom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relilex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "relilex.de", "toknum": 2339638727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Darstellung will wohl die Minderwertigkeit der beiden durch Jahrhunderte hin Israel bedr\u00e4ngenden Gegner begr\u00fcnden - Eine Sonder\u00fcberlieferung erw\u00e4hnt Lot noch im Zusammenhang mit einem Kampf zwischen einer Gro\u00dfk\u00f6nigkoalition und einer Koalition von kanaanitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Afrika und wie Y\u016bsuf ibn T\u0101uf\u012bn, der Emir der Almoraviden auf diese Briefe reagierte: Er kannte die literaturgeschichtlichen Anspielungen nicht und musste sie sich von seinem aus Almer\u00eda stammenden Waz\u012br erkl\u00e4ren lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 3005004362, "Left": [{"class": "", "str": "Schon Ibn Bass\u0101m berichtet in seiner a d - D a\u1e2b\u012bra von den Briefen der andalusischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Leiterin Marketing und Kommunikation bei Greenpeace Energy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solarportal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "solarportal24.de", "toknum": 5561339916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Zusammenarbeit mit der [ID]factory bietet uns die M\u00f6glichkeit, die Botschaften von Greenpeace Energy durch die Augen junger Menschen zu betrachten und in die Sprache jungen Menschen zu \u00fcbersetzen\", erkl\u00e4rt Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis an die Schlei unterworfen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bickel-wbn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "bickel-wbn.de", "toknum": 5870609088, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird allerdings nicht \u00fcberliefert, wie er das geschafft hat, h\u00f6chstens, da\u00df er in J\u00fctland einen K\u00f6nig Gnupa, dann einen weiteren K\u00f6nig Silfraskalli besiegt und alles Land der bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\" Taifa -K\u00f6nigreiche\"); noch einmal Bl\u00fctezeit unter den Almoraviden und Almohaden (strenggl\u00e4ubige Berberf\u00fcrsten), besonders in Toledo und Granada."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "g21.de", "toknum": 5192516496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "nach 1009 Wirren in Nachfolgek\u00e4mpfen; 1031 wurde das Kalifat f\u00fcr beendigt erkl\u00e4rt; Zerfall in berberische Kleinstaaten; im 11. und 12. Jhdt. Periode der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Truppen von Alfons VI. bei Zallaqa bei Badajoz (S.297). 1086 ca. Le\u00f3n-Kastilien: Besetzung der Burg von Aledo Alfons VI. von Le\u00f3n-Kastilien kann die Burg von Aledo zwischen Lorca und Murcia besetzen und so tief ins muslimische Gebiet eindringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 17528899202, "Left": [{"class": "", "str": "Sieg der Almoravidenheere mit Truppen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absetzen Yusuf b. Tasfin setzt in Kooperation mit den islamischen Schriftgelehrten und des Grossteils der Bev\u00f6lkerung alle Kleink\u00f6nige im muslimischen Spanien ab und verbannt diese nach NW-Afrika (heute Marokko), denn diese h\u00e4tten als Vertreter des Islams auf der iberischen Halbinsel versagt (S.291). ab 1090 ca. Marrakesch/Spanien: R\u00fcckwirkung des \"kulturellen Einflusses\" von al-Andalus in den Maghreb: Architektur sp\u00fcrbarer Einfluss bei den Moscheen, der Kathedralsmoscheen in Algier und Tlemcen sowie bei der Erweiterung der Qarawiyyin in Fes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 17528899517, "Left": [{"class": "", "str": "Ifriqiya: Al-Mansur macht Bigaya zur alleinigen Hauptstadt Ifriqiyas und Asirs (S.288) 1090-1094 Marrakesch/Spanien: Yusuf b. Tasfin l\u00e4sst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in besonderem Ma\u00dfe, so dass dieser gestattete, in Schleswig eine Pfarrkirche zu bauen. 32 Da lie\u00dfen sich viele taufen, die meisten begn\u00fcgten sich aber mit der Bezeichnung mit dem Kreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bickel-wbn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "bickel-wbn.de", "toknum": 16842108519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[S. 30] Anskar gewann das Vertrauen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sevilla, Badajoz und M\u00e1laga gegen die Christen um Hilfe gerufen (S.297). ab 1078 NW-Afrika/Spanien: Vernichtungsaktion der Almoraviden gegen Andersgl\u00e4ubige Die Almoraviden vernichten in ihren eroberten Gebieten mit Pogromen und Massenmord alle andersgl\u00e4ubigen Gruppen und geben der islamischen Religion eine \"konfessionelle Einheit\" auf der Grundlage der malikitischen Rechtsschule (S.298)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 17528898891, "Left": [{"class": "", "str": "Yusuf wird von den spanisch-muslimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kj\u00f6twi und danach die gute Behandlung der Skalden und Krieger an Haralds Hof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niewergin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "niewergin.de", "toknum": 19427370186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I n seiner Drapa beschreibt \u00de\u00f3rbj\u00f6rn hornklofi (norwegischer Skalde, um 900) zuerst den Sieg Harald H\u00e5rfagres bei der Seeschlacht am Hafrsfjord im Jahre 872 gegen den aus dem S\u00fcden Norwegens stammenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im muslimischen Spanien ab und verbannt diese nach NW-Afrika (heute Marokko), denn diese h\u00e4tten als Vertreter des Islams auf der iberischen Halbinsel versagt (S.291). ab 1090 ca. Marrakesch/Spanien: R\u00fcckwirkung des \"kulturellen Einflusses\" von al-Andalus in den Maghreb: Architektur sp\u00fcrbarer Einfluss bei den Moscheen, der Kathedralsmoscheen in Algier und Tlemcen sowie bei der Erweiterung der Qarawiyyin in Fes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 17528899535, "Left": [{"class": "", "str": "Ifriqiya: Al-Mansur macht Bigaya zur alleinigen Hauptstadt Ifriqiyas und Asirs (S.288) 1090-1094 Marrakesch/Spanien: Yusuf b. Tasfin l\u00e4sst die Kleink\u00f6nige absetzen Yusuf b. Tasfin setzt in Kooperation mit den islamischen Schriftgelehrten und des Grossteils der Bev\u00f6lkerung alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, so dass jedes Inselreich Einfluss darauf hat, wer der oberste Herrscher ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arx-obscura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "arx-obscura.de", "toknum": 210154333, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der Zeit des Wehklagens werden die Hochk\u00f6nige nun von den einzelnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Eberhard R\u00f6hrig-van der Meer (Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Umweltzentrum Hannover e.V.) und Benjamin Adrion (Gr\u00fcnder Viva con Agua)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preventas-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "preventas-hamburg.de", "toknum": 227350166, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gastgeber des Abends sind die Marketingleiterin von Greenpeace Energy, Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " siegreich durchgesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444084794, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat sich damit in den seit 860 andauernden Kriegen gegen die \u00fcbrigen norwegischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlagen die norwegischen Wikinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444092690, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Zusammenschluss der zahlreichen irischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wohl Amenophis III. (um 1390-1353) und / oder dessen Nachfolger \u2192 Amenophis IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "bibelwissenschaft.de", "toknum": 487179982, "Left": [{"class": "", "str": "Gerichtet sind die Briefe an den \u00e4gyptischen Lehnsherrn der pal\u00e4stinensischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pal\u00e4stinas."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "bibelwissenschaft.de", "toknum": 487180148, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnliches gilt f\u00fcr die in den Amarna-Briefen belegten Namen weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Bau als Regierungssitz, bis er verfiel und am selben Ort im 12. Jh., nur etwas verr\u00fcckt, das Rathaus entstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtspiele-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "stadtspiele-verlag.de", "toknum": 642867154, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die R\u00f6mer abgezogen waren, nutzten fr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Marketingleiterin bei Greenpeace Energy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtwerke-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "stadtwerke-herne.de", "toknum": 703256670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Windgas ist entscheidend f\u00fcr das Gelingen der Energiewende\", so Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtwerke-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "stadtwerke-herne.de", "toknum": 703256767, "Left": [{"class": "", "str": "\"Strom im Wert von 30 Mio. Euro\", so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit Mord und Totschlag das erste Gro\u00dfreich des mittelalterlichen Europa zimmerte, h\u00e4tte er einen passablen Protagonisten gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 884204891, "Left": [{"class": "", "str": "In dem fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem n\u00f6rdlichen Grenzland zum anerkannten Partner des m\u00e4chtigsten Mannes in den Grenzen des einstigen Imperiums geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 884206210, "Left": [{"class": "", "str": "Damit war der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4umte er sicher auch von einem \"gro\u00dfen Reich\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelmaxwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "michaelmaxwolf.de", "toknum": 932669700, "Left": [{"class": "", "str": "Wie viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelmaxwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "michaelmaxwolf.de", "toknum": 932669887, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zur Eroberung Aleppos k\u00e4mpfte der hethitische K\u00f6nig nur gegen andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aus dem Geschlecht der Merowinger, der r\u00f6mischen Herrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelmaxwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "michaelmaxwolf.de", "toknum": 939745643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "486 entledigte sich ein fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch und wurde so als K\u00f6nig aller Franken anerkannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelmaxwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "michaelmaxwolf.de", "toknum": 939745674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zugleich setzte er sich bei den anderen fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein erkl\u00e4rter Feind Roms, verfolgte vor 346 und 369-372 die gotischen Christen im Namen dieser Gottheiten, denn der christliche Glaube war bereits \u00fcber die r\u00f6mischen Provinzen den Goten bekannt geworden und hatte auch einige Anh\u00e4nger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 995519921, "Left": [{"class": "", "str": "Athanarich, bis 375 unter dem Titel eines Richters (lateinisch iudex) gew\u00e4hlter Sprecher der westgotischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmxhome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "gmxhome.de", "toknum": 1010418719, "Left": [{"class": "", "str": "Als die sechs Reiter in Sicht kommen, entspannt sich Mandrake sichtlich und raunt den anderen zu: \"Das ist nur der hiesige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") in Europa nach der Macht gegriffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kleink\u00f6nige"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126525693, "Left": [{"class": "", "str": "[47] In der \"Regensburger Fortsetzung\" der Annalen von Fulda ist zum Jahr 888 absch\u00e4tzig vermerkt, nach dem Tod Karls (im Januar 888) h\u00e4tten viele reguli ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126531598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Irland herrschten neben Stammesk\u00f6nigen vor allem regionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte er bereits zuvor beseitigt, das rheinfr\u00e4nkische, in K\u00f6ln regierende K\u00f6nigshaus ausgerottet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehnswesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "lehnswesen.de", "toknum": 1261012429, "Left": [{"class": "", "str": "Letzte Herrschaftsbereiche fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " existiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1368454739, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor hatten mehrere fr\u00e4nkische K\u00f6nige und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus und errichtete das Frankenreich . Die Merowinger eroberten nach und nach die umliegenden Reiche und Gebiete 502\u2013507 Alemannien , 507\u2013511 Aquitanien von den Westgoten, 531 ebenfalls von den Westgoten das Gebiet des heutigen Gascogne und septimanische Gebiete an der oberen Garonne , 532\u2013534 das Reich der Burgunder und 536 die ostgotischen Mittelmeergebiete um Marseille."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1368455614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Merowinger Chlodwig I. schaltete die anderen fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Ringerike (heutige Provinz Buskerud), wo Olav aufwuchs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nidaros.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "nidaros.de", "toknum": 1439640484, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c5sta heiratete sp\u00e4ter Sigurd Syr, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dermot MacMurrough und Tiernan O'Rourke um O'Rourkes Frau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schottland4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "schottland4fans.de", "toknum": 1561268080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die anglo-normannischen Invasion Irlands war das Ergebnis des Streites zweier irischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jarle (H\u00e4uptlinge) oder Dorf\u00e4lteste haben sich in Steingr\u00e4bern bestatten lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guly-thing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kleink\u00f6nige"}], "ref": "guly-thing.de", "toknum": 1611402029, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["celticcafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "celticcafe.de", "toknum": 1697404839, "Left": [{"class": "", "str": "Die Germanen lebten in zerstreuten Siedlungen \"auf dem Dorf\" und hatten eine Stammesstruktur und bestenfalls"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit und zogen in deren Heeren gegeneinander in die Schlacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "chello.at", "toknum": 1829344198, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die \"Franken\" bekriegten einander, mischten sogar bei den Fehden der muslimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich gegen ihn auflehnten, get\u00f6tet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archeoworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "archeoworld.de", "toknum": 1931610622, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hatte zur Folge, dass auf Chlodwigs Befehls hin und auch durch seine eigene Hand verschiedene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brachte f\u00fcr Spanien einerseits kulturelle und wirtschaftliche Bl\u00fcte, erm\u00f6glichte andererseits aber auch den Vorsto\u00df der christlichen Feudalherren des Nordens nach S\u00fcden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 2162973384, "Left": [{"class": "", "str": "Die Periode der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" definieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aegyptenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kleink\u00f6nige"}], "ref": "aegyptenweb.de", "toknum": 2223426039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl es historisch nicht unbedingt belegbar ist, lassen sich die Namen der Listen (insbesondere durch den so genannten \"Palermostein\" ) des Alten Reiches als \"Stammesf\u00fcrsten\", \"H\u00e4uptlinge\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 2417332651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sigibert war ein in K\u00f6ln residierender fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu denen neben Sigibert von K\u00f6ln auch Ragnachar von Cambrai und Chararich z\u00e4hlten, empfindlich zu Chlodwigs Gunsten verschoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 2417332986, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Untergang des Syagriusreiches hatte sich auch das M\u00e4chtegleichgewicht zwischen den zahlreichen fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Chnodomar, Hortarius und Suomar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 2458365257, "Left": [{"class": "", "str": "Hier regieren alemannische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Leiterin Marketing und Kommunikation bei Greenpeace Energy, das Engagement der bundesweit t\u00e4tigen Genossenschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emobileticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "emobileticker.de", "toknum": 2471482277, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verzicht auf das Auto wird \u00f6fter m\u00f6glich\", erl\u00e4utert Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und r\u00f6mischer Befehlshaber siehe \"Reallexikon der Germanischen Altertumskunde \"Bd. 4 (1981) S. 440460 Ein Hinweisder darauf ist auch,da\u00df er sich in Tournai mit den Insignien eines r\u00f6mischen Offiziers bestatten lie\u00df, (hierzu Mathisen/ Shanzer \" Society and culture in late antique Gaul."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 2921447881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Doppelrolle Childerichs, als fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und abtr\u00fcnnge Heermeister."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 2921448449, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab ja auch keine gewaltsame Besetzung Nordfrankreichs durch die Franken sondern wohl eher eine gleitende \u00dcbernahme der Herrschaft des Gebietes durch fr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war sein Leben aber auch immer durch Konfrontationen mit Nicht-Muslimen gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 2929708626, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dieser politischen Opposition gegen\u00fcber den andalusischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 3190647178, "Left": [{"class": "", "str": "In den noch gentilen Gesellschaften anderer Germanischer V\u00f6lker gab es h\u00f6chstens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach wenigen Jahren Regierung gewaltsam ums Leben gekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 3192437945, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin sind auch noch in historischer Zeit \u00fcberdurchschnittlich viele irische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es jedenfalls vereinzelte Christen, wof\u00fcr auch arch\u00e4ologische Funde sprechen, etwa eine kleine Figur des Gekreuzigten, die als Halsschmuck getragen in der Minderheit, doch sie konnten ihrem Glauben nachgehen, was f\u00fcr eine gewisse Toleranz der skandinavischen Heiden spricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 3229086357, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nigssohn Harald Sch\u00f6nhaar bezwang in vielen Schlachten, von denen isl\u00e4ndische Sagas erz\u00e4hlen, die widerspenstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mussten sich (erneut?) vertraglich an Rom binden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 3233384298, "Left": [{"class": "", "str": "Die alamannischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch gro\u00dfe Autorit\u00e4t besitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 3278276957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bamenda liegt im Kameruner Grasland, einer Region, in der die traditionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gu\u00f0r\u00f8\u00f0r seine Anadia zur Anal zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 3350978847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Yagmaren Sturlusons Kaprun weigerte sich der s\u00fcdnorwegische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Leiterin Marketing und Kommunikation, Greenpeace Energy eG) gestern Abend im Rahmen des N Klub Hannover."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preventas-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "preventas-hamburg.de", "toknum": 3491928711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir werden viel Mut brauchen, um die Energiewende trotz steigender Strompreise weiter voranzutreiben,\" erkl\u00e4rte Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auf das Kalifat von Cordoba folgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-gartenbau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "graf-gartenbau.ch", "toknum": 3528708816, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Palast war eine Zeitlang Palast eines der maurischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genau Bescheid wissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleinkoenige"}], "ref": "tolos.de", "toknum": 3591955619, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem musste er ueber Privilegien und Rechte des Hochkoenigs und saemtlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und au\u00dfer der Inhaftierung einzelner S\u00f6ldner , schaffen sie nicht viel mehr als Informationssammlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumsfree.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "forumsfree.de", "toknum": 3763612950, "Left": [{"class": "", "str": "Die Shinsengumie alleine sind so gut wie machtlos gegen die m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Gegend von Tournai war, das neue Reich vom Zentrum in Nordfrankreich aus in alle Richtungen immer weiter aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 4022326574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "486: Sieg des Franken Chlodwig \u00fcber Syagrius , den letzten r\u00f6mischen Statthalter in Gallien [In der Folge weitet Chlodwig , der zun\u00e4chst nur ein Fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (reguli) und damit als Sakralk\u00f6nige bezeichnen darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltenwelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "keltenwelt.at", "toknum": 4054338727, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend das Gr\u00e4berfeld des \"Hofstaates\" am R\u00fccken von F\u00fchrholz in seiner \u00e4u\u00dferen Erscheinung gegen\u00fcber den H\u00fcgelgr\u00e4bern von Fr\u00f6g bescheidener erscheint, k\u00fcnden die beiden Gro\u00dfgrabh\u00fcgel von Waisenberg von besonders m\u00e4chtigen Herrschern, die man als antike"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Gundolf den Ort, vermutlich im 4. Jahrhundert, im Zuge der Landnahme des Breisgaus durch die Alemannen mit seiner Gefolgschaft besiedelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einkaufsregion.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "einkaufsregion.ch", "toknum": 4133722494, "Left": [{"class": "", "str": "Das alemannische Wort \"Gundelfingen\" bedeutet \"bei den Angeh\u00f6rigen des Gundolf\", das weist darauf hin, dass ein alemannischer Anf\u00fchrer oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") handelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischbachtal-odw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kleink\u00f6nig"}], "ref": "fischbachtal-odw.de", "toknum": 4178104451, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der geringen Gr\u00f6\u00dfe der Anlage, ca. 2,1 ha, nimmt man an, dass es sich hierbei um den ehemaligen Sitz eines regionalen Herrschers ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Leiterin Marketing und Kommunikation bei Greenpeace Energy, warum die Energie-Genossenschaft die Internet-Aktion gestartet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greenpeace-energy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "greenpeace-energy.de", "toknum": 4194174376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir wollen B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern die M\u00f6glichkeit geben, von ihrem demokratischen Grundrecht auf Meinungs\u00e4u\u00dferung gezielt Gebrauch zu machen\", erl\u00e4utert Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"entscheiden immer noch allein die gew\u00e4hlten Abgeordneten \u2013 im Namen des Volkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greenpeace-energy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "greenpeace-energy.de", "toknum": 4194174419, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das\", so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren unterdessen milit\u00e4risch so geschw\u00e4cht, dass sie diesem christlichen Vorsto\u00df nichts entgegensetzen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-islam.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "forum-islam.ch", "toknum": 4234636527, "Left": [{"class": "", "str": "Die zerstrittenen muslimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihr Paktieren mit Christen so emp\u00f6rt, dass sie nach und nach all diese K\u00f6nigreiche liquidierten und ihre eigene Herrschaft errichteten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-islam.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "forum-islam.ch", "toknum": 4234636578, "Left": [{"class": "", "str": "Die Almoraviden retteten zwar den Islam in Spanien; sie waren aber \u00fcber das Lotterleben der spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Leiterin Marketing und Kommunikation Greenpeace Energy eG), Benny Adrion (Gr\u00fcnder Viva con Agua) und Eberhard R\u00f6hrig-van der Meer (Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Umweltzentrum Hannover e.V.), etwa 70 G\u00e4ste aus der Nachhaltigkeits-Szene begr\u00fc\u00dfen zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtkind-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "stadtkind-hannover.de", "toknum": 4260477324, "Left": [{"class": "", "str": "Beim letzten Treffen in 2012 freuten sich die Gastgeber des Abends, Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigibert residierte, nicht an den Rhein und nicht an die Donau, nein in seiner Zeit ist klar dass Siegfried/Sigurd in der klassischen Arminius/Varuszone seine Taten vollbrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genreith.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "genreith.de", "toknum": 4457390105, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch nicht nach Lothringen, nach Reims oder Metz, wo der Merowinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald I. Sch\u00f6nhaar (860 - 930) erstmals ein landesumfassendes K\u00f6nigtum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 4467364960, "Left": [{"class": "", "str": "So erk\u00e4mpfte in Norwegen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", arabische Prinzen und Bisch\u00f6fe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harte--zeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "harte--zeiten.de", "toknum": 4486450195, "Left": [{"class": "", "str": "Allenfalls als Ehrentitel f\u00fcr r\u00f6mische Kaiser, fr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Westkleinasien - Maussollos von Halikarnassos -, der dieser Architekturgattung den Namen gab: Mausoleum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["army-book.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "army-book.de", "toknum": 4527107393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den sieben Weltwundern des Altertums befanden sich zwei K\u00f6nigsgr\u00e4ber, die Pyramiden bei Gizeh und der riesige Grabbau eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Salfranken, residiert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitreise-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "zeitreise-ruhr.de", "toknum": 4568157644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anfang des 5. Jh., noch in der ausgehenden R\u00f6merzeit am Rhein, soll u. a. in Asberg (Asciburgium) bei Moers Chlodio, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Salfranken, besiegte um 486/487 den letzten Statthalter des r\u00f6mischen Restreichs, das im Norden Galliens noch existierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitreise-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "zeitreise-ruhr.de", "toknum": 4568157702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Merowinger Chlodwig I., mutma\u00dflicher Enkel von Merowech und wie dieser ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 10. M\u00e4rz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["business-breakfast-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "business-breakfast-muenster.de", "toknum": 4600988125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die Bedeutung der Kundenbindung f\u00fcr das erfolgreiche Agieren im hart umk\u00e4mpften Energiesektor berichteten Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Dr. Rolf Wohlgemuth und die Marketing-Expertin Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich hier in prahlerischer Zurschaustellung ihr eigenes Monumentaldenkmal gesetzt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 4690695503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Grabanlagen und die daraus zutage gef\u00f6rderten sensationellen Funde waren nach g\u00e4ngiger Auffassung ein Beleg daf\u00fcr, dass salaminische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und von hier aus zog es die Wikinger in die weite Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-infoberichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "reise-infoberichte.de", "toknum": 4710500168, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher regierten die vom Volk gew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unterwerfen, dann nach Osten bis Ambatomanga mit dem Ziel, die Bezanozano und Sihanaka zur\u00fcckzuwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["priori.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "priori.ch", "toknum": 4736228301, "Left": [{"class": "", "str": "Sogleich nach der Eroberung von Antananarivo zog Andrianampoinimerina nach S\u00fcden, um die an sein Reich angrenzenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Juda, w\u00e4hrend in Wahrheit das Nordreich Israel des \"gro\u00dfe\" Reich der Israeliten war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 4959597580, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage ist nur: War David wirklich K\u00f6nig (und Sch\u00f6pfer) eines israelitischen Gro\u00dfreichs, oder war er \"nur\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der schon vor seiner Geburt starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "kirchenbote.de", "toknum": 5359860154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschichte: Olaf war der Sohn eines wikingischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jud\u00e4a (etwa so gro\u00df wie das Rhein-Main-Gebiet), wird die Weltherrschaft zugesichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 5565683461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Psalm 2 anl\u00e4sslich der Thronbesteigung Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und viele wechselseitige Heiraten und Zerw\u00fcrfnisse brachten eine solche personelle Fluktuation mit sich, da\u00df in die \u00fcberlieferten K\u00f6nigsreihen eine Ordnung nicht zu bringen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bickel-wbn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "bickel-wbn.de", "toknum": 5870609005, "Left": [{"class": "", "str": "Jedes Reich hatte seine unabh\u00e4ngigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mathelatein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "mathelatein.de", "toknum": 5891938962, "Left": [{"class": "", "str": "Im 5. Jahrhundert zerfiel das r\u00f6mische Reich nicht zuletzt wegen der germanischen V\u00f6lkerwanderung zusehends: die urspr\u00fcnglich zu Rom geh\u00f6renden Provinzen verselbst\u00e4ndigten sich unter germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Franken aus dem Geschlecht der Merowinger, der den letzten r\u00f6mischen Statthalter und Heermeister Syagrius bei Soisson 482 schl\u00e4gt, \u00fcber dessen gallo-r\u00f6mischen Territorium zwischen Somme und Loire."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 6007388291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grunds\u00e4tzlich beginnt die Edition mit der Einteilung des Fr\u00fchmittelalter von 482 bis 911. Also der Beginn der Herrschaft von Chlodwig I, einen salischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren lokalen Traditionen unter einen Hut bringen, die nicht die Ergebenheit einem F\u00fchrer gegen\u00fcber kannten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 6071692130, "Left": [{"class": "", "str": "Berufssoldaten, Zwangsrekrutierte wie Abenteurer fanden sich auf Hindu- wie Moslem-Seite, aber die Hindus achteten auf Stil und Ehrenkodex und mussten die Truppen vieler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefangensetzen oder t\u00f6ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 6093298391, "Left": [{"class": "", "str": "Also die Almoraviden sind von 1086/1090 in Andalusien und bleiben dort bis 1146. Sie sind dezidiert antichristlich und teilweise auch antij\u00fcdisch eingestellt und vertreten einen sehr strenge Glaubensrichtung des Islam, weshalb sie auch die andalusischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \u00f6stlichen [[Nildelta]] aus der [[Zweite Zwischenzeit|Zweiten Zwischenzeit]]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexidict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "lexidict.de", "toknum": 6113204035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die '''Liste der K\u00f6nige der 14. Dynastie''' umfasst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im belgischen Tournai."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-fuer-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "dom-fuer-kinder.de", "toknum": 6307163212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "* 466, + 27. 11. 511. Chlodwig \u00fcbernahm 481/82 die Regentschaft von seinem Vater Childerich, einem merowingischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Chlodwig in der Zeit um 500 zum Begr\u00fcnder des fr\u00e4nkischen Gro\u00dfreiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-fuer-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "dom-fuer-kinder.de", "toknum": 6307163247, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinen Siegen 486/87 \u00fcber Syagrius, den letzten Vertreter Roms in Gallien, und 496/97 \u00fcber die Alamannen sowie nach der Beseitigung mehrerer anderer fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") stehend, die dann zu regelrechten Offizieren des r\u00f6mischen Heeres ernannt wurden, die Reichsgrenzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-fuer-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kleink\u00f6nige"}], "ref": "dom-fuer-kinder.de", "toknum": 6307164818, "Left": [{"class": "", "str": "So sicherten sie, unter dem Befehl ihrer eigenen Anf\u00fchrer ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bis schlie\u00dflich Chlodwig die Begr\u00fcndung eines fr\u00e4nkischen Gro\u00dfreiches gelang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-fuer-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "dom-fuer-kinder.de", "toknum": 6307167480, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest seit der Mitte des 5. Jahrhunderts stellten sie zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen Landv\u00f6gten f\u00fcr seinen Kleinstaat Gesetze so hinbiegen, wie gebraucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichwalder-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "eichwalder-nachrichten.de", "toknum": 6393271722, "Left": [{"class": "", "str": "Da wir in einem f\u00f6deralistischen System mit vielen Kleink\u00f6nigen leben, kann jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Clanchefs lokale Herrschaftsbereiche errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrike-schepp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "ulrike-schepp.de", "toknum": 6796228342, "Left": [{"class": "", "str": "Das r\u00f6mische Reich ist zerfallen, in Europa herrscht ein Machtvakuum in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stattfinden ihre Dienste anzubieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrike-schepp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "ulrike-schepp.de", "toknum": 6796228502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reisende Heilkundige, die unterwegs ist, um in den vielen Scharm\u00fctzeln die \u00fcberall zwischen den rivalisierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meint, das er uns als Leibeigene haben will, dann sollte er uns erstmal beweisen, das er und seine noch kleineren Gefolgsleute ( wie der die unterjocht hat ist mir ein R\u00e4tsel, aber naja) es wert sind, das wir vor Ihm das Knie beugen und sagen wir --5 mal ?-- hintereinander gegen uns gewinnen, und das nat\u00fcrlich nur, wenn die Warbabys uns angreifen und wir ihnen nicht immer erst den Schnuller wegnehmen m\u00fcssen, das sie anfangen RICHTIG ( lol ) b\u00f6se zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 6897533297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wenn der Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und typische D\u00f6rfer in der Umgebung des Vulkan-Hochlandes und des Toba-Sees."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eberhardt-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "eberhardt-travel.de", "toknum": 7044830367, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erleben pr\u00e4chtige Residenzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland vor 994), der im Kloster in Verden unter dem dortigen Bischof Erpo als Geistlicher erzogen worden ist und trotz seiner Unw\u00fcrdigkeit den Grad des Diakons erlangt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domgymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "domgymnasium.de", "toknum": 7047802796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die f\u00fcr diese Betrachtung hier wichtige Textstelle der Chronik in der \u00dcbersetzung von Trillmich: \"In dieser Gegend (Anmerkung der Redaktion: Nordland) lebte als ein K\u00f6nig G\u00f6ttrick (Anmerkung des \u00dcbersetzers: norwegischer oder schwedischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", G\u00f6ttrick, erzogen wurde..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domgymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "domgymnasium.de", "toknum": 7047802890, "Left": [{"class": "", "str": "Diese These vertritt auch Prof. Dr. Ernst Schubert, Vorsitzender der Historischen Kommission: \"Selbst im abgelegenen Verden bestand seit dem ausgehenden 10. Jahrhundert eine Domschule, deren Existenz nur zuf\u00e4llig dadurch bekannt ist, dass hier ein norwegischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Gegend von Zaragoza gegen die eindringenden Almoraviden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiativgruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "initiativgruppe.de", "toknum": 7077544385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man z.B. die Geschichte vom Cid betrachtet sieht man auch das die Bruchlinien quer durch Spanien gehen, El Cid verb\u00fcndet sich z.B. mit maurischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mesa von Moab, einem transjordanischen Nachbarvolk Israels, hat in einer Siegesstele aus dem 9. Jh. v.Chr. genau gesagt, wie er mit seinen Feinden verfuhr:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 7158725192, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Karien war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundreiseblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "rundreiseblog.de", "toknum": 7333863021, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei handelt es sich um das Grabmal des persischen Satraphen Mausolos II., der gleichzeitig auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CHILDERICH von Tournai und seiner Gattin BASINA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigs"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 7364899971, "Left": [{"class": "", "str": "Er geh\u00f6rte dem Herrschergeschlecht der Merowinger an und war Sohn des fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nigen"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 7424970692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die BRD ist seit 1945 nichts weiter als eine eroberte Provinz, und der Rest Europas das was die R\u00f6mer \"amici romanorum\" nannten: abh\u00e4ngige Klientelf\u00fcrstent\u00fcmer mit willf\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Salfranken ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bei-hoefers-zuhause.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "bei-hoefers-zuhause.de", "toknum": 7531086386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Clodwig I. (466-511) wurde 482 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als entscheidende Kraft mitmischten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7613784548, "Left": [{"class": "", "str": "Ab dieser Zeit lebten sie nach einer l\u00e4ngeren Zeit des Umherirrens auf niedrigstem kulturellen Niveau als Hirtenst\u00e4mme im kanaan\u00e4ischen Hochland, wo sie als Erzfeinde \u00c4gyptens in dem kriegerischen Intrigenspiel der kanaan\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sich \"freisinnig\" nennenden Regierungspartei. 1911 kam \"die Schale des Zorns zum \u00dcberlaufen\", so die \"freisinnigen\" Lehrer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fritzschwarz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "fritzschwarz.ch", "toknum": 7638233009, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Ansichten zur Schulreform und entsprechende Forderungen emp\u00f6rten Schulinspektoren, Kommissionen und andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koch (vgl. unten das Handelsblatt-Interview)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7692237224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein \"Marktbericht\" auf FAZ.net vom 17.11.2008 \" FOKUS: Hilferuf der Automobilindustrie bringt Politik in Dilemma \" von Katharina Becker DOW JONES NEWSWIRES ist deutlich weniger euphorisch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit oft unaussprechlichen Namen zanken sich st\u00e4ndig um die Vorherrschaft in einem Land das am Rande der damals bekannten Welt lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 7703755627, "Left": [{"class": "", "str": "Nahezu unbekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Greenpeace Energy eG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["report-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "report-k.de", "toknum": 7881604013, "Left": [{"class": "", "str": "Am heutigen Abend waren dies Tobi Schlegl, Dunja Karabaic vom bureau gruen Kulturmanagement und Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Greenpeace Energy, Peter Dedenbach sein Unternehmen \"Stadtrad K\u00f6ln\" und Christian Schmitt sein soziales EM Tippspiel vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["report-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "report-k.de", "toknum": 7881604239, "Left": [{"class": "", "str": "In K\u00f6ln stellte Astrid"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die zu Beginn des 4. Jahrhunderts, von Kaiser Konstantin dem Gro\u00dfen bek\u00e4mpft wurden, Merowinger waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starkewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nige"}], "ref": "starkewelt.de", "toknum": 7897783310, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird vermutet, da\u00df fr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Toxandrien mit Sicherheit eine Vielzahl von Pferden..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kleink\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 7900963334, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem besa\u00df Childerich als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kleink\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Kleink\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5561339916": 0.0, "2374898703": 0.02410714285714286, "19060149778": 0.6702884615384614, "6548451348": 0.7106521739130435, "9997706264": 0.6283333333333334, "8454563353": 0.7294117647058823, "4164620827": 0.5, "9401292317": 0.5, "4534296607": 0.6085714285714285, "2159216161": 0.725, "12584210467": 0.19000000000000003, "17051117608": 0.7578571428571429, "17051117404": 0.825, "5154651703": 0.2545454545454546, "217740864": 0.5321428571428571, "17479131206": 0.6214999999999999, "17528899656": 0.5, "3005004362": 0.0, "19769982564": 0.7916666666666667, "16842108519": 0.0, "17749145874": 0.02291666666666667, "17528899517": 0.0, "18231194231": 0.05117647058823529, "17528899202": 0.0, "703256709": 0.7863636363636364, "4993389080": 0.7863636363636364, "15349143702": 0.70475, "19410574487": 0.6384259259259258, "5302449819": 0.7499404761904762, "13034828961": 0.625787037037037, "4547074722": 0.5121621621621621, "13034829480": 0.5333333333333333, "11882716329": 0.5, "17076158322": 0.22909090909090907, "13187231918": 0.7045454545454546, "1218615990": 0.5, "76990143": 0.6776923076923076, "5870609088": 0.0, "19427370186": 0.0, "13292712652": 0.7460526315789473, "5192516815": 0.5, "432072919": 0.5, "10707625190": 0.15545454545454537, "16901723378": 0.8308823529411765, "19645824756": 0.5043421052631579, "3894573817": 0.7708333333333335, "2782173440": 0.6228804347826086, "4032479490": 0.5666666666666667, "19346430213": 0.7234375, "52364043": 0.10625, "6185522448": 0.5, "2413231890": 0.6333333333333333, "15514482650": 0.7315789473684211, "16391538988": 0.7315789473684211, "2145125167": 0.5345608108108109, "18413890356": 0.13333333333333328, "17086956856": 0.07593749999999999, "3553855291": 0.7315789473684211, "14911687487": 0.8131578947368419, "536250178": 0.5085135135135135, "6061277512": 0.7058823529411765, "17528898891": 0.0, "9393145688": 0.5, "8448299356": 0.22173913043478255, "17611394913": 0.04166666666666667, "17611394875": 0.5, "10247163237": 0.5, "10531947366": 0.0, "2749248362": 0.784375, "16065305490": 0.5383333333333333, "11307169649": 0.2025, "8448304498": 0.2125, "948426615": 0.0, "16423675278": 0.0019230769230769254, "13363805071": 0.5816666666666667, "5192516496": 0.0, "13746051986": 0.6425, "1931610007": 0.5573529411764706, "13034829213": 0.5915384615384615, "17150725025": 0.551969696969697, "10722497442": 0.7227272727272728, "472627867": 0.0, "16849635245": 0.7676470588235295, "18374392755": 0.6696153846153845, "217740728": 0.6548076923076923, "15960390586": 0.7692307692307692, "193088957": 0.5, "15514482623": 0.6456481481481481, "2339638727": 0.0, "890496460": 0.08249999999999998, "14867073485": 0.7882352941176471, "17528899535": 0.0, "19581759445": 0.78125, "18707963866": 0.8111111111111111, "12321977317": 0.0, "14061141481": 0.5667741935483871, "628766187": 0.7888888888888889, "9868861422": 0.635, "1844263921": 0.502051282051282, "13334613492": 0.014189189189189185}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Kleink\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kleink%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Kleink\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 371}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kleink%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 371}], "concsize": 371, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 371}