{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-bau-experte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "der-bau-experte.de", "toknum": 4503459254, "Left": [{"class": "", "str": "Dies prognostizieren nicht nur Umweltsch\u00fctzer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " also noch gelassener in die Zukunft schauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-naturgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "kritische-naturgeschichte.de", "toknum": 2895930175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach diesem genialen Schachzug k\u00f6nnen unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeiten angesichts einer zunehmend fragw\u00fcrdigen Argumentationsbasis \u00fcbrigens \u00e4hnlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 9864399659, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " masslos \u00fcbertreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilich.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "freilich.ch", "toknum": 414755649, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb hoffe ich, dass die Skeptiker recht haben, wenigstens ein bisschen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen als Ritual nicht geopfert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derwettermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "derwettermann.de", "toknum": 3542550655, "Left": [{"class": "", "str": "Die j\u00e4hrlichen Wallfahrten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kann diese Energieerzeugung Gnade finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bi-walle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Klimaapostel"}], "ref": "bi-walle.de", "toknum": 18049355717, "Left": [{"class": "", "str": "Noch nicht einmal aus Sicht besonderes strenggl\u00e4ubiger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbeten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 17268636143, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sollen gef\u00e4lligst glauben, was Medien 24 Stunden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weltuntergang durch CO2 h\u00f6re, geht in meiner Tasche das Taschenmesser auf!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 8148724123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn ich immer von diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging, da\u00df war ich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vince-ebert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "vince-ebert.de", "toknum": 15428175972, "Left": [{"class": "", "str": "Sollten Sie sich gewundert haben, wer da allein geklatscht hat, als es um den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die aus der Geschichte zu belegen versuchen, dass zumindest in Europa die Phasen relativer W\u00e4rme gute Zeiten waren und K\u00e4lteperioden schlechte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "gemeindezeitung.de", "toknum": 10417708642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt Forscher - sicher nicht weniger seri\u00f6s als die globalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgeschlagen und h\u00e4tten das eigentliche Thema zur Sau gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaaposteln"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 12383536624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manchmal muss man eben Kompromisse machen.....denn h\u00e4tte Rudi seinen Artikel mit \"CO2=keine Klimawirkung\" angefangen, w\u00e4ren doch gleich wieder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu suggerieren, f\u00fcr mich ein Zeichen f\u00fcr besonderen Fanatismus, bezahlte \u00dcberstunden oder schn\u00f6des Alzheimer......such Dir das passende aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaaposteln"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 11419225176, "Left": [{"class": "", "str": "Ein beliebter Trick von Warmaholics, mit vielen unterschiedlichen Nick-Namen eine Vielzahl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Ende der Welt postulieren, wenn wir nicht endlich unsere Kohlekraftwerke wegschmeissen, geht am anderen Ende der Welt der Ausbau fossiler Energieerzeuger lustig fr\u00f6hlich weiter, w\u00e4hrend wir uns gerade staatstragend kastrieren, haben andere Eier in der Hose und scheren sich ein Dreck um dat Klimagebrabbel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 18856814775, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend besonders die fanatischen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben, dass man kotzen m\u00f6chte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 5581626518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D. h. sie lassen sich gerne einwickeln und Honig ums Maul schmieren, wie man den Exemplaren erkennen kann, die mit dem Brustton der \u00dcberzeugung auch und gerade im \u00f6fffentlich-rechtlichen Idioten-TV den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Umweltorganisationen, Parteien, PR Strategen, und vor allem Politiker die Tatsache ausnutzen, dass alle diesen Quatsch zu glauben scheinen, und brutal f\u00fcr ihre Zwecke einspannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ignoranz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "ignoranz.ch", "toknum": 9173740319, "Left": [{"class": "", "str": "Erschreckend hingegen ist wie schamlos de Industrie,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders vorwerfe, was mich in hohen Ma\u00dfe ankotzt.......man droht uns mittels AGW mit Wetterextremen.......will aber eine Energieversorgung aufbauen, deren Hauptbestandteile extrem Wetterabh\u00e4ngig sind, genau da liegt der Hase im Pfeffer, genau deswegen bin ick zum Skeptiker geworden, genau deshalb gehe ich gegen diese verlogenen Typen auf die Barrikaden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaaposteln"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 14227760431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ach \u00fcbrigens.........wat ick den meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") nicht mit technischen und statistischen Argumenten zu kommen: Die Technik selbst bzw. der Glaube an die Kontrollierbarkeit der Technik werden als das Problem angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal-und-christentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaaposteln"}], "ref": "metal-und-christentum.de", "toknum": 3956256159, "Left": [{"class": "", "str": "So ist dann auch der Anti-Atom-Lobby (oder etwas heutiger: den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trennen, die nicht gewillt sind, simple physikalische Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten und den gesamten wissenschaftlichen Erkenntnisstand zu ber\u00fccksichtigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 16562280692, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es aber darum geht, den Verbrauch von Prim\u00e4renergietr\u00e4gern wie \u00d6l, Erdgas oder Kohle zu drosseln, mu\u00df man sich endlich von diesem ideologischen Ballast der selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ja immer anf\u00fchrt, das der Klimawandel ganz besonders den Menschen in der dritten Welt b\u00f6se auf die F\u00fcsse f\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 18277026241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"\"\"den Lomborg machen\"\"\"\" Ick darf mal dran erinnern, dat ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht, konkrete Katastrohen-Szenarien vorherzusagen, auf grund derer die Wirtschaft mit einer Flut von Vorschriften gel\u00e4hmt und ihr Investitionen in Billionen-H\u00f6he abverlangt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmanck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "schmanck.de", "toknum": 17693056317, "Left": [{"class": "", "str": "\" - Aber: Diese Ungewi\u00dfheit hindert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Energiewendlings-Bef\u00fchrworter sitzen in ihren Buden in den Gro\u00dfst\u00e4dten und kennen Natur meist nur aus dem Fernseher oder dem Internet, kein Wunder also, dat die die Realit\u00e4t nicht anerkennen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 6831474509, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten giftgr\u00fcnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Al Gore im vergangenen Winter an einem weltweiten Treffen der Geophysiker gesagt haben: Haben Sie den Mut, dem Konsens beizutreten, machen Sie das \u00f6ffentlich und NEHMEN SIE SICH DIE FREIHEIT ,ABTR\u00dcNIGE ZU UNTERDR\u00dcCKEN."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onetwomax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "onetwomax.de", "toknum": 13320711876, "Left": [{"class": "", "str": "So soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch gehorsame Gutmenschen politisch korrekt vorbeten zu lassen, so dass die Sklavenschafe daf\u00fcr \"sensibilisiert\" werden, wie man sich in der Gr\u00fcnen Weltordnung zu verhalten und was man zu denken hat, w\u00e4hrend die Eliten das Volk systematisch auspl\u00fcndern und die Industriegesellschaft zugunsten einer Dritt-Welt-Kloake zu ersetzen bestrebt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["propagandafront.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "propagandafront.de", "toknum": 13868401246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Deutschland g\u00f6nnt man sich ein menschenrechtsfeindliches Zwangsschulsystem und milliardenschwere \u00f6kofaschistische Gehirnw\u00e4scheprogramme um die Gebetsb\u00fccher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeiten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["final-frontier.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "final-frontier.ch", "toknum": 14657956244, "Left": [{"class": "", "str": "Dass dies nicht stimmt (H\u00fclle) ist klar, doch wird diese Illustration in div. \\\"Klimawandeldokus / Artikeln\\\" genau so dem B\u00fcrger aufs Auge gedr\u00fcckt \u2013 deshalb wurde dies von mir erw\u00e4hnt, um aufzuzeigen mit welchen \\\"kruden\\\" mitteln die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was ihn nicht davon abh\u00e4lt, andere Klimaexperten abzukanzeln, weil sie es wagen, Methan als Treibhausgas zu definieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Klimaapostel"}], "ref": "myblog.de", "toknum": 15134831372, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Mann wie Al Gore, wird durch einem Film, der - mit zugegebenen Halb- und Unwahrheiten als Emotionspillen - zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Klimaapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Klimaapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18277026241": 0.05357142857142858, "15134831372": 0.0, "14657956244": 0.0, "5581626518": 0.5, "8148724123": 0.77, "9173740319": 0.5, "9864399659": 0.8272727272727275, "14227760431": 0.5, "4503459254": 0.85, "18856814775": 0.5, "3956256159": 0.5, "17693056317": 0.03198529411764706, "2895930175": 0.85, "414755649": 0.8131578947368419, "13320711876": 0.0, "18049355717": 0.80625, "6831474509": 0.024121621621621604, "11419225176": 0.5162162162162162, "13868401246": 0.0, "10417708642": 0.5320833333333334, "15428175972": 0.7383333333333332, "17268636143": 0.7961538461538461, "12383536624": 0.5283783783783784, "16562280692": 0.5, "3542550655": 0.8125}, "Desc": [{"nicearg": "Klimaapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Klimaapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Klimaapostel\"]", "op": "Query", "size": 25}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Klimaapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 25}], "concsize": 25, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 25}