{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaki-gw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kaki-gw.de", "toknum": 1951481527, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb gab es 2 \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erg\u00e4nzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["engagiert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "engagiert.de", "toknum": 17294638360, "Left": [{"class": "", "str": "Zitate und Anekdoten werden durch fiktive Briefe an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gar nicht um eine Revolution."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio-dw-kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "dradio-dw-kath.de", "toknum": 13685247656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Autor Dabei ging es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-hemmerle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4psten"}], "ref": "klaus-hemmerle.de", "toknum": 9510235222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bemerkenswert ist in diesem Zusammenhang denn auch Hemmerles Beziehung zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihrer Nachfolger nicht aussichtslos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 2869165150, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist aber nach den komplement\u00e4ren Vorarbeiten sowohl der \"Pius-P\u00e4pste\" wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Verst\u00e4ndnis der Kollegialit\u00e4t gleich am ersten Tag zum Ausdruck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 12263307766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So brachte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. approbiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 12461371560, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird die klassische lateinische Messe gefeiert, wie sie von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. lehnte dieses Werk Gottes radikal ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 11156134996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII \"Die Welt bewegt sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kaoe.at", "toknum": 13106532317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit den Worten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI. links und rechts und dazwischen drei Konzilsv\u00e4ter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolpingwerk-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kolpingwerk-augsburg.de", "toknum": 1506722999, "Left": [{"class": "", "str": "Es zeigt die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI.?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumlimburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "bistumlimburg.de", "toknum": 11996949665, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Rolle spielten dabei die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI. sowie wichtige Konzilsv\u00e4ter zu sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stmaria-hohenrechberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "stmaria-hohenrechberg.de", "toknum": 1374375457, "Left": [{"class": "", "str": "Er kam auch auf die beiden unvergessenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Johannes XXIII., zeitweise Abstand nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 14186679181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht aber m\u00fcssen wir von einer Lieblingsidee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Johannes XXIII., eine Sinnes\u00e4nderung in der eigenen Kirche betreiben k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svss-uspda.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "svss-uspda.ch", "toknum": 3904736024, "Left": [{"class": "", "str": "Sie h\u00e4tte im Geiste des grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., in den fr\u00fchen sechziger Jahren, war die Kirchenfreundlichkeit der Gesellschaft gr\u00f6\u00dfer denn je."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 15675442357, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI. vor (13-31)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "stimmen-der-zeit.de", "toknum": 19759327942, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst stellt er die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. bildet den Auftakt dazu: \"Das Wichtigste ist der Friede!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paxchristi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "paxchristi.de", "toknum": 3151528612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Zitat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. sagte, solle man nicht den Ungl\u00fcckspropheten folgen: \"Seien sie ohne Sorge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftgoettweig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "stiftgoettweig.at", "toknum": 113024451, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der selig gesprochene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. (1958-1963) heran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 15651528583, "Left": [{"class": "", "str": "Es bringt ihn in der Wahrnehmung wom\u00f6glich noch ein St\u00fcck weiter an den reformorientierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch die Konzilsversammlung wollten in Kontinuit\u00e4t mit der Tradition und dem Depositum Fidei stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 243609195, "Left": [{"class": "", "str": "Denn eines ist sicher: sowohl die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 3399228999, "Left": [{"class": "", "str": "Er erinnert in Gestus und Duktus an Johannes XXIII., den gro\u00dfen 1963 nach nur f\u00fcnfj\u00e4hrigem Pontifikat gestorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. und der orthodoxe Patriarch Athenagoras den gegenseitigen Bann aus dem Jahr 1054 zur\u00fcckgezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hjcaspar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "hjcaspar.de", "toknum": 6602107208, "Left": [{"class": "", "str": "In einem historischen Schritt hatten 1965 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI. siegte schlie\u00dflich auf dem Konzil der liberale Fl\u00fcgel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjoern-hess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "bjoern-hess.de", "toknum": 9801539258, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der Beg\u00fcnstigung der ersten Gruppe durch die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. aufgreifend um eine Verheutigung der christlichen Hoffnungsbotschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 8046939184, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem geht es den 30 christlichen Reformgruppen aber das Wort aggiornamento des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu diesem von Benedikt XVI. gut \u00fcberlegten, begr\u00fcndeten und wirklich epochalen Schritt bereit gewesen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenblogs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kirchenblogs.ch", "toknum": 5941915332, "Left": [{"class": "", "str": "Wollte Papst Johannes XXIII. zur\u00fccktreten, w\u00e4re der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. \"die Fenster aufrei\u00dft und die Welt nicht als feindselig wahrnimmt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cursillo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "cursillo.at", "toknum": 74235124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er w\u00fcnsche sich, dass Franziskus nach dem Vorbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII (Giuseppe Roncalli)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchebb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kirchebb.de", "toknum": 12128303143, "Left": [{"class": "", "str": "Das angebaute Gemeindehaus, das 1974 eingeweiht wurde, tr\u00e4gt den Familiennamen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe sich dieser in bewegter Zeit gr\u00f6\u00dfte Verdienste f\u00fcr die Kirche erworben, sagte Benedikt XVI. am Sonntag bei seinem Angelus-Gebet in Brixen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchensite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kirchensite.de", "toknum": 7233026667, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII.: Allen Gutes tun und einem jeden die eigene Verantwortung lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "drs.de", "toknum": 15348944310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegweisend, so der Bischof, sei ein Wort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 3857334900, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seiner pr\u00e4genden Rolle f\u00fcr den Verlauf des Zweiten Vatikanischen Konzils, seiner Beschlussfassung und der Umsetzung der Entscheidungen gilt er manchen als eigentlicher \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mehr als Martin V. (1417-1431), dessen Grab in der Konfessio der Lateranbasilika ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goerres-gesellschaft-rom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "goerres-gesellschaft-rom.de", "toknum": 211250200, "Left": [{"class": "", "str": "Keiner verdient aber den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die T\u00fcren der \"Festung Kirche\" zu \u00f6ffnen und an der \"modernen Welt\" drau\u00dfen zu klopfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["virgil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "virgil.at", "toknum": 1255707928, "Left": [{"class": "", "str": "Es bedarf und bedurfte angstfreier Pers\u00f6nlichkeiten, wie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei jedoch vollkommen richtig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kathpress.at", "toknum": 12335337920, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar k\u00c3\u00b6nne man \u00c31\u20444ber den von Papst Johannes XXIII. gepr\u00c3\u00a4gten Begriff \"Aggiornamento\" streiten, das Anliegen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. benannte Laienorganisation hatte Propst F\u00c31\u20444rnsinn als Referenten zum Thema \"Erwartungen an das Forum XXIII.\" eingeladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekumene.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "oekumene.at", "toknum": 15700037284, "Left": [{"class": "", "str": "Die nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder im Volksmund il Papa buono (der gute Papst) genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franz-sales-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "franz-sales-verlag.de", "toknum": 712654456, "Left": [{"class": "", "str": "Oktober 1958 bis zu seinem Tod am 03. Juni 1963. Er wird auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war es, der Vinzenz Pallotti am 20. Januar 1963, also heute vor 50 Jahren heilig sprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 10886753458, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Johannes XXIII., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u.a. als einen \"\u00dcberwinder der Angst und Wegweiser aus der Enge\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kardinalkoenig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kardinalkoenig.at", "toknum": 16031165694, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig, der unter Johannes XXIII. zum Kardinal ernannt wurde, bezeichnete den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der nachkonziliaren P\u00e4pste und Bisch\u00f6fe bestreiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 4393051688, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem hat die Piusbruderschaft nie die Haltung jener Traditionalisten geteilt oder auch nur in ihren Reihen geduldet, die die Legitimit\u00e4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Pauls VI. negativ wertet und in der nachkonziliaren Erneuerung der Liturgie ihre Zerst\u00f6rung erblickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 3615887116, "Left": [{"class": "", "str": "Er vertritt eine traditionalistische Position, die das Wirken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte eingehen sollte, daran hat wohl niemand gedacht, als Angelo Giuseppe Roncalli 1881 als Bauernsohn in der Lombardei zur Welt kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "drs.de", "toknum": 15383152561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass er einmal als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. (MEUTHEN, Schlaglichter , 45)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 11428730066, "Left": [{"class": "", "str": "Die n\u00e4chste r\u00f6mische Di\u00f6zesansynode fand 1960, also erst 500 Jahre sp\u00e4ter statt, sie wurde einberufen von dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. beigesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchensite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kirchensite.de", "toknum": 17530232366, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird er am Freitag (08.04.2005) schr\u00e4g gegen\u00fcber dem Marmor-Sarkophag des 33-Tage-Papstes Johannes Paul I. und wenige Meter neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roncalli zur\u00fcckschauen (gelegentlich auch auf ihre eigene Jugend, damals in den wilden 60ern), wissen in der Regel sonst nicht viel von ihm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 18364157478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Leute, die so nostalgisch auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes der 23., \u00fcber den ein K\u00fcnstlerfreund sagte: \"Dieser Mensch hat keine Angst vor der moderenen Welt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["virgil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "virgil.at", "toknum": 1255707759, "Left": [{"class": "", "str": "Das kirchliche \"Gegen\u00fcber\" Manz\u00f9s war niemand anderer als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. erinnern: \"Aus dem Zusammenprall verschiedener Meinungen str\u00c3\u00b6mt immer neues Licht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 9743070416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht w\u00c3\u00a4re es schon ein Fortschritt, die unterschiedlichen Lager w\u00c31\u20444rden sich an das Wort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" setzte wie wohl kein katholisches Kirchenoberhaupt vor ihm eine umfassende kirchliche Gesetzgebung durch. 1964 war er der erste Papst, der bis dahin ins Heilige Land und nach Bethlehem gekommen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 18272898791, "Left": [{"class": "", "str": "Der so genannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. gilt es 50 Jahre nach dem Konzil, den \"kostbaren Schatz\" des Konzils nicht dadurch zu bewahren, dass wir uns nur f\u00fcr das interessieren, was alt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keb-kelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "keb-kelheim.de", "toknum": 8024297311, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz im Sinn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. verdr\u00e4ngt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christ-in-der-gegenwart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "christ-in-der-gegenwart.de", "toknum": 220915680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer markanten Pers\u00f6nlichkeit widmet sich in aller Ausf\u00fchrlichkeit der Kirchengeschichtler J\u00f6rg Ernesti (9) : dem vergessenen Papst Paul VI., der im Bewusstsein der meisten Kirchenmitglieder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes' XXIII., der nach der Seligsprechung am 3. September 2000 hier aufgebahrt wurde, des am 1. Mai 2011 gleichfalls selig gesprochenen Johannes Paul II. und des Hl. Pius X. Auf dem Weg dorthin passiert der Besucher die antike Bronzefigur des Apostels Petrus, dessen Fu\u00df von den unz\u00e4hligen Ber\u00fchrungen der Pilger stark abgerieben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-nachfolge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "apostolische-nachfolge.de", "toknum": 1805500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Schlusssegen besuchen wir die Gr\u00e4ber des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", abgesehen davon, dass es die Kirche verj\u00fcngen ( Aggiornamento ) und zur \u00d6kumene hin \u00f6ffnen sollte, wenig pr\u00e4zise Vorstellungen entwickelt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 1976428550, "Left": [{"class": "", "str": "Die Welle hochgespannter Erwartungen sollte schlie\u00dflich zu einer Hypothek f\u00fcr das Konzil werden, von dessen programmatischer Zielrichtung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., der vor 50 Jahren auf einem Tragsessel durch das Menschenspalier getragen wurde, schloss sich Benedikt XVI. dem Zug der Kardin\u00e4le, Patriarchen und Bisch\u00f6fe im offenen Jeep an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrdesglaubens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "jahrdesglaubens.at", "toknum": 1759138527, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt folgte Papst Benedikt XVI. Anders als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII.: Personen, Ereignisse, Erkenntnisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiphaus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "hiphaus.at", "toknum": 1331282706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I Der Weg Vom Bauernbuben Angelino aus Sotto il Monte zum \"vergessenen Gesandten\" am Rande Europas, vom leidenschaftlichen Kirchenhistoriker zum seligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. auf den Weg gebracht hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 6439267363, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Basis des Zweiten Vatikanischen Konzils (1962-1965) sowie der darauf aufbauenden theologischen Forschung und pastoralen Praxis setzt sich mittlerweile die Internationale Bewegung Wir sind Kirche f\u00fcr eine Erneuerung der r\u00f6misch-katholischen Kirche ein, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. benannte Gruppierung teile weder die Einsch\u00c3\u00a4tzung, wonach die katholische Kirche und andere Religionsgemeinschaften in unangebrachter Weise \"privilegiert\" seien, noch halte es das Ziel eines streng laizistischen Staates f\u00c31\u20444r erstrebenswert, hei\u00c3t es in einer Presseaussendung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kathpress.at", "toknum": 598118179, "Left": [{"class": "", "str": "Die nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, bei seinem Themenaufri\u00df nach Beginn des Konzils ganz klar gesagt, da\u00df er hier keine wesentliche Aufgabe f\u00fcr das Konzil finden k\u00f6nne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktion-alte-messe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "aktion-alte-messe.de", "toknum": 1534381530, "Left": [{"class": "", "str": "So hat zum Beispiel Kardinal Montini, der als Papst Paul VI. zum eigentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das hat das Volk Gottes \u00fcberall dankbar angenommen und wird es nicht mehr preisgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 3556388541, "Left": [{"class": "", "str": "Die Worte \" Mysterium fidei \" n\u00e4mlich als Ausruf (besser: des Diakons!) an das Volk zu verstehen, um dem Herrn der heiligen Handlung zu antworten -- eine ebenso schlichte wie ergreifende Einsicht des derzeit noch immer verkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII in die Kirche hineinwehen sollte?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelischesfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "evangelischesfrankfurt.de", "toknum": 3902088531, "Left": [{"class": "", "str": "Die entscheidenden Fragen sind seit Jahren benannt, aber es zeichnet sich keine L\u00f6sung ab: Priesterz\u00f6libat, die Zulassung Geschiedener zum Sakrament, Frauenordination \u2013 wo ist der frische Wind geblieben, der laut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und im Schatten von Johannes Paul II., des charismatischen Papstes aus Polen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "orf.at", "toknum": 961079736, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 15 Jahre lang, bis 1978, war er im Amt, doch er blieb im Schatten von P\u00e4psten vor und nach ihm: im Schatten des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein: Johannes XXIII. (1958 \u2013 1963)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miteinander.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "miteinander.at", "toknum": 1228047483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr viele war der Mann, der sich mit diesen Worten vorstellte, ein \u00dcberraschungspapst, f\u00fcr einige nur ein \u00dcbergangspapst \u2013 und letztlich ging er in die Geschichte der Kirche als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. in manchem nahe ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["post-von-horn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "post-von-horn.de", "toknum": 4498519920, "Left": [{"class": "", "str": "Aus: ... Kaffee bei mir? b. Ein Pontifex f\u00fcr die Armen Mit Jorge Mario Bergoglio, dem bereits 76 Jahre alten Seelsorger aus dem gebeutelten Dritte Welt-Land Argentinien, w\u00e4hlten sie einen Mann, der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": Ausgehend von Tageb\u00fcchern und Briefen von Papst Johannes XXIII. zeichnet er diese pr\u00e4gende Pers\u00f6nlichkeit f\u00fcr ein heutiges Verst\u00e4ndnis nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abtei-marienkron.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapstes"}], "ref": "abtei-marienkron.at", "toknum": 4877210232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der f\u00fcr seine \"Lebensbilder\" (\u00d61) bekannte Hubert Gaisbauer f\u00fchrt kenntnisreich in die Zeit und Glaubenswelt des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet werden: Pius IX., der Papst des I. Vatikanischen Konzils (1869-70), oder Innozenz III., der das IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goerres-gesellschaft-rom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "goerres-gesellschaft-rom.de", "toknum": 211250160, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch andere P\u00e4pste k\u00f6nnen zurecht als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. zu sagen: \"Darauf kommt es an: immer in Bewegung zu bleiben, sich nicht in eingefahrenen Gewohnheiten auszuruhen, sondern immer auf der Suche nach neuen Kontaktm\u00f6glichkeiten Ausschau zu halten, unaufh\u00f6rlich auf der H\u00f6he berechtigter Forderungen der Zeit zu bleiben, in der zu leben wir berufen sind, damit Christus auf jede Weise verk\u00fcndet und erkannt werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teneriffaanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "teneriffaanzeiger.de", "toknum": 10172454533, "Left": [{"class": "", "str": "Oder um es mit den Worten des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Fortf\u00fchrung derer Positionen betonte, praktisch als Fehlbesetzung des Stuhles Petri an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "politikstube.de", "toknum": 12075837303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Priester lehnte die Neuerungen des II. Vatikanischen Konzils ab und sah somit Papst Johannes Paul II., der ja schon durch die Annahme der Namen der zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Paul VI. Der beordert Ratzinger 1977 nach Deutschland zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "zmag.de", "toknum": 10643171343, "Left": [{"class": "", "str": "Er begleitet den K\u00f6lner Kardinal Frings als Berater zum Zweiten Vatikanischen Konzil unter Johannes XXIII. Damals, 1962, ist Ratzinger 35. Johannes Nachfolger als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes dem XXIII. und (teilweise) Paul dem VI. durch heutigen Antimodernismus, Verweigerung jeglicher Diskussionsbereitschaft und ein p\u00e4pstliches Primat sondergleichen allgegenw\u00e4rtig sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-natur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4psten"}], "ref": "bio-natur.at", "toknum": 10941010795, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert) auf, welche eigentlich mit entscheidend f\u00fcr die Grundsteinlegung und die daraus resultierenden Machtbefugnisse waren, wie sie nach den beiden modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. hat es keinen Pontifex gegeben, der so viele Verehrer innerhalb, aber auch ausserhalb der Kirche hatte wie der Papst, der mit b\u00fcrgerlichem Namen Karol Wojtyla hiess und zu seinen Lebzeiten Nazis wie Kommunisten die Stirn bot."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kirche-heute.ch", "toknum": 7794391580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem Tod des popul\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII. sowie ein weiterer Podcast \u00fcber den Festgottesdienst anl\u00e4sslich des 50-Jahr-Jubil\u00e4ums des Zweiten Vatikanischen Konzils im Wiener Stephansdom am 11."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blindenapostolat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "blindenapostolat.at", "toknum": 8425665649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Kategorie \"Media\" finden Internet-User auf der Webseite der Theologischen Kurse (www.theologischekurse.at) bereits eine Reihe von hochkar\u00e4tigen Referenten auf Audio-Dateien, die k\u00fcrzlich im Rahmen der Theologischen Kurse auftraten: u.a. der Innsbrucker Bischof Manfred Scheuer mit Ausf\u00fchrungen \u00fcber den seligen Franz J\u00e4gerst\u00e4tter, der katholische Publizist Hubert Gaisbauer \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII forderte, bem\u00fchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 7727790326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vorsitzende der Deutschen Bischofskonferenz, Erzbischof Robert Zollitsch, geh\u00f6rt zu den wenigen deutschen Bisch\u00f6fen, die sich um ein Aggiornamento (Heutigwerden), wie es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. sei dabei der j\u00c31\u20444dische Historiker Jules Isaac gewesen, der bereits 1960 bei einer Audienz dem Papst ein Dossier mit jenen entscheidenden Fragestellungen vorlegte, auf die sp\u00c3\u00a4ter die Konzilsv\u00c3\u00a4ter in \"Nostra aetate\" antwort gaben: \"Wer tr\u00c3\u00a4gt die Verantwortung f\u00c31\u20444r den Tod Jesu, und wie steht das Volk Israel heute in der Verhei\u00c3ung Gottes?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekumene.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "oekumene.at", "toknum": 6715179747, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wichtiger Impulsgeber f\u00c31\u20444r"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen g\u00fcltige Interpretation im Sinne eines christlichen Humanismus vor allem Papst Johannes Paul II. gepr\u00e4gt hat (seit der Enz. Redemptor hominis , 1979)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 18330880980, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Antwort wurde vorbereitet in der Lehrt\u00e4tigkeit der neueren P\u00e4pste seit Pius IX. und fand ihren summarischen Ausdruck in wichtigen Entscheidungen des II. Vatikanum und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es sagte \u2013 aus dem \"Mausoleum\" der kath. Kirche wieder einen \"bl\u00fchenden Garten\" zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 15308750429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nein, dieser Papst wird wahrscheinlich lieber seinen eigenen Tod auf sich nehmen, als auch nur einen Millimeter auf Millionen von Menschen zuzugehen, die im Sinne von Johannes XXIII. ein \" aggiornamento\" immer wieder anmahnen, um \u2013 wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. aufgreifend erinnerten an den drei folgenden Tagen mehr als 500 Dauerteilnehmende aus dem In- und Ausland an verschiedenen Veranstaltungsorten im Gallusviertel in lebendiger Weise an das vor 50 Jahren er\u00f6ffnete Konzil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 18835278417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Wort aggiornamento des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Papst Johannes XXIII. (in seiner Sozialenzyklika Mater et Magistra, 1961) innerhalb der Katholischen Soziallehre ein bemerkenswerter Umschwung einsetzt: Das 2. Vatikan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 14490794309, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist bezeichnend, dass diesbez\u00fcglich unter dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Paul VI. (\u2020 1978) fortgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-von-unten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kirche-von-unten.de", "toknum": 13553790655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vaticanum II , gez\u00e4hlt als 21. \u00f6kumenisches Konzil, von Johannes XXIII. (\u2020 1963) unerwartet einberufen, damit das Glaubenszeugnis ohne Verurteilungen Andersdenkender u. ohne Verf\u00e4lschung des Inhalts \"zeitgem\u00e4\u00df\" formuliert u. die Kirche erneuert werden k\u00f6nnte, tagte vom 11.10.1962 bis 8.12.1965 in vier Sitzungsperioden, nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. zur\u00fcck, der in seiner Gru\u00dfbotschaft zur Wallfahrt damals den Pilgerinnen und Pilgern das Anliegen der Einheit besonders ins Stammbuch schrieb, indem er daran erinnerte, dass das unzerteilte Gewand Jesu Christi (vgl. Joh 19,23f) seit \u00e4ltester Zeit als mahnendes Symbol f\u00fcr die Einheit der Christenheit verstanden wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "bistum-trier.de", "toknum": 16204517121, "Left": [{"class": "", "str": "Es entstammt dem Wallfahrtsgebet von 1959 und geht eigentlich auf eine Anregung des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "newsnet.ch", "toknum": 14751269104, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist damit im gleichen Alter wie damals der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st1.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "st1.at", "toknum": 17786569799, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Kirche macht sich selbst zum Dialog\", sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-akademie-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "kath-akademie-bayern.de", "toknum": 3879261960, "Left": [{"class": "", "str": "(...) Er unterstrich nachdr\u00fccklich, dass Benedikt XVI. ein \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungszentrum-freising.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "bildungszentrum-freising.de", "toknum": 18689006437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Paul VI. - der eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 13329798453, "Left": [{"class": "", "str": "Es war der vorl\u00e4ufige H\u00f6hepunkt der Auseinandersetzung zwischen dem Wortf\u00fchrer des \u00e4ussersten konservativen Fl\u00fcgels der katholischen Kirche und dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-sonntagszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "katholische-sonntagszeitung.de", "toknum": 2627447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Franziskus w\u00fcrdigt Johannes XXIII. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte ein / 31.05.2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cursillo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "cursillo.at", "toknum": 3525049143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angelo Guiseppe Roncalli (1881-1963) ging als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathbern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kathbern.ch", "toknum": 3201630952, "Left": [{"class": "", "str": "Auch bei der Er\u00f6ffnung des 2. Vatikanischen Konzils genau vor 50 Jahren hat er es geschrieben, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. (1963-78) ist dem Vernehmen nach an einem entscheidenden Punkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 506573495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16.12.2012 Das Seligsprechungsverfahren f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch den Abschluss des 1967/68 in Rom begangenen \"Glaubensjahres\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 15837639614, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zeitpunkt der Verk\u00fcndigung markierte sowohl den f\u00fcnften Jahrestag der Papstkr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 10940856744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dekadenzbisch\u00f6fe etc. siehe kreuz.net."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 9103550332, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dann kommt der ganze Hassjargon gegen die r\u00f6m. Kirche, wie: Konzilskirche,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" uvm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 15221630471, "Left": [{"class": "", "str": "Aber in Eurer Propaganda-Webseite http://www.kreuz.net/ zeigt Ihr Euer wahres Gesicht und schiesst weiterhin mit Eurem Nazi-Hass-Kampfjargon gegen die \"Konzilskirche\", die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" befasst hat. - Gestaltung: Judith F\u00fcrst"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapstes"}], "ref": "orf.at", "toknum": 17867919920, "Left": [{"class": "", "str": "Judith F\u00fcrst hat mit dem Publizisten Hubert Gaisbauer gesprochen, der sich intensiv mit der Pers\u00f6nlichkeit des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 28. Oktober vor 50 Jahren gew\u00e4hlt > Pressemitteilung zum 28. Oktober 2008 br\"> Aufbr\u00fcche in der Kirche - Was ist aus ihnen geworden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 13657075611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Johannes XXIII.: Der unvergessene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gosaunet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "gosaunet.at", "toknum": 302087439, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg zur Konzentration auf den Kern des Christlichen eingeschlagen, sie war menschlicher und moderner geworden, interessanter als je zuvor im 20. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-natur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4psten"}], "ref": "bio-natur.at", "toknum": 10941010587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Insgesamt hatte die katholische Kirche, wie schon gesagt, unter den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die ma\u00dfgeblichen Theologen informieren, die Er\u00f6ffnungsansprache Johannes' XXIII. oder einzelne Konzilsbeschl\u00fcsse nachlesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stwalburga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "stwalburga.de", "toknum": 9877027111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine empfehlenswerte Website zum II. Vatikanischen Konzil tr\u00e4gt den Titel \"Aggiornamento\": www.aggiornamento.de . Dort kann man sich \u00fcber den zeitlichen Ablauf, die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " JOHANNES XXIII"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webspaceconfig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "webspaceconfig.de", "toknum": 9923684302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius IX. (1846-1878) und Johannes XXIII. (1958-1963) im Jahr 2000: ein kirchenpolitischer Kompromiss zwischen p\u00e4pstlichem Primat, Unfehlbarkeit und Verurteilungskatalogen einerseits und dem \"aggiornamento\" (Verheutigung) Roncallis andererseits."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 14896393941, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Indiz daf\u00fcr ist die gemeinsame Seligsprechung der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 17033785262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freimaurer lobt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapstes"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 15194563248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen einer Allianz von Papstgeburtsorten unterh\u00e4lt Marktl (neben der traditionellen Partnerschaft zum Pf\u00e4lzer Weinbauort G\u00f6nnheim) eine Partnerschaft zum Geburtsort des Vorg\u00e4ngers von Papst Benedikt XVI. (Johannes Paul II.) Wadowice in Polen sowie zu Sotto il Monte Giovanni XXIII, dem Geburtsort des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. (1410 - 1415), den Papst in Avignon Benedikt XIII. (1394 - 1415); neu gew\u00e4hlt wurde Martin V. (ab 1417)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 13919537970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16. Konzil von Konstanz, 1414 - 1418 n.Chr.: Bevor das Konzil das Papst-Schisma \u00fcberwinden konnte gab es mehrere P\u00e4pste, z.T. nebeneinander: Den R\u00f6mischen Papst Gregor XII. (1405 - 1415), den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. bildet den Auftakt dazu: \"Das Wichtigste ist der Friede!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transparentonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "transparentonline.de", "toknum": 16198465114, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Zitat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., der \"trotz hohen Alters die Kirche sehr lebendig gef\u00fchrt\" habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischofskonferenz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "bischofskonferenz.at", "toknum": 7016293, "Left": [{"class": "", "str": "Er erinnerte an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" denken wir vor allem an Johannes XXIII. und Paul VI., weil ihr Wirken ganz vom II. Vatikanischen Konzil bestimmt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goerres-gesellschaft-rom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilsp\u00e4psten"}], "ref": "goerres-gesellschaft-rom.de", "toknum": 211250128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden, da die Regelungen des Codex Iuris Canonici von 1917 zur Anwendung kamen (vgl. Can. 222-229)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4psten"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 243606281, "Left": [{"class": "", "str": "Eines indes ist sicher: \u00e4hnlich wie bei den mittelalterlichen Generalsynoden waren Einberufung, Ausrichtung und Abhaltung wesentlich mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf: Er zitiert einige S\u00e4tze aus der Er\u00f6ffnungsrede Johannes XXIII. vom 11. Oktober 1962, in denen er die \"Hermeneutik der Reform\" unmissverst\u00e4ndlich ausgedr\u00fcckt sieht und verweist auf die Abschlussrede Pauls VI. vom 7.12.1965, die er aber nicht n\u00e4her zitiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-konzil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "pro-konzil.de", "toknum": 256031329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur \"Hermeneutik der Reform\" greift Benedikt zwei Reden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI., die Kardin\u00e4le Julius D\u00f6pfner und Augustin Bea SJ sowie die Konzilstheologen Karl Rahner SJ und Joseph Ratzinger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 562389055, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt stehen die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 659336209, "Left": [{"class": "", "str": "Er berichtet von der Wahl Johannes XXIII., der Kardinalsernennung von Franz K\u00f6nig, dem Verh\u00e4ltnis zwischen K\u00f6nig und seinem Konzilsberater Karl Rahner, der Konzilsvorbereitungskommissionen und der Er\u00f6ffnungsansprache sowie der spontanen \"Mondscheinrede\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder wegen seiner Bescheidenheit und Volksn\u00e4he im Volksmund il Papa buono (\"der gute Papst\") genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 691244936, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. zur Einberufung eines solchen, vor allem aber \u00fcber die Vorarbeiten bis zur feierlichen Er\u00f6ffnung am 11. Oktober 1962 mehr wissen will, greift am besten zu Band 1 einer im styria premium-Verlag geplanten siebenb\u00e4ndigen Edition..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miteinander.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "miteinander.at", "toknum": 755383096, "Left": [{"class": "", "str": "Band 1 der \"Kardinal K\u00f6nig Bibliothek\" Wer \u00fcber den Weg zum Konzil, die Beweggr\u00fcnde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abermals im Credo des Gottesvolkes von 1968."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 775167154, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ma\u00dfgabe bekr\u00e4ftigte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. bei einem Besuch eines Kinderspitals in Rom zu Weihnachten 1962. Das ist im Konzilsarchiv der Kathpress nachzulesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thematisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "thematisch.at", "toknum": 805452573, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 'Thema Liebe' sei unersch\u00f6pflich, sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder nat\u00fcrlich ebenso die nachkonziliaren P\u00e4pste eine daf\u00fcr reife Konzilsaussage \u2013 und wieder nennen wir Sakramentalit\u00e4t der Bischofsweihe und Dreistufigkeit des Ordo, auch weil diese Fragen wenig kontrovers sind \u2013 sich zueigen machen und kraft der P\u00e4pstlichen Unfehlbarkeit als Dogma verk\u00fcnden, aber das ist, genausowenig w\u00e4hrend, noch bisher nach dem Konzil jemals geschehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 1114236781, "Left": [{"class": "", "str": "Denkbar w\u00e4re es freilich auch, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes dem XXIII. Zu eigen: Benedikt, nimm dich nicht so wichtig!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-im-swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kirche-im-swr.de", "toknum": 1244916994, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem R\u00fccktritt macht er sich ein Wort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder wegen seiner Bescheidenheit und Volksn\u00e4he \"il Papa buono\" (der gute Papst) genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oegym.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "oegym.de", "toknum": 1493600224, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-lambert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "st-lambert.de", "toknum": 1634911091, "Left": [{"class": "", "str": "Erst durch die w\u00e4hrend des Konzils erfahrene, praktizierte bisch\u00f6fliche Kollegialit\u00e4t, die dieser als geistgewirkt verstanden h\u00e4tte, ver\u00e4nderte sich Johannes XXIII zum gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. hat dies \"aggiornamento\" \u2013 Heutigmachen \u2013 genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-huett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "hans-huett.de", "toknum": 1991664004, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. einmal gefragt wurde, wie viele Leute arbeiten im Vatikan?, antwortete er lachend: \"Ich hoffe, jeder zweite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbruch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "aufbruch.ch", "toknum": 2013267961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\". 50 Jahre nach der Er\u00f6ffnung des Zweiten Vatikanischen Konzils wurde in M\u00fcnchen kontrovers diskutiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 2320810947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Kirche geht heute durch einen Moment der Unruhe\", urteilte Paul VI., der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat das schon beherzigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-im-swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kirche-im-swr.de", "toknum": 2550152659, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes XXIII., der humorvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. eine j\u00fcdische Delegation - Worte, die symbolhaft sind f\u00fcr das ver\u00e4nderte Verh\u00e4ltnis der r\u00f6misch-katholischen Kirche zum Judentum, das im Zweiten Vatikanischen Konzil (1962-1965) offizielle Lehre wurde: Nicht mehr \"Gottesm\u00f6rder\" und \"Objekte christlicher Mission\", sondern Tr\u00e4ger eines gemeinsamen Erbes und Partner in einem geschwisterlichen Gespr\u00e4ch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maqi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "maqi.de", "toknum": 2551018573, "Left": [{"class": "", "str": "Katholische Kirche und Judentum - ein schwieriges Verh\u00e4ltnis \"Ich bin Joseph, Euer Bruder\", mit diesen Worten empfing"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. erinnert: Das sagte die Wiener katholische Zeithistorikerin em.Prof. Erika Weinzierl am Montag im \"Kathpress\"-Gespr\u00e4ch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationsstelle.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "informationsstelle.at", "toknum": 2574074092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Gedenken und Kaddish-Gebet am Shoah-Mahnmal auf dem Judenplatz mit Papst Benedikt XVI. und Oberrabbiner Paul Chaim Eisenberg hat an die Haltung des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII.) auch die T\u00fcren zur Durchl\u00fcftung zu \u00f6ffnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-vorarlberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kath-kirche-vorarlberg.at", "toknum": 2915525916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute, so denke ich, tut es gut, nach den \"Fenstern\" (lt."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren Texten zustimmte, sie genehmigte und die amtliche Ver\u00f6ffentlichung anordnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 3012957258, "Left": [{"class": "", "str": "Als Johannes XXIII. damals zweieinhalbtausend z\u00f6libat\u00e4r lebende katholische M\u00e4nner nach Rom beorderte, damit sie unter seiner Autorit\u00e4t zukunftsweisende Kirchentexte beschlossen, da mussten sie sich an die von ihm erlassene Gesch\u00e4ftsordnung halten und die von ihm genehmigte Tagesordnung abarbeiten. 95 Prozent dieser M\u00e4nner waren Bisch\u00f6fe, deren Bischofsvotum aber nur Geltung erlangte, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI. , hat aber gerade in den typisch r\u00f6misch-katholischen Milieus interne Krisen heraufbeschworen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 3210913861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die programmatische Selbstkorrektur durch das 2. Vatikanische Konzil (1962\u201365), vorbereitet durch die P\u00e4pste Pius XI. und Pius XII. , durchgef\u00fchrt durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte ein, wiewohl sich auch sein Nachfolger Paul VI. (1963-78) nicht minder gro\u00dfe Verdienste um das Gelingen des Konzils erworben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cursillo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "cursillo.at", "toknum": 3525049181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wien, 31.05.2013 (KAP) Vor 50 Jahren, am 3. Juni 1963 und damit mitten im Zweiten Vatikanischen Konzil, starb Papst Johannes XXIII. Er ging als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Liturgiereform mit derselben h\u00f6chstpers\u00f6nlichen Kompetenz durchgesetzt, die auch Papst Benedikt niemand abspricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 3556387439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier noch etwas nachzudenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 3556387711, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht mag es erlaubt sein, \u00fcber die Namen beider"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " JOHANNES XXIII. hat, wie bisher kein anderer, die Situation n\u00fcchtern und realistisch eingesch\u00e4tzt und weltweit alle Menschen \"guten Willens\" aufgerufen \u2013 je mit ihren Gaben und F\u00e4higkeiten, ganz gleich ob getauft oder ungetauft, ob kirchlich oder unkirchlich, ob europ\u00e4isch oder asiatisch..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fritz-koester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "fritz-koester.de", "toknum": 3629524151, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Schutzpatron und Ma\u00dfstab gegeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entzuecklika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "entzuecklika.de", "toknum": 3826154157, "Left": [{"class": "", "str": "Die drei musizierenden Diplom-Theologen haben sich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI. Die Namen der zw\u00f6lf Apostel, die Namen der vier Evangelisten, der Erzengel oder des heiligen Joseph sind bisher aus Respekt vor deren besonderer Bedeutung nicht gew\u00e4hlt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumspresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "bistumspresse.de", "toknum": 3875286852, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Johannes Paul I. ehrte mit der doppelten Namenswahl seine beiden Vorg\u00e4nger, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. \u2013 um das \"aggiornamento\" (= auf den Tag bringen, Verheutigung) der Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dersonntag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "dersonntag.at", "toknum": 4272645868, "Left": [{"class": "", "str": "In all dem ging es \u2013 mit den Worten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII.: Gaisbauer verwies auf die \u00c3\u00a4rmlichen Verh\u00c3\u00a4ltnisse, denen Angelo Giuseppe Roncalli entstammte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kirche.at", "toknum": 4484617488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Bauernbuben Angelino aus Sotto il Monte zum \u00e2vergessenen Gesandten\u00e2 am Rande Europas, vom leidenschaftlichen Kirchenhistoriker zum seligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. an die katholische Welt aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "zdk.de", "toknum": 4488323277, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen Weckruf gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 4501919255, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ank\u00fcndigung des neuen Motu Proprio als Gebrauch des Messbuches des Seligen Johannes XXIII. aus 1962. stellt allerdings eine unzul\u00e4ssige theologische Vereinnahmung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 4535264362, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes XXIII. wird deswegen auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. erhielt oder in der neueren (ordentlichen) Form, wie sie seit etwa 1970 bekannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kath.de", "toknum": 4554795104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie inzwischen doch fast allgemein bekannt, kann der eine Ritus der katholischen Liturgie (in Messfeier und im Tagzeitengebet des Priesters, sowie bei anderen liturgischen Handlungen) in zwei verschiedenen Formen gefeiert werden; in der \u00e4lteren (\u00fcberlieferten) Form, die ihre letzte Regelung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., was ihm vor dem Konklave 2005 in den italienischen Medien zus\u00e4tzliche Sympathiepunkte einbrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 4668229960, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seiner gedrungenen Gestalt erinnert der langj\u00e4hrige Professor f\u00fcr Moraltheologie an den seligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pth-bb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "pth-bb.de", "toknum": 4792781666, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem begegneten hier immer wieder eindrucksvolle Gestalten der Geschichte, die den heutigen Menschen etwas zu sagen h\u00e4tten (z. B. der j\u00fcdische Religionsphilosoph Martin Buber, der im KZ umgekommene evangelische Theologe Dietrich Bonhoeffer und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII. (1958-63) sei ein Vorbild in seinem \"unzerst\u00f6rbaren Optimismus, der nicht naiv, sondern gl\u00e4ubig war\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahrdesglaubens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "jahrdesglaubens.at", "toknum": 4795496260, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. mit dem Zweiten Vaticanum hereinlassen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["khjoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "khjoe.at", "toknum": 4939237408, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gro\u00dfwetterlage der katholischen Kirche war in den letzten Jahren nicht von jenem frischen Wind gepr\u00e4gt, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Pauls VI. sowie des Selbstverst\u00e4ndnisses des Konzils nicht um ein dogmatisches, sondern um ein Pastoralkonzil handelte, sind seine Texte, soweit sie nicht definitive und dogmatische Lehraussagen fr\u00fcherer Konzilien und des p\u00e4pstlichen Lehramtes wiedergeben, zwar mit religi\u00f6sem Gehorsam des Willens und des Verstandes (= religiosum voluntatis et intellectus obsequium ; vgl. Nr. 25 der Kirchenkonstitution Lumen Gentium des Zweiten Vatikanischen Konzils) anzunehmen, doch schlie\u03b2t dies \u2013 im Respekt vor dem authentischen Lehramt der Kirche \u2013 eine legitime Diskussion und konstruktive Kritik keineswegs aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 4951812741, "Left": [{"class": "", "str": "Da es sich ausweislich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., so Raffalt, habe die Absicht getrieben, \"die Kirche in so heftige Bewegung zu versetzen, dass eine R\u00fcckkehr zu ihrem fast byzantinischen Charakter unter Pius XII. unm\u00f6glich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrer-jolie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "pfarrer-jolie.de", "toknum": 5081240268, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ersten Vaticanums unterschied."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-fulda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "bistum-fulda.de", "toknum": 5200165324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer, der das Konzil im Alter von gerade einmal 35 Jahren als Professor und Berater des K\u00f6lner Kardinals Frings mitpr\u00e4gte, war Joseph Ratzinger, der sp\u00e4tere Papst Benedikt XVI. Im R\u00fcckblick auf die erste Sitzungsperiode schrieb er 1963: \"Das Klima des Konzils war von vornherein durch die gro\u00dfz\u00fcgige Haltung Johannes XXIII. gepr\u00e4gt, der sich darin merklich von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das orthodoxe Christentum, den Islam und das Judentum n\u00e4her kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5237659205, "Left": [{"class": "", "str": "Dort lernte der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. auf dem Weg nach Indien im Zedernstaat umjubelt, vor 15 Jahren feierte Johannes Paul II. vor den noch rauchgeschw\u00e4rzten Fassaden Beiruts das Ende des B\u00fcrgerkriegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenblatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kirchenblatt.ch", "toknum": 5445280204, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 48 Jahren wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. Mit ihrem Protest gegen Menschenrechtsverletzungen zur Zeit der Milit\u00e4rdiktaturen und ihrem Einsatz f\u00fcr die Armen, Landlosen und Entrechteten interpretierte die lateinamerikanische Kirche das konziliare Programm von den Zeichen der Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 5621878840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Befreiungstheologie war in konzilsnahen Kreisen entstanden; und ihre Option f\u00fcr die Armen war ein Impuls des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. hatte in seiner Enzyklika Pacem in Terris von 1963 die Emanzipation der Frau als Zeichen der Zeit gedeutet, in dem sich das Wirken des Gottesgeistes zeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 5621879076, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Montini von Konservativen wie Liberalen als inkonsequent kritisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 5646957833, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinem Nachfolger w\u00e4hlten die 111 im Konklave versammelten Kardin\u00e4le Albino Luciani, den Patriarchen von Venedig, der den Namen [[Johannes Paul I.]] annahm. === W\u00fcrdigung === W\u00e4hrend \"der gute Papst\" Johannes, sein Vorg\u00e4nger, mehr aber noch der gro\u00dfe Nachfolger [[Johannes Paul II.]] in der katholischen Welt weithin popul\u00e4r und geachtet sind, wird die Amtsf\u00fchrung des zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI. zu sehr in einen inhaltlichen Gegensatz von Reform und Bewahrung, und er gehe f\u00e4lschlicherweise von einem scharfen Bruch zwischen der vor- und der nachkonziliaren Kirche aus. - Zur Online-Bestellung ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 5748782192, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem warf er ihr vor, sie stelle die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., der am Beginn seines Pontifikats 1958 mit dem Motto \"Macht die Fenster der Kirche weit auf!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-kaernten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kath-kirche-kaernten.at", "toknum": 5790755640, "Left": [{"class": "", "str": "Das erinnert an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Trient, Papst Paul III., vollendete Michelangelo schlie\u00dflich die Sixtinische Kapelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "filmwerk.de", "toknum": 6192655944, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Veranlassung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugleich Wegweisungen zu jeder zuk\u00fcnftigen Interpretation des Vorhabens heraus: Noch vor Konzilsschluss erschien am 3. September 1965 seine Enzyklika zum Messopfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 6274706733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als das Consilium zur Ausf\u00fchrung der Liturgiekonstitution des j\u00fcngsten Konzils bereits auf Hochtouren werkelte, da gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ersten Vaticanums unterschied."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klosterlangwaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "klosterlangwaden.de", "toknum": 6354008144, "Left": [{"class": "", "str": "\" Am 11. Oktober vor f\u00fcnfzig Jahren begann dann das Zweite Vatikanische Konzil mit diesem Papst, \"der sich darin merklich von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Angelo Roncalli selbst, der zeitlebens seinem wegen Modernismus exkommunizierten Weihepaten, dem bedeutenden Historiker Ernesto Buonaiuti, die Treue gehalten hat und manche seiner Anliegen aufnahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christ-in-der-gegenwart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "christ-in-der-gegenwart.de", "toknum": 6539936068, "Left": [{"class": "", "str": "Das beste Beispiel daf\u00fcr ist der selige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., \"kein Konzept, kein Lehrgeb\u00e4ude, sondern vor allem eine Person, n\u00e4mlich Jesus, das Bild des unsichtbaren Gottes\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cursillo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "cursillo.at", "toknum": 6558982901, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei, so zitierte er seinen Vorg\u00e4nger, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Konzilsv\u00e4ter nicht zu verraten ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 6805232327, "Left": [{"class": "", "str": "Die damit verbundenen Sanktionen verursachen aktuell in pastoraler Praxis, in Wissenschaft und Kirchenleitung \u00c4ngste, die kirchliches Leben auf vielfache Weise l\u00e4hmen . Das Anliegen der PETITION VATICANUM II war und ist die Aufforderung, den Glaubensmut der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c2 Paul VI. \u00c2 am Ende seines leidvollen Leben gesagt haben soll, \u00c2der Rauch des Satans in die Kirche\u00c2 eindringen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 6829870805, "Left": [{"class": "", "str": "Kann nicht, wie der zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Papst Paul VI. zur\u00fcck, der 1976 in einer Ansprache seinen Vorg\u00e4nger Pius XII. aus dem Jahr 1952 zitierte: \"Aufgabe jeder Kunst ist es, die engen und be\u00e4ngstigenden Grenzen des Endlichen, in denen der Mensch, solange er auf Erden lebt, gefangen ist, zu durchbrechen und seinem Geist, der sich nach dem Unendlichen sehnt, ein Fenster aufzusto\u00dfen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "zdk.de", "toknum": 6863175718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich komme noch einmal auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Johannes XXIII. und Paul VI. sehr deutlich gemacht, dass es beim Konzil darum gehe, die Lehre treu zu \u00fcbermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiovatikan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "radiovatikan.de", "toknum": 7043975019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dagegen h\u00e4tten bereits die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. selbst hat dem formal h\u00f6chstrangigen Text des Konzils, der dogmatischen Konstitution Lumen Gentium allgemeine Interpretationsgrunds\u00e4tze beif\u00fcgen lassen, die einen differenzierten Umgang mit allen Texten dieses Pastoralkonzils erm\u00f6glichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-sancta-ecclesia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "pro-sancta-ecclesia.de", "toknum": 7269994154, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. gepr\u00e4gte \"Aggiornamento\", der Verheutigung und Anpassung der Kirche an die Gesellschaft, betonte Superintendent Sauer, dass damit kein Unterwerfen oder Anbiedern an den Zeitgeist gemeint sei, \"sondern im Gegenteil, dass man als Kirche erkennt, was dran und was notwendig ist\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-kaernten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kath-kirche-kaernten.at", "toknum": 7281700500, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Bezugnahme auf das von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. sei immer auch der Dialog ein wichtiges Anliegen gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-augustin-in.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "st-augustin-in.de", "toknum": 7314478498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII , den Mann, \"der durch Humor und G\u00fcte die Menschen verzauberte\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrevalentin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "pfarrevalentin.at", "toknum": 7479878925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Abendmesse um 19:45 l\u00e4dt das Kath. Bildungswerk der Pfarre ein zum Vortrag von P. Josef Kaufmann vom Zisterzienserstift Schlierbach \u00fcber den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. \"gut getan hat\", antwortete er unmi\u00dfverst\u00e4ndlich: \"Jawohl, der hat die Fenster aufgerissen und wir sitzen jetzt in der Zugluft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "badw-muenchen.de", "toknum": 7530826117, "Left": [{"class": "", "str": "Denn auf die Frage, ob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" das 2. Vatikanum einberief, hat zuvor in der Zeit des Nationalsozialismus im besetzten Ungarn vielen Juden zur Flucht verholfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch-bielefeld-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "katholisch-bielefeld-sued.de", "toknum": 7869732253, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Papst Johannes XXIII., der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. in manchem nahe ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageswoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "tageswoche.ch", "toknum": 7881192131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Jorge Mario Bergoglio, dem bereits 76 Jahre alten Seelsorger aus einem armen Bereich Argentiniens, w\u00e4hlten sie einen Mann, der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c2 am 28. Oktober vor 50 Jahren gew\u00c3\u00a4hlt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 7922549743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der unvergessene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ersten Vatikanums - auch das war ein (von einer Reihe von Kirchenhistorikern heftig kritisiertes) Signal -, ruht sein mumifizierter Leichnam seither schneewittchenartig in einem gl\u00e4sernen Sarg im Petersdom unter dem Altar des heiligen Hieronymus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "stimmen-der-zeit.de", "toknum": 7991904559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 3. September 2000 seliggesprochen, ungl\u00fccklicherweise zusammen mit Pius IX., dem Syllabus-Verfasser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. ausgesprochen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kna.de", "toknum": 8224774685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zudem billigte der Papst demnach das Votum der Heiligsprechungskongregation, die sich bei ihrer j\u00fcngsten Kardinalssitzung f\u00fcr eine Heiligsprechung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewidmet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenblogs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "kirchenblogs.ch", "toknum": 8409811321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den vier Moderatoren mit dem fr\u00fcheren Bischof von W\u00fcrzburg neben Kurienkardinal Gr\u00e9goire-Pierre Agagianian, Giacomo Kardinal Lercaro und L\u00e9on-Joseph Kardinal Suenens war an einer Pforte von St. Peter in Rom eine Ehrentafel mit ihrem Bild und dem Bild der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 1. Vatikanums (1869/70) Pius IX. Seit seiner Seligsprechung ruht sein mumifizierter Leichnam in einem gl\u00e4sernen Sarg im Petersdom unter dem Altar des Heiligen Hieronymus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-dekanat-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kath-dekanat-darmstadt.de", "toknum": 8571115803, "Left": [{"class": "", "str": "Von Papst Johannes Paul II. wurde Johannes XXIII. am 3. September 2000 seliggesprochen, zusammen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Patriarch Athenagoras von Konstantinopel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["papstbesuch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "papstbesuch.at", "toknum": 8600485334, "Left": [{"class": "", "str": "Mari begleitete Paul VI. 1964 auf der Reise ins Heilige Land und dokumentierte die gro\u00dfe \u00f6kumenische Begegnung zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["priesterseminar-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "priesterseminar-paderborn.de", "toknum": 8605494874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem Festvortrag w\u00fcrdigte der Kirchenhistoriker Prof. Dr. J\u00f6rg Ernesti den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. gedacht, der am 3. Juni 1963 gestorben ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 8814259846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Pilger-Rad-Tour haben die Teilnehmenden auch das \u00d6kumenische Pfingsttreffen 1971 in Erinnerung gerufen, das vom 3. bis 5. Juni 1971 in Augsburg stattfand, sowie des sehr \u00f6kumenisch gesinnten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 9058332950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der spirituell erfahrenen und exegetisch begleiteten R\u00fcckbesinnung auf die Nachfolge Jesu sowie in der Tradition der franziskanischen Reformbewegung , aus der auch in der lateinamerikanischen Befreiungstheologie die klare Option f\u00fcr die Armen erw\u00e4chst (vgl. das Abschlussdokument der Lateinamerikanischen Bischofskonferenz von Aparecida 2007) wissen wir uns mit dem franziskanisch gepr\u00e4gten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. lobend meinte, sie dr\u00fccke genau aus, was er mit dem Konzil wolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabvlarasa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "tabvlarasa.de", "toknum": 9410719162, "Left": [{"class": "", "str": "Es war Ratzinger, der diesem Kardinal im Vorfeld des Konzils eine Rede schrieb, von der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil er als Joseph Ratzinger eben dieses Konzil mit vorbereitete und wesentlich mitpr\u00e4gen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabvlarasa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "tabvlarasa.de", "toknum": 9410719186, "Left": [{"class": "", "str": "Benedikt XVI. ist der letzte wirkliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes' XXIII., der nach der Seligsprechung am 3. September 2000 hier aufgebahrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gautinger-weltenbummler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "gautinger-weltenbummler.de", "toknum": 9430330997, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders beeindruckend finden wir das Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 9450163574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die r\u00f6mischen Fenster aufriss, ohne die katholische Statik zu besch\u00e4digen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibel-und-2013.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "bibel-und-2013.de", "toknum": 9506331896, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem Charisma und seiner Herzensg\u00fcte wurde er zum Menschenfischer, und obendrein machte er Geschichte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", meint Martin Lohmann: Der deutsche Konzilspapst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-neue-ordnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "die-neue-ordnung.de", "toknum": 9526144509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1) Als Kardinal Frings nach einem Vortrag in Italien im Vorfeld des Konzils von Johan-nes XXIII. in den Vatikan gerufen und begeistert daf\u00fcr gelobt wurde, ganz das ausge-dr\u00fcckt zu haben, was der Papst mit dem Konzil wolle, habe der K\u00f6lner Erzbischof geant-wortet, er werde das Lob weiterreichen an den, der ihm die Rede geschrieben habe: Jo-seph Ratzinger, seinen theologischen Berater; insofern sei Benedikt XVI. \"ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-neue-ordnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "die-neue-ordnung.de", "toknum": 9526144518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1) Als Kardinal Frings nach einem Vortrag in Italien im Vorfeld des Konzils von Johan-nes XXIII. in den Vatikan gerufen und begeistert daf\u00fcr gelobt wurde, ganz das ausge-dr\u00fcckt zu haben, was der Papst mit dem Konzil wolle, habe der K\u00f6lner Erzbischof geant-wortet, er werde das Lob weiterreichen an den, der ihm die Rede geschrieben habe: Jo-seph Ratzinger, seinen theologischen Berater; insofern sei Benedikt XVI. \"ein echter Konzilspapst\", meint Martin Lohmann: Der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcckt n\u00e4her"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "katholisch.at", "toknum": 9676502062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seligsprechung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. (Giovanni Battista Montini; Pontifikat 1963-78) ist einen entscheidenden Schritt vorw\u00e4rts gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "katholisch.at", "toknum": 9676502082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Seligsprechungsverfahren f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. als n\u00e4chster Pontifex in den Kreis der Seligen aufgenommen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "katholisch.at", "toknum": 9676502335, "Left": [{"class": "", "str": "Daher spricht vieles daf\u00fcr, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Paul VI., den Petersdom als Versammlungs- und Tagungsort des Konzils sowie zahlreiche symbolische Darstellungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 10071403418, "Left": [{"class": "", "str": "Die Motive der verschiedenen Postwertzeichen zeigen vor allem die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. und Pauls VI. sahen\", Benedikt XVI. mehr das Erbe des christlichen Abendlandes im Blick gehabt habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilsp\u00e4pste"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 10324274980, "Left": [{"class": "", "str": "Und schon die Namenswahl von Joseph Ratzinger, so der deutsche Distriktobere, habe gezeigt, dass nach zwei P\u00e4psten, \"die sich als Sachwalter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt. 1963 wurde ihm der italienische Balzan-Preis f\u00fcr Humanit\u00e4t, Frieden und Br\u00fcderlichkeit unter den V\u00f6lkern verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Konzilspapst"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 10398438187, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde wegen seiner Friedensinitiativen und der Einberufung des Zweiten Vatikanischen Konzils (1962 - 1965) auch \"Il Papa buono (\"der gute Papst\") und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" des 20. Jahrhunderts, * 25.11. 1881 in Sotto il Monte als 1. Sohn des Ehepaars Giovanni Battista und Marianna Roncalli, + 3.6. 1963 im Vatikan. - Johannes XXIII. hinterlie\u00df zahlreiche Aufzeichnungen, \u00e4u\u00dferte sich oft im Gespr\u00e4ch \u00fcber seine Herkunft, wobei er nie leugnete, dass seine Kindheit und Jugend durch Armut gepr\u00e4gt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreifaltigkeit-altdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "dreifaltigkeit-altdorf.de", "toknum": 10761487515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes XXIII. (Angelo Giuseppe Roncalli), Papst, der \" Friedens- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ein schlechtes Licht zu r\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 10765983139, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil, der Autor des Eintrags \u00fcber die Arbeiterpriester, Gregor Siefer, nutzt die Gelegenheit, um die Kirche und den seligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. w\u00fcnschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 11188539869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Liebling der Medien machte er in Rom viel Wind - auch frischen Wind, wie ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Macchi, an Kardinal Re, den Konklaveleiter und wurde so dem Papst - neben einigen anderen - vorgeschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 11366440611, "Left": [{"class": "", "str": "Er gelangte aus dem Nachlass des Sekret\u00e4r des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. zusammengefa\u00dft und an prominenter Stelle ausgesprochen wurden {20} . In Verfolgung dieser Argumentation versucht die Deklaration \u00fcber die Religionsfreiheit auch, in ihrem zweiten, in der Entstehung erst vergleichsweise sp\u00e4t hinzugekommenen Teil zu zeigen, da\u00df die Religionsfreiheit in der biblischen Offenbarung zutiefst verwurzelt sei, sozusagen implizit in dem, was in der Verk\u00fcndigungspraxis"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapstes"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 11433514132, "Left": [{"class": "", "str": "Die zweite Linie der Kontinuit\u00e4t sind gelegentliche \u00c4u\u00dferungen der neueren P\u00e4pste seit Pius XI. \u00fcber die Gr\u00fcndung der religi\u00f6sen Freiheit in der W\u00fcrde der menschlichen Person, wie sie dann vor allem in der Enzyklika \"Pacem in terris\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pnp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "pnp.de", "toknum": 11687981166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00fcng erinnerte vor allem an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. stehen im Mittelpunkt eines Vortrages am kommenden Freitag um 19 Uhr im Bernhardhaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheidingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "scheidingen.de", "toknum": 11936189934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "WELVER \u25aa Das II. Vatikanische Konzil und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem wir \"den Sprung nach vorne\" zu verdanken haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholischesniederzeuzheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "katholischesniederzeuzheim.de", "toknum": 12020293431, "Left": [{"class": "", "str": "Paul VI. ist eher der \"vergessene Papst\" \u2013 aber er ist der eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII noch ernannte Kardinal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konzilsvaeter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "konzilsvaeter.de", "toknum": 12134235667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franz K\u00f6nig war der letzte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. gesprochen hat, verwechselt er mit dem Zeitgeist, dem nicht nachgegeben werden d\u00fcrfe, wie es die Protestanten getan h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 12145760473, "Left": [{"class": "", "str": "Das Heutigwerden des Glaubens, von dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes mit dem Bild vom Aufsto\u00dfen der Fenster zum Ausdruck gebracht hatte, m\u00fcsste nach der Meinung der Mehrheit der Katholiken auch zu einem anderen Verh\u00e4ltnis zur Sexualit\u00e4t f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kath.de", "toknum": 12283305182, "Left": [{"class": "", "str": "Und die \u00d6ffnung zur Welt, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. in einer bewegenden Ansprache die Bedeutung des Konzilsbeginns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "kathpress.at", "toknum": 12335337698, "Left": [{"class": "", "str": "Damals betonte der bereits 80-j\u00c3\u00a4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. ein radikaler Wandel im Selbstverst\u00e4ndnis der Kirche und ihrer Verh\u00e4ltnisbestimmung zur Welt von heute, das nun dialogisch beschrieben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thf-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Konzilspapst"}], "ref": "thf-paderborn.de", "toknum": 12525119030, "Left": [{"class": "", "str": "War die Theologie in der Epoche der Piusp\u00e4pste vor allem von einer Konfrontation der Kirche, wesentlich bestimmt von der R\u00f6msichen Kurie, mit der modernen Welt bestimmt, so vollzog sich mit dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Konzilspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Konzilspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"1976428550": 0.5, "15221630471": 0.08249999999999998, "10643171343": 0.5, "211250200": 0.6102500000000001, "7794391580": 0.5, "1374375457": 0.7368421052631579, "6439267363": 0.5, "18364157478": 0.5344444444444444, "12128303143": 0.6345833333333334, "4393051688": 0.5849193548387096, "17530232366": 0.5406451612903226, "8046939184": 0.6558333333333333, "3399228999": 0.67875, "506573495": 0.16, "18835278417": 0.5, "11156134996": 0.765909090909091, "9510235222": 0.7961538461538461, "16198465114": 0.7, "15308750429": 0.5, "2869165150": 0.785, "7233026667": 0.6184615384615384, "1255707759": 0.5332142857142856, "8425665649": 0.5, "3857334900": 0.6114285714285714, "4877210232": 0.5, "1228047483": 0.5, "243609195": 0.6833333333333332, "10172454533": 0.5, "3904736024": 0.7125, "10941010587": 0.0, "11996949665": 0.75, "3151528612": 0.7, "13685247656": 0.84375, "15194563248": 0.0, "10886753458": 0.5888461538461538, "15675442357": 0.7035714285714286, "1506722999": 0.75, "9801539258": 0.6575, "1805500": 0.5, "3556388541": 0.5, "13553790655": 0.5, "5941915332": 0.6485, "19759327942": 0.703125, "12075837303": 0.5, "9743070416": 0.5130263157894737, "712654456": 0.59, "11428730066": 0.5471774193548387, "14896393941": 0.0, "1759138527": 0.5, "6715179747": 0.5, "18272898791": 0.5103846153846154, "3201630952": 0.18409090909090903, "14751269104": 0.31250000000000006, "74235124": 0.6480769230769231, "7727790326": 0.5, "16031165694": 0.5862931034482759, "16204517121": 0.5, "3879261960": 0.25781250000000006, "3615887116": 0.5829741379310345, "302087439": 0.0, "1331282706": 0.5, "17294638360": 0.84375, "17867919920": 0.08035714285714281, "598118179": 0.5, "9877027111": 0.0, "13919537970": 0.0, "13329798453": 0.2025, "3525049143": 0.19411764705882356, "14490794309": 0.5, "6602107208": 0.6666666666666665, "3902088531": 0.5, "8024297311": 0.508301282051282, "18689006437": 0.24107142857142855, "10941010795": 0.5, "1951481527": 0.871875, "4498519920": 0.5, "2627447": 0.20089285714285712, "9103550332": 0.09499999999999995, "1255707928": 0.6052419354838708, "15651528583": 0.6840909090909091, "14186679181": 0.7264705882352942, "13657075611": 0.01985294117647058, "10940856744": 0.13333333333333333, "17786569799": 0.28125, "17033785262": 0.0, "15383152561": 0.5783870967741934, "15348944310": 0.6155, "961079736": 0.5, "15837639614": 0.1339285714285714, "12335337920": 0.5943548387096773, "113024451": 0.6943181818181817, "9923684302": 0.0, "18330880980": 0.5, "15700037284": 0.5942307692307692, "1534381530": 0.5, "13106532317": 0.7538461538461538, "220915680": 0.5051785714285714, "211250160": 0.5, "12461371560": 0.7676470588235295, "12263307766": 0.7816666666666666}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Konzilspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Konzilspapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Konzilspapst\"]", "op": "Query", "size": 249}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Konzilspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 249}], "concsize": 249, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 249}