{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 5963261035, "Left": [{"class": "", "str": "Erst im November wurde der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afrika-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "afrika-travel.de", "toknum": 5169393171, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df der Tradition wird ein Kind mit verbundenen Augen per Los den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tawadros II. lobte die guten Beziehungen zwischen der koptischen und der r\u00f6misch-katholischen Kirche in \u00d6sterreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 6644159537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neu gew\u00e4hlte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schenuda III. unmittelbar nach Ausbruch der Massendemonstrationen dem Mubarak-Regime den R\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 1330175666, "Left": [{"class": "", "str": "So st\u00e4rkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schenuda III. gro\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afrika-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "afrika-travel.de", "toknum": 11958800750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt gibt es weltweit gesch\u00e4tzte zehn Millionen koptische Christen . Nicht nur in \u00c4gypten ist die Trauer um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tawadros Bewegung in die \u00d6kumene kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 506558736, "Left": [{"class": "", "str": "Der Seelsorger der deutschsprachigen Gemeinde in Kairo, Pfarrer Joachim Schroedel, sieht mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tawadros II. und andere Kirchenf\u00fchrer die Christen zum Urnengang auf; eine Wahlempfehlung gaben sie nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cibedo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "cibedo.de", "toknum": 11464796242, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Referendum selbst riefen der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Shenouda III. einmal autorisiert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 18631322101, "Left": [{"class": "", "str": "Hesemann f\u00fchrt den Leser kundig durch die fast als Odyssee wirkende und weit den Nil hinauff\u00fchrende Route, wie sie auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Shenouda III, gleich am ersten Tag der Proteste seine uneingeschr\u00e4nkte Solidarit\u00e4t f\u00fcr Mubarak bekundet hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "zmag.de", "toknum": 15041970025, "Left": [{"class": "", "str": "Keine einzige Kirche wurde angegriffen, kein einziger religi\u00f6ser \u00dcbergriff bekannt - und das, obwohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Shenuda die Hand, um die Einheit zwischen Christen und Muslimen am Nil zu beschw\u00f6ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2540341251, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gro\u00dfscheich von Al-Azhar, die oberste religi\u00f6se Autorit\u00e4t des sunnitischen Islam, reichte Montag demonstrativ dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe vor allem auch mit der Gr\u00fcndung eines Rates der Kirchen Bewegung in die \u00d6kumene in \u00c4gypten gebracht, sagte der Seelsorger der deutschsprachigen Gemeinde in Kairo, Joachim Schroedel, dem Radio Vatikan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 4276628039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schenuda III ist im M\u00e4rz dieses Jahres verstorben . Insgesamt stehen f\u00fcnf Kandidaten zur Auswahl, die von Bischof Pachomius, dem amtierenden Oberhaupt der Kirche, aus insgesamt siebzehn Anw\u00e4rtern ausgesucht wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afrika-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "afrika-travel.de", "toknum": 5169393028, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein \"effektiver Partner beim Aufbau eines neuen \u00c4gyptens in Frieden und Harmonie\" sein werde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vernetzte-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "vernetzte-kirche.de", "toknum": 5054013813, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Gl\u00fcckwunschschreiben an Bischof Tawadros, der am Sonntag per Los zum neuen Papst der Kopten bestimmt wurde, \u00e4u\u00dferte das katholische Kirchenoberhaupt die Hoffnung, dass der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird auch heute noch nach uralter Tradition vollzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afrika-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapstes"}], "ref": "afrika-travel.de", "toknum": 5169393082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schenuda III im Fr\u00fchjahr steht nun die Wahl seines Nachfolgers an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afrika-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapstes"}], "ref": "afrika-travel.de", "toknum": 7016988129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seinem Fernsehauftritt symbolisch an seiner Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2898339594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deshalb standen hochrangige Vertreter der wichtigsten religi\u00f6sen und politischen Gruppierungen wie etwa der Chef des wichtigen Al-Ahsar-Islam-Instituts und der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Koptenpapst"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 1330175653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kritik an Mubarak-treuem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Koptenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Koptenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7016988129": 0.22647058823529417, "2540341251": 0.5191911764705882, "5169393028": 0.5033445945945946, "1330175653": 0.0, "4276628039": 0.5071052631578947, "15041970025": 0.5229166666666667, "2898339594": 0.14732142857142855, "5963261035": 0.8555555555555557, "11464796242": 0.635, "11958800750": 0.675, "506558736": 0.6360227272727272, "6644159537": 0.74, "1330175666": 0.6890625, "5169393171": 0.8046875, "18631322101": 0.6090517241379311, "5169393082": 0.3173076923076923, "5054013813": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Koptenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Koptenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Koptenpapst\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Koptenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}