{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\", der so urteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 18466429670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch es ist keineswegs nur der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu jemandem keine Meinung hat, dann gilt der auch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 7431682322, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn man als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", behaupten Sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14462639664, "Left": [{"class": "", "str": "Sie telefonieren mit einem englischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so peinlich wie den Publikumserfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kopfhoeren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "kopfhoeren.de", "toknum": 46862632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nichts findet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zumindest was die Amis angeht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16573669884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Roger Ebert ist und bleibt DER"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["romanfabrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "romanfabrik.de", "toknum": 17846802597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gab Literaturkritik lange schon vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert bezeichnete das Drehbuch gar als oscarreif."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmforen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "filmforen.de", "toknum": 11843776544, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinem Gefolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturcafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "literaturcafe.de", "toknum": 2588935252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hierum gab es, wie wir ja alle wissen, enorm viel Wirbel beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapstes"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 16555630413, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem findet man hier wertvolle Rarit\u00e4ten und historische Aufnahmen aus der Sammlung des '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert hat dieses \"Filmchen\" \u00fcbrigens auf die Top-Ten-Liste des Jahres 1996 gesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmtipps.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "filmtipps.at", "toknum": 15990218506, "Left": [{"class": "", "str": "Der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10213649661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und schon bleibt f\u00fcr Atlantis ein recht kleiner Kreis von Anh\u00e4ngern zur\u00fcck, darunter auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert zeigt sich auch sehr angetan . Ich freue mich \u00fcberirdisch auf die Blechkumpel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nerdtalk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "nerdtalk.de", "toknum": 8607051100, "Left": [{"class": "", "str": "Und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der S\u00fcddeutschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agsp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "agsp.de", "toknum": 7247610092, "Left": [{"class": "", "str": "Einen schmerzhaften Uppercut landet Hans Joachim Kaiser, der verehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt er eine detaillierte Literaturrezension \u00fcber \"Die Fischerin vom Bodensee\" zum Besten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ghv-lichtenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "ghv-lichtenstein.de", "toknum": 5163021633, "Left": [{"class": "", "str": "In der Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herrn Marcel Reich-Ranitzki."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastische-hoerspiele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "phantastische-hoerspiele.de", "toknum": 6014905216, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch wurde doch zerissen, insbesondere vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Diedrich Diederichsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "misik.at", "toknum": 1391306992, "Left": [{"class": "", "str": "Solche subtilen Abgr\u00fcnde sind das Leibthema von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "leser-service.de", "toknum": 12717889628, "Left": [{"class": "", "str": "Dann bleibt Ihnen ein kleiner Trost: Es geht Ihnen vermutlich \u00e4hnlich wie dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 16. Jahrhunderts, war schockiert von Tintorettos Bildern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 16476297119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Giorgio Vasari, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" dieser Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 10238996974, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind genug Selbstzweifel in mir, auch ohne alle \"Maler\"- und \"Dichterf\u00fcrsten\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-radtke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "peter-radtke.de", "toknum": 61479354, "Left": [{"class": "", "str": "Um was es tats\u00e4chlich ging, n\u00e4mlich dass behinderte Menschen nichts auf der B\u00fchne verloren haben, zeigte das Verhalten des M\u00fcnchner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert gibt es satte 100.000 Dollar zu gewinnen, und zwar f\u00fcr den- oder diejenigen, der s\u00e4mtliche 24 Oscars richtig tippt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmjournalisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "filmjournalisten.de", "toknum": 1803126522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleicherma\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 16977132369, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Schauspielkunst und mond\u00e4ne Lebensf\u00fchrung bezauberte Kaisers\u00f6hne, Dichterf\u00fcrsten, klandestine Kommunisten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Roman, mit dem Kehlmann eine am\u00fcsante Parodie des Kunstbetriebs schrieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifel-literatur-festival.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "eifel-literatur-festival.de", "toknum": 6635434606, "Left": [{"class": "", "str": "Intelligenz, Beobachtungsgabe und fabelhafte Dialoge\" jubelte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harold C. Schonberg schw\u00e4rmte von ihrer schier grenzenlosen technischen M\u00f6glichkeiten und ihrem Rhythmusgef\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtflug-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "nachtflug-aktuell.de", "toknum": 1027199618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihr Lehrer Alvons Kontarsky lobte ihren pr\u00e4zisen Anschlag und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser zum Stichwortgeber reduziert sehen muss: Beethoven und Christian Thielemann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crescendo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "crescendo.de", "toknum": 17414451731, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese DVDs feiern zwei Heroen, neben denen sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser zu anerkennendem Beifall motivierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isarbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "isarbote.de", "toknum": 4324635240, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen den Ehrungen servierten die Mitgliedern der brillanten Musikgruppe Nagl musikalische Leckerbissen, die sogar den anwesenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki \u00fcber den Dichterf\u00fcrsten Friedrich von Schiller bis hin zum Fliegerbaron Manfred von Richthofen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["server-he.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "server-he.de", "toknum": 13440197382, "Left": [{"class": "", "str": "Er scheint alles spielen zu k\u00f6nnen: vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antwortet halb im Scherz: \"Weil es in Obory (dem Herrenhaus und Schriftstellerheim bei Warschau) keine Papierk\u00f6rbe gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polentoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "polentoday.de", "toknum": 3087294004, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Parker - und zahlreiche weitere Protagonisten aus der Welt des Rebensaftes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kama-sutra.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "kama-sutra.at", "toknum": 3011995508, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Wort kommen ferner der m\u00e4chtige \u00d6nologe Michel Rolland,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser schrieb \u00fcber Mutters Interpretationen: \"Sie gehen \u00fcber den Rahmen des Gewohnten, Sch\u00f6nen und Allt\u00e4glichen astronomisch hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freundederkuenste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "freundederkuenste.de", "toknum": 17984232172, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Romanen gut, die in der breiten Masse (und teilweise auch auf der Krimi-Couch, bspw. Tann\u00f6d)durchfallen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krimi-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "krimi-couch.de", "toknum": 16698053128, "Left": [{"class": "", "str": "Was finden die hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schreibt: Der Bestand des Berliner Ensembles nach Brechts Tod kann als gesichert angesehen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredwekwerth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "manfredwekwerth.de", "toknum": 9437181225, "Left": [{"class": "", "str": "Jean-Jacques Gautier, Pariser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki befundete, es handle sich um ein ekelhaftes Gedicht, politisch und literarisch wertlos ein geplanter Schlag nicht nur gegen Israel, sondern gegen alle Juden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "profil.at", "toknum": 4091283318, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcber seine Kollegen, die den j\u00fcdischen Hintergrund der Novelle nicht bemerkt haben (wollen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "evolver.at", "toknum": 549094545, "Left": [{"class": "", "str": "Einerseits wegen angeblicher antisemitischer Untert\u00f6ne, andererseits emp\u00f6rte sich der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SomeVapourTrails \u2013 zu dem Album Tiefsch\u00fcrfendes zum Besten gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lieinthesound.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "lieinthesound.de", "toknum": 1657526297, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr Infos findet ihr dort \u2013 und demn\u00e4chst hier, wenn ein ausgewiesene Kenner der isl\u00e4ndischen Musikszene \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der neben sich nur noch seinen Hund Bello f\u00fcr gescheit genug erachtete, attackierte Kraus auf das Unfl\u00e4tigste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrichstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "friedrichstrasse.de", "toknum": 476221382, "Left": [{"class": "", "str": "Alfred Kerr (1867 bis 1948), der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nannten: Uwe Nettelbeck holte mich von der Stra\u00dfe weg zum Film."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irisberbenfans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "irisberbenfans.de", "toknum": 5484762436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meine Karriere begann Ende der sechziger Jahre mit verr\u00fcckten Zuf\u00e4llen \u2013 und einem Mann, den sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ehrl-K\u00f6nig tats\u00e4chlich Marcel Reich-Ranicki meint, ist jedem sofort klar, der ein paar Male Das Literarische Quartett im Fernsehen verfolgt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-script.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "e-script.de", "toknum": 17242882877, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Walser mit der Figur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Robert Parker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinvestment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "weinvestment.de", "toknum": 3917869626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c4hnlich wie die Finanz- und Devisenm\u00e4rkte der Ver\u00f6ffentlichung von wichtigen Arbeitsmarktdaten oder Zinsentscheidungen entgegenfiebern, wartet der Weinmarkt mit Hochspannung auf die Bewertungen von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnter Netzer raubt uns extradry schon im Vorfeld der ambivalenten Matches im Februar und Juni alle Illusionen: \"Ich freue mich \u00fcber Menschen, die sich ihre Tr\u00e4ume erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottfried-helnwein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "gottfried-helnwein.at", "toknum": 14346436701, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tullio Kezich etwa schrieb im Corriere della Sera, die Zuschauer h\u00e4tten seinen Pessimismus, die Wirksamkeit eines Films betreffend, L\u00fcgen gestraft und donnernden Applaus gespendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelalthen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "michaelalthen.de", "toknum": 15990265848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Italiens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andr\u00e9 Bazin, der ihn animiert, Filmvorf\u00fchrungen f\u00fcr Arbeiter zu organisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ga-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "ga-bonn.de", "toknum": 9578407141, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wichtigste sind f\u00fcr ihn Kinobesuche, wie Doinel kommt er ins Erziehungsheim, danach begegnet er dem franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick 1877 so auf den Punkt brachte: \"Leider krankt die Musik an dem einen unheilbaren Uebel, undramatisch zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "theaterkompass.de", "toknum": 7992407023, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die einen gilt, was der einst gef\u00fcrchtete Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicky."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hefehof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "hefehof.de", "toknum": 1444640328, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch Bertolt Brecht und seinem \"Himmel wie Opal\" erwiesen die zwei ihre Reverenz, ebenso dem \u00d6sterreicher Georg Kreisler (\"Politicker\") oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick\" werden angef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieter-david-scholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "dieter-david-scholz.de", "toknum": 11706270431, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die infamen Schm\u00e4hungen durch Robert und Clara Schumann, durch Johannes Brahms und andere konservativer Gegner der Programmusik, \"allen voran der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und v\u00e4terlicher Mentor Lester Bangs, der dem Jungen in seiner kurzen Leinwandzeit grandiose Bonmots mit auf den Weg gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 13366281611, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu vergessen sind auch die Kurzauftritte von Philip Seymour Hoffmann als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert (\"Chicago Sun Times\") verfasste: \"Juno ist wahrscheinlich der beste Film des Jahres."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epd-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "epd-film.de", "toknum": 15786625676, "Left": [{"class": "", "str": "Aber bleiben wir erst mal bei den Lobeshymnen, deren \u00fcberschw\u00e4nglichste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinemusic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "cinemusic.de", "toknum": 19113772961, "Left": [{"class": "", "str": "Dort z\u00e4hlt Jungen keineswegs zur Top-Riege derjenigen, welche die besonders begehrten wei\u00dfen Pressebadges (das sind kleine Brustbeutel f\u00fcr Presseausweise, Akkreditierungen etc.) erhalten, diese bleiben den mitunter ber\u00fcchtigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach altem Schema."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netz-macht-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "netz-macht-kultur.de", "toknum": 17145908800, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Amazon kann man angeben, ob man eine Rezension hilfreich fand oder nicht; daraus kann im Lauf der Zeit Reputation werden, die mehr wert ist als der Ruf eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennen ihn Kollegen und Schriftsteller in einer Mischung aus Hochachtung und Tadel f\u00fcr seine manchmal unumst\u00f6\u00dflich, ungeduldig wirkenden Urteile."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "alien.de", "toknum": 8803791829, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der popul\u00e4rste Literatur-Kritiker nach dem Krieg und f\u00fchlt sich doch ausgegrenzt; \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Luft nannte die Typen, die er in den Tournee-Auff\u00fchrungen spielte \"spitzweghaft\" und bezeichnete Deppe in seinem Nachruf als \"richtigen Hippie, als es den Begriff noch nicht gab\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prisma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "prisma.de", "toknum": 19660873876, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfen nicht angelegt werden, aber auf diese Idee sollte man auch gar nicht erst kommen, denn hier geht es in erster Linie um gute Unterhaltung, die durchaus auch gehobenen Anspr\u00fcchen gen\u00fcgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "herrenzimmer.de", "toknum": 7356837941, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kriterien eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00fcrde man heute sagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["davidkultur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "davidkultur.at", "toknum": 13868244801, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Julius Korngold war der von Theodor Herzl bestellte Nachfolger des gef\u00fcrchteten Musikkritikers Eduard Hanslick bei der \"Neuen Freien Presse\" und strenger Richter \u00fcber richtige und falsche T\u00f6ne: ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki am enthusiastischsten besprochene Roman ist nicht notwendigerweise auch der, der Ihnen pers\u00f6nlich am besten gef\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westendverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "westendverlag.de", "toknum": 2384055279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stilistische Pr\u00e4ferenzen bestimmen das, was einem gef\u00e4llt, genau wie auf den Feldern der Kunst, Musik oder Literatur: Der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Parker den Markt auf eine Art und Weise organisieren, die gespenstisch wirkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvdmaniacs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "dvdmaniacs.de", "toknum": 4077380289, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weingesch\u00e4ft ist ein Milliardengesch\u00e4ft und wird unter anderem von der amerikanischen Mondavi-Familie aus dem kalifornischen Napatal dominiert, die mit seiner Hilfe und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des damaligen Wiener Musik- und Theaterlebens (und zugleich einer der einflussreichsten Bef\u00fcrworter von Brahms) f\u00fcr die \"Neue Freie Presse\" verfasste: \"Die vor einem Jahr aufgef\u00fchrte erste Symphonie von Brahms war ein Werk f\u00fcr ernste Kenner, die dessen fein verzweigtes Ge\u00e4der ununterbrochen verfolgen und gleichsam mit der Lupe h\u00f6ren konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jtg-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "jtg-koeln.de", "toknum": 3107221845, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Charakterisierung des Werkes ist es interessant, aus einer zeitgen\u00f6ssischen Kritik zu zitieren, und zwar aus der Besprechung der Wiener Urauff\u00fchrung, die Eduard Hanslick, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert als einer der ambitioniertesten Filme aller Zeiten bezeichnet) tritt unter anderem in der Sparte Beste Regie an und l\u00e4uft darin in direkter Konkurrenz mit \"Hannah Arendt\" und \"Oh Boy\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doctorsdiaryfanforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "doctorsdiaryfanforum.de", "toknum": 5447509071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die polarisierende Romanadaption (vom Time Magazin zum schlechtesten Film des Jahres gew\u00e4hlt, von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Christgau, Legs McNeil und Dutzende andere \u2013, so dr\u00f6ge ist der Film auch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ox-fanzine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "ox-fanzine.de", "toknum": 593498141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Dokumentarfilm vollzieht nun, sich an den Plattenreleases entlang hangelnd, die Bandgeschichte nach, und so interessant viele der Interviewpartner auch sind \u2013 Grant Hart und Greg Norton von H\u00dcSKER D\u00dc, Fanzinemacher Jack Rabid,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgenderma\u00dfen formulierte: \"ANRISSE: ... Nur Leute, die bei Ihnen gut abschneiden, werden von den Verlagen gro\u00df herausgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fulgura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "fulgura.de", "toknum": 309344371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Exempel hier ein Dialog mit Hans Werner Richter, der, vom Interviewer naiv angerissen, das Unfehlbarkeitsdogma seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden wird (dessen \u00fcberraschender R\u00fccktritt vor allem deswegen so \u00fcberraschend war, da vorher auch schon niemand so genau wusste, wer es nun eigentlich ist)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nmz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "nmz.de", "toknum": 10127092332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daher sind schon alle gespannt, wer der Nachfolger des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki wird sich am kommenden Freitag um 22:30 im ZDF mit Thomas Gottschalk \u00c31\u20444ber die Dinge unterhalten, die seiner Anischt nach im deutschen Fernsehen zu kurz kommen: Bildung, Literatur und Kultur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 7055957278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert einen Artikel in \"Newsweek\" mit dem Titel \" Why I hate 3-D (and You Should Too) \", in Gro\u00dfbritannien geh\u00f6rt der beliebte BBC-Kritiker Mark Kermode zu den Gegnern der neuen Technik. 3D sei \"eine verschwendete Dimension\" schreibt Ebert, es f\u00fcge dem Filmerlebnis \"nichts hinzu\" au\u00dfer Kopfschmerzen und Defiziten f\u00fcr Menschen, die keine stereoskopischen Bilder sehen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 18801869151, "Left": [{"class": "", "str": "In den USA ver\u00f6ffentlichte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", zu freien Mitarbeitern, die, um ihren materiellen Existenzen zu sichern, zur \"Vielschreiberei\" gezwungen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 16827243360, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gro\u00dfe Anzahl von Familienbl\u00e4ttern dr\u00e4ngte sich auf den Markt und eroberte das Massenpublikum. 23 Damals entstand die \"feuilletonistische\" Literaturkritik, die mit der literarischen Rezension der Literaturzeitschriften wenig gemein hat: Unter dem Zwang, ein heterogenes, in der Regel literarisch wenig gebildetes Publikum interessieren zu m\u00fcssen, verlie\u00dfen die Literaturkritiker selten die Ebene der inhaltlichen Information und wurden dazu gedr\u00e4ngt, sich kurz zu fassen. 24 Literaturkritiker wurden au\u00dferdem, bis auf eine kleine Gruppe von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert, offenkundig kein Mann des Rock'n'Roll, m\u00f6chte lieber die Legende drucken als die Wahrheit, vermisst Spa\u00df am Rock'n'Roll in \"The Last Waltz\" und beschwert sich dar\u00fcber, wie wenig nostalgisch das alles doch sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 18012032401, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kaiser lobt Spaichinger Pianistin Henriette G\u00e4rtner spielt am Mittwoch, 12. Dezember, in der Stadthalle in Tuttlingen Anerkennung f\u00fcr ihre CD \"Luna\" hat die in Spaichingen lebende Pianistin Henriette G\u00e4rtner unversehens von h\u00f6chster Stelle bekommen: In einem pers\u00f6nlichen Brief an die Pianistin lobt Joachim Kaiser (83), der wohl einflussreichste deutschsprachige Musik-, Literatur- und Theaterkritiker \u00fcberhaupt, ihre Einspielung der Mondscheinsonate als \"ein phantastisches Drama\", das ihm \"tiefen Eindruck gemacht\" habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 11727476961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"S\u00fcddeutschen Zeitung\" auf dem Radweg \u00fcberholt hat, hadert er mit deren Redaktion: \"Warum\", fragt sich Herr Ude, \"lassen sie ihn nur \u00fcber Musik und Theater schreiben und nicht \u00fcber Verkehrspolitik?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["velofahrer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "velofahrer.ch", "toknum": 15460642486, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er, beispielsweise, eines sch\u00f6nen Tages den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 19. Jahrhunderts, geh\u00f6rt Haydns Oratorium \"Die Sch\u00f6pfung\" zu dem \"Edelsten und zugleich Frischesten, zu dem Gelehrtesten und Lieblichsten, was wir im Fache des weltlichen Oratoriums besitzen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vokalensemble-83-sb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "vokalensemble-83-sb.de", "toknum": 16554094504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Eduard Hanslick, den Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist, weil er \u00fcberhaupt gegen P\u00e4pste war: ein immer engagierter und argumentierender, undogmatischer Kritiker, wie es sie heute nicht mehr gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diogenesverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "diogenesverlag.de", "toknum": 11482495062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gilt an den klugen, gerechten, mutigen Literaturkritiker zu erinnern, der vielleicht nur deshalb kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die den Neuen Deutschen Film in den 60er und 70er Jahren nicht nur gro\u00df gemacht haben, sondern ihn dann auch in irgendeiner Form aktiv verteidigt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artechock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "artechock.de", "toknum": 19452282299, "Left": [{"class": "", "str": "Lenssen hat das verglichen mit Wolfram Sch\u00fctte und dessen Generation von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Elaborate oft noch kunstvoller ziseliert waren als die von ihm besprochenen Musikdarbietungen, wirklich nicht zugetraut; nicht einmal auf Lateinisch oder Griechisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 19617246720, "Left": [{"class": "", "str": "Man beschimpfte ihn: 'Witzbold' war noch das wohlwollendste, dessen er sich erinnerte, und 'Arschloch' h\u00e4tte er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nur sein mit Blut verschmierter Pullover wird gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-script.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "e-script.de", "toknum": 17242882747, "Left": [{"class": "", "str": "\" Nach der Feier verschwindet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 8. Dezember 2012 )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-mobile-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "ihre-mobile-tipps.de", "toknum": 5230755591, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fc\u00dfe Ermutigend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Joachim Kaiser schrieb in der S\u00fcddeutschen Zeitung \u00fcber R\u00f6hm: \"...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "feuerbach.de", "toknum": 15802191741, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der H\u00f6chstnote 100 Punkrte bewertet, sind also nach seinem Daf\u00fcrhalten perfekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "readme.de", "toknum": 18169230382, "Left": [{"class": "", "str": "All diese Weine werden von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Greil Marcus im Rolling Stone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["savoy-truffle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "savoy-truffle.de", "toknum": 15478336538, "Left": [{"class": "", "str": "\" st\u00f6hnt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hanslick."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jtg-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "jtg-koeln.de", "toknum": 3154146906, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die ein Jahr sp\u00e4ter entstandene Tondichtung \"Tod und Verkl\u00e4rung\" fand sogar den Beifall des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschm\u00e4hten Deutschen Fernsehpreis ausgezeichnet w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loomee-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "loomee-tv.de", "toknum": 2568055079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Reich-Ranicki-Darsteller Matthias Schweigh\u00f6fer w\u00fcrde sich k\u00f6stlich am\u00fcsieren, wenn er f\u00fcr diese Rolle ausgerechnet mit dem vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hugues Panassi\u00e9 veralberte er als \"Dudussel B'Anal-Siel\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hjs-jazz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "hjs-jazz.de", "toknum": 17452078626, "Left": [{"class": "", "str": "\" Den Bop-Feind und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst weniger gesch\u00e4tzten Frank Stella goutierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 15241425528, "Left": [{"class": "", "str": "Rose aber war anderen Tendenzen gegen\u00fcber offener als Fried, der nur die zum Greenberg-Kanon z\u00e4hlenden K\u00fcnstler sowie den vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mal selbstkritisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conne-island.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "conne-island.de", "toknum": 8911616452, "Left": [{"class": "", "str": "Siehe Gender-testcard: viele Frauen schrieben \u00fcber Frauen, aber wenig M\u00e4nner schrieben mit und beguckten ihre eigene Position als Musiknerd und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser \u00fcber Schuberts Streichquintett."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philharmonie-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "philharmonie-essen.de", "toknum": 13175220156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Vor dem C-Dur-Quintett verneigen sich alle Menschen, denen Musik etwas bedeutet\", urteilte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick die k\u00fcnstlerische Situation des gro\u00dfen Wagner-Antipoden und Wahlfranzosen, dessen Wiege in der deutschen Haupstadt stand ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konzerteinfuehrung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "konzerteinfuehrung.de", "toknum": 18052985995, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesen Worten kennzeichnete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Kritikerstars\" haben vielleicht einen gewissen Unterhaltungswert, und f\u00fcr den Publikumserfolg sind sie manchmal auch noch in Zeiten von Internet und Facebook nicht ohne Wirkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getidan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "getidan.de", "toknum": 10491771382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 19. Februar 2012 )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 2831385896, "Left": [{"class": "", "str": "(Bis 60 soll man dann wohl das tun, was falsch aber opportun ist?) Krankheit und Heilung in verschiedenen Kulturen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick einst verdrossen \u00fcber die 8. Sinfonie von Anton Bruckner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revierpassagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "revierpassagen.de", "toknum": 2063795886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Es ist nicht unm\u00f6glich, dass diesem traumverwirrten Katzenjammerstil die Zukunft geh\u00f6rt\", konstatierte Wiens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wien der Nachkriegszeit und kompositorisch als \"\u00f6sterreichischer Impressionist\" eingestuften Joseph Marx, dessen Privatsch\u00fcler er f\u00fcr einige Zeit war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "musicaustria.at", "toknum": 5580435823, "Left": [{"class": "", "str": "Anschaulich schildert Urbanner die \"Modernit\u00e4tsferne\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki sind Literaturmoderatoren getreten, die es weder mit seiner Verve, weder mit seiner rhetorischen Wucht noch mit der Sch\u00e4rfe seines literarischen Urteils aufnehmen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "buchjournal.de", "toknum": 7797628156, "Left": [{"class": "", "str": "An die Stelle von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki bekommt Fernseh-Auszeichnung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 13327137960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Diedrich Diederichsen, \"an dem nicht zuletzt die Linkspartei selber entscheidend mitwirkt, indem sie verschweigt, was denn aus ihrem stolzen Hinweis, die h\u00e4tte Schwarz-Gelb verhindert, folgt: dass auch ihren W\u00e4hlern Rot-Gr\u00fcn immer noch lieber ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "misik.at", "toknum": 4593034891, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es gibt ein Lekt\u00fcre- und Interpretationsverbot f\u00fcr dieses Ergebnis\", formulierte treffend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auch auf diesem Gebiet eine wesentliche Rolle: Einige Weinfonds kaufen nur Weine, die von Parker eine entsprechende Mindestpunktzahl erhalten haben, die Analyse nach \"unterbewerteten\" Weinen innerhalb einer Peer-Group erfolgt ebenfalls oftmals auf der Basis seiner Punkte, die Liv-Ex ber\u00fccksichtigt in ihren Indizes u.a. nur Weine mit einer Mindestpunktzahl von 95 Punkten, etc. Es w\u00fcrde f\u00fcr den professionellen Weininvestmentbereich zweifelsohne eine Herausforderung darstellen und ihn sicherlich auch in gewisser Weise ersch\u00fcttern, wenn Parkers Abgang relativ \u00fcberraschend erfolgen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinvestment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "weinvestment.de", "toknum": 4138893500, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich spielt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " raush\u00e4ngen lassen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badmovies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "badmovies.de", "toknum": 4616062805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Filmmusik gen\u00fcgt absolut professionellen Anspr\u00fcchen, ist aber manchmal etwas zu dick aufgetragen f\u00fcr die gezeigten Ereignisse (aber da sie, wie ich das sehe, nicht speziell f\u00fcr den Film komponiert wurde, sondern existierende St\u00fccke des Komponisten stimmungspassend lizenziert wurden, will ich da jetzt auch nicht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig Rell-"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 5649485193, "Left": [{"class": "", "str": "\" 1) Der revolution\u00e4rdemokratische Journalist Springer (18161893) macht keinen Hehl aus seiner kritischen Haltung gegen\u00fcber der bis dahin streng k\u00f6nigstreuen, gut (gro\u00df-) b\u00fcrgerlichen \"Vossischen Zeitung\" und ihres prominentesten Mitarbeiters, des konservativen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"man h\u00f6re, staune und betone: er selbst, Marcello Ricco-Randellone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fulgura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "fulgura.de", "toknum": 233547004, "Left": [{"class": "", "str": "Rarisch setzt Organisation gleich Organisation und mafiatisiert die gro\u00dfen Namen der 50er Jahre: Raddatz Federico Radezza; Kaiser Gioacchino Imperatore, und last not least der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andy Hamilton beim britischen \"Wire\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-im-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "familie-im-web.de", "toknum": 10553671078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein Gesp\u00fcr f\u00fcr gleichsam komplexe und eing\u00e4ngige Songstrukturen, ungew\u00f6hnliche Texturen und (Klang)Farben, sowie ein Faible f\u00fcr unverhersagbare Grooves machten die Repertoireschmiede aus dem kanadischen Vancouver nicht nur zur Heimat einer erlesenen Riege international hoch angesehener K\u00fcnstler, sondern auch zu einer reputablen Adresse f\u00fcr Liebhaber au\u00dfergew\u00f6hnlicher Musik, von der altehrw\u00fcrdigen \"Jazz Times\" ebenso respektvoll betrachtet wie von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki eine von ihm jederzeit erkl\u00e4rbare und fundierte Auswahl treffen, in \u00d6sterreich plant man etwas plump einen Austrokoffer , wobei die Art des Herangehens an dieses Projekt eher etwas Vollkofferartiges an sich hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-channel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "kultur-channel.at", "toknum": 10364318652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir leben in einer Zeit der Literatur-Koffer \u2013 in Deutschland sagt man etwas stilsicherer Kanon dazu, l\u00e4sst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick, haben Liszts Ruf au\u00dferordentlich geschadet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieter-david-scholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "dieter-david-scholz.de", "toknum": 19401159638, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die Schm\u00e4hungen und Ausgrenzungen durch Robert und Clara Schumann, durch Johannes Brahms und andere konservative Gegner der Program-musik, allen voran der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von ebendiesem Leipziger K\u00fcnstler, k\u00f6nnte ich mir diesen \"Auge-Gottes-Augenblick\" eher vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapstes"}], "ref": "nachtkritik.de", "toknum": 15273451189, "Left": [{"class": "", "str": "Ich werde mir von meiner Mutter allemal das neue Stadelmeierbuch w\u00fcnschen zu Weihnachten und glaube an Eindr\u00fccke wie meiner fl\u00fcchtigen Sichterfahrung mit Herrn Stadelmeier mehr als an Fotohandynachwelt\u00fcberlieferungen, ne, hab so ein Bild nicht, bekam aber zu der Sichterfahrung qua \"BILD\" sp\u00e4ter noch den Kontrast durch das Papstportrait..., ja, als Portrait eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Ihering im \"Berliner B\u00f6rsen-Courier\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diagonale.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "diagonale.at", "toknum": 11084251620, "Left": [{"class": "", "str": "\"Fast in jedem Bilde ist zu sp\u00fcren, da\u00df Paul Czinner, der Regisseur und Manuskriptverfasser, und Carl Mayer, der dramaturgische Berater, alles vermeiden wollten, was nach Aufwand, Bombast, Ersatzmitteln aussehen k\u00f6nnte\", so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 19. Jahrhunderts in seinen Pastiches und nicht etwa in seinen Romanen verarbeitete, wo wiederum die antisemitisch motivierte Dreyfus-Aff\u00e4re eine wichtige Rolle spielt: \"Walser, der schon lange Gefallen daran findet, moralische Bei\u00dfhemmungen zu missachten, hat sich mit der Kombination des als solchem legitimen Themas des Kritikerhasses mit der Judenfeindlichkeit \u00fcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 15232838730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den neuen Walser in der Hand, erinnert Ina Hartwig an Charles Augustin Sainte-Beuve (mehr hier und hier ) und daran, wie der junge Proust seinen Hass auf diesen franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clement Greenberg entdeckt und zu einer Gruppenausstellung mit den amerikanischen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oenb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "oenb.at", "toknum": 19788037799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1929 in Klagenfurt geboren 1947\u20131954 Studium an der Akademie der bildenden K\u00fcnste in Wien in der Meisterklasse von Josef Dobrowsky und Aktzeichnen bei Herbert Boeckl 1952 wurde er Mitglied der von Arnulf Rainer gegr\u00fcndeten \"Hundsgruppe\" und des legend\u00e4ren \"Art Clubs\" 1958 den Guggenheim-Preis f\u00fcr \u00d6sterreich 1959 wird Hollegha vom amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred Kerr einen \"Orkan des \u2013 nicht nur \u00e4u\u00dferen \u2013 Erfolgs\" bescheinigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-neue-morgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "der-neue-morgen.de", "toknum": 382048518, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Jahre sp\u00e4ter war eine umgearbeitete Fassung des St\u00fccks unter dem Titel Die Bergbahn am Berliner Theater zu sehen, welcher der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Eduard Hanslick oder Hans Heinz Stuckenschmidt heute als Material f\u00fcr den Papierkorb durchgehen, ist eine Tatsache, die der Realit\u00e4t mancher Feuilletons die Schamr\u00f6te ins Gesicht treiben m\u00fcsste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinhardschulz-kritikerpreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "reinhardschulz-kritikerpreis.de", "toknum": 682013835, "Left": [{"class": "", "str": "Dass umf\u00e4nglichere Gedankenstr\u00e4nge nach Art von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick irritiert die Frage aufwarf, ob dieser Gro\u00dfe Musikvereinssaal \"nicht zu gl\u00e4nzend und prachtvoll sei f\u00fcr einen Concertsaal\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 898816449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Eindruck mu\u00df \u00fcberw\u00e4ltigend gewesen sein - so \u00fcberw\u00e4ltigend, da\u00df Wiens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert, dann muss sie sich diese Rolle selber schreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alleyways.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "alleyways.de", "toknum": 1266248758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CELESTE AND JESSE FOREVER \u2013 Bundesstart 14.02.2013 Wenn eine Schauspielerin in Hollywood eine anst\u00e4ndige Rolle bekommen will, so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " James Wood schrieb im \"New Yorker\", genau so m\u00fcsse man im neuen Jahrtausend schreiben und verglich Sullivan mit dem gro\u00dfen David Foster Wallace."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umbreitwebshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "umbreitwebshop.de", "toknum": 1498656955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Pulphead\" l\u00f6ste im Herbst 2011 in den USA wahre Jubelst\u00fcrme aus: Das Buch fehlte auf keiner Jahresbestenliste,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick entz\u00fcckt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 1599755869, "Left": [{"class": "", "str": "Der Edelmann (1860 bis 1945) hat sich dann als freischaffender Komponist durchschlagen m\u00fcssen und unter anderem die Oper \"Donna Diana\" geschrieben, deren Ouvert\u00fcre sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser wenig, der in Zitterbart eine \"klug, pr\u00e4gnant und bewu\u00dft\" spielende \"Musikerpers\u00f6nlichkeit von Rang\" sieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerrit-zitterbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "gerrit-zitterbart.de", "toknum": 1666537644, "Left": [{"class": "", "str": "Da hilft selbst die Bescheinigung des M\u00fcnchner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert 'Signs'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["search.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "search.ch", "toknum": 1746684374, "Left": [{"class": "", "str": "'Der Zweck des Films ist es, reine Emotionen zu wecken durch gekonnte Schauspielerei und Regiearbeit, und insbesondere durch den Soundtrack', lobt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der durch seine unz\u00e4hligen Filmbesprechungen selbst zum Star wurde, ist tot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derstandard.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "derstandard.at", "toknum": 1794082890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "New York - Ein \"Daumen Hoch\"-Zeichen von Filmkritiker Roger Ebert war \u00fcber Jahrzehnte mit das Wichtigste in Hollywood: Der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach mehr anspruchsvoller Unterhaltung schnurstracks in die Tat umgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommentarderwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "kommentarderwoche.de", "toknum": 2082503677, "Left": [{"class": "", "str": "Die Liga hat verstanden und die Forderung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wiens im vergangenen Jahrhundert Eduard Hanslick nannte den Walzer die \"Marseillaise des Herzens\", der norddeutsche Dichter Heinrich Laube schw\u00e4rmte von Johann Strau\u00df als dem \"Napoleon Autrichien\" und der Satz eines Strau\u00df-Biographen, wonach \"der Walzer Wien die Revolution erspart hat\", weist in die gleiche Richtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kubis-worms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "kubis-worms.de", "toknum": 2096274457, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Parker stehen, darauf zielen, sich als allgemeing\u00fcltige Ma\u00dfst\u00e4be durchzusetzen, also bewusst oder unbewusst die Ausl\u00f6schung von Pluralit\u00e4t im Sinn haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["talk-about-wine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "talk-about-wine.de", "toknum": 2902496227, "Left": [{"class": "", "str": "Umgekehrt jedoch bin ich sicher, dass die ethischen und \u00f6konomischen Paradigmen, f\u00fcr die die Namen des Weinkonzerns Mondavi, des Flying Winemaker Michel Rolland oder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "unruhr.de", "toknum": 3048786831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Debutalbum erschien vor vier Jahren, hatte g\u00f6ttliche Tendenzen und war gleicherma\u00dfen beliebt bei der Fangemeinde und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 10. M\u00e4rz 2012 )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-technik-tipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "top-technik-tipp.de", "toknum": 3336586820, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Buch \u00fcber Fu\u00dfball, nicht \u00fcber Demenz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert \"Signs\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maqi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "maqi.de", "toknum": 3363064571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Zweck des Films ist es, reine Emotionen zu wecken durch gekonnte Schauspielerei und Regiearbeit, und insbesondere durch den Soundtrack\", lobt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nat Henthoff zu wahren Lobeshymnen hinriss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 3431761690, "Left": [{"class": "", "str": "So etwa im Jahr 1967, als die beiden Deutschen f\u00fcr die legend\u00e4re Plattenfirma Impulse in New York ein Doppelalbum einspielten, das den amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frank Howes Mitte der f\u00fcnfziger Jahre in der Times, und er wu\u00dfte sich ganz in der Tradition der englischen Rezeptionsgeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["class-germany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "class-germany.de", "toknum": 3537294468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir wollen hier keinen Mahler\" urteilte der Londoner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sah in Sch\u00f6nberg den 'grausamsten unter allen Komponisten' und Strawinsky hingegen erkannte in Pierrot Lunaire 'wahre musikalische Kultur'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultura-extra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "kultura-extra.de", "toknum": 3774269289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00f6nbergs Geschichte vom monds\u00fcchtigen Narren skandalisierte und faszinierte immer wieder: Ein amerikanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bisweilen unfehlbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "kunstforum.de", "toknum": 3842884557, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei fallen auch bei ihm Wertungen an und gerieren sich noch die Agnostiker unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Eduard Hanslick h\u00f6chstes Lob abforderte, ihm aber auch Gelegenheit gab, seine geschlechtsspezifischen Erwartungen an eine Pianistin zu formulieren: \" Ihr Vortrag war von makelloser Reinheit, Sicherheit und Gl\u00e4tte, ein leichter Glanz lag wie Goldstaub dar\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-drinker-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "sophie-drinker-institut.de", "toknum": 3931727292, "Left": [{"class": "", "str": "Kolar eine sehr liebliche und kunstberechtigte Pianistin kennen . Tonf\u00fclle, trotz m\u00f6glichst zarter Behandlung des Instrumentes, brillante Technik und geistvolle Auffassung sind die empfehlenswerten Eigenschaften dieser K\u00fcnstlerin\" (Bock 1865, S. 378) . Es schloss sich der Vortrag des Mendelssohn-Konzertes in g-Moll im 2. Philharmonischen Konzert an, der dem Wiener '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leonard Feather hielt ihm sogar vor, seine Musik klinge \"klobig\", er serviere typisch belanglose franz\u00f6sische Tanz- und Tee-Musette, zu der man entspannt flirten, herumh\u00e4ngen oder parlieren k\u00f6nne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotclubnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "hotclubnews.de", "toknum": 4221588564, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbphilharmonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "elbphilharmonie.de", "toknum": 4401163427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Seit Bachs h-moll-Messe und Beethovens Missa solemnis ist nichts geschrieben worden, was auf diesem Gebiete sich neben Brahms' Deutsches Requiem zu stellen vermag\", lautete das \u00fcberschw\u00e4ngliche Urteil des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (\"h\u00e4lt sich f\u00fcr einen Herrgott\") wird vehement abgelehnt, trotzdem zieht man Rezensionen und Buchempfehlungen zu Rate."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapsts"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 4476845318, "Left": [{"class": "", "str": "Die Attit\u00fcde manch eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stuckenschmidt erkl\u00e4rte 1982 bei den Berliner Festwochen nach der Auff\u00fchrung des Violinkonzerts von Alban Berg mit den M\u00fcnchner Philharmonikern unter Sergiu Celibidache, diese Darbietung stimme mit dem letzten Willen des Komponisten - den er noch kannte - \u00fcberein, wie keine andere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiller-musik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "hiller-musik.de", "toknum": 4868288606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Wolf ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daswortreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "daswortreich.de", "toknum": 5089285236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend zahlreiche Kultur- und Literaturschaffende die Verleihung begr\u00fc\u00dfen, schweigt sich unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser angesichts der Kunst von Sabine Meyer, Deutschlands bekanntester Klarinettistin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["essener-philharmoniker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "essener-philharmoniker.de", "toknum": 5141847744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ergriffen bis zur Sprachlosigkeit\" zeigte sich schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelobhudelt zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "literaturforum.de", "toknum": 5220137494, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist es halt gew\u00f6hnt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht einem schon nach weniger als den vollen 550 Seiten, die diese Autobiografie umfasst, auf die Nerven - er schreibt genau so, wie er redet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturcafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "literaturcafe.de", "toknum": 5536408681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zugegeben: der Stil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 13. Februar 2012 )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 5745400699, "Left": [{"class": "", "str": "Als gebildete Menschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmut-arntzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "helmut-arntzen.de", "toknum": 5754969758, "Left": [{"class": "", "str": "Als Kritikerzar liegt er in einem Rangstreit mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred Kerr ihn hymnisch feiert: Gerhart Hauptmann war die Stimme Deutschlands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 5838176012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "durch pers\u00f6nlichen Befehl die Verleihung des Schillerpreises verhindert, die Universit\u00e4t Oxford ihm 1905 das Ehrendoktorat verleiht, sein Verlag ein Jahr sp\u00e4ter f\u00fcr den 43j\u00e4hrigen die erste sechsb\u00e4ndige Gesamtausgabe veranstaltet oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M.R.-R. beschrieb es mit \"intellektueller Armseligkeit\", .Die B\u00fccher werden bleiben, das ist gut so."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdrklassik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "mdrklassik.de", "toknum": 5857765178, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jtg-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "jtg-koeln.de", "toknum": 5886261362, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die ein Jahr sp\u00e4ter entstandene Tondichtung \"Tod und Verkl\u00e4rung\" fand sogar den Beifall des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 10. M\u00e4rz 2012 )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-technik-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "ihre-technik-tipps.de", "toknum": 6013734009, "Left": [{"class": "", "str": "Unnachahmlich brilliant"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der amerikanischen Literaturszene, ist von zersetzender Hassliebe gepr\u00e4gt, und nach 26 Jahren trifft Poe seine einstige Jugendliebe wieder, verliebt sich erneut in Elmira, die beiden wollen heiraten da kommt der Dichter auf geheimnisvoll-d\u00fcstere Weise ums Leben, was weiteren Stoff f\u00fcr die Legendenbildung liefert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "theaterkompass.at", "toknum": 6149044855, "Left": [{"class": "", "str": "Seine junge Frau stirbt mit 24. Das Verh\u00e4ltnis zu seinem Gegenspieler Rufus Griswold, dem fr\u00fchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Punktewallung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rioja-weinspezialist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "rioja-weinspezialist.de", "toknum": 6329583370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfolge stellten sich schnell und nachhaltig ein: Bereits der 2004er Carodorum Issos wurde von Robert Parker als einer der besten Weine des Toro bezeichnet, und auch die darauffolgenden Jahrg\u00e4nge versetzten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bernard Pivot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-script.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "e-script.de", "toknum": 6504502594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dieses Buch wird ein Klassiker der franz\u00f6sischen erotischen Literatur\", urteilte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-kolumne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "kultur-kolumne.de", "toknum": 6512393736, "Left": [{"class": "", "str": "Auseinandersetzungen hatte er unter anderem mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dieser Art verunglimpfen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-kolumne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "kultur-kolumne.de", "toknum": 6512393795, "Left": [{"class": "", "str": "Auf jeden Fall nahm es die Frankfurter Allgemeine Zeitung zum Anla\u00df, schon vor Erscheinen des Romans dar\u00fcber zu diskutieren, ob man"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ebert sieht den angeblichen Anspruch des Films, eine gute alte Screwball Comedy zu sein, nicht eingel\u00f6st und bejammert ein Zuviel an Ironie, ein Zuwenig an Gef\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umblaetterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "umblaetterer.de", "toknum": 6597333592, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser oft und gerne. | So geschl. | Pfisterstr. 9 | Tel. 221210 | U/S-Bahnhof Marienplatz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund-airport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "dortmund-airport.de", "toknum": 6597378315, "Left": [{"class": "", "str": "Hier isst auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmetkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "gourmetkritik.de", "toknum": 6609380250, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem bin ich \u00fcberzeugt, dass Matthias Schmidt seinen Weg finden wird, allerdings nicht auf der aktuellen \"gr\u00fcnen Stra\u00dfe\" und auch nicht durch die Beeinflussung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig Rellstab schm\u00e4hte die Werke des Schweden Franz Berwald als..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 6664488188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser schrieb \u00fcber ihre Interpretationen: \"Die seelischen Erfahrungen, welche ihr Spiel vermittelt, sind \u00fcberw\u00e4ltigend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburger-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "regensburger-nachrichten.de", "toknum": 6664633776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wars."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schreibnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "schreibnetz.de", "toknum": 6777265762, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert Fincher's Erstling \"Alien 3\" damals als \"one of the best-looking bad movies ever\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 7014551538, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst bezeichnete der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki in einer Rezension."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ursulahomann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "ursulahomann.de", "toknum": 7084913350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine B\u00fccher sind \"eine sonderbare Mischung aus Naivit\u00e4t und Skepsis,..aus \u00f6stlicher Phantasie und westlicher Paradoxie, aus christlicher Demut und j\u00fcdischem Zweifel\", befand einmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homochrom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "homochrom.de", "toknum": 7154169454, "Left": [{"class": "", "str": "\" \u2013 3,5 von 4 Sternen vom verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred Kerr, dass man auf der Ahlbecker Promenade genau jene Typen treffe, vor denen man in Berlin geflohen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caravaning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "caravaning.de", "toknum": 7402124491, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sehen und gesehen werden\" hie\u00df seinerzeit das Motto, und 1897 st\u00f6hnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der 1975 als erster Filmrezensent f\u00fcr seine journalistischen T\u00e4tigkeiten den renommierten Pulitzer-Preis gewann, war immer schon der Meinung gewesen, dass man einen Film nicht danach beurteilen sollte, wovon er handelt, sondern wie er davon handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mannbeisstfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "mannbeisstfilm.de", "toknum": 7412073610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Roger Ebert, der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keinen bleibenden Eindruck beim Zuschauer hinterl\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinetrend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "cinetrend.de", "toknum": 7436789076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt einige Gr\u00fcnde, warum die Verfilmung der Autobiographie von Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ja, der Kunstkatholizismus) zurechtr\u00fcckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 7542805750, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat in der FAZ eine (leicht provokatorische?) Frage an den gerichtet, \u00fcber den man urteilen mag, wie man m\u00f6chte, man ihm hierbei jedoch zuzustimmen bereit ist, zumal es die Meinung anderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Parker mit 90 Punkten pr\u00e4miert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7621564939, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widersprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seite360.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "seite360.de", "toknum": 7777461784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verdammt nochmal, das muss jetzt einfach hier gesagt werden, egal wieviele Filmhistoriker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zusammenhang mit von alten Frauen produzierter Literatur (...) von \"ekelhafter Altweiberliteratur\" sprechen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7884677608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich hab mich gefragt, wie die Reaktion wohl w\u00e4re, wenn irgendein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Bestsellerautor, einer, der stets mit spitzer Feder und Zunge die Massen ebenso zu begeistern wie zu polarisieren und so manchen Autor gegen sich aufzubringen wusste - vor allem aber (ob man ihn mag oder nicht) ein Kritiker, der wie kein anderer die deutsche Nachkriegsliteratur gepr\u00e4gt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-ausgabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "kritische-ausgabe.de", "toknum": 7956125097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Legende wird 85 : Marcel Reich-Ranicki [1] , vielgescholtener \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geredet hat, ist v\u00f6llig unangebracht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 8291613757, "Left": [{"class": "", "str": "Ihn aus der Pflicht zur sauberen Argumentation zu entlassen, nur weil irgendjemand einmal von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Literaturmachthaber mache ich nicht ihn, sondern das Publikum und die Medien verantwortlich.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikerforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "klassikerforum.de", "toknum": 8362592791, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr seine Wirkung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culturmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "culturmag.de", "toknum": 8384746134, "Left": [{"class": "", "str": "Dankbar greifen wir daher nach Strohhalmen die ein wenig Halt und Orientierung zu bieten versprechen \u2013 und dementsprechend hat die Kanonbildung auch in der Belletristik wieder Konjunktur:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki sich zu James Joyces \"Ulysses\" \u00e4u\u00dferst, bedient er sich gerne eines Tucholsky-Bonmots:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sudelblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "sudelblog.de", "toknum": 8520194323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kerr hier nur von einem Vorg\u00e4nger abgeschrieben hat, von Paul Schlenther aus dessen Besprechung der Urauff\u00fchrung der Kom\u00f6die \"Sozialaristokraten\" von Arno Holz (Vossische Zeitung vom 16. 6. 1897) mit der diffamierenden Formel \"Bierulk\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fulgura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "fulgura.de", "toknum": 8601901305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erg\u00e4nzend ist anzumerken, da\u00df auch der scheinbar omnipotente, originalit\u00e4tss\u00fcchtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die im Auftrag des gehobenen Kulturpublikums auf Streifzug gehen in Theatern und Opernh\u00e4usern, auf der Suche nach... ja, was eigentlich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["m945.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "m945.de", "toknum": 8733319862, "Left": [{"class": "", "str": "C. Bernd Sucher geh\u00f6rt zu den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert, dann muss sie sich diese Rolle selber schreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alleyways.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "alleyways.de", "toknum": 8884739158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn eine Schauspielerin in Hollywood eine anst\u00e4ndige Rolle bekommen will, so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' entwickelt sich im Zuge der finanziellen Krise der Printmedien immer mehr zum Allround-Kritiker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "diplom.de", "toknum": 8971365731, "Left": [{"class": "", "str": "Der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist einfach vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4pste"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 8998385826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1/1989: \"Die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard Hanslick diesen Satz verstanden: als Verarbeitung von \"Negerliedern\"!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villamusica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "villamusica.de", "toknum": 9208153111, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz anders aber hat der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki bislang nicht ge\u00e4u\u00dfert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netnewsletter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "netnewsletter.de", "toknum": 9343491950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Dieter Bohlens Bestseller-Erfolg \"Nichts als die Wahrheit\" hat sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki vernichtend kritisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 9548382384, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser handelt von den Jahren 1974 bis 1978; 1976 wurde sein Roman \"Jenseits der Liebe\" von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 9564066793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sendungsbewusstsein heisst: Ich bin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Wien) nach Rodenbachs Bruges la morte ist durchaus der Freudschen Psychoanalyse verpflichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opernnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "opernnetz.de", "toknum": 9581043306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Korngolds Die tote Stadt von 1920 mit dem expressionistischen Libretto seines Vaters (dem damaligen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich Ranicki lobte Franio damals in den h\u00f6chsten T\u00f6nen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 9991508777, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch der sogenannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Neuen Musik gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nmz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "nmz.de", "toknum": 10127091921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein historisches Ereignis steht an, das nur alle Jubeljahre erlebt werden kann \u2013 im Vatikan wird der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "goethe.de", "toknum": 10444435304, "Left": [{"class": "", "str": "Ich sehe darin einen Gewinn im Vergleich zu jener Zeit, wo wir Leser \u2013 um es mit Habermas auszudr\u00fccken \u2013 den \"vermachteten\" Medien gegen\u00fcberstanden mit ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 19. Jahrhunderts Eduard Hanslick, ?ob es nicht auch Musikst\u00fccke geben k\u00f6nnte, die man stinken h\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bollywoodportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "bollywoodportal.de", "toknum": 10704105261, "Left": [{"class": "", "str": "\"Tschaikowskys Violinkonzert bringt uns zum ersten Mal auf die schauerliche Idee?, wetterte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuersie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "fuersie.de", "toknum": 10717081742, "Left": [{"class": "", "str": "Und Sie f\u00fchlen sich wohl in der Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesefieber.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "lesefieber.ch", "toknum": 10981565747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Beste, was einem Schriftsteller passieren kann, ist nicht das hymnische Lob des gerade amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Alfred Kerr folgte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapstes"}], "ref": "uni-duesseldorf.de", "toknum": 11496632363, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Res\u00fcmee lautete, dass Max Herrmann in seiner Rezensionst\u00e4tigkeit dem Anspruch seines Freundes und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser als \"Entdeckung des Jahres\" gefeiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incoda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "incoda.de", "toknum": 11657436555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Solist fungiert Michael Korstick, der in letzter Zeit vor allem als Beethoven-Interpret Furore machte und im Jahr 2005 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Ebert als den meist talentierten Schauspieler seiner Altersgruppe in Hollywood bezeichnet, ein breitgef\u00e4chertes Rollen-Spektrum und \u00fcberzeugte Publikum wie Kritik mit Darstellungen von gro\u00dfer Tiefe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rga-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "rga-online.de", "toknum": 11846156063, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folgezeit erarbeitete sich der junge Wood, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Geitel die Teilnahme Paluccas bei der Er\u00f6ffnung der Olympischen Spiele 1936 als \"fleisch gewordene Freude\" dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arila-siegert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapstes"}], "ref": "arila-siegert.de", "toknum": 11999978410, "Left": [{"class": "", "str": "So stellt sich aus Sicht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser hat das ja schon richtig erkannt: wer die Beethoven Sinfonien einspielt, schreibt damit sein Testament f\u00fcr die n\u00e4chsten zehn, zwanzig Jahre, der will sicher nichts ganz verr\u00fccktes machen; \"und dann sind die Platten oft ein bisschen langweilig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-in-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "musik-in-dresden.de", "toknum": 12203779016, "Left": [{"class": "", "str": "Der inzwischen schon recht greise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki durfte da nicht fehlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsandmore-mediaservice.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "newsandmore-mediaservice.de", "toknum": 12323195515, "Left": [{"class": "", "str": "Und selbst Deutschlands einstiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki abrechnete und ihm die Freundschaft aufk\u00fcndigte, als dieser den Grass-Roman \"Ein weites Feld\" verriss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "stadt-muenster.de", "toknum": 12554596537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro\u00dfe \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit erregte, dass R\u00fchmkorf in dem 1995 erschienen Band \"Tabu I. Tageb\u00fccher 1989-1991\" mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entdeckt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-weinhaus-guetersloh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerp\u00e4psten"}], "ref": "das-weinhaus-guetersloh.de", "toknum": 12846407336, "Left": [{"class": "", "str": "Die bekommen Sie nat\u00fcrlich auch bei uns. Aber bei uns finden Sie noch ein bisschen mehr: n\u00e4mlich jene exzellenten Tropfen, die nach unserer Meinung empfehlenswert sind und (noch) nicht von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei ihm genausoviel wie bei Bohlen das Etikett \"Pop-Titan\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-niggemeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "stefan-niggemeier.de", "toknum": 12907429509, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei bedeutet der Begriff"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") die Vergabe des Preises an King einen \"..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epilog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "epilog.de", "toknum": 13032720125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem mit \"Die Verbl\u00f6dung der amerikanischen Leser\" betitelten Kommentar nennt Harold Bloom (so eine Art amerikanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki sah in Brinkmann einst \"eine der gr\u00f6\u00dften Hoffnungen der j\u00fcngeren deutschen Literatur\", der Dramatiker Heiner M\u00fcller stufte ihn sogar als \"das einzige Genie der westdeutschen Literatur\" ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["small-talk-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "small-talk-themen.de", "toknum": 13193649154, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 19. Jahrhunderts Eduard Hanslick im November 1886: \"Mit dem heiligen Gral und seinen Rittern ist unser Publikum seit Richard Wagner auf Du und Du.\" Das B\u00fchnenweihfestspiel \"Parsifal\" (UA 1882), schon weniger \"Lohengrin\" (UA 1850), und, nur am Rande, \"Tristan und Isolde\" (UA 1865) basieren auf dem reichen Legendenfundus der Artussage, dessen sich der Bayreuther Meister bediente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aluan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "aluan.de", "toknum": 13278169955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus dem Schatten Wagners In seiner Urauff\u00fchrungskritik zur Oper \"Merlin\" von Karl Goldmark bemerkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ebert bringt Christopher Nolans Inception ziemlich gut auf den Punkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13506002154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Zitat von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit erhobener Nasenspitze, der sich mit Schund nicht die Finger schmutzig macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coldheat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "coldheat.de", "toknum": 13558111778, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht grundlos war auch er jedem Genrefilm gegen\u00fcber offen und nicht der typische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Zeit, hatte 1850 eine Rezension des Rubins und des Trauerspiels in Sizilien ver\u00f6ffentlicht, in der Hebbel u. a. attestiert wird:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hebbel-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "hebbel-gesellschaft.de", "toknum": 13565396278, "Left": [{"class": "", "str": "Schmidt, Herausgeber der \"Grenzboten\" und realistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Kaiser zum Stichwortgeber reduziert sehen muss: Beethoven und Christian Thielemann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crescendo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "crescendo.de", "toknum": 13584322294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese DVDs feiern zwei Heroen, neben denen sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00fcrgen Kesting, der unsere Premiere f\u00fcr die wichtigste deutsche Opernzeitschrift, die \"Opernwelt\", besprochen hat, in Mauritius zu Besuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mauritius-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "mauritius-links.de", "toknum": 13755797627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letzte Saison hatten wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht richtig Deutsch. Ihr Reich-Ranicki sagt nicht \"deutsch\" sondern \"doitsch\", nicht Literatur, sondern \"Literat\u00fcr\", und er hat einen kapitalen Messiaskomplex: \"Aber in einer Hinsicht sei jeder, der sich im keritischen Dienst verzehre, in der Nachfolge des Nazareners: der habe gelitten f\u00fcr die S\u00fcnden der Menschheit, der Keritiker leidet unter den S\u00fcnden der Schschscheriftstellerrr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "gazette.de", "toknum": 13890761255, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich kann Ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), da\u00df es \"Der Zauberer von Oz\" hei\u00dft und in der Kinderliteratur recht bekannt und beliebt ist, um solche Dinge k\u00fcmmern sich nur Erwachsene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "leser-service.de", "toknum": 14199793147, "Left": [{"class": "", "str": "Fred interessiert es nicht (da nimmt er die gleiche Haltung ein, wie manch angesehener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert einmal als talentiertesten Schauspieler seiner Generation gelobt wurde, als hyperaktives Wunderkind (Spitzname \"Monkey\"), das bereits mit sechs Jahren eine Schule f\u00fcr Models besuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monstersandcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "monstersandcritics.de", "toknum": 14236218118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seiner Kindheit galt Elijah Wood, der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans-Henning Quantz dem Konzertereignis beigewohnt h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beesha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "beesha.de", "toknum": 14392559318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Patzer h\u00e4tte ihm normalerweise nur den Spott der Kollegen eingebracht und ihn eine Runde Bier nach dem Konzert gekostet, denn das Becken-Solo kommt in der \u00fcblicherweise gespielten Sinfoniefassung gar nicht vor, so dass das Publikum es wahrscheinlich nicht einmal vermisst hatte, wenn nicht ausgerechnet an diesem Abend der Brucknerspezialist und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Doebeling ist das Album \"Once We Were Gods\" nur 11/2 Sterne wert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasser-prawda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "wasser-prawda.de", "toknum": 14452050139, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " James Agee formulierte treffend, dass Screwball Comedies von Sex ohne Sex handeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtkino.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "stadtkino.ch", "toknum": 14597863337, "Left": [{"class": "", "str": "Der zeitgen\u00f6ssische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert in seiner Verteidigung von \"JFK\": \"Film ist das falsche Medium f\u00fcr Fakten... ich will Emotionen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 14800647073, "Left": [{"class": "", "str": "Eine interessante Antwort auf die Frage liefert wieder einmal"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kritikerpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Kritikerpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"19617246720": 0.5, "16698053128": 0.6107407407407407, "17414451731": 0.6228804347826086, "1657526297": 0.5975, "15478336538": 0.2333333333333333, "593498141": 0.5, "11843776544": 0.8, "17452078626": 0.14705882352941177, "18169230382": 0.24000000000000005, "14462639664": 0.8375, "3087294004": 0.6166666666666667, "7356837941": 0.5109615384615385, "3917869626": 0.552258064516129, "17145908800": 0.5255405405405404, "1444640328": 0.53125, "15232838730": 0.0, "5447509071": 0.5, "2588935252": 0.7907894736842104, "11482495062": 0.5, "3154146906": 0.19226190476190483, "12717889628": 0.7236842105263157, "14346436701": 0.5384469696969697, "4324635240": 0.62, "10364318652": 0.0, "10127092332": 0.5, "6635434606": 0.6349999999999999, "309344371": 0.5, "15241425528": 0.12857142857142853, "1027199618": 0.6266666666666666, "18052985995": 0.11399999999999999, "15786625676": 0.5264705882352941, "549094545": 0.5975, "19660873876": 0.5130263157894737, "17846802597": 0.8, "19788037799": 0.0, "13327137960": 0.04, "2063795886": 0.05749999999999998, "15273451189": 0.0, "15460642486": 0.5, "17242882747": 0.2867647058823529, "4138893500": 0.0, "4077380289": 0.5, "11706270431": 0.5296969696969697, "11727476961": 0.5, "9578407141": 0.5357954545454545, "18466429670": 0.8714285714285714, "17984232172": 0.6164130434782608, "1391306992": 0.725, "2831385896": 0.08961206896551722, "1803126522": 0.6408333333333333, "7797628156": 0.05196969696969694, "10213649661": 0.7605263157894736, "13440197382": 0.62, "5230755591": 0.24374999999999997, "15990218506": 0.7684210526315789, "7431682322": 0.8529411764705883, "7055957278": 0.5, "2568055079": 0.15000000000000002, "46862632": 0.82, "9437181225": 0.6104545454545454, "5649485193": 0.0, "17242882877": 0.5541666666666667, "13868244801": 0.5065131578947368, "4593034891": 0.0, "5484762436": 0.5609677419354838, "16555630413": 0.7823529411764706, "16977132369": 0.640625, "3107221845": 0.5, "8607051100": 0.75, "18801869151": 0.5, "16827243360": 0.5, "5580435823": 0.0525, "3011995508": 0.6166666666666667, "4091283318": 0.5975, "15802191741": 0.24062500000000003, "6014905216": 0.7307692307692308, "5163021633": 0.73375, "7247610092": 0.7383333333333333, "13366281611": 0.5286764705882353, "18012032401": 0.5, "7992407023": 0.535, "16476297119": 0.7, "19113772961": 0.5258928571428572, "10553671078": 0.0, "16554094504": 0.5, "61479354": 0.6514423076923076, "19452282299": 0.5, "13175220156": 0.1266666666666666, "8911616452": 0.1272115384615384, "476221382": 0.5670833333333333, "8803791829": 0.5151973684210526, "19401159638": 0.0, "11084251620": 0.0, "233547004": 0.0, "10238996974": 0.6815000000000001, "2384055279": 0.5, "10491771382": 0.090625, "15990265848": 0.5366666666666666, "16573669884": 0.8017857142857142, "4616062805": 0.0}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Kritikerpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kritikerpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Kritikerpapst\"]", "op": "Query", "size": 233}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kritikerpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 233}], "concsize": 233, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 233}