{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 15088284070, "Left": [{"class": "", "str": "Setzen Sie ihn ab, den \"\u00f6sterreichischen Gesundheits- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinesiologie-balance.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "kinesiologie-balance.de", "toknum": 1974389492, "Left": [{"class": "", "str": "Inspiriert wurde ich dazu durch die B\u00fccher von Maurice Messegu\u00e9 , dem franz\u00f6sischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Hinterzarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 16250849282, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt eben Dinge, die nur in ihrer Ganzheit erkannt werden k\u00f6nnen, wei\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Messegue erkannte fr\u00fch die wertvollen Wirkstoffe und setzt sie in seinen Pr\u00e4paraten optimal und wirkungsvoll ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beauty-refugium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "beauty-refugium.de", "toknum": 12683861274, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dessen Erkenntnisse auf einer \u00fcber 300-j\u00e4hrigen Familientradition und intensiver Forschungsarbeit beruhen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "tonia.de", "toknum": 19668260915, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt als der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz-Xaver Treml statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "lohberg.de", "toknum": 15594623394, "Left": [{"class": "", "str": "Es finden immer wieder Kr\u00e4uter- f\u00fchrungen mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Josef Fehrenbach in Hinterzarten mit einplanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 6093143209, "Left": [{"class": "", "str": "Wer einmal in der Region weilt, sollte eine Rast beim \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Maurice Mess\u00e9gu\u00e9 hingegen pries den Knoblauch in den 1950er-Jahren als potenzst\u00e4rkendes Mittel an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natuerlich-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "natuerlich-online.ch", "toknum": 10113626204, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat es verstanden, die Heilkr\u00e4uter und ihre segensreiche Wirkung f\u00fcr die menschliche Gesundheit zu erforschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maurice-messegue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "maurice-messegue.de", "toknum": 1976596447, "Left": [{"class": "", "str": "Kein anderer als der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und dessen Rezepturen schw\u00f6ren, immer gr\u00f6\u00dfer wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maurice-messegue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "maurice-messegue.de", "toknum": 1976596825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein Wunder, dass die Zahl derer, die auf den franz\u00f6sischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " augenzwinkernd gegen die Schulm\u00fcdigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulen-bodenmais.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "schulen-bodenmais.de", "toknum": 7397764294, "Left": [{"class": "", "str": "Da es einen sehr hohen Vitamin C Anteil hat und gegen M\u00fcdigkeit hilft, empfahl es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz-Xaver Treml aus der Rarit\u00e4teng\u00e4rtnerei in Arnbruck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 5881175960, "Left": [{"class": "", "str": "Betreut wird dieser durch unseren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gerhard Hug vom Landhotel Reckenberg pr\u00e4sentierte \u00fcber 30 Kr\u00e4uter und deren Anwendung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 18972013255, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Fink aus Anthering bei Salzburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hplanglotz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "hplanglotz.de", "toknum": 1384677995, "Left": [{"class": "", "str": "Im hohen Alter von 90 Jahren verstarb Ende Januar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kennt sich in der Pflanzenwelt aus, wie wohl sonst kein anderer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 18853553462, "Left": [{"class": "", "str": "Der Heilpraktiker, langj\u00e4hriger Fachwart f\u00fcr Heimatpflege und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 3516140825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "C'est la nature qui a raison, sagt Maurice Mess\u00e9gu\u00e9, franz\u00f6sischer Phytotherapeut und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus S\u00fcdfrankreich, war einer der ersten, der die Br\u00fccke von der Gesundheitspflege zur Kosmetik schlug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beauty-refugium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "beauty-refugium.de", "toknum": 12683861476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maurice Messegue, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner sonnenverw\u00f6hnten Heimat Schuttern mit dem kommerziellen Heilkr\u00e4uteranbau und gr\u00fcndete dort die \"La Luna Kr\u00e4utermanufaktur\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lustaufleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "lustaufleben.de", "toknum": 16236583867, "Left": [{"class": "", "str": "Noch im gleichen Jahr startete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcmmert sich um die w\u00fcrzigen Pflanzen im 4000 Quadratmeter gro\u00dfen Kr\u00e4utergarten des Birkenhofs und steht den G\u00e4sten mit Rat und Tat zur Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltreisejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "weltreisejournal.de", "toknum": 1071636288, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat mehrere B\u00fccher geschrieben und gibt sein einzigartig umfangreiches Wissen gerne weiter \u2013 auch an die Sch\u00fcler der Grund- und Mittelschule Bodenmais."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulen-bodenmais.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "schulen-bodenmais.de", "toknum": 7397764122, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franz-lerchenmueller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "franz-lerchenmueller.de", "toknum": 1813558828, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Loipenwart bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den in Berlin lebenden persischen Arzt Ali Moshiri, der allein 50 Sorten Basilikum auf seiner Kr\u00e4uterfarm z\u00fcchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "lesenblog.de", "toknum": 10043586696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kresovic hat seinen eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus Abenheim, den Vorstand des Dombauvereins als K\u00f6che ins Weingut Klosterhof eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dombauverein-worms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "dombauverein-worms.de", "toknum": 73726003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Jahr hatte Christoph L\u00f6sch, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maurice Mess\u00e9gu\u00e9 sieht in der Pflaume ein vielseitiges Obst, deren Inhaltstoffe die Zellen sch\u00fctzen soll, gegen Arterienverkalkung vorbeugt und bei Blutarmut helfen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheit-krankheiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "gesundheit-krankheiten.de", "toknum": 267777193, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Stiefenhofen, zu K\u00e4sereien und Brauereien ein kulinarisches St\u00fcck Allg\u00e4u ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-text-und-bild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "reise-text-und-bild.de", "toknum": 16945958492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Westallg\u00e4u, Bayrischer Bodensee \"Der mit dem Wildkraut spricht\" Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Freund, Vorbild, Mahner und Wegbereiter sei er in vielfacher Form in Wort und Schrift t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 13155267036, "Left": [{"class": "", "str": "Als Priester, Seelsorger,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Spiegel im L\u00f6ffinger Bibelgarten Eine kleine Natur-Oase mit zahlreichen Pflanzen, aber auch Insekten stellt der Garten mit Pflanzen der Bibel vor der evangelischen Kirche in L\u00f6ffingen dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 18853553387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz-Xaver Treml aus Arnbruck im Bayerischen Wald in Form einer Sonnenuhr gepflanzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischer-wald-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "bayerischer-wald-news.de", "toknum": 2913106085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00fcngste diesbez\u00fcgliche Errungenschaft ist der beeindruckende Kr\u00e4utergarten des \"Birkenhof\". 4000 verschiedene Kr\u00e4uter und Heilpflanzen wurden hier im Sommer 2008 von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sowie als Buch- und Fernsehautor bekannt ist und das Wunderwerk im Birkenhof angelegt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischer-wald-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "bayerischer-wald-news.de", "toknum": 16526422235, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein solches ist auch der Kr\u00e4utergarten des Hauses, der mit 4000 Pflanzen einer der gr\u00f6\u00dften \u00fcberhaupt ist: In der halbkreisf\u00f6rmigen Anlage mit Beeten und Ruhezonen kann man nicht nur erleben, wie Kr\u00e4uter abh\u00e4ngig vom Sonnenstand unterschiedlich duften, sondern jeden Mittwoch eine h\u00f6chst informative F\u00fchrung mit Franz-Xaver Treml besuchen, der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maurice Mess\u00e9gu\u00e9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pflanzenlust-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "pflanzenlust-blog.de", "toknum": 8717304192, "Left": [{"class": "", "str": "\" \u2013 sagt der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Vater der Medizin\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediamind.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "mediamind.ch", "toknum": 7352146919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sheng Nongshi ist einer der gelben Kaiser und unter anderem auch bekannt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des kleinen Prinzenreichs indessen erbarmte sich seiner fr\u00f6stelnden Mitb\u00fcrger und w\u00e4rmte sie heimlich mit einem Kr\u00e4uterschn\u00e4pschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feierabend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "feierabend.de", "toknum": 16587211199, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Josef Fehrenbach in Alpersbach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hochschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "hochschwarzwald.de", "toknum": 17151400594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Besuch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dessen Erkenntnisse auf intensiver Forschungsarbeit und einer 300-j\u00e4hrigen Familientradition beruhen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maurice-messegue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "maurice-messegue.de", "toknum": 1976596416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maurice Mess\u00e9gu\u00e9 ist Cosmetic-Oscar-Preistr\u00e4ger und gilt als franz\u00f6sischer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xaver Treml an den Bodenmaiser Schulen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulen-bodenmais.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "schulen-bodenmais.de", "toknum": 7397764082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht mit der digitalen \"Butscho-Fuzzen\" in Seefeld in Tirol auf der Flucht vorm Ickinger Dauerregen sein erstes DSLR-Zugbild!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobby-eisenbahnfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "hobby-eisenbahnfotografie.de", "toknum": 18986845637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonnenspot ums Green Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sternekoch Peter Scharff, der mit seiner Firma &bdquoKulinarische Kompetenz\" Catering auf Sterne-Niveau anbietet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cooknews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "cooknews.de", "toknum": 13261703887, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ist er K\u00fcch enchef beim erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie Treml von TV- und Printmedien, die seine \"Kulisse\" ebenfalls gern f\u00fcr Fachbeitr\u00e4ge nutzen, getauft wurde, hat inzwischen auch mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaertnerboerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "gaertnerboerse.de", "toknum": 2980411615, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siegfried Hagspiel sowie die beiden jungen Nachwuchs-Kr\u00e4uterapotheker Anja Grambihler und Tobias M\u00fcller f\u00fchren im Fr\u00fchjahr, Sommer und Herbst durch die heimische Flora rund um Augsburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofapotheke-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "hofapotheke-augsburg.de", "toknum": 19405285208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Augsburgs wahrscheinlich erfahrenster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Scharff Peter Scharff hat seinen eigenen K\u00fcchenstil \"Cuisina herba Barona\", die franz\u00f6sisch-italienische adelige Kr\u00e4uterk\u00fcche, entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koestlichkeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "koestlichkeiten.de", "toknum": 12514980159, "Left": [{"class": "", "str": "Interessierte erfahren mehr \u00fcber die AEG Masterclasses unter www.perfunkt.com/Masterclasses . Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulen-bodenmais.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "schulen-bodenmais.de", "toknum": 7397764080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus S\u00fcdfrankreich, war einer der ersten, der die Br\u00fccke von der Gesundheitspflege zur Kosmetik schlug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maurice-messegue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kr\u00e4uterpapst"}], "ref": "maurice-messegue.de", "toknum": 9800210493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maurice Mess\u00e9gu\u00e9, der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kr\u00e4uterpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kr\u00e4uterpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8717304192": 0.3111111111111111, "1976596416": 0.19124999999999998, "16250849282": 0.77, "18853553387": 0.5253125, "10043586696": 0.614, "17151400594": 0.21875, "5881175960": 0.703125, "3516140825": 0.6833333333333335, "12683861274": 0.758695652173913, "7397764122": 0.6392857142857142, "15594623394": 0.74375, "2913106085": 0.5030769230769231, "15088284070": 0.8017857142857142, "6093143209": 0.7239285714285715, "13155267036": 0.5495, "1813558828": 0.6333333333333333, "19668260915": 0.7442857142857144, "18853553462": 0.6925, "16236583867": 0.6413461538461539, "9800210493": 0.6485, "16587211199": 0.23947368421052623, "1071636288": 0.639326923076923, "73726003": 0.595, "18986845637": 0.11307692307692302, "7397764294": 0.7032608695652174, "18972013255": 0.7016666666666667, "13261703887": 0.08951923076923073, "19405285208": 0.03629032258064512, "1976596825": 0.7108333333333333, "16526422235": 0.5, "10113626204": 0.7210526315789474, "1976596447": 0.7145, "16945958492": 0.5675, "12683861476": 0.6485, "7352146919": 0.24021739130434772, "1384677995": 0.7, "2980411615": 0.0634375, "7397764080": 0.0, "7397764082": 0.1607142857142857, "1974389492": 0.7867647058823529, "267777193": 0.5730172413793103, "12514980159": 0.005568181818181808}, "Desc": [{"nicearg": "Kr\u00e4uterpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kr%C3%A4uterpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Kr\u00e4uterpapst\"]", "op": "Query", "size": 42}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kr%C3%A4uterpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 42}], "concsize": 42, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 42}