{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sogar vor Allergien sch\u00fctzen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allergiewelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "allergiewelle.de", "toknum": 3402575527, "Left": [{"class": "", "str": "Nun haben Forscher herausgefunden, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoorgym.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "outdoorgym.de", "toknum": 764199322, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr verantwortlich sind bestimmte Bakterien, die in der Rohmilch und im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der unbehandelten Milch st\u00e4rken das Immunsystem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofdirekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "hofdirekt.de", "toknum": 15079772623, "Left": [{"class": "", "str": "Die Keime im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00fctzt besonders gut vor Allergien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoorgym.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kuhstalldreck"}], "ref": "outdoorgym.de", "toknum": 764199449, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-gesundheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "wissen-gesundheit.de", "toknum": 18460560583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf allen untersuchten Bauerh\u00f6fen, kamen immer wieder zwei bestimmte Keime vor, ein Milchs\u00e4urekeim und einer im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorhandene Acinetobacter lwoffi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "topnews.de", "toknum": 8455104082, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei handelte es sich um den Milchs\u00e4urekeim Lactococcus lactis und den im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingewiesen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allergiewelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "allergiewelle.de", "toknum": 1603770950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon oft ist im Zusammenhang mit Asthma und Allergien auf die positive Wirkung vom Leben auf dem Land und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00fctzt vor Allergien - Kuhstallstudie Gabriel Dreck sch\u00fctzt bekannterweise vor Allergien - aber Kuhstalldreck sch\u00fctzt besonders gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kuhstalldreck"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 8792854133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enthaltenen Acinetobacter Iwoffi effizient trainiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofdirekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "hofdirekt.de", "toknum": 15079772655, "Left": [{"class": "", "str": "Die Immunabwehr wird durch den Kontakt mit dem Milchs\u00e4urekeim Lactococcus lactis und der im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enthaltene Acinetobacter lwoffi und das Milchs\u00e4urebakterium Lactococcus lactis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hautstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "hautstadt.de", "toknum": 15978883082, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei fielen immer wieder zwei Bakterien auf, die offenbar erfolgreich die Immunabwehr der Kinder trainierten: Der im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Co. bis ins Erwachsenenalter fort: Tats\u00e4chlich scheint es beispielsweise ratsam zu sein, als werdende Mutter auf einem Bauernhof zu wohnen, ebenso wie das fr\u00fche Zusammensein mit Tieren und der Verzehr von unpasteurisierter Milch das sp\u00e4tere Allergierisiko senken k\u00f6nnen soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allergiewelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "allergiewelle.de", "toknum": 6173576241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ph\u00e4nomen beginnt bereits im Mutterleib und f\u00fchrt sich \u00fcber das Dasein als Kind in mikrobenreichen Umgebungen wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ': Tats\u00e4chlich scheint es so zu sein, dass eine fr\u00fche Tierhaltung dazu f\u00fchren kann, dass sich im sp\u00e4teren Leben weniger Allergien ausbilden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allergiewelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "allergiewelle.de", "toknum": 6014684950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ergebnisse der Langzeitstudie erinnert an die Theorien zum Thema 'Kinder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorhandene Acinetobacter lwoffi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 8792854299, "Left": [{"class": "", "str": "Die von der Deutschen Forschungsgemeinschaft finanzierte, sogenannte Kuhstallstudie (GABRIEL) beobachtete Bauernhofkinder in Bayern, Baden-W\u00fcrttemberg, Tirol und der Schweiz. Bei der Untersuchung des Stalldrecks und der Rohmilch, mit denen die Kinder von klein auf in Kontakt kamen, fanden sich immer wieder zwei Bakterien, die offenbar effizient die Immunabwehr der Kinder trainierten: Der Milchs\u00e4urekeim Lactococcus lactis und der im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00fctzt besonders gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kuhstalldreck"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 8792854147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kuhstalldreck sch\u00fctzt vor Allergien - Kuhstallstudie Gabriel Dreck sch\u00fctzt bekannterweise vor Allergien - aber"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kuhstalldreck\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kuhstalldreck\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8792854299": 0.0, "1603770950": 0.7108333333333333, "18460560583": 0.755, "15978883082": 0.5834482758620689, "3402575527": 0.8230769230769229, "15079772623": 0.7961538461538461, "6173576241": 0.5, "8455104082": 0.7264705882352941, "8792854147": 0.6973684210526315, "8792854133": 0.6973684210526315, "6014684950": 0.5, "764199449": 0.7732142857142857, "764199322": 0.8033333333333332, "15079772655": 0.6741666666666667}, "Desc": [{"nicearg": "Kuhstalldreck", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kuhstalldreck%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Kuhstalldreck\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kuhstalldreck%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}