{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" aber noch mehr Anregungen gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatgeschichtsvereinbabenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "heimatgeschichtsvereinbabenhausen.de", "toknum": 11969119859, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schloss hat dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dieter Bohlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesprachwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "deutschesprachwelt.de", "toknum": 15838150600, "Left": [{"class": "", "str": "Heute haben wir leider den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einzig sie allein wollen uns weissmachen was richtig und falsch ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotointern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4psten"}], "ref": "fotointern.ch", "toknum": 8213971831, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Filz an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donaufisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "donaufisch.de", "toknum": 13371945078, "Left": [{"class": "", "str": "In der Ulmer Gesellschaft trug er den Spitznamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klick-nach-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "klick-nach-rechts.de", "toknum": 1096126640, "Left": [{"class": "", "str": "Hannah Arendt bezeichnete ihn als \"j\u00fcdischen Bismarck\" - er selbst sah sich eher als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich-Ranicki an dem Drehbuch beteiligt war ist nach wie vor ungekl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trampolin-foerderverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "trampolin-foerderverein.de", "toknum": 18207710717, "Left": [{"class": "", "str": "Ob und in wie weit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Literaturkritiker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturhoehe-nidderau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "kulturhoehe-nidderau.de", "toknum": 4814502042, "Left": [{"class": "", "str": "Was fehlte, waren professionelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Stadt Babenhausen ist tot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatgeschichtsvereinbabenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "heimatgeschichtsvereinbabenhausen.de", "toknum": 11969119610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der DDR ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 18572728377, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der Sohn von Klaus Gysi, dem langj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autorenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "autorenweb.de", "toknum": 18206488757, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder ist sich der eigene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treffen sich am 19. Juli und den Folgetagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinschlu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "martinschlu.de", "toknum": 13655345969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Woche sp\u00e4ter kommt Goethe an und die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 11329324889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er nennt sie die \"Goldfischer vom Untersee\" und Robert F\u00fcrer den ungew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred Rosenberg, gelangte er 1947 zur RSF."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humanwirtschaftspartei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapstes"}], "ref": "humanwirtschaftspartei.de", "toknum": 4895547604, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dritten Reich Mitarbeiter des braunen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus-Dieter Gleitze im folgenden Beitrag nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuppen68.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "schuppen68.de", "toknum": 5263841629, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Frage geht SCHUPPEN 68 Chefideologe und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unser Herz zwar erfreut - indes, wir verstehen sie ganz einfach nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gpl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapstes"}], "ref": "gpl.at", "toknum": 3439520923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenngleich die (fast peinlich positive) Kritik eines anerkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Geza Sz\u00f6cs, reagiert entnervt, wenn er solche Vorw\u00fcrfe h\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostpol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "ostpol.de", "toknum": 11539393823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ungarns oberster staatlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wir doch schon mind. drei: Dr. Melville, Tessmer, Tauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coburger-hochschulfernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "coburger-hochschulfernsehen.de", "toknum": 7398159348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Luxemburg\" Georges Calteux erkundeten die Lehrer die Stadt und die Abtei Echternach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapstes"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 3328345794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der F\u00fchrung der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4misch l\u00e4cheln \u2013 dass Rave und Eurodance das n\u00e4chste gro\u00dfe Retroding sind, ist meines Erachtens klar wie Buchstabensuppe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citronengras.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "citronengras.de", "toknum": 18928595344, "Left": [{"class": "", "str": "Da mag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Professor Bur-Malottke zu betreuen, Sendungen voller tiefsch\u00fcrfender Ausf\u00fchrungen \u00fcber kulturelle und existenzielle Probleme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-a-d-entertainment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapstes"}], "ref": "s-a-d-entertainment.de", "toknum": 1796585156, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat die Radiosendungen des wortgewaltigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Matejka sekundierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 7830784104, "Left": [{"class": "", "str": "Der kommunistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hilmar Hoffmann beschw\u00f6rt die \"sentimentale Gr\u00f6\u00dfe\" des Turmpalasts \"im Bewu\u00dftsein der Frankfurter Bev\u00f6lkerung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmhaus-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "filmhaus-frankfurt.de", "toknum": 4455880181, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Frankfurter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bildungsverantwortlichen und Musikp\u00e4dagogen (ja, es waren tats\u00e4chlich mehrheitlich oder sogar ausschliesslich M\u00e4nner!) ausgegrenzt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-culturapopolare.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4psten"}], "ref": "blog-culturapopolare.ch", "toknum": 4707796884, "Left": [{"class": "", "str": "Wieviel Kultur wurde da von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unsere Gruppe mehrmals zu verbieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "fes.de", "toknum": 16246317161, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Musik - damals Rock und Blues - veranla\u00dfte die Greizer Polit- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das wissensdurstige Publikum, den versch\u00fcchterten Kandidaten und seinen langj\u00e4hrigen Freund und Weggef\u00e4hrten, Fritz Tobler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-veranstaltungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "hs-veranstaltungen.de", "toknum": 15563631099, "Left": [{"class": "", "str": "Via Leinwand gr\u00fc\u00dfte der omnipr\u00e4sente"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Misskredit gebracht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4psten"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 15738833534, "Left": [{"class": "", "str": "Das kommt jetzt aber nicht mehr infrage, denn Loosli hat sich, wie wir gleich sehen werden, durch eine andere Sache bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Forderung, Kultur von der freiwilligen\" Aufgabe des kommunalen Wirkungskreises und der Landespolitik zur Pflichtaufgabe\" zu bef\u00f6rdern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "fes.de", "toknum": 12757099489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allerliebstes Diskussionsthema bundesdeutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 18163649147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schwede wurde weltber\u00fchmt, nahm Oscars in Empfang, liierte sich gerne mit sch\u00f6nen Schauspielerinnen und wurde im eigenen Land immer mehr zu einer Art unangreifbarem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheinen nach dem Motto zu handeln: Was k\u00fcmmert mich Wissen, wenn ich doch schon eine Meinung habe?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "pose.de", "toknum": 9110885560, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht wenige Politiker, Wirtschaftsf\u00fchrer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 4949044213, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 16033685033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Fr\u00e4nkische-Schweiz-Verein gilt der aktive Pension\u00e4r, der zwei Perioden im Pottensteiner Stadtrat sa\u00df und 18 Jahre lang der Feuerwehr vorstand, als eine Art lokaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Kunstrichter aufzutreten, noch sich direkt in die Politik einzumischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "kulturation.de", "toknum": 6201985750, "Left": [{"class": "", "str": "In jenem Spannungsfeld, wo st\u00e4ndig strittige Anspr\u00fcche und divergierende Fachsprachen aufeinander trafen, hatten sie weder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen, als Scroggie bekannte, dass er Fernsehshows entwickle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kukksi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapstes"}], "ref": "kukksi.de", "toknum": 11597853939, "Left": [{"class": "", "str": "Noch vor einigen Jahren schlug etwa dem Oxford-Absolventen Justin Scroggie auf einer Vernissage der Hochmut eines vermeintlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki und demonstriert sehr eindrucksvoll und gewaltig, was f\u00fcr seltsame Figuren die Medien schon damals anziehen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibra-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "bibra-online.de", "toknum": 14295230445, "Left": [{"class": "", "str": "Robert Meyn als der wichtigtuende Professor Bur-Malottke wirkt wie eine fr\u00fche Inkarnation von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Haderer h\u00e4lt seinen j\u00fcdischen Tischgenossen ihre mangelhaften Griechisch- und Lateinkenntnisse vor, aber gerade Leute wie er haben verhindert, da\u00df die Vertriebenen und Verfolgten studieren konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "inst.at", "toknum": 14375538373, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " a la Marcel Reich-Ranicky."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leidartikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4psten"}], "ref": "leidartikel.de", "toknum": 382433241, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich lasse ich mich auch unbewusst von der Aufmachung beeinflussen, aber wenn es um den Inhalt geht, will ich lieber eine Zusammenfassung statt blo\u00dfe Meinungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ernst Brennecke f\u00fcr Werke wie er sagt \"Feuer und Flamme\" ist, ist das so etwas wie ein Adelsschlag f\u00fcr den K\u00fcnstler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harburg-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "harburg-aktuell.de", "toknum": 13818212998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Binnenhafen - Wenn Harburgs \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Professor Bur-Mallotke dominiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibra-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "bibra-online.de", "toknum": 14295229879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der junge Nachwuchsredakteur Doktor Murke ist bei einem Rundfunksender besch\u00e4ftigt und dem Ressort \"Kulturelles Wort\" zugeteilt - eine Abteilung, die vor allem vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind besorgt, auch Politiker und andere normale B\u00fcrger fragen sich, ob es nicht jenseits der Grenze des Zumutbaren liegt, von jeder zweiten Plakatwand mit F\u00e4kalsprache angeschrien zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ultimo-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "ultimo-bielefeld.de", "toknum": 565790574, "Left": [{"class": "", "str": "Und nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Weimarer Republik, Herbert Ihering, \u00fcber den Unterschied von Chauvinismus, Patriotismus und Nationalismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrich-wilhelm-heinz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "friedrich-wilhelm-heinz.de", "toknum": 10015151559, "Left": [{"class": "", "str": "So diskutiert er beispielsweise am 5. Mai 1931 im Deutschlandfunk mit einem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki ausgerechnet bei der Selbstbeweihr\u00e4ucherungsveranstaltung \"Deutscher Fernsehpreis\", die sogar regelm\u00e4\u00dfig \"RTL aktuell\" als beste Nachrichtensendung auszeichnet, f\u00fcr den Eklat, mit dem man rechnen musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "ohost.de", "toknum": 4262444116, "Left": [{"class": "", "str": "Nun sorgte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der DDR, der Huchels Existenz zunichte zu machen drohte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapstes"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 11502652856, "Left": [{"class": "", "str": "Jedesmal berichtete Peter Huchel die neuesten, gegen ihn gerichteten Schikanen und Infamien, so den Besuch Alfred Kurellas, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Vittorio Sgarbi ihn am liebsten gleich unter Denkmalschutz gestellt h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["livenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "livenet.de", "toknum": 497377862, "Left": [{"class": "", "str": "So haben sie unl\u00e4ngst f\u00fcr eine Mini-Serie \u00fcber Franziskus einen Original-Platz aus Assisi samt romanischer Kirchenfassade und Campanile derart detailgetreu nachgebaut, dass \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Wien, Baron Gottfried van Swieten, zukommen l\u00e4sst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literarisches-cafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "literarisches-cafe.de", "toknum": 3650141640, "Left": [{"class": "", "str": "Geschildert wird die selbstlose Liebe, die er durch seine Frau Konstanze erf\u00e4hrt und auch die zumeist verborgene Hilfe, die ihm der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Zeit wurde, stellte der damals verbreiteten Schw\u00fclstigkeit volkst\u00fcmlicher Farcen einen an antiken Vorbildern ge\u00fcbten Kom\u00f6dienstil gegen\u00fcber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinesspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "kleinesspiel.de", "toknum": 13623397627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vitale Renaissancegestalt des englischen Dramatikers, der im 16. Jahrhundert vom Maurerlehrling zum humanistisch hoch gebildeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Religionen und den Kulturfunktion\u00e4ren aller Regime behagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilich.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4psten"}], "ref": "freilich.ch", "toknum": 17255817442, "Left": [{"class": "", "str": "Weltweit wird mit Kultur sehr viel Geld verdient, sie ist eine der gr\u00f6ssten Wachstumsbranchen, allerdings w\u00e4chst sie nicht immer und \u00fcberall in der Richtung, welche den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tyrannisieren sollte, hatte es schon 1943 im sowjetischen Exil geahnt und seiner Frau anvertraut: \"Deutschland wird nach diesem Krieg nicht sch\u00f6n sein, Ruinen von H\u00e4usern und Menschen, vergr\u00e4mt, verlogen, verarmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 5158963783, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kommunist der ersten Stunde, Alfred Kurella, ein kluger, wenngleich nicht besonders angenehmer Mensch, der die DDR-Intellektuellen und K\u00fcnstler ab 1957 als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Thurgaus pr\u00e4gt er die Kulturpolitik des Kantons - oder schafft sie zusammen mit Thomas Onken, Hermann B\u00fcrgi und anderen erst: Anl\u00e4sslich der Jubil\u00e4umsfeiern von 1991 schenkt sich der Thurgau eine Kulturstiftung, deren Pr\u00e4sidium (wer sonst als?) Robert F\u00fcrer \u00fcbernimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-steckborn.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "alt-steckborn.ch", "toknum": 6373878669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als ungew\u00e4hlter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SED, beschwerte sich - und schon wurden ihm bei der DEFA alle Weichen gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deanreed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "deanreed.de", "toknum": 6017570905, "Left": [{"class": "", "str": "Wurden diese von den Produzenten abgelehnt, ihm f\u00f6rmlich um die Ohren gehauen, ging er zu seinem Duzfreund Kurt Hager, dem betonk\u00f6pfigen Ideologie- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzulassen, die ja - wie jedermann wei\u00df - v\u00f6llig frei von pers\u00f6nlichen Interessen nur dem repressionsfreien Wohl der Allgemeinheit hingegeben sind, m\u00fcssen wir dann nicht so ehrlich sein zu fragen, ob wom\u00f6glich die Freiheit der Kunst heutzutage noch viel umfassender gef\u00e4hrdet, wenn nicht gar beeintr\u00e4chtigt sein k\u00f6nnte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mannheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4psten"}], "ref": "uni-mannheim.de", "toknum": 7691498355, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wenn wir schon dabei sind, uns auf ... Bauchschmerzen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u0301Richter \u0301."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "kunstportal-bw.de", "toknum": 927411176, "Left": [{"class": "", "str": "Das mag letztendlich auch das Ziel dieser arbeitsintensiven Publikation sein, deren Nachwort F\u00e4hnders und Hansen mit einem bemerkenswerten Jung-Zitat abschlie\u00dfen: \"Ich habe doch an dem Ausdruck und der Sprachkonstruktion gearbeitet und nicht diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vor Ort, den gesamten Handschriftenbestand an Antiquare - und zwar ohne eine der bayerischen staatlichen Bibliotheken in M\u00fcnchen, Bamberg oder Coburg einzuschalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "uni-freiburg.de", "toknum": 8798455687, "Left": [{"class": "", "str": "In den 1980er Jahren ver\u00e4u\u00dferte der Chef des Hauses, Mitglied des Coburger Kreistages und eine Art \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Potsdamer Neuen Nachrichten und immer noch im Kulturgeschehen eine im positiven Sinne \"graue Eminenz\", die Ergebnisse der Fachjury vorgestellt, die die eingereichten F\u00f6rderantr\u00e4ge gepr\u00fcft hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potsdamer-demokraten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "potsdamer-demokraten.de", "toknum": 11325629534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem TOP 4 \"Pr\u00e4sentation der Ergebnisse der Projektf\u00f6rderung\" wurde den Kulturausschuss-Mitgliedern von Herrn B\u00fcstrin, emeritierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Stadt (und vormalige Kulturreferent des Stadtrats) wandte sich der Pers\u00f6nlichkeit des K\u00fcnstlers von verschiedenen Seiten aus zu und sieht ihn in der Phalanx der \"Heimatmaler\", denen der gro\u00dfe Durchbruch nicht gelungen ist, der gleichsam in der Idylle steckengeblieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gunzenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "gunzenhausen.de", "toknum": 11159183789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diethelm Schoen, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des K\u00e1d\u00e1r-Regimes, Politb\u00fcromitglied Acz\u00e9l Gy\u00f6rgy, im Dezember 1983 \u00fcbrigens als einziger f\u00fchrender Repr\u00e4sentant des osteurop\u00e4ischen Kommunismus die Vertreibung als ungerecht verurteilte und dadurch eine politisch-moralische Rehabilitierung der Ungarndeutschen einleitete, die u. a. auch die Aufnahme institutionalisierter Beziehungen zu den Landsmannschaften in der Bundesrepublik Deutschland erm\u00f6glichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 9941147129, "Left": [{"class": "", "str": "Diese negative Bilanz wird im Fall der Ungarndeutschen nur dadurch etwas verbessert, dass der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", unsere Ehrenringtr\u00c3\u00a4gerin Gerlinde H\u00c3\u00b6rmann , hat gro\u00c3artig vorbereitet, geprobt und darf mit ihren S\u00c3\u00a4ngerinnen und S\u00c3\u00a4ngern ein Riesen-Kompliment und h\u00c3\u00b6chste Anerkennung f\u00c31\u20444r das Gebotene an dieser Stelle entgegennehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mooskirchen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "mooskirchen.at", "toknum": 16783252148, "Left": [{"class": "", "str": "Der weibliche \"Mooskirchner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auff\u00fchren und dar\u00fcber entscheiden, wer K\u00fcnstler ist und wer nicht, wer ein bisschen Kohle kriegt, weil sie glauben, dass sie \"k\u00fcnstlerisch wertvolle\" Sachen machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ila-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "ila-web.de", "toknum": 13662683167, "Left": [{"class": "", "str": "Ich m\u00f6chte auch die Leute provozieren, die sich wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pl\u00f6tzlich Zweifel und er besteht darauf, dass das Wort Gott aus seinem k\u00fcrzlich aufgenommenen Interview herausgeschnitten und durch \"jenes h\u00f6here Wesen, das wir verehren\" ersetzt wird; ganze 27 Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "grenzwissen.de", "toknum": 18186322092, "Left": [{"class": "", "str": "Fans und Freunden von Heinrich B\u00f6lls Werken wird das bekannt vorkommen, in \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" plagen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " halten ihn f\u00fcr allzu progressiv und \"phantastisch\", die st\u00e4mmigen Eidgenossen, die er gleichwohl f\u00fcrs neu erbaute Landesmuseum malen soll, sind ihnen zu wenig patriotisch und gelten als \"schlecht gezeichnet\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 15738833389, "Left": [{"class": "", "str": "Der sp\u00e4ter wohl ber\u00fchmteste Schweizer Maler ist vorderhand noch umstritten, auf die Banknoten kommen seine Bilder erst ab 1911. Die einheimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Bayerischer Rundfunk) oder \"Multidilettant\" (er selbst) genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pitkinzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "pitkinzer.de", "toknum": 12170210513, "Left": [{"class": "", "str": "Heute wirkt er als arrivierter K\u00fcnstler, Galerist und Kultur- & Kommunikationsmacher im l\u00e4ndlichen Raum, namentlich in Markt Rettenbach im Unterallg\u00e4u. 1951 im Allg\u00e4u geboren, kam Pit Kinzer 1972 nach Augsburg, studierte Architektur, machte Musik von Tanzkapelle bis Freejazz, war Mitarbeiter der ersten Augsburger Stadtzeitung, gab eine Zeitschrift f\u00fcr Literatur und Kunst heraus, mit der er den Augsburger Kunstf\u00f6rderpreis bekam, schrieb einen Roman, zeichnete, radierte, erhielt auch daf\u00fcr den Augsburger Kunstf\u00f6rderpreis, wurde \"Tausendsassa\" (Jan Prein) oder \"Alternativer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hilmar Hoffmann beschriebenen \"Gegenwelt\" befanden, aus der wir durch die Ausgangstore des Theaters wieder in die regnerische Realit\u00e4t des nachmitt\u00e4glichen Saarbr\u00fcckens ausgespuckt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-am-schloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "gymnasium-am-schloss.de", "toknum": 17445094016, "Left": [{"class": "", "str": "Denn den Enthusiasmus, die Energie und das Herzblut, das Herr B\u00e4chle in die F\u00fchrung steckte, hatte einen Zauber ausgel\u00f6st, so dass wir uns wie in einer von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", zu dem ihn Fachleute des Genres schon lange ernannt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["han-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "han-online.de", "toknum": 17826307611, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Lebensinhalt ist die Kultur mit all ihren Facetten von Theater \u00fcber Literatur bis hin zur Musik - der studierte Musikwissenschaftler Brennecke ist deshalb auch der nunmehr gekr\u00f6nte \"Harburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr gelegen gekommen sein; die offizielle Begr\u00fcndung des Chefdramaturgen Albert Bessler f\u00fcr die Absetzung zeugte jedenfalls von kl\u00e4glicher Heuchelei: die Hauptdarstellerin m\u00fcsse Urlaub machen (als ob dem wohldotierten Hause eine zweite Besetzung unm\u00f6glich gewesen w\u00e4re)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fulgura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4psten"}], "ref": "fulgura.de", "toknum": 18837078176, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df die franz\u00f6sische Besatzungsmacht gegen die Auff\u00fchrung protestiert hatte, d\u00fcrfte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zu recht super ausgefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangcellisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangcellisten.de", "toknum": 7538893199, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Kritik in der Schw\u00e4bischen Zeitung vom oberschw\u00e4bsichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcblicherweise in der Luft, ab und zu auch nur auf Papier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 4329251978, "Left": [{"class": "", "str": "\"Br\u00e4seli\" zerriss schwadronierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", diesen Geister-Import verdammen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vds-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "vds-ev.de", "toknum": 14029604954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber muss man deshalb, wie manche Pfarrer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcbernehmen Sie die Patenschaft f\u00fcr eine oder zwei Kulturkritiken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkritik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "kulturkritik.ch", "toknum": 3790514850, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Kauf eines Patenschaftspakets \"Kulturfreund\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verhaltende TAGBLATT-Chefredakteur ebenfalls - aber noch mehr Macht haben wir, das Publikum!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 8210337730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere derzeitige Oberb\u00fcrgermeisterin und Kulturp\u00e4pstin hat zwar eine Menge Macht und der sich immer h\u00e4ufiger als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die skeptisch sind, ob Kindertheater denn auch Kunst sei, von ihren Zweifeln befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterstueckverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "theaterstueckverlag.de", "toknum": 11185873242, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Hildesheimer Allgemeine, 27.02.97) \"Die Auff\u00fchrung kann alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wie der im bundesdeutschen Fernsehen hochgejubelte, uns\u00e4gliche Herr Quassel Scheich-Schlawitzki gab es schon in der Weimarer Republik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 15534407845, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Parallelen zum heutigen \"Kulturbetrieb\" tun sich auf, selbsternannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Melchior Grimm ist von den Mozart-Kindern restlos begeistert und weil er eine Kulturzeitschrift herausgibt, die in ganz Europa von den wichtigsten Leuten gelesen wird (\"Correspondence Litteraire..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinschlu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "martinschlu.de", "toknum": 15494098736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt und weit \u00fcber Sachsen und Preu\u00dfen hinaus bekannt war, verlor er nach 1740 aufgrund seines Dogmatismus an Ansehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 5182342009, "Left": [{"class": "", "str": "GOTTSCHED verlie\u00df die Organisation, die er zum Sprachrohr seines sprach- und dichtungsreformatorischen Wirkens gemacht hatte; betreute allerdings weiterhin ihre Zeitschrift, die \"Beytr\u00e4ge zur Critischen Historie der Deutschen Sprache, Poesie und Beredsamkeit\" . Nachdem GOTTSCHED als Begr\u00fcnder der b\u00fcrgerlichen Literaturgesellschaft praktisch seit 1727 als der unangefochtene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrte Kunstliebhaber und sammler Wolfgang Treiber, der seine erste Buwing-Ausstellung zun\u00e4chst rein privat organisierte, bevor ihn der damals gerade neu gew\u00e4hlte B\u00fcrgermeister Gerhard Greiner darum bat, seine Passion in den Dienst der Gemeinde zu stellen und den Alten Bahnhof zumindest zeitweise in eine Kunsthalle umzuwidmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scram.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "scram.de", "toknum": 8611781334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verantwortlich f\u00fcr diese lange und unnachahmlich tiefgr\u00fcndige Neulu\u00dfheimer Kunst-Geschichte zeichnet seit der allerersten Stunde der inzwischen liebevoll mit dem Ehrentitel Neulu\u00dfheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfen sich nicht bestechen lassen, da das ihrer Reputation schadet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wagnern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "wagnern.de", "toknum": 2081315072, "Left": [{"class": "", "str": "Franck nennt es hier Renommee Sie k\u00f6nnen Kredite an Aufmerksamkeit vergeben 144#vergleich der 2 strategien ab 147 [[Massenmedien]] 159 hoch und Popularkultur unterscheiden sich darin, das die Reputation bei der Hochkultur Tradition hat und von Autorit\u00e4ten verteilt und weitergereicht wird und die der Popkultur sich nur auf den Erfolg bei der Masse beruft.... 163"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Spinne im Netz des kantonalen Wirtschaftsfilz und Strippenzieher in Personalunion Robert F\u00fcrer, Anwalt aus Frauenfeld, hat es auf den Turmhof abgesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 1093400460, "Left": [{"class": "", "str": "TKB Bankboss, Immobilienmischler,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") an den Pranger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 9239646220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Weltwoche stellt Journalist Markus Sch\u00e4r die Tricksereien von Robert F\u00fcrer (TKB Vizepr\u00e4sident, Stiftung Turmhof Vizepr\u00e4sident, Kartause-Ittingen Vizepr\u00e4sident, selbsternannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Epoche , Kerr und Kraus , ins Zentrum meiner Betrachtungen zu r\u00fccken . [ ... ] Diese f\u00fchrten untereinander einen verbissenen Kampf nicht nur dar\u00fcber , wer von ihnen der gr\u00f6\u00dfte im ganzen Land , sondern auch , wessen Stadt die Hauptstadt der deutschsprachigen Kultur zu nennen sei .\" Rolf Kieser : Das Sp\u00e4twerk Frank Wedekinds im Spannungsfeld der Fehde Karl Kraus \u2013 Alfred Kerr . In : Sigrid Dreiseitel , Hartmut Vin\u00e7on (Hrsg . ) : Kontinuit\u00e4t \u2013 Diskontinuit\u00e4t . W\u00fcrzburg : K\u00f6nigshausen & Neumann 2001 . 200 f . \u2013 \" Dieser kleine Abri\u00df d\u00fcrfte"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4psten"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 11209289450, "Left": [{"class": "", "str": "Verwerfung um 1800 , wird die Allegorie in ihrer (nachtr\u00e4glich) abgeschmacktesten Form aufgerufen ; ' abgeschmackt ' wird sie einem Lesen , das unter der Vorschrift einer sich darstellenden ' Individualit\u00e4t ' und der individuellen ' Gestalt ' als mise en abyme des gelingenden Austauschs von innen und au\u00dfen steht . In Personifikationen begegnen einem solchen (Fehl)-Lesen verk\u00f6rperte Metaphern , verk\u00f6rperte Rhetorik . \" Bettine Menke : Allegorie , Personifikation , Prosop\u00f6ie . Steine und Gespenster . Ebenda 59 . \u2013 \" Meine Absicht ist , an dieser Stelle Wedekinds Umgang mit den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" apostrophierte Cuxhavener Vize-Landrat Hans-Volker Feldmann und AG-Osteland-Vorstandsmitglied Jochen B\u00f6lsche sagten in Gru\u00dfworten der Mathhaei-Gesellschaft ideelle Unterst\u00fctzung bei dem Vorhaben zu, in Neuhaus ein Museum f\u00fcr die Landschaftsmaler von der Oste einzurichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 12819022072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der von Georg Martens als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "&raquo, Hilmar Hoffmann, der gerade seinen 85. Geburtstag feierte und mit dem Bau des &laquo,Museumsufers&raquo, als Kulturdezernent Geschichte geschrieben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kulturpapst"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 13108782145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "&laquo,Der alte Campus ist der ideale Standort&raquo,, sagt Frankfurts &laquo,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nur deshalb diese scheinbare Bedeutung haben, weil die nur bis Purkersdorf reicht. profil: Wie bewerten Sie die Umst\u00e4nde der Intendantenk\u00fcren am Theater in der Josefstadt und am Volkstheater?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturp\u00e4pste"}], "ref": "profil.at", "toknum": 15053154948, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb gibt es in Wien auch diese selbst ernannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas wei\u00df, entstanden in aller Schlichtheit Wundergebilde aus vollendet gewirkten Stoffen und duftende Brotlaiber und in \u00d6l eingelegte Gew\u00fcrztomaten und ... viele, viele andere Dinge, die allesamt Ausdruck f\u00fcr Donna Carmelas Beziehung zu ihren Freundinnen und zu allen Dingen von Erde & Natur waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 15257837245, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte der Sohn doch mit seinen Holzsoldaten spielen - sie und ihre Freundinnen arbeiteten (und lachten) am Webstuhl und mit Sticknadeln, sie kochten Nahrung f\u00fcr die schwierigen Winter ein, und unter den H\u00e4nden dieser Waisent\u00f6chter des Adjektivs, von denen kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Experten der Stiftung Warentest oder auch dem Gro\u00c3-Gourmet geschrieben; sondern es wird zu alledem auch eifrig gebloggt, in Foren diskutiert oder es werden Bewertungen abgegeben, etwa auf qype oder amazon ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "buchmarkt.de", "toknum": 12897434741, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00c31\u20444cher, Restaurants, evtl. auch Staubsauger und nat\u00c31\u20444rlich Filme \u00c2 \u00c31\u20444ber all das wird nicht l\u00c3\u00a4nger nur vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 5999655793, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 5575807388, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 7202231898, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 3339253635, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 7540798624, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 8481797818, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 1031046052, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 71086701, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 2232584532, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 1031051640, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 2411522940, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 11507136573, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 15884057421, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 16732217568, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 14680255933, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 16173238132, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 15130062518, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gott\" aus seinen Radiovortr\u00e4gen herausschneiden und durch diese Wendung ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 15115202600, "Left": [{"class": "", "str": "In Heinrich B\u00f6lls Erz\u00e4hlung \"Doktor Murkes gesammeltes Schweigen\" l\u00e4sst jedenfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der K\u00e1d\u00e1r-\u00c4ra und versuchte mittels \u00dcberredung, pers\u00f6nlichen Kontakten und individuellen bzw. Gruppenbeg\u00fcnstigungen die Intellektuellen zu befriedigen, sie auf die Seite des Regimes zu bringen - mit erheblichem Erfolg.2 Verglichen mit der DDR3 war die offizielle Repressionsstrategie in Ungarn eine andere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 2188891870, "Left": [{"class": "", "str": "Gy\u00f6rgy Acz\u00e9l, ein gut taktierender Funktion\u00e4r, wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 7653086217, "Left": [{"class": "", "str": "Gottsched hat die Entstehung einer b\u00fcrgerlichen Literaturgesellschaft eingeleitet, und seine Poetik, die 1730 unter dem Titel \"Versuch einer Critischen Dichtkunst vor die Deutschen\" erscheint, macht ihn zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kulturpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kulturpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9239646220": 0.0, "17826307611": 0.5, "14029604954": 0.25999999999999995, "13662683167": 0.5, "15115202600": 0.601111111111111, "16033685033": 0.58625, "18572728377": 0.7785714285714285, "11507136573": 0.601111111111111, "13108782145": 0.0, "497377862": 0.5191554054054054, "5158963783": 0.5, "4262444116": 0.525, "6017570905": 0.5, "7202231898": 0.601111111111111, "11325629534": 0.5, "7830784104": 0.6607142857142857, "16246317161": 0.6288636363636363, "71086701": 0.601111111111111, "11969119859": 0.84375, "12897434741": 0.0, "13371945078": 0.8208333333333334, "18163649147": 0.6066810344827586, "15738833534": 0.62375, "17445094016": 0.5, "15053154948": 0.0, "13818212998": 0.550625, "4329251978": 0.2763157894736841, "4814502042": 0.7916666666666667, "3439520923": 0.6980000000000001, "18837078176": 0.5, "3790514850": 0.2025, "15534407845": 0.041691176470588245, "18186322092": 0.5, "1096126640": 0.8111111111111111, "3650141640": 0.5162162162162162, "16783252148": 0.5, "18206488757": 0.7732142857142857, "15130062518": 0.601111111111111, "9110885560": 0.605324074074074, "8481797818": 0.601111111111111, "15257837245": 0.0, "3328345794": 0.6730357142857143, "1796585156": 0.6636363636363636, "14375538373": 0.5660483870967742, "12170210513": 0.5, "4895547604": 0.71875, "8611781334": 0.0, "16732217568": 0.601111111111111, "17255817442": 0.5078525641025641, "11209289450": 0.0, "11597853939": 0.5763362068965517, "12819022072": 0.0, "13623397627": 0.5131756756756757, "2081315072": 0.0, "6201985750": 0.5816532258064515, "14295230445": 0.5668181818181818, "11539393823": 0.6941176470588235, "15494098736": 0.03573529411764706, "13655345969": 0.7684210526315789, "15884057421": 0.601111111111111, "2232584532": 0.601111111111111, "11329324889": 0.7234375, "11185873242": 0.044999999999999984, "5263841629": 0.7016666666666667, "565790574": 0.5344444444444444, "5999655793": 0.601111111111111, "7691498355": 0.5, "16173238132": 0.601111111111111, "8213971831": 0.8308823529411765, "1031051640": 0.601111111111111, "5182342009": 0.0, "11969119610": 0.7916666666666667, "2411522940": 0.601111111111111, "3339253635": 0.601111111111111, "8798455687": 0.5, "1093400460": 0.0, "6373878669": 0.5, "7538893199": 0.30624999999999997, "18928595344": 0.665, "4707796884": 0.632, "5575807388": 0.601111111111111, "1031046052": 0.601111111111111, "11159183789": 0.5, "14295229879": 0.540625, "11502652856": 0.5214772727272727, "14680255933": 0.601111111111111, "4455880181": 0.6564772727272726, "7540798624": 0.601111111111111, "8210337730": 0.07838709677419346, "10015151559": 0.530483870967742, "15838150600": 0.8409090909090909, "382433241": 0.5635294117647058, "12757099489": 0.6211538461538462, "927411176": 0.5, "15738833389": 0.5, "7398159348": 0.6833333333333332, "4949044213": 0.601111111111111, "9941147129": 0.5, "15563631099": 0.6256521739130434, "18207710717": 0.8008333333333334}, "Desc": [{"nicearg": "Kulturpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kulturpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Kulturpapst\"]", "op": "Query", "size": 102}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kulturpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 102}], "concsize": 102, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 102}