{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist er nie geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daserste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "daserste.de", "toknum": 5707412046, "Left": [{"class": "", "str": "Aber eine popul\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Heldin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["360-grad-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "360-grad-blog.de", "toknum": 16701804653, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest in Kroatien gilt sie inzwischen nicht nur als feministische Vork\u00e4mpferin sondern auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["consolewars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "consolewars.de", "toknum": 12102401025, "Left": [{"class": "", "str": "Queen und David Bowie sind auch ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen intellektuellen Touch, den viele Menschen sch\u00e4tzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilder-24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "bilder-24.ch", "toknum": 7816193334, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem verleiht die Gegenwart alter Meister und moderner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging seine Wirkung zugleich weit \u00fcber China hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 8739763502, "Left": [{"class": "", "str": "Als \"Mona Lisa der Weltrevolution\" und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " William Kentridge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "merian.de", "toknum": 15872851417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle in den Schatten stellt jedoch S\u00fcdafrikas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 9682637770, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist Jasper Dacks, l\u00e4ngst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sutmoeller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "sutmoeller.de", "toknum": 5495314108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der \u00d6ffentlichkeit genie\u00dft Karl Lagerfeld das Image einer undurchschaubaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das evangelische Bayern zu bieten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vernetzte-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "vernetzte-kirche.de", "toknum": 9213980767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gotische Altar von Lindenhardt in Oberfranken geh\u00f6rt zu den ber\u00fchmtesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gegenwart weltweit gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-akademie-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "kath-akademie-bayern.de", "toknum": 12414155931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonntagsblatt 4. Oktober 2010 \u2013 Seine \u00dcbermalungen haben den heute 80-j\u00e4hrigen \u00d6sterreicher zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist auf den Seiten 6 und 7 des Buches \" Kunst erneuern \" aus dem Prestel Verlag zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstfreunde-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "kunstfreunde-blog.de", "toknum": 16383632482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine absolute franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-fashiontrends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "my-fashiontrends.de", "toknum": 12581514746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Musikalisch wurde Lady Gaga von K\u00fcnstlern wie David Bowie und Queen inspiriert, die sie als ihre eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine R\u00e4umlichkeit und dekorative Szenerie mitgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holzhauerhamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "holzhauerhamburg.de", "toknum": 1526511571, "Left": [{"class": "", "str": "In der galerie holzhauer hamburg wird es neben \u00dcbermalungen auch Bildobjekte geben, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jede Nacht in ihren Tr\u00e4umen zu ihr spricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "eventim.de", "toknum": 11123466298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die \" Sun \" berichtet, glaubt Lady Gaga, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lima-city.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "lima-city.de", "toknum": 2689053224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Darstellungsform ihrer Auftritte wurde von K\u00fcnstlern wie David Bowie und Queen inspiriert, die sie als ihre pers\u00f6nlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " definiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallpaper-vista.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "wallpaper-vista.de", "toknum": 3701833709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inspiriert wurde ihre darstellende Form der Auftritte von K\u00fcnstlern wie David Bowie und Queen, die sie als ihre pers\u00f6nlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unantastbarkeit, den Saal des gro\u00dfen Schweigens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morbidvision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "morbidvision.de", "toknum": 902893106, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich betritt die verehrte Mutterfunktion im Wesen einer geb\u00e4rfreudigen Frau, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andy Warhol heisst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-gefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "bad-gefluester.de", "toknum": 855838359, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ein wenig vermisst man zugleich auch die Farbenfreude, das Spielerische der Zukunftsgl\u00e4ubigen Pop-\u00c4ra, deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nico, deutsches Model und S\u00e4ngerin mit unheimlich tiefer und markanter Stimme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wimp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "wimp.de", "toknum": 13981689970, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kommt ihr Prot\u00e9g\u00e9e Andy Warhol,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde neben Rosen und Bannern auf einer S\u00e4nfte \u00fcber die Menschenmenge gehoben, die New Yorker K\u00fcnstlerin Kiki Smith ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["db-artmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "db-artmag.de", "toknum": 17710516229, "Left": [{"class": "", "str": "Auch eine lebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " William Kentridge, dessen Werke u.a. im Museum of Modern Art in New York zu bewundern sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "merian.de", "toknum": 17418191137, "Left": [{"class": "", "str": "Oder S\u00fcdafrikas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galerievoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "galerievoss.de", "toknum": 17284200836, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Claudia Rogge scheint das ebenso, mit eben jenem kleinen Unterschied, dass es die lebendige Welt des sch\u00f6nen Scheins ist, die sie zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["video-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "video-magazin.de", "toknum": 18353652691, "Left": [{"class": "", "str": "Hannah basiert auf einer realen Figur: Mit halbpornografischen Shootings ihrer minderj\u00e4hrigen Tochter Eva avancierte die franz\u00f6sische Fotografin Irina Ionesco in den 70-ern zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er nie geworden, zu Unrecht, findet \"ttt\", denn er nahm alles vorweg, was sp\u00e4ter im Pop kommerzialisiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daserste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "daserste.de", "toknum": 5707411855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Avantgardelegende, eine popul\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachkriegszeit, Joseph Beuys pflanzt 7000 Eichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 3439637032, "Left": [{"class": "", "str": "Nein, keine Baustelle \u2013 ein Kunstwerk beginnt dort zu wachsen: Kassel, documenta 7 , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frida Kahlo, deren Werke eine vierundzwanzigk\u00f6pfige Besuchergruppe des KulturNetzwerkes Schwarzenbruck erneut nach Schw\u00e4bisch Hall gelockt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-mitteilungsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "mein-mitteilungsblatt.de", "toknum": 2516731355, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Niki de Saint Phalle war es nun die mexikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stilisiert, jede f\u00fcr sich zu einer Augenweide mit nachdr\u00fccklichem Erinnerungswert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["areadvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "areadvd.de", "toknum": 12526529793, "Left": [{"class": "", "str": "Sehenswert ist The Spirit insofern schon aufgrund seiner bildm\u00e4chtigen Reize, zu denen zweifellos auch die Reihe attraktiver Darstellerinnen geh\u00f6rt, die zu wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu persiflieren und schuf innerhalb von zwei Jahren 27 Gem\u00e4lde, 6 Linolschnitte und 140 Zeichnungen nach diesem Motiv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "weltum.de", "toknum": 15003250416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Jahrhundert sp\u00e4ter, im Jahr 1961, machte sich Pablo Picasso daran, diese moderne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Feminismus, gastiert ab Ende April mit teils verschollen geglaubten Werken im Berliner Gropius- Bau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 7641963055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Moderne als Magnet der Besuchergunst steht allenthalben im Rampenlicht: Frida Kahlo,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu generieren versuchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauptstadtblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "hauptstadtblog.de", "toknum": 8943107970, "Left": [{"class": "", "str": "Inwieweit man ihr das abnimmt, ist sicher eine Frage der pers\u00f6nlichen Einstellung zu extrovertiert lebenden Prominenten, bei denen man ja nicht immer sicher ist, inwieweit sie nun sie selbst sind, die von ihnen errwartete Rolle bedienen oder sich gar zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jener Jahre kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaliber38.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "kaliber38.de", "toknum": 4427465099, "Left": [{"class": "", "str": "In den folgenden sieben Jahren schreibt er Kolumnen und Features \u00fcber kulturelle und k\u00fcnstlerische Themen und lernt durch seinen Beruf von Joan Baez bis John Wayne, Andy Warhol bis Jack Kerouac die gro\u00dfen Pop- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts, w\u00e4hrend 5 Tagen und 5 N\u00e4chten im ZPK Der \"Angelus novus\", ein Schl\u00fcsselwerk Paul Klees aus dem Jahr 1920, hat seine enorme Wirkungsgeschichte seinem ersten Besitzer, dem Philosophen Walter Benjamin zu verdanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentrumpaulklee.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "zentrumpaulklee.ch", "toknum": 11989286866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paul Klees \"Angelus novus\","}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Zeit wie Rodin oder Picasso zu w\u00fcrzen verstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbk-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "bbk-karlsruhe.de", "toknum": 12402395026, "Left": [{"class": "", "str": "Die ehemalige Professorin f\u00fcr Zeichnen an der Hochschule f\u00fcr Technik und Gestaltung in Mannheim genoss das lebhafte und vielseitige Interesse ihrer Besucher, das sie neben der Erkl\u00e4rung ihrer Themen, Thesen und Techniken mit grunds\u00e4tzlichen und lebensnahen Bemerkungen zur bildenden Kunst und \u00fcber einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Joseph Beuys , Martin Kippenberger , Blinky Palermo und Gerhard Richter auch aktuelle, internationale Positionen wie Francis Al\u00ffs , Pedro Barateiro , Louise Bourgeois , Thomas Hirschhorn , Maria Lassnig , Karin Sander oder Atsuko Tanaka aus der Sammlung Deutsche Bank vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["db-artmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "db-artmag.de", "toknum": 1316757584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drawing a Tension stellt dem portugiesischen Publikum neben Arbeiten deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andy Warhol wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "uni-leipzig.de", "toknum": 2742827942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beispiel(e): Die von Bernhard Mendes B\u00fcrgi und Nina Zimmer kuratierte Ausstellung konzentriert sich auf die fr\u00fchen 60er-Jahre und zoomt auf jenen Moment, als aus dem halbwegs erfolgreichen Werbegrafiker Andrew Warholy die angehimmelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und macht die unpers\u00f6nliche, fast maschinelle Fertigung der Werke in seiner Factory zum Markenzeichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["db-artmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "db-artmag.de", "toknum": 1213602727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In New York erh\u00f6ht der Business Artist Andy Warhol Produkte wie Campbell's Suppendosen, Brillo-Boxes oder Coca Cola mittels Siebdruckverfahren zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist, wie Vermeer wiederentdeckt oder van Gogh zum Star wurde oder seit wann und warum die Amerikaner europ\u00e4ische Kunstwerke gekauft haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bestells-dir.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "bestells-dir.de", "toknum": 16822758709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interessant auch die vielen Geschichten am Rande: etwa, warum die \"Mona Lisa\" und nicht die \"Dame mit dem Hermelin\" zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts inzwischen Dutzende Neuvertonungen erfuhr - nicht nur bei der m\u00fchsamen Rekonstruktion einen wichtigen Dienst geleistet, um die Abfolge und L\u00e4nge der Szenen zu bestimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metropolis2710.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "metropolis2710.de", "toknum": 15125256217, "Left": [{"class": "", "str": "Die hat - obwohl der Film als eine der folgenreichsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ausgehenden Sp\u00e4tmittelalters, ist im Moment noch bis zum 30. November in der Albertina in Wien ausgestellt, unter anderem den Feldhasen von 1502, der nur f\u00fcr diese Ausstellung in ged\u00e4mpften Licht der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sentiert wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsknechtsrotte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "landsknechtsrotte.de", "toknum": 16181327157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Sch\u00f6nste und Beste von Albrecht D\u00fcrer Superstar, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard O'Brian \u2013 er spielte bereits in Tourneeproduktionen von Hair und Jesus Christ Superstar mit \u2013 wurde die Rocky Horror Show bereits vor einigen Jahren unter Regie von Sam Buntrock neu inszeniert. 2008 und 2009 tourte sie so schon durch Deutschland, \u00d6sterreich, die Schweiz und Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotspot-hh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "hotspot-hh.de", "toknum": 15735612511, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Mitwirkung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bj\u00f6rk oder coole Cocktails in der Orange Lounge 101. Zwei \u00dcbernachtungen in Reykjavik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisefibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "reisefibel.de", "toknum": 12718857347, "Left": [{"class": "", "str": "Gehen Sie am Abend dorthin, wo sich die Hauptst\u00e4dter am liebsten aufhalten - im szenigen Hafenviertel reiht sich Lokal an Lokal: Fairen Kaffee gibt es im Haiti, Boheme-Ambiente im Kaffibarinn von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cindy Sherman."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "textem.de", "toknum": 13227736981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anhand der Begriffe \"Auto&Biografie\" (Renate Berger) und Geschwisterbeziehung (Juliet Mitchell) behandelt Hanne Loreck die (a)symmetrische Beziehung zwischen der Popikone Madonna und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhundert avancierten, nicht befinden, antwortete er leise: \"Ich habe in meinem Leben \u00fcber drei tausend Bilder gemalt, ich kann also jedes Mal nicht dasselbe zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstdunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "kunstdunst.de", "toknum": 15016844456, "Left": [{"class": "", "str": "Oktober 1977\", die zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " William Kentridge war einer der ersten in Arts on Main"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstikone"}], "ref": "merian.de", "toknum": 15872851399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " methodisch gleichrangig zu vermeintlichen Profanerzeugnissen in historische und \u00e4sthetische Zusammenh\u00e4nge einordnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkm-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "rkm-journal.de", "toknum": 1986161906, "Left": [{"class": "", "str": "So lassen sich Medien- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iko Schaumbj\u00f6rk auf der Art Cologne zu begleiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feynschliff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "feynschliff.de", "toknum": 6261441952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"(...) am letzten Wochenende hatte ich die Ehre, die Kalker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Dialog mit der Jugend\" - und jeder im Land denkt fortan: Aha, das also ist Kreuzberg 36."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "taz.de", "toknum": 10348300622, "Left": [{"class": "", "str": "So entsteht seine international bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kelly, Newman oder Towmbly gegen\u00fcberzustellen, resultiert eine schlichte, perfekt orchestrierte Schau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 3250269086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Aus der Idee, die hervorragenden Lateinamerikaner den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sch\u00f6pfer Richard O'Brien 2008/09 internationale Erfolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promiagent.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "promiagent.ch", "toknum": 2875881269, "Left": [{"class": "", "str": "Die Show feierte unter Regiestar Sam Buntrock und dem pers\u00f6nlichen Augenmerk von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 15219235409, "Left": [{"class": "", "str": "Dann werden wieder externe Akteure hinter dem Masterplan der Graffiti-Kommerzialisierung gesucht: \"Banksy, aus dem man gerade und offenbar leider erfolgreich versucht, auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Witzfigur, wie sie dem britischen \"OK!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promijournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "promijournal.de", "toknum": 6888824789, "Left": [{"class": "", "str": "\" In ihrem illustren Freundes- und Bekanntenkreis, der vornehmlich aus K\u00fcnstler besteht, sei sie ohnehin mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben ihrem Kamm und neben ihrer Zehenschere ..., wird mir schlecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boehmen-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "boehmen-reisen.de", "toknum": 19622009673, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich bedenke, wie die \u00f6sterreichischen Lehrerinnen und Nonnen ihren Stifter auf dem katholischen Nachtk\u00e4stchen liegen haben als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben ihrem Kamm und ihrer Zehenschere auf dem Nachtk\u00e4stchen liegen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturatlas-oberfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "kulturatlas-oberfranken.de", "toknum": 14070043001, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Adalbert Stifter sind dies nach Meinung von Thomas Bernhard die \u00f6sterreichischen Lehrer und Nonnen, die Stifter als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sch\u00f6pfer RICHARD O'BRIEN internationale Erfolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendmagazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "trendmagazin.ch", "toknum": 12540917725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den letzten Jahren feierte die \"Rocky Horror Show\" unter Regiestar SAM BUNTROCK und dem pers\u00f6nlichen Augenmerk von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Zeit, der Grant Pa der Trickfilmstudios ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "steiermark.at", "toknum": 8022931497, "Left": [{"class": "", "str": "Pessler ist aber nicht nur der inoffizielle Hofmaler von Papst, Hitler und Kim Il Jong, sondern er ist auch Leibmaler der bestbezahlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem Begr\u00fcnder der Pop-Art, Andy Wahrhol."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["programmzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikonen"}], "ref": "programmzeitung.ch", "toknum": 2630735322, "Left": [{"class": "", "str": "Downunder sehen manche Fleur Elise Noble gar schon als Lichtgestalt einer neuen Art-Revolution, als Pfadfinderin einer allf\u00e4lligen H\u00e4utung des Kunstbetriebs, und stellen sie in eine Reihe mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Heimat abliefern (siehe Interview vom 26. Oktober), und so bietet ihre Kammeroper, die jetzt im Zwinger1 des Heidelberger Theaters uraufgef\u00fchrt wurde, kein touristisches Kahlo-Sight-seeing."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterheidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "theaterheidelberg.de", "toknum": 4341410344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Komponistin wollte kein schillerndes Lebenskaleidoskop dieser heute sehr kommerziell vermarkteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Keith Haring aus dem Jahre 1989. Dieser fertigte Bilder in gigantischer Gr\u00f6\u00dfe, bemalte H\u00e4user, Mauern, U-Bahn Stationen. 1989 vollendete er in Chicago mit 152 Metern sein l\u00e4ngstes Bild: HARINGS gr\u00f6\u00dftes Bild"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haring-getoppt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "haring-getoppt.de", "toknum": 5374759837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er bemalt live eine 160 x 1,50 Meterfolie mit Keith-HARING-Figuren und \u00fcbertrifft damit um 8 Meter den Rekord der amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard O \u0301Brien , in der Neuinszenierung des Regiestars Sam Buntrock an den B\u00fchnen Deutschlands, \u00d6sterreichs, der Schweiz und Italiens das Publikum in Hochstimmung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-newsjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "koelner-newsjournal.de", "toknum": 2930025778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits 2008/09 versetzte die Neuproduktion des Kultmusicals \"Rocky Horror Show\" unter der Mitwirkung des Sch\u00f6pfers, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard O'Brien in der Neuinszenierung des Regiestars Sam Buntrock, versetzte bereits 2008/09 an den B\u00fchnen Deutschlands, \u00d6sterreichs, der Schweiz und Italiens das Publikum in Hochstimmung. 2011 kehrt die wohl extravaganteste Rockoper der Musical-Geschichte zur\u00fcck: Bad Bizarre And Bloody Brilliant!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-base.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "kultur-base.de", "toknum": 1993435865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Neuproduktion des Kultmusicals unter der Mitwirkung des Sch\u00f6pfers, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"So weiss ich zum Beispiel dank ihr [Pipilotti], dass ich wegen meiner Periode einmal im Monat meine Scheisse mit Blut abwischen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltwoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "weltwoche.ch", "toknum": 16836736163, "Left": [{"class": "", "str": "Baldinger verneigt sich vor der nach dem Expo-Flop nach Kalifornien ausgewanderten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, die der Markt freudig umarmt: \"Eine Ironie, die dem K\u00fcnstler nicht entgangen ist: 'Ich liebe die Art und Weise, wie der Kapitalismus f\u00fcr jeden einen Platz findet - selbst f\u00fcr seine Feinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 12541694426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem schildert Will Ellsworth-Jones, wie Banksy zu einer kapitalismuskritischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard O \u0301Brien , in der Neuinszenierung des Regiestars Sam Buntrock das K\u00f6lner Publikum in Hochstimmung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-newsjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "koelner-newsjournal.de", "toknum": 18397796651, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen der anhaltend sensationellen Nachfrage ist nach den zun\u00e4chst neuen Shows der Zusatzwoche f\u00fcr den Rocky Horror -Kult in K\u00f6ln jetzt eine Freitag-Nachmittagsshow am 20. Januar 2012 um 16 Uhr neu im Vorverkauf ! Bei seiner Premiere im vergangenen Juni versetzte die Neuproduktion des Kultmusicals unter der Mitwirkung des Sch\u00f6pfers, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstdunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "kunstdunst.de", "toknum": 18348713461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die gr\u00f6\u00dfte deutsche Boulevardzeitung ist er \"einer der wichtigsten K\u00fcnstler unserer Zeit\", Radio Vatikan h\u00e4lt es f\u00fcr wichtig, \u00fcber seine kleine Ausstellung in der evangelischen St. Matth\u00e4us-Kirche in Berlin zu berichten, und der syrische Blogger und Fotograf Salmo Al-batal aus Damaskus schreibt: \"Michael Triegel ist eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Andrew Raposo (bass) & Morgan Wiley (keyboards), beide aus dem Dunstkreis von James Murphys DFA Crew."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinesoundz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "cinesoundz.de", "toknum": 17460649955, "Left": [{"class": "", "str": "Unterst\u00fctzt wird die Selfmade-DJane, Mode- &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frida Kahlo, deren Werke eine vierundzwanzigk\u00f6pfige Besuchergruppe des KulturNetzwerkes Schwarzenbruck erneut nach Schw\u00e4bisch Hall gelockt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-mitteilungsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "mein-mitteilungsblatt.de", "toknum": 14947713346, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Niki de Saint Phalle war es nun die mexikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "lesen.de", "toknum": 1301058547, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Arnaud Maillard)In der \u00d6ffentlichkeit genie\u00dft Karl Lagerfeld das Image einer undurchschaubaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sch\u00f6pfer Richard O'Brien 2008/09 internationale Erfolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstikone"}], "ref": "kulturkurier.de", "toknum": 10678954609, "Left": [{"class": "", "str": "Die Neuinszenierung der ROCKY HORROR SHOW feierte unter Regiestar Sam Buntrock und dem pers\u00f6nlichen Augenmerk von"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kunstikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kunstikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12102401025": 0.7916666666666667, "8943107970": 0.5, "12718857347": 0.5, "17284200836": 0.60125, "17710516229": 0.6166666666666667, "12526529793": 0.5147368421052632, "4427465099": 0.5, "3701833709": 0.6847826086956522, "4341410344": 0.0, "12402395026": 0.5, "13227736981": 0.5, "855838359": 0.6472727272727272, "15125256217": 0.5, "12414155931": 0.7368421052631579, "5374759837": 0.0, "3250269086": 0.09975000000000002, "6261441952": 0.11666666666666663, "17418191137": 0.6022727272727273, "2516731355": 0.5497844827586207, "2742827942": 0.5, "1213602727": 0.5, "2689053224": 0.6943181818181817, "8022931497": 0.017205882352941168, "18397796651": 0.0, "1986161906": 0.2736842105263157, "8739763502": 0.7684210526315789, "7641963055": 0.5, "902893106": 0.6656818181818182, "1301058547": 0.17647058823529413, "16822758709": 0.5, "7816193334": 0.7833333333333334, "11123466298": 0.7032608695652174, "15735612511": 0.5, "5495314108": 0.7625, "16181327157": 0.5, "14947713346": 0.5497844827586207, "16836736163": 0.0, "15872851399": 0.3068181818181819, "19622009673": 0.06363636363636357, "9682637770": 0.7625, "1993435865": 0.0, "5707412046": 0.8777777777777778, "1316757584": 0.5, "15219235409": 0.090625, "11989286866": 0.5, "1526511571": 0.7041847826086957, "10348300622": 0.11571428571428566, "2930025778": 0.0, "15872851417": 0.765909090909091, "2630735322": 0.0008653846153846154, "5707411855": 0.57875, "12540917725": 0.02999999999999998, "9213980767": 0.7578571428571429, "15016844456": 0.5, "16383632482": 0.7199999999999999, "17460649955": 0.0, "12541694426": 0.0, "18348713461": 0.0, "16701804653": 0.8111111111111111, "10678954609": 0.029870689655172394, "15003250416": 0.5137837837837838, "3439637032": 0.5669642857142857, "13981689970": 0.6472727272727272, "18353652691": 0.5926851851851851, "2875881269": 0.09449999999999999, "14070043001": 0.04375, "12581514746": 0.7148809523809524, "6888824789": 0.08999999999999997}, "Desc": [{"nicearg": "Kunstikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kunstikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Kunstikone\"]", "op": "Query", "size": 68}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kunstikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 68}], "concsize": 68, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 68}