{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porzellangeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "porzellangeschichte.de", "toknum": 14642669072, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00e4ufer dachten eben anders als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 10613818317, "Left": [{"class": "", "str": "Er ragte so stark heraus, dass man ihn den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der als zentrale \"Jury\" \u00fcber gute und schlechte Kunst entscheidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tis-gdv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstpapst"}], "ref": "tis-gdv.de", "toknum": 13882994594, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt keinen aktuellen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufsteigen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spieleteufel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "spieleteufel.de", "toknum": 16954205672, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den richtigen Riecher f\u00fcr die wahren Meister von morgen beweist, kann leicht zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind der Meinung, die Malerei sei zu Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "buecher.at", "toknum": 17927024543, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emrath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstp\u00e4psten"}], "ref": "emrath.de", "toknum": 18678316985, "Left": [{"class": "", "str": "Gehorsam gegen\u00fcber den m\u00e4chtigen, vielleicht bekannteren, auf jeden Fall einflu\u00dfreicheren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verfahren (zum Teil) nicht anders, wenn sie \u00fcber Kunst befinden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leselupe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "leselupe.de", "toknum": 2791494435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 17. Jahrhunderts\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirmerverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapstes"}], "ref": "hirmerverlag.de", "toknum": 6875049885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Band vermittelt die Ideen und Vorstellungen des \"gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flick-ist-kein-vorbild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "flick-ist-kein-vorbild.de", "toknum": 15637932663, "Left": [{"class": "", "str": "Hitler machte sich gewisserma\u00dfen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt die Verbindung zu einem Kunsth\u00e4ndler her und der subventioniert dem jungen K\u00fcnstler ein Stipendium in Paris."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-mittelhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "unser-mittelhessen.de", "toknum": 3896682158, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sowjetstaates deswegen verboten, erschien sie uns als H\u00f6hepunkt der angebetenen Freiheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matrjoschka-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4psten"}], "ref": "matrjoschka-online.de", "toknum": 6978657643, "Left": [{"class": "", "str": "Von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sowjet\u00e4ra, das gleiche von der Kunst erwarteten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matrjoschka-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "matrjoschka-online.de", "toknum": 6978657825, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ihre Vorg\u00e4nger, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will im Recht bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tacheles.info"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "tacheles.info", "toknum": 17284982112, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sighard-gille.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4psten"}], "ref": "sighard-gille.de", "toknum": 7859022887, "Left": [{"class": "", "str": "Das tut sie nicht mit philosophischem Hinterland, sondern weil die Zeit etwas anderes will und formt - ganz unabh\u00e4ngig von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien\" bezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sthoerfunk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstpapst"}], "ref": "sthoerfunk.de", "toknum": 12756568613, "Left": [{"class": "", "str": "Dort war er Leiter der Akademie und war so einflussreich, dass er seinerzeit als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walter Stallwitz studierte sie erfolgreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstadt-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "wallstadt-net.de", "toknum": 5921897735, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur in der Europ\u00e4ischen Kunstakademie in Trier, auch bei dem bekannten Mannheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Modepapst, das scheinen Zusammensetzungen aus je zwei Substantiven zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053536915, "Left": [{"class": "", "str": "Literaturpapst,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber eine Ausstellung deutscher Kunst von der Romantik bis zum Expressionismus im Louvre aus Anlass des erw\u00e4hnten Jubil\u00e4ums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 3353037022, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig \u00e4rgern sich deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Bremen war oft bei Georg M\u00fcller vom Siel in D\u00f6tlingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexidict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstpapst"}], "ref": "lexidict.de", "toknum": 3113400414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arthur Fitger (1840-1909) der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sei Fritz Billeter gewesen, schreibt Guido Magnaguagno, bis vor kurzem Direktor des Tinguely-Museums in Basel, im Vorwort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstpapst"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 16542323324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem die Gemeinde eigentlich zu F\u00fc\u00dfen liegen m\u00fcsste f\u00fcr seinen unerm\u00fcdlichen Dienst auch zum Wohle und zur Reputation der Gemeinde sich umgekehrt bei dieser bedankt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scram.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "scram.de", "toknum": 8611781674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist schon erstaunlich, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz von Lenbach eine Generation lang das Bauwesen der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gvs-gymnasium-bad-toelz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapstes"}], "ref": "gvs-gymnasium-bad-toelz.de", "toknum": 6338429098, "Left": [{"class": "", "str": "Als bedeutendster Vertreter der eklektizistischen Architektur und des Historismus in M\u00fcnchen pr\u00e4gte er unter dem Patronat des Malers und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") verfolgte unruhig den triumphalen Durchbruch der neuen Richtung. 1895 wurde Stuck Professor der Akademie und Nachfolger seines Lehrers Lindenschmitt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tettenweis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "tettenweis.de", "toknum": 8884094394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franz von Lenbach (der M\u00fcnchner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der unbeleckt vom Einfluss der Impressionisten im Stil eines akademischen Klassizismus Bilder produzierte, die heute zu Recht vergessen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pm-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "pm-magazin.de", "toknum": 9184915190, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Matisse belegte Kurse bei William Bouguereau, dem unerbittlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Roms."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirmerverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstpapst"}], "ref": "hirmerverlag.de", "toknum": 13891274729, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser unver\u00e4nderten Neuauflage des Erfolgsbandes, die sich an den Werken orientiert, wird jedoch auch der Mensch Bernini lebendig: das fr\u00fchreife Wunderkind, der gefeierte Virtuose und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00f6nte: Wer jetzt noch gegenst\u00e4ndlich malt, der z\u00e4hlt nicht!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstverein-gundelfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "kunstverein-gundelfingen.de", "toknum": 15389727681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier im Westen aber begann sich die so genannte \"Weltsprache\" der Abstraktion durch zu setzen und es bleibt mir ewig im Ged\u00e4chtnis, wie in den 50er Jahren ein regionaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Schacherer\" denunziert wird und im F\u00fchrer durch die M\u00fcnchener Ausstellung Entartete Kunst als einziger Kunsth\u00e4ndler namentlich genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotary1900.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "rotary1900.de", "toknum": 15057722743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der aufkommende Antisemitismus und der wachsende Einfluss der Nationalsozialisten f\u00fchren dazu, dass er in widerlichster Weise als \"j\u00fcdischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der bildenden Kunst der damaligen Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 3019466078, "Left": [{"class": "", "str": "Da gab es einen gro\u00c3en Streit zwischen dem von mir sehr verehrten Karl Hofer, also jemand, der abstrahierte, aber von der Wirklichkeit abstrahiert, und Willi Grohmann, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolfgang Treiber, stellte Friedrich E. Becht in der gut besuchten Vernissage seine Bilder aus Peking, Shanghai, Tokio, Yokohama und New York vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrich-becht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "friedrich-becht.de", "toknum": 5705142000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer kurzen Begr\u00fc\u00dfung durch den \"Neulu\u00dfheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 17. Jahrhunderts\" anhand der Cappella Barberini in S. Andrea della Valle, den Sammlungen Maffeo Barberinis und der Begegnung Maffeos mit Gian Lorenzo Bernini."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirmerverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapstes"}], "ref": "hirmerverlag.de", "toknum": 6875049912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Band vermittelt die Ideen und Vorstellungen, das Interesse an den bildenden K\u00fcnsten und den pers\u00f6nlichen Anteil des \"gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Jahren all\u00fcberall auf der Welt an krampfhaft originell sein wollenden Bastelarbeiten aufzudr\u00e4ngen versuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sculptor.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "sculptor.ch", "toknum": 13707005672, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu schrieben die NACHRICHTEN: \"Was man allerdings im Fl\u00fceli sowie in Sachseln an neuer Kunst sieht, unterscheidet sich in nichts von alledem, was uns die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hans-Volker Feldmann sowie Vertreter der AG Osteland ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstpapst"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 12819008069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrgermeister Georg Martens gratulierte am Sonntag nachmittag im \u00fcberf\u00fcllten Bootshaus im Alten Hafen dem jungen Verein und begr\u00fc\u00dfte regionale K\u00fcnstler, als Abgesandten des Landkreises dessen Vize-Landrat und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \"Dritten Reiches\", hat die nun schon alte, im Alter noch immer lebendige und produktive K\u00e4the Kollwitz das Bildwerk der kauernden Mutter, die ihre beiden Kinder verzweifelt zu sch\u00fctzen sucht, in Muschelkalk gemei\u00dfelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4psten"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 13213180251, "Left": [{"class": "", "str": "Verfemt von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der DDR unter Walter Ulbricht gewesen, und diese nun im Geist des Surrealismus und Automatismus in der Leipziger S\u00fcdvorstadt vor sich hin werkelnde K\u00fcnstlergruppe war das pure Gegenbild zu Alfred Kurellas Traum vom sozialistischen K\u00fcnstlerkollektiv, den ihm Jahre zuvor Heinrich Witz, Bernhard Heisig und Werner T\u00fcbke zu erf\u00fcllen versucht hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 10441901703, "Left": [{"class": "", "str": "Alfred Kurella war der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gelbe Gewerkschaftler schlugen fast gleichzeitig zu: die H\u00f6lzer f\u00fcr den Scheiterhaufen, auf dem Karl May verbrannt werden sollte, wurden von Hand zu Hand gereicht. - Worum es ging?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12644444146, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchliche und atheistische Kreise,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gelsenkirchen angekommen, wu\u00dfte nicht das er der Kunstpapst war, wurde mir von anderen K\u00fcnstlern hinterher gesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onetwomax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "onetwomax.de", "toknum": 11974678942, "Left": [{"class": "", "str": "Bei meiner letzten Ausstellung im Lichthof in Gelsenkirchen ist meine Nofretete 200*200 in pink sehr gut bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heilig war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norddeutscherealisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4psten"}], "ref": "norddeutscherealisten.de", "toknum": 17539056518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Norddeutschen Realisten, die - noch ohne Namen \u2013 1989 ihr erstes Gruppenprojekt bei Fulda in der Rh\u00f6n durchf\u00fchrten, wobei sie vierzehn Tage lang von morgens bis abends das Dorf Kleinsassen malten und zeichneten und die Ergebnisse dann in der Kunststation Kleinsassen, also am Ort ihrer Arbeit, mit gro\u00dfem Erfolg zeigten, stellten sich damals gegen alles, was \"modernen K\u00fcnstlern\" und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Ende hinzu: Wir m\u00fcssen uns darum sorgen, dass wir nicht nur Freunde sondern auch ein bisschen Feinde haben . Das bisschen Feinde von der Initiative \"Genug ist genug\", die vor dem Museum gegen MARTa, Hartz IV und Clement protestierten, knappe f\u00fcnfzig vorwiegend junge Leute, die alle zusammen auf ein Bild passten, tr\u00fcbte die Freu(n)de nicht, denn die alten M\u00e4nner, in deren H\u00e4nden die Zukunft Herfords liegt, bekamen sie nicht zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstdunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "kunstdunst.de", "toknum": 18370465053, "Left": [{"class": "", "str": "Und kokett f\u00fcgte der vision\u00e4re Herforder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; 48 im April 1908 beklagte er \"zweideutige Drohungen\" im 'Hochland'; 49 und auch sp\u00e4ter noch z\u00e4hlte er Muth zu seinen Gegnern. 50 Dennoch hat May die Schriften des 'Hochland'-Kreises in h\u00f6chsten T\u00f6nen gepriesen: als \"junge, heilig strebende Literatur, welche tiefer steigen und h\u00f6her fliegen und Gr\u00f6\u00dferes erreichen wird, als sie selbst wohl ahnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 17433298280, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 1907 bezeichnete May, in einem Brief an den Schriftsteller Leopold Gheri, Muth als \"katholischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tacheles.info"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "tacheles.info", "toknum": 17284981649, "Left": [{"class": "", "str": "Reiter wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 1700 verdammt wurde und erst viel sp\u00e4ter als gro\u00df erkannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturatlasoberfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4psten"}], "ref": "kulturatlasoberfranken.de", "toknum": 19319528500, "Left": [{"class": "", "str": "Denken Sie an die Wellen der Anerkennung f\u00fcr die Gotik, f\u00fcr das Barock: nat\u00fcrlich kommt uns heute der Abri\u00df mittelalterlicher Kirchen w\u00e4hrend des Barock, dem das alles barbarisch war, barbarisch vor; nat\u00fcrlich hegen wir heute f\u00fcr den Historismus des 19. Jahrhunderts eine weit weniger gro\u00dfe Vorliebe als die Zeitgenossen des 19. Jahrhunderts, nat\u00fcrlich finden wir es sonderbar, da\u00df die Renaissance von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipziger-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "leipziger-hof.de", "toknum": 5278626938, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das ist weit untertrieben\", erwidere ich, \"viele halten Sie - auch im Westen - f\u00fcr den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Papa Righini reklamiert, dass ich das Bundesstipendium nicht bekommen habe, obschon ich einen so sch\u00f6nen R\u00fcckenakt von hinten eingesandt habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varlin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "varlin.ch", "toknum": 14502175109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1937 Beim damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und P\u00e4pstinnen hindurch?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arnhild-lensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "arnhild-lensch.de", "toknum": 11281646782, "Left": [{"class": "", "str": "Mitten ins Herz der sch\u00f6nen K\u00fcnste eintreten, an Pamphleten, Flugbl\u00e4ttern, Manifesten und Parolen vorbei, durch das Gel\u00e4chter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Zeit finden sich im Ecke-Bild als drei merkw\u00fcrdige Berg-Bilder im Hintergrund, was Sinn macht: kennt man ihre Namen: Greenberg, Rosenberg und Steinberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardy-ecke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstp\u00e4pste"}], "ref": "hardy-ecke.de", "toknum": 12403606827, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" John Ruskin und Rose La Touche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-buecher-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstpapst"}], "ref": "buch-buecher-lesen.de", "toknum": 2461547670, "Left": [{"class": "", "str": "\" (S. 89) Das umfangreichste (und eindrucksvollste) Kapitel widmet Alexandra Lavizzari der Beziehung zwischen dem viktorianischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- Andy Warhol :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medaillen-reliefkunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "medaillen-reliefkunst.de", "toknum": 11415533759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um den Leser nicht auf die Folter zuspannen, was denn der Nutzen dieses Abschnitts f\u00fcr Ihn sein wird, teilen wir Ihm gleich das Wichtigste mit, herausgefunden von einem wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedhelm Mennekes. 74-j\u00e4hrig, aufrecht, immer noch provokant, selbstbewusst jesuitisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelische-zeitung-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "evangelische-zeitung-niedersachsen.de", "toknum": 17116163229, "Left": [{"class": "", "str": "\" Da sitzen wir, Superintendenten und Superintendentinnen, Landessuperintendenten und -in mit dem Landesbischof und h\u00f6ren ihm zu: dem Jesuitenpater und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem vor vier Jahren verstorbenen Monsignore Otto Mauer , und dessen Freundeskreis Arnulf Rainer, Markus Prachensky, Wolfgang Hollegha und Josef Mikl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 1647438996, "Left": [{"class": "", "str": "Er studierte bis 1948 Psychologie und st\u00fcrzte sich in \"ideologische Wahnsinnsdiskussionen\" mit dem damaligen Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu spielen (obwohl er nicht nur Rimbaud und Jarry, Mallarm\u00e9 und Apollinaire, sondern auch Seurat, Cezanne, Gauguin, Matisse entdeckt hat, als keiner von diesen K\u00fcnstlern etwas wissen wollte); ein Mensch, der es vorzog, sich sein Leben lang vor der \u00d6ffentlichkeit zu verstecken, in obskuren Redaktionen und im Hinterzimmer eines Kunsth\u00e4ndlers - diesen mysteri\u00f6sen Mann hat der Ruhm erst nach seinem Tode eingeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-andere-bibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapstes"}], "ref": "die-andere-bibliothek.de", "toknum": 4235678871, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein Schriftsteller, der sich weigert, die Rolle des Schriftstellers zu spielen; ein \"Jahrhundert-Kritiker\", wie Paulhan ihn nannte, der es ablehnt, die Rolle eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Viktiorianer, John Ruskin, sah schon in Modern Painters Kunst konsequent als Resultat der Wahrnehmung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 9490245542, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kunsttheorie nahm von der Einsicht individueller, unterschiedlicher Betrachtung ihren Ausgang: \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Scheinheiligen-Schein, der Bundeskanzler mit seinem kurzen Ged\u00e4chtnis, die Kunst-und Kulturclaqueure, sie sitzen alle daneben und klatschen frenetisch Beifall: Wohl wahr, Mick Flick, wohl wahr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 16950126743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und Peter Raue, der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so eine Art Reich-Ranicki f\u00fcr Bildende Kunst ein offizielles \"Das-ist-Kunst-Siegel\" verleihen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berichtenswert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "berichtenswert.de", "toknum": 17492658558, "Left": [{"class": "", "str": "Ist es das, wovon der K\u00fcnstler sagt, dass es Kunst ist, wird es erst durch die Rezeption (den Gefallen anderer und die damit verbundene preisliche Wertsch\u00e4tzung zur Kunst?) Oder muss gar ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Scheinheiligen-Schein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstpapst"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 16950126622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie May ihn sp\u00e4ter genannt hat, 62 bezeichnete - \u00e4hnlich aggressiv wie Hermann Cardauns und, wie sich 1910 herausstellen sollte, noch bedeutend b\u00f6sartiger als dieser - den s\u00e4chsischen Literaten als \"Schundfabrikanten\" und seine s\u00e4mtlichen Werke als \"eine Art von Volksgehirnerweichung\". 63"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 17433298942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Avenarius, der \"protestantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, wurde mir von anderen K\u00fcnstlern hinterher gesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onetwomax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstpapst"}], "ref": "onetwomax.de", "toknum": 11974678952, "Left": [{"class": "", "str": "Bei meiner letzten Ausstellung im Lichthof in Gelsenkirchen ist meine Nofretete 200*200 in pink sehr gut bei den Kunstpapst in Gelsenkirchen angekommen, wu\u00dfte nicht das er der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kunstpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kunstpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12403606827": 0.04333333333333332, "14502175109": 0.13902777777777772, "17539056518": 0.5, "5921897735": 0.7148809523809524, "16950126743": 0.0, "14642669072": 0.8555555555555557, "17284981649": 0.5, "9053536915": 0.6890625, "1647438996": 0.0, "2461547670": 0.028749999999999977, "4235678871": 0.0, "6875049885": 0.78125, "11974678942": 0.5, "17927024543": 0.7979166666666666, "6978657825": 0.7625, "13882994594": 0.8166666666666668, "2791494435": 0.7823529411764706, "12756568613": 0.7522282608695651, "9490245542": 0.0, "7859022887": 0.7522282608695651, "11974678952": 0.5, "6338429098": 0.5544354838709676, "10441901703": 0.5, "3896682158": 0.77, "18370465053": 0.5, "3019466078": 0.5, "3353037022": 0.6833333333333332, "6875049912": 0.5, "18678316985": 0.784375, "8884094394": 0.5474137931034483, "11281646782": 0.06620370370370368, "11415533759": 0.013783783783783771, "15389727681": 0.5, "12819008069": 0.5, "16950126622": 0.0, "15057722743": 0.5, "10613818317": 0.825, "17116163229": 0.0009294871794871796, "13213180251": 0.5, "3113400414": 0.6447619047619049, "17284982112": 0.7571428571428571, "17433298280": 0.5, "16954205672": 0.8131578947368419, "13891274729": 0.5241071428571429, "6978657643": 0.7676470588235295, "5705142000": 0.5, "13707005672": 0.5, "12644444146": 0.5, "17433298942": 0.0, "9184915190": 0.5275757575757576, "15637932663": 0.7732142857142857, "5278626938": 0.15480769230769226, "16542323324": 0.5945, "8611781674": 0.5546428571428571, "17492658558": 0.0, "19319528500": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Kunstpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kunstpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Kunstpapst\"]", "op": "Query", "size": 56}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kunstpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 56}], "concsize": 56, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 56}