{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu vermarkten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterwagner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstguru"}], "ref": "peterwagner.at", "toknum": 19021478775, "Left": [{"class": "", "str": "Dies reicht, um ihn im Burgenland als gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Breitbandhorizont."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizermonatshefte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstgurus"}], "ref": "schweizermonatshefte.ch", "toknum": 6644774078, "Left": [{"class": "", "str": "Lehrstunde bei einem der letzten grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Breitbandhorizont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstgurus"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 15199570040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist ein ziemlicher Brocken, den er uns da vorsetzt, als einer der letzten grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz Wieser er\u00f6ffneten die Ausstellung, die noch bis 25. Dezember zu sehen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malerwinkl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstguru"}], "ref": "malerwinkl.at", "toknum": 12626403753, "Left": [{"class": "", "str": "LAbg Franz Majcen und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saatchi als \"Kenner der Transgression\" aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstguru"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 19280452177, "Left": [{"class": "", "str": "Und f\u00fcr Peter Campbell weist die Ausstellung \"The Triumph of Painting\" den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helnwein-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstguru"}], "ref": "helnwein-archiv.de", "toknum": 12942380842, "Left": [{"class": "", "str": "Barks ist ein bescheidener Mensch, der nicht kapieren will, da\u00df man mit Enten erstens so viel Geld verdienen kann und zweitens ihn, den Entenzeichner, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Breitbandhorizont\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstgurus"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 15199569908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der liberalen Postille Schweizer Monat interviewt Johannes M. Hediger eine H\u00e4lfte des K\u00fcnstlerduos Com&Com Bazon Brock, den er als \"einen der letzten grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasper K\u00f6nig ein, der eine neue \"starke Handschrift\" forderte, \"die Beliebigkeit muss aufh\u00f6ren, wenn Sie hier eine Zukunft haben wollen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kunstgurus"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 10725239563, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz von allein hat sich die neuerdachte Parkidee nicht ergeben: Der Kunstsammler Boris Stoffel, Vorstandsvorsitzender der Stiftung Skulpturenpark K\u00f6ln, fing sich 2009 einen R\u00fcffel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Landkreises G\u00f6ppingen, den Chef der Kunsthalle G\u00f6ppingen und den \"Macher\" der Kunstausstellungen auf Schloss Filseck als F\u00fchrer durch die Ausstellung vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-filseck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstguru"}], "ref": "schloss-filseck.de", "toknum": 9317169974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ortsvorsteher a.D. Werner Litz begr\u00fc\u00dfte seine \"Landsleute\" auf Schloss Filseck und stellte ihnen mit Werner Maier den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit hoher Stimme meditative Kl\u00e4nge singt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artiberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kunstguru"}], "ref": "artiberlin.de", "toknum": 3775238676, "Left": [{"class": "", "str": "Bisweilen weist \"The Terror\" sogar Tanzbarkeit auf, schickt die Geh\u00f6rg\u00e4nge dann aber wieder recht schnell auf einen akustischen Pilztrip w\u00e4hrend Wayne Coyen als Frontman/"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kunstguru\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kunstguru\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12626403753": 0.6656818181818182, "12942380842": 0.5815625, "10725239563": 0.5, "19280452177": 0.6333333333333333, "15199569908": 0.5165441176470589, "9317169974": 0.5, "19021478775": 0.8461538461538461, "15199570040": 0.7646428571428572, "3775238676": 0.02333333333333333, "6644774078": 0.78}, "Desc": [{"nicearg": "Kunstguru", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kunstguru%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Kunstguru\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kunstguru%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}