{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " denn je zuvor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-graue-tagebuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienaposteln"}], "ref": "das-graue-tagebuch.de", "toknum": 8017504795, "Left": [{"class": "", "str": "Es besteht ein gr\u00f6\u00dferer Bedarf an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erf\u00fcllt sein, bevor sie das Apostolat aus\u00fcben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["militaerpfarre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "militaerpfarre.de", "toknum": 910090456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von ihr m\u00fcssen unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "npage.de", "toknum": 12210288091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Durchf\u00fchrung der Anbetung ist Aufgabe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-barbara-meerbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "st-barbara-meerbeck.de", "toknum": 17184833788, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Grund seiner tiefen Religiosit\u00e4t war er ein echter, vorbildlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Sippschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opus-mentis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "opus-mentis.de", "toknum": 11145096716, "Left": [{"class": "", "str": "Welche aber nicht ann\u00e4hrend so einen Unterhaltungswert besa\u00dfen wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Missionar\" verbitten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Laienapostel"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12870505168, "Left": [{"class": "", "str": "Entschieden m\u00fcsse er sich May als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausbildet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projektwerkstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "projektwerkstatt.de", "toknum": 14840836741, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht hierher geh\u00f6rt jedoch ein Verein, der in Lehrg\u00e4ngen sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 13510057575, "Left": [{"class": "", "str": "Nebenbei wirkte er weiterhin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arbeiter\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kab-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Laienapostel"}], "ref": "kab-regensburg.de", "toknum": 11246618185, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der hl. Eucharistie sch\u00f6pfte er die Kraft f\u00fcr sein Wirken als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voll heiligen, klugen Eifers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchplanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "buchplanet.ch", "toknum": 2537183016, "Left": [{"class": "", "str": "Erwecke aus deinem Volk recht viele Priester und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden die jungen Menschen selbst an ihrem Lebensort zu Verk\u00fcndern der frohen Botschaft Gottes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caj-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Laienapostel"}], "ref": "caj-muenster.de", "toknum": 19012877941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietz war stark engagiert f\u00fcr notleidende Arme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kk-km.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "kk-km.de", "toknum": 10727052374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Fabrikant, Stadtrat und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Schwestern, Br\u00fcdern, Priestern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienaposteln"}], "ref": "jungschar.at", "toknum": 9744862608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die verst\u00e4rkte Gewinnung und Ausbildung von einheimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fc\u00dften sie wirken und durch Beispiel und Wort viele verirrte Arbeiter zu Christus zur\u00fcckf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalasantiner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "kalasantiner.at", "toknum": 9973908599, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel sei die Selbstheiligung, aber auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fallen - also, jedenfalls weder im beruflichen noch im theologischen Sinne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Laienapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 1599305744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber dessen Tr\u00e4ger w\u00fcrden wohl auch eher schlecht unter den Begriff \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Tage, der selbst die Freude am Evangelium erfahren hat und sie anderen Menschen weitergeben m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "kathshop.at", "toknum": 509761117, "Left": [{"class": "", "str": "Albrecht Graf von Brandenstein-Zeppelin ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vielf\u00e4ltig t\u00e4tig, blieb er in seinem Engagement f\u00fcr internationalen Frieden, gegen Duell und Freimaurerei ohne gr\u00f6\u00dfere Wirkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "kas.de", "toknum": 2646696355, "Left": [{"class": "", "str": "Als \"hundertarmiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weckten feindliche Kr\u00e4fte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 7429131215, "Left": [{"class": "", "str": "Die vielen auff\u00e4lligen Heilungen, die auf sein Gebet im Namen Jesu hin erfolgten, und seine T\u00e4tigkeit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders den einfach Gl\u00e4ubigen als Vorbild der Demut und des einfachen Glaubens vor Augen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["br-thomas-apostolat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "br-thomas-apostolat.de", "toknum": 17518116624, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der feierlichen Seligsprechungszeremonie von Juan Diego stellte er diesen bescheidenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gerichtspr\u00e4sident Widmer, zur Erde bestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immaculata.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "immaculata.ch", "toknum": 17971586929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor Jahren (1944) wurde in Luzern ein gebildeter Mann und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 6167878556, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen die geistliche Not hielt er Volksmission en , was sp\u00e4ter ein pr\u00e4gendes Merkmal seines Ordens werden sollte, und schulte im Werk der Kapellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und legte den Grund f\u00fcr eine achtbare Lebensleistung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "leo-bw.de", "toknum": 10375939625, "Left": [{"class": "", "str": "Die qualifizierte, vielseitige Schulausbildung im Jesuitenkolleg formte den begabten und unter seinesgleichen wohlgelittenen L\u00f6wenstein-Wertheim-Rosenberg zu einem begeisterten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' die Maske vom Gesicht gerissen und seine Geistesverwandtschaft mit dem s\u00fcdfranz\u00f6sischen Pornographen Leo Taxil \u00fcberzeugend nachgewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 19193945395, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberdies hat noch Dr. Cardauns vor einigen Monaten dem 'gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde Mitglied der Gesellschaft des hl. Vinzenz von Paul."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesuiten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "jesuiten.at", "toknum": 17871320779, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte zwar Missionar werden wollen, doch stellte er diesen Wunsch aufgrund der Gegebenheiten zur\u00fcck, engagierte sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heranbilden und sie den Aufgaben der Katholischen Aktion zuf\u00fchren, sind ein wertvoller Behelf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienaposteln"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 12988540599, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vereine, die keine Einschr\u00e4nkung der seelsorglichen Wirksamkeit herbeif\u00fchren, ihre Mitglieder zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Wucht eines Schicksals eingeh\u00e4mmert werden, so da\u00df sie nicht einmal in Gedanken den Versuch wagen, ohne oder gegen Bischof und Pfarrer etwas zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienaposteln"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 12988539663, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Gedanke mu\u00df den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der katholischen Kirche, die ihm die Gr\u00fcndung der \"Legion Mariens\" verdankt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klosterladen-heiligenkreuz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "klosterladen-heiligenkreuz.at", "toknum": 816579639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Betrachtungen zum Marienleben Inhalt: Frank Duff (1889-1980) ist einer der bedeutendsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angelegen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bethnahrin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "bethnahrin.de", "toknum": 9019165238, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4nner und Frauen, Vornehme und Geringe, Freie und Sklaven, Gebildete und Ungebildete, Reiche und Arme lie\u00dfen sich die Verbreitung des Evangeliums als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weniger geeignet schien: \"Die Gattin freut sich, mit dem Geliebten zu sein, sie macht sich seine W\u00fcnsche zu eigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legion-mariens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "legion-mariens.de", "toknum": 19198123748, "Left": [{"class": "", "str": "Um ganz genau zu sein, waren es einhundert eins, doch, um mich an die h\u00fcbsche runde Zahl zu halten, nahm ich eins heraus, eines, das mir wegen seines mystischen Charakters f\u00fcr die gew\u00f6hnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mutig ihren Glauben dort bekennen sollen, wo sie im Leben stehen, in der Familie, am Arbeitsplatz und auch in der \u00d6ffentlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kmbwien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "kmbwien.at", "toknum": 18834019456, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bischof betonte in seiner kurzen Ansprache an die M\u00e4nner der Dekanatsleitung, dass die M\u00e4nner der KMB als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", andererseits traten die Pfarraussch\u00fcsse mancherorts in unbeabsichtigte Konkurrenz zu den f\u00fcr die Finanzen zust\u00e4ndigen Kirchenverwaltungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13640024080, "Left": [{"class": "", "str": "In der Praxis entstand das alte Vereinswesen durch Eigeninitiativen vielfach neu, w\u00e4hrend gleichzeitig der Aufbau der Katholischen Aktion vor erheblichen Anfangsschwierigkeiten stand: Einerseits herrschte noch lange Unklarheit \u00fcber die eigentlichen Bet\u00e4tigungsfelder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Exerzitien und Kursen an und erhoffte sich ganz allgemein \"eine Zusammenfassung der katholischen Laienkr\u00e4fte in einer \u00f6rtlich durchgef\u00fchrten Arbeitsgemeinschaft, eine Synthese und damit eine Vereinfachung unseres Vereinswesens und eine allm\u00e4hliche Entlastung des Klerus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienaposteln"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13640023796, "Left": [{"class": "", "str": "Auf letzterer regte man die Schulung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich verzehren in Liebe zu Dir und zu den unsterblichen Seelen, die Du so teuer erkauft hast durch Dein kostbare Blut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2349071757, "Left": [{"class": "", "str": "Segne den Heiligen Vater, die ganze heilige Kirche und gib Deinem Volke heilige Priester und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heranzieht, die ihm helfend zur Seite stehen in der Unterst\u00fctzung der kath. Sache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weber-rudolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "weber-rudolf.de", "toknum": 185849405, "Left": [{"class": "", "str": "So schrieb er am Palmsonntag 1927: \"Betreff des kath. Sonntagsblattes: Das m\u00fcssen \u00e4ltere Personen in die hand nehmen und zwar von jedem Ort eine. ... Vom Klerus wird heute verlangt, da\u00df er sich Helfer, sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arbeiterschaft wie der Unternehmerkreise mit Eifer zu suchen, mit Klugheit auszuw\u00e4hlen, gr\u00fcndlich auszubilden und zu schulen ein schweres St\u00fcck Arbeit f\u00fcr den Klerus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "kulturation.de", "toknum": 3608957262, "Left": [{"class": "", "str": "Weil er in wohlausgebildeten Laienhelfern aus allen sozialen Schichten die ersten und n\u00e4chsten Apostel sah, sollten seine Priester in die Lage versetzt werden, solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer der sie anleitet und begeistert; f\u00fcr die, die fern sind, einer der sie sucht; f\u00fcr die Armen einer, der ihnen hilft und sie verteidigt; f\u00fcr die Traurigen einer, der sie tr\u00f6stet; f\u00fcr die Kranken einer, der sie besucht; f\u00fcr aller einer, der Mut macht zur Mitarbeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comboni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "comboni.de", "toknum": 8542385369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Pastoral lie\u00df seine Seele durchscheinen, welche sagte: Ich will dem\u00fctiger Diener aller sein: F\u00fcr die Gl\u00e4ubigen ein Vater; f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gl\u00fchend vor Begeisterung f\u00fcr das Anliegen Deutsche Jugendkraft\", nennt der ehemalige DJK - Verbandsvorsitzende Johannes Sampels den am 13.04.1881 in Gohr (bei Neuss) geborenen und am 27.07.1966 in D\u00fcsseldorf verstorbenen Gewerbe-, Turn- und Sportlehrer Johannes Deutsch. Von Carl Mosterts schon 1918 in die Abteilung Sport im Jugendhaus D\u00fcsseldorf berufen, leitete er mit Wolker die Vorbereitungen zur Konstitution des DJK - Reichsverbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-styrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Laienapostel"}], "ref": "djk-styrum.de", "toknum": 11426030115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der japanischen Kirche wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 11428924510, "Left": [{"class": "", "str": "Seine hinrei\u00dfenden Predigten, selbst vor Nobunaga, dem Herrscher von Mitteljapan, f\u00fchrten zur Bekehrung vieler Samurais; unter ihnen war Takayama Hido no Kami, dessen Sohn Justus Takayama Ukon der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Laienaposteln"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 11225025007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damberg: Nehmen Sie beispielsweise Papst Pius XI., der schon in den 1920er Jahren angesichts des \"Abgleitens der Gesellschaft in das Heidentum\" und der zu geringen Zahl der Priester die Laien unter Berufung auf das \"Allgemeine Priestertum\" dazu aufrief, auch zu Aposteln des Glaubens, zu \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen, wie das Konzil sie meint?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "aon.at", "toknum": 11255000033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was charakterisiert nun solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " obzuliegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["civitas-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "civitas-institut.de", "toknum": 16204417808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "143. Unsere zu einer so hohen Aufgabe erw\u00e4hlten S\u00f6hne aber beschw\u00f6ren Wir im Herrn, mit ganzem Eifer der Heranbildung der ihnen anbefohlenen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "npage.de", "toknum": 13565799215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die hohe Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", werden sie mit heiligem Mut voranschreiten und weiterhin eine starke Hilfstruppe f\u00fcr die Kirche in deren geistigem Kampf gegen die M\u00e4chte der Finsternis sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legion-mariens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostels"}], "ref": "legion-mariens.at", "toknum": 912923638, "Left": [{"class": "", "str": "Erf\u00fcllt von diesem \u00fcbernat\u00fcrlichen Charakter des wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einer verst\u00e4rkten Beteiligung aufgerufen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iupax.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "iupax.at", "toknum": 16443125360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14. F\u00fcr die notwendige Formung dieser Gemeinschaften soll sobald wie m\u00f6glich der permanente Diakonat eingef\u00fchrt werden, und es sollten Ordensleute, besonders ausgebildete Katecheten sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nichts anderes als \"Wegbereiter, Herold und Vorl\u00e4ufer des Herrn\" sein sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neu-bybarny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostels"}], "ref": "neu-bybarny.de", "toknum": 7331832683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Indienmissionar P. Becker war der heilige Johannes der T\u00e4ufer das Vorbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heranzubilden, und wie sehr es in der Zeit des Metternich'schen Polizeistaates und des Biedermeiers als \"\u00e4rgerliche Neuerung\" f\u00fcr das kirchliche Leben empfunden wurde, diesen Verein \"Lebendiger Rosenkranz\" als Priester zu f\u00fchren, das zeigt folgende Episode: Kaplan Brenner musste sich vor Di\u00f6zesanbischof Wagner schriftlich rechtfertigen, weil er von der Kreisbeh\u00f6rde (!) angezeigt wurde, dass er angeblich unter dem Deckmantel der Fr\u00f6mmigkeit eine subversive Gruppe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 18703788828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie fremd solche \"Bem\u00fchungen\" f\u00fcr die damalige Mentalit\u00e4t waren, n\u00e4mlich mit geistlicher Begleitung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Asociaci\u00f3n Ayuda a los Necesitados . Nach ihrem Tod wurde ihr Leichnam \u00fcbertragen in die Salesianer-Kapelle San Jos\u00e9 in Costa Rica."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienaposteln"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 18603161979, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gr\u00fcndete eine gro\u00dfe Zahl von kleineren Hilfsgemeinschaften, ciudadelas de Maria Auxiliadora vor allem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; freie Ausreise f\u00fcr die Ad-limina-Besuche der Bisch\u00f6fe (in Rom); freie Kontaktpflege mit kirchlichen Stellen im Ausland allgemein; Verf\u00fcgungsfreiheit zur Errichtung von p\u00e4dagogischen, wissenschaftlichen, karitativen und medizinischen Einrichtungen sowie Freiheit im Publikationswesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["china-zentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "china-zentrum.de", "toknum": 18688251411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10. Die katholische Kirche muss ihr Recht auf Religionsfreiheit voll und ganz gewahrt sehen; das schlie\u00dft mit ein: Freiheit der Verk\u00fcndigung (Evangelisierung) und Versammlungsrecht, sei es zum Gebet oder zum Religionsunterricht; Freiheit in der Ausbildung zuk\u00fcnftiger Priester und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist im Reiche der katholischen Weltanschauung, im Reiche der Kirche Christi. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 19305265823, "Left": [{"class": "", "str": "Er sei der F\u00fchrer in allen diesen Fragen und wisse, dass er, wenn er F\u00fchrer sein und mit Erfolg f\u00fchren will, eine Pers\u00f6nlichkeit sei, deren Einheit eben der Geist der Deutschen Jugendkraft schafft, ein F\u00fchrer, der trotz Hindernisse und Schwierigkeiten den Siegesweg der Deutschen Jugendkraft geht auf seinem Gebiet, dem Gebiete des Schwimmens, und sich bewusst bleibt, dass er dadurch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen wird.? ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 15240238322, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser symbolische Backenstreich war, ebenfalls volkst\u00fcmlicherweise, mit der Notwendigkeit begr\u00fcndet worden, der Gefirmte m\u00fcsse f\u00fcr seinen Glauben schon einmal ?Schl\u00e4ge? einstecken (warum diese dann ausgerechnet vom Bischof kommen sollen, wei\u00df man nicht.) Stichhaltiger ist wohl der Symbolcharakter der Verdeutlichung des ? Ritterschlag s?, mit dem man die Firmung vergleicht auf der [http://www.kath.ch/skz/skz-2000/pastoral/pa23.htm Website der Kirche in der Schweiz]: ?Man hat die Firmung sinnvoll als geistlichen \"Ritterschlag\" bezeichnet, wodurch der Christ zum K\u00e4mpfer Christi, des K\u00f6nigs, bestellt und zugleich zum aktiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arbeiterschaft wie der Unternehmerkreise mit Eifer zu suchen, mit Klugheit auszuw\u00e4hlen, gr\u00fcndlich auszubilden und zu schulen, das ist, Ehrw\u00fcrdige Br\u00fcder, an erster Stelle Eure und Eures Klerus Aufgabe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["civitas-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "civitas-institut.de", "toknum": 16204417584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "142. Solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die katholischen Vereine von gro\u00dfer Wichtigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 12988540576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Frage nach der Einordnung der zahlreichen Vereine und Organisationen, die sich von dieser Neu-KA vor den Kopf gesto\u00dfen f\u00fchlten, beantwortete Kardinal Innitzer in seinen Richtlinien vom Dezember 1934: \"F\u00fcr die Bildung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das schwer gef\u00e4hrdete Luzernervolk in einer Weise zu missionieren, die mit gleichem in die Weite und Tiefe gehendem Erfolg einem Geistlichen unter den eigent\u00fcmlichen Verh\u00e4ltnissen jener Zeit kaum m\u00f6glich gewesen w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immaculata.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Laienapostel"}], "ref": "immaculata.ch", "toknum": 7437318337, "Left": [{"class": "", "str": "Allein die Vorsehung hatte ihm sichtlich die besondere Aufgabe gestellt, in religi\u00f6s \u00fcberaus schwieriger Zeit als wahrer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Laienapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Laienapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18834019456": 0.5, "14840836741": 0.7785714285714285, "11145096716": 0.794642857142857, "2349071757": 0.5, "12988539663": 0.5564705882352942, "9744862608": 0.7109375, "18688251411": 0.0, "816579639": 0.5416666666666666, "8017504795": 0.8636363636363638, "6167878556": 0.6245833333333333, "19305265823": 0.0, "12988540576": 0.0, "2646696355": 0.665, "18703788828": 0.0, "2537183016": 0.76, "10375939625": 0.6178571428571429, "13565799215": 0.085, "16204417584": 0.0, "19193945395": 0.57, "11428924510": 0.5, "9019165238": 0.52, "12988540599": 0.565, "185849405": 0.5, "16204417808": 0.1211538461538461, "7437318337": 0.0, "11255000033": 0.34821428571428564, "11246618185": 0.7666666666666667, "17871320779": 0.565625, "3608957262": 0.5, "7429131215": 0.6575, "12870505168": 0.7884615384615384, "11426030115": 0.5, "10727052374": 0.7357142857142855, "910090456": 0.8214285714285714, "8542385369": 0.5, "12210288091": 0.8111111111111111, "509761117": 0.6725, "17518116624": 0.6354166666666665, "1599305744": 0.6877777777777777, "19198123748": 0.5, "13640024080": 0.5, "13510057575": 0.7732142857142857, "7331832683": 0.046875, "11225025007": 0.5, "16443125360": 0.05117647058823529, "17971586929": 0.6345833333333334, "15240238322": 0.0, "13640023796": 0.5, "19012877941": 0.7526315789473683, "912923638": 0.05360294117647059, "9973908599": 0.6925, "18603161979": 0.0, "17184833788": 0.7961538461538461}, "Desc": [{"nicearg": "Laienapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Laienapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Laienapostel\"]", "op": "Query", "size": 53}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Laienapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 53}], "concsize": 53, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 53}