{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", dem manchmal die Gr\u00fcndung unseres Dorfes nachgesagt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchweihverein-wachendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "kirchweihverein-wachendorf.de", "toknum": 5409461118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wacho hei\u00dft der legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befand sich Karlmanns Witwe mit ihren Kindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheingoenheim-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "rheingoenheim-info.de", "toknum": 482414724, "Left": [{"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 16419628746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihre Mutter floh mit ihnen zu ihrem Vater, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius fand 770 statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 17945085529, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hochzeit mit einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 11208494687, "Left": [{"class": "", "str": "Als er 771 verstarb, stellte sich seine Witwe mit ihren beiden S\u00f6hnen unter den Schutz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius wieder bedr\u00e4ngt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 5790711295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl reagiert 773 auf einen Hilferuf des Papstes, der von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "kaiserin.de", "toknum": 18965140782, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erzielte einen Ausgleich mit Tassilo von Bayern und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius besiegt und sich die Eiserne Krone auf das Haupt gesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenburger-landbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "schoenburger-landbote.de", "toknum": 18742784701, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte nach hartem Streite den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboin tr\u00e4umt davon, Rom und Byzanz zu erobern und Herrscher eines m\u00e4chtigen Reiches zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["film.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "film.at", "toknum": 17442444267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-waibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "michael-waibel.de", "toknum": 16901724767, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Vermittlung der K\u00f6niginmutter heiratet Karl die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf, diese Eroberungen dem hl Petrus \"zu schenken\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 9583791232, "Left": [{"class": "", "str": "Pippin zwang den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agilulf (591-616)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berserker-thorhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "berserker-thorhall.de", "toknum": 9615602252, "Left": [{"class": "", "str": "Die Datierung f\u00e4llt auf die Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agilulf schlie\u00dflich \u00fcberzeugt, dass Gregors Sicht der Dinge doch die bessere Alternative war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 14171513685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In z\u00e4hen Verhandlungen wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboin Alboin hatte aus dem Sch\u00e4del des von ihm erschlagenen Gepidenk\u00f6nigs Kunimund einen Becher machen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 13570881232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 11830437506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Desiderata (?), die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf besiegt Ravenna und beendet das byzantinische Exarchat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "kath.de", "toknum": 33137965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu gleicher Zeit:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 8298415028, "Left": [{"class": "", "str": "Gierig nach mehr, verst\u00f6\u00dft er seine Frau Himiltrud und heiratet Ermengard, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, deren Name unbekannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 10538994160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Dr\u00e4ngen seiner Mutter Bertrada heiratete Karl 769 die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agilulf zu verdanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 16457371916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seiner Vermittlungst\u00e4tigkeit ist wom\u00f6glich der Friedensschluss zwischen dem Exarchen von Ravenna Smaragdus und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877531784, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser Absicht sucht er die Unterst\u00fctzung seines Cousins Tassilo von Bayern (und vermutlich sogar des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dievolkis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "dievolkis.de", "toknum": 943923920, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihren Vorfahren z\u00e4hlen Karl Martell, Pippin I., der \u00c4ltere und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius wird zur Abdankung gezwungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dibb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "dibb.de", "toknum": 15746175312, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboin auswichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 15280230992, "Left": [{"class": "", "str": "C. ist Bischofsitz. - C. soll um 570 von Fl\u00fcchtlingen gegr\u00fcndet sein, die der Grausamkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Flavius Bertaridus\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinzundkunzt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hinzundkunzt.de", "toknum": 3295614383, "Left": [{"class": "", "str": "Ge\u00fcbt wurde Georg Philip Telemanns Oper um den vertriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboin die Methode der Rohwurstherstellung nach Italien und begr\u00fcndete auch in Bologna die italienische Wursttradition."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimathimmel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "heimathimmel.de", "toknum": 3943316539, "Left": [{"class": "", "str": "Im 6. Jhdt. brachte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444079183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl I. (der Gro\u00dfe) verst\u00f6\u00dft seine Gemahlin Desiderata, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lothar von Italien, die Otto um Hilfe gebeten hatte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 1128456188, "Left": [{"class": "", "str": "War es m\u00f6glicherweise doch Adelheid von Burgund, die Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rothari rankten, welcher von 636 bis 652 in Italien herrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familien-forschung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "familien-forschung.at", "toknum": 16496152744, "Left": [{"class": "", "str": "Als Vorlage dienten dem unbekannten Autor Legenden, die sich um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf und verlangte unter anderem die R\u00fcckgabe der St\u00e4dte Rom und Ravenna."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woergl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "woergl.at", "toknum": 14033959333, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser zog daraufhin gem\u00e4\u00df seinem Versprechen nach Italien, besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, war keinesfalls eine Liebesheirat, sondern eine reine Zweckehe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["josef-stiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "josef-stiel.de", "toknum": 11556825243, "Left": [{"class": "", "str": "Die neue Ehe mit Desiderata, einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzte die Kirche dann noch frech die Wahl des Nachfolgers und wurde mit einigen Wahlgeschenken wie der Stadt Bologna belohnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["w-akten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "w-akten.de", "toknum": 19207161982, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des verfeindeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Herausgabe mehrerer Gebiete (z.B. Ravenna und Bologna) und schenkt diese dem Heiligen Stuhl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-waibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "michael-waibel.de", "toknum": 16901724636, "Left": [{"class": "", "str": "Pippin zwingt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius geheiratet und sich daher dummerweise auf die Seite der Langobarden geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 4146897171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der hatte \u2013 was absolut nicht im Sinne Karls war \u2013 die j\u00fcngste Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luitprand um eine hohe Summe losgekauft und nach Pavia \u00fcbertragen und dort ehrenvoll beigesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 17201926992, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Leib wurde zuerst nach Sardinien gebracht, dann wurde er vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand gegen\u00fcber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 724317777, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich stand 732 der Kalif von Damaskus mit fast achtzigtausend Kriegern bei Tours und Poitiers Karl Martell und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agilulf und dessen Gattin Theodelinde zusammentraf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolumban.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "kolumban.de", "toknum": 14779062029, "Left": [{"class": "", "str": "Im Alter von \u00fcber siebzig Jahren \u00fcberquerte er die Alpen und wanderte nach Mailand, wo er mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius ab (er wird in ein fr\u00e4nkisches Kloster gesteckt), dessen Tochter er zuvor geheiratet, bald darauf aber versto\u00dfen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pausenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "pausenhof.de", "toknum": 17034485494, "Left": [{"class": "", "str": "Karl setzte den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verheiratet, trennte sich aber schon bald wieder von dieser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "kaiserin.de", "toknum": 18965140800, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Sicherung des Friedens wurde Karl mit einer Tochter (Desiderata oder Gerperga) des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 16666805040, "Left": [{"class": "", "str": "Besonderen Anteil daran soll K\u00f6nigin Theodelinde (gest. 627) gehabt haben, die ihren Sohn Adaloald katholisch taufen lie\u00df und der dann erster katholischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand Guntrud aus der bayerischen Herzogsfamilie Agilolfinger; Karl ihre Schwester Swanahild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 4210202872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um in der Causa Bayern weiterzukommen, heiratete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennt man aus H\u00e4ndels \"Rodelinda\", und auch Telemann beflei\u00dfigt sich in seinen mal deutsch, mal italienisch gesungenen Arien viel Routine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rondomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "rondomagazin.de", "toknum": 16716212935, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte vom hilflosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius gegen den Karolingerherrscher Karl den Gro\u00dfen (774) geriet die Stadt unter die Herrschaft der Franken und wurde Sitz eines Grafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 2876554013, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Niederlage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Authari sich vergeblich von der Oberherrschaft der Franken zu befreien strebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 5751509923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als einer der ersten Herz\u00f6ge erscheint Garibald I. aus dem Geschlechte der Agilolfinger , der im Bunde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pipin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernbergluftbild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "nuernbergluftbild.de", "toknum": 5117043486, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ruhm der Klosterschule und der Bibliothek geht auf Abt Waldo (786-806) zur\u00fcck, Bischof von Pavia und Regent des jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, paktierte, betrachtete er das als Vertragsbruch und entschied, Desiderius blo\u00dfzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 15698532239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Karl erfuhr, dass Papst Stephan III. mit ihrem Vater, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, um 764 nach Passau \u00fcberf\u00fchrt und in der dortigen Bischofskirche bestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 14211595995, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich wurde er durch den bayerischen Agilolfinger-Herzog Tassilo III. (748-788), einen Schwiegersohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agilulf aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["decemsys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "decemsys.de", "toknum": 12491040077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Papst hat sich mit allen Kr\u00e4ften daf\u00fcr eingesetzt, einen dauerhaften Frieden in Rom und Italien zu erwirken \u2013 er war ein wahrer Friedensstifter - und intensive Verhandlungen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius von Bergamo , der 774 seine G\u00fcter den Kirchen der Stadt vermachte, verzeichnete auch den Leichnam Alexanders."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 19536051787, "Left": [{"class": "", "str": "Das Testament des Taido , eines Vasallen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rothaar, das in ausgefeilter Kasuistik die Bu\u00dfen f\u00fcr das Abtrennen von K\u00f6rperteilen nach deren Anzahl und Bedeutung festsetzt, handelt es sich leider ebenfalls um eine F\u00e4lschung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 832543418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Edikt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, verstie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 19702456616, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen festen, unbeugsamen Charakter bew\u00e4hrte er, etwa 20 Jahre alt, im J. 771, als Karl seine erste Gemahlin, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius mit dem langobardischen Herzog von Benevent, eine andere mit dem Bayernherzog Tassilo verheiratet war, entstanden auch Spannungen zwischen Karl und diesen beiden Herz\u00f6gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13891245662, "Left": [{"class": "", "str": "Da eine der T\u00f6chter des abgesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Adelheid , besetzte Otto 951 Oberitalien mit Pavia , befreite Adelheid aus der Gefangenschaft bei Berengar II. von Ivrea und heiratete sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 4404834938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Bitten der Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kr\u00f6nte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 54654413, "Left": [{"class": "", "str": "So suchte der Papst Hilfe bei dem Frankenk\u00f6nig Pippin, der in zwei Feldz\u00fcgen 754 und 756 auch nur kurzfristig f\u00fcr Ruhe sorgte, bis dann Karl der Gro\u00dfe 774 sich selbst zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl als den m\u00e4chtigsten Herrscher der damaligen christlichen Welt am Weihnachtstag des Jahres 800 zum R\u00f6mische Kaiser kr\u00f6nte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europedirect-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "europedirect-aachen.de", "toknum": 7596246454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prof. Kerner stellte dar, dass auf der einen Seite Papst Leo III. den Frankenherrscher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboino w\u00e4hrend der Belagerung von Pavia eine taubenf\u00f6rmige Pfanne als Zeichen des Friedens \u00fcberreicht worden sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gustini.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "gustini.de", "toknum": 195109609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Legende nach geht die Tradition des italienischen Osterkuchens Colomba auf die langobardische Zeit zur\u00fcck, in der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 10345723714, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen fl\u00fcchtete sich Karlmanns Wittwe Gerberga mit ihren kleinen S\u00f6hnen (der zweite hie\u00df Pippin und war 770 geboren) und einigen der vornehmsten Gro\u00dfen ihres verstorbenen Gemahls, worunter Autchar, unter den Schutz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand Sutri dem Papst und vermittelte in Rom zwischen dem kaiserlichen Gesandten und dem Papst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 13279581870, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Jahre sp\u00e4ter sandte er deshalb den Benediktiner m\u00f6nch Winfried, dem er den Namen Bonifatius verlieh, nach Bayern, dazu auch nach Th\u00fcringen, Hessen und Friesland zur Mission; 722 weihte er ihn auch zum Bischof f\u00fcr Germanien. 728 \u00fcbergab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befunden hat, sondern ein prachtvolles Baptisterium aus dem 12. Jh. Auf der Spitze des Gargano steht das Kastell , das Friedrich II. als eines seiner drei castra exempta gro\u00dfz\u00fcgig ausgestalten lie\u00df und h\u00e4ufig besuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studienreisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "studienreisen.at", "toknum": 13201308243, "Left": [{"class": "", "str": "Unweit davon die Tumba di Rotari , in der sich allerdings nie das Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf in Roms Katakomben allerlei Reliquien konfiszierte, emp\u00f6rten sich die Chronisten \u2013 aber ging das eigentlich gegen den Grabfrevel oder vielmehr gegen die Enteignung? 594 noch hatte Papst Gregor der Gro\u00dfe die Bitte einer byzantinischen Kaiserin, ihr Reliquien vom heiligen Petrus zu schicken, schroff abgelehnt: \"In Rom ist es ebenso wie in allen L\u00e4ndern des Westens ganz und gar unertr\u00e4glich und ein Sakrileg, wenn jemand es versuchen sollte, die Leichname der Heiligen zu ber\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 12076445435, "Left": [{"class": "", "str": "Als 756 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eadwine."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11992405015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er erz\u00e4hlt von sich selbst in der dritten Person, da\u00df er aus dem edlen Geschlecht der Myrgingen stammt, auf seinen Streifz\u00fcgen durch viele L\u00e4nder nicht nur Ermanarich besucht hat, sondern auch Ealhhild, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unterwirft 785 den heidnischen Sachsenk\u00f6nig Widukind, nimmt 788 das Herzogtum Bayern ein und zieht 789 gegen die heidnischen Slawen im Osten ins Feld."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelmeerbasar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelmeerbasar.de", "toknum": 12318117126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl I., der Gro\u00dfe, wird Frankenk\u00f6nig. 774 besiegt er den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf zogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277030434, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses als \"Pippinische Schenkung\" bezeichnete Abkommen etablierte nicht nur den \"Kirchenstaat\", sondern betraute die Franken auch mit der ehrenvollen Aufgabe, die Kirche gegen Angriffe zu sch\u00fctzen. 6 Als neuer Schutzherr der Kirche wurde Pippin am 28.7.754 in Saint-Denis vom Papst zum K\u00f6nig gesalbt und mit dem Ehrentitel des Patricius Romanorum 7 versehen, bevor sie zusammen \u00fcber die Alpen gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der damals die gesamte ligurische K\u00fcste in seine Hang gebracht haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lochstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "lochstein.de", "toknum": 4578243659, "Left": [{"class": "", "str": "Um 640 soll sie der Zufluchtsort f\u00fcr den Heiligen, der auch einmal Bischof von Genua war, gewesen sein auf der Flucht vor Rotari, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlotar 657 war es erlaubt, drei Trauben aus einem fremden Weinberg zu entwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5992965636, "Left": [{"class": "", "str": "So bestrafte das von Chlodwig 421 verfasste salische Gesetz die Entwendung eines Weinstocks mit 15 Schillingen; das alamannische Gesetz, von 512\u2013631, enth\u00e4lt dagegen keine Strafen gegen Besch\u00e4digung und Diebstahl von Reben; nach den Verordnungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcgen mu\u00dfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445010945, "Left": [{"class": "", "str": "Karl I. wollte offenbar gegen den Bruder die Alleinherrschaft erk\u00e4mpfen und d\u00fcrfte sich vornehmlich in dieser Absicht auf die gewagte Kombination eingelassen haben, die den fr\u00e4nkischen Interessen zuwiderlief und zu raschem Scheitern verurteilt war, da Rom sehr bald dem fr\u00e4nkischen Einflu\u00df entglitt, so da\u00df sich auch der Papst dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, den Schwiegervater Karlmanns und des bayerischen Herzogs Tassilo III. Das B\u00fcndnis wurde von Karls Mutter vermittelt, um das Frankenreich nach S\u00fcden abzusichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 3366561810, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Suche nach einem Verb\u00fcndeten gegen seinen Bruder fand Karl den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war zwar immer noch mit Karl verb\u00fcndet, konnte aber nicht an einer Einigung des Frankenreichs interessiert sein; eine zu gro\u00dfe Macht h\u00e4tte sich damit in der Hand eines Herrschers befunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 3366561944, "Left": [{"class": "", "str": "Karlmanns Witwe Gerberga floh unterdessen mit ihren S\u00f6hnen zu Karls Schwiegervater Desiderius nach Pavia . Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agilulf als Milit\u00e4rgr\u00fcndung gegen die Byzantiner angelegt worden war, erlangte die Bev\u00f6lkerung als erste in der Emilia die kommunale Freiheit; von 1539 bis 1746 regierte auch hier eine Seitenlinie der Gonzaga von Mantua (Lessing hat dem leichtsinnigen Herzog in seinem Trauerspiel \"Emilia Galotti\" ein Denkmal gesetzt)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dante-klagenfurt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "dante-klagenfurt.at", "toknum": 3600756071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im 3 km entfernten Guastalla , das 603 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Flavius irgendwann sein Schwert in der Gegend herumliegen, wodurch er identifiziert werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturradio.de", "toknum": 10078329453, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Beteiligte laufen durch eine Gegend ohne zu wissen, dass andere f\u00fcr sie wichtige Beteiligte auch anwesend sind, gl\u00fccklicherweise l\u00e4sst der leicht senile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand gute Beziehungen her und erreichte von ihm die R\u00fcckgabe eroberter Gebiete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 5388313763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zacharias*............752 Zacharias, Papst 741-752, Heiliger, Grieche, \u2020 15. 3. 752 Rom; stellte zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand wurden, in: Fr\u00fchmittelalterliche Studien 41, 2007, S. 185\u2013206."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-seminar-braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "historisches-seminar-braunschweig.de", "toknum": 11688711368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kommunikationsgeschehen der Privilegierung als Ort der Inszenierung Reichsitaliens im Hochmittelalter, oder: Wie die Staufer zu Nachfolgern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius gefangen genommen w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primusverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "primusverlag.de", "toknum": 11935754722, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund schickte Papst Paul I. 758 eine Gesandtschaft an Kg. Pippin mit zwei Briefen los, einem an den Kg. und einem zweiten, den die Boten aush\u00e4ndigen sollten, falls sie von Leuten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luitprand nutzte, seine Herrschaft in Italien zu erweitern, w\u00e4hrend dem Papst das Patrimonium in Sizilien und Kalabrien entzogen wurde, das Leo dem Patriarchen von Konstantinopel unterstellte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 8389483426, "Left": [{"class": "", "str": "Als Leo II., Kaiser von Ostrom, die Bilder abh\u00e4ngen lie\u00df, hub blutiger Streit an, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius ein B\u00fcndnis einging, das Stephan vergeblich zu verhindern versucht hatte, wechselte Stephan von der frankenfreundlichen Partei zu der Anh\u00e4ngerschaft der Langobarden und geriet in dr\u00fcckende Abh\u00e4ngigkeit von Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813452129, "Left": [{"class": "", "str": "Als Karl der Gro\u00dfe durch eine politische Heirat mit der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ADELHEID \u00fcber die Alpen und brachte Oberitalien unter seine Herrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 9931556186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweite Ehe und erster Italienfeldzug Die Vormachtstellung des Ostfr\u00e4nkischen Reiches bewegte OTTO I. bereits fr\u00fch in die Verh\u00e4ltnisse der restlichen Herrschaftsverb\u00e4nde innerhalb des ehemaligen karolingischen Reiches einzugreifen. 951 zog er auf Bitten der Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berengar von Ivera bedroht sah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmxhome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "gmxhome.de", "toknum": 13605546935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als erster westfr\u00e4nkischer Herrscher seit langem wandte sich Otto I. wieder nach Italien , welches nominell mit der Kaiserkrone verbunden war. 951 schaltete sich der K\u00f6nig aktiv in die italienische Machtk\u00e4mpfe ein, wo seit 875 das Chaos tobte, nachdem ihn der Hilferuf Adelheids , der Witwe des italienischen Machthabers Lothar von Brugund, ereilte, welche sich durch den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius und der meisten seiner Familienangeh\u00f6rigen, der Klostereinweisung der Mitglieder der langobardischen K\u00f6nigsfamilie und der Unterstellung des Langobardenreiches unter Karls Herrschaft endete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13891245422, "Left": [{"class": "", "str": "Er l\u00f6ste seine Ehe mit der langobardischen K\u00f6nigstochter, schickte sie nach Italien zur\u00fcck und begann 773 den Krieg gegen das Langobardenreich, der 774 mit der Einnahme Pavias, der Gefangensetzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar die Abgaben Comacchios f\u00fcr einige H\u00e4fen entlang des Po fest, wobei erstmals seit Cassiodor wieder Salz erw\u00e4hnt wird 11a , doch Venedig erscheint hierin nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 217371448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus langobardischer Zeit ist nur wenig bekannt, aber allein die vor den Eroberern in die sich langsam ausdehnende Lagune fliehenden Festlandsbewohner d\u00fcrften durch ihre Anzahl und durch ihr mitgebrachtes mobiles Verm\u00f6gen zur Vergr\u00f6\u00dferung des Handelsvolumens beigetragen haben. 715 oder 730 setzte ein Vertrag mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf jeden Handel mit den byzantinischen Untertanen, damit wohl auch mit den Orten der Lagune 11b . Mit der Eroberung Ravennas durch die Langobarden im Jahr 751 endete die byzantinische Herrschaft in Oberitalien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 217371481, "Left": [{"class": "", "str": "Um 750 untersagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bertarido als ergreifend sensiblen Charakter, schwankend zwischen seiner Trauer \u00fcber den Verlust der geliebten Familie und der Hoffnung auf R\u00fcckkehr auf den Thron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "omm.de", "toknum": 14991091777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Countertenor Bejun Mehta, einer der besten momentan seines Fachs, zeigt den vetriebenen und f\u00fcr tot gehaltenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Pavia reichte der von der K\u00f6nigin und ihrer Tochter bewohnte Fl\u00fcgel bis dicht an das Ufer des Tessin, dessen Fluten auch an schw\u00fclen Sommertagen einige K\u00fchlung der gegen den Flu\u00df hin offenen S\u00e4ulenhalle, dem Hauptgemach der Frauen, zuf\u00fchrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nige"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16572874431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem Palatium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (und ehemaliger Schwiegervater von Karl I.) wird abgesetzt und in ein fr\u00e4nkisches Kloster gesteckt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444079371, "Left": [{"class": "", "str": "Desiderius, letzter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 14485027026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "770 Karl strebt ein B\u00fcndnis mit den Langobarden an und heiratet Ermengarde, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius bedr\u00e4ngt, suchte er bei den Frankenk\u00f6nigen Karl und Karlmann Hilfe . Er starb 772. \u2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 16474639899, "Left": [{"class": "", "str": "Von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, den Adelchis , endgueltig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenkoenigs"}], "ref": "layline.de", "toknum": 4452303065, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bekaempften die Greichen in Sueditalien und verdraengten den Sohn des ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von ihren Gegnern, heiratet sie und kr\u00f6nt sich in Pavia zum K\u00f6nig der Langobarden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "musin.de", "toknum": 11274358595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "zieht Otto nach Italien, befreit die Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berengarion das Weingut Gagliole seinem Sohn Ildebrando als Hochzeitsgeschenk vermacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rebzeilen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "rebzeilen.de", "toknum": 2098701028, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Urkunde aus dem Jahr 994 besagt, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wacho wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 2645855335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bisin (Basin?) von Th\u00fcringen hatte auch eine Tochter namens Ranegunde , welche die erste Ehefrau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wacho . Sie war in erster Ehe mit Theudebald von Austrasien verheiratet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 15185934904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Frau war : Walderata , Tochter vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - sie sind in der vorher erw\u00e4hnten Handschrift leges Longobardum zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienkunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigen"}], "ref": "familienkunde.at", "toknum": 17221381748, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schilde Tafel I (2,4) stammen aus dem IX Jahrhundert und geh\u00f6rten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, Liutbirga (Liutpirc)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 19392514191, "Left": [{"class": "", "str": "Um seine Stellung zu festigen, sucht Herzog Tassilo III. B\u00fcndnisse, so heiratet er die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, f\u00fchrte Tassilo III. die \u00fcber viele Jahrzehnte gewachsenen engen Beziehungen zu den Langobarden fort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 15716941955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die eheliche Verbindung mit der langobardischen Prinzessin Liutburc, der j\u00fcngsten Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agilulf zu Friedensverhandlungen mit Papst Gregor I. Das war im Jahr 599."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 8821364995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie setzte sich f\u00fcr den \u00dcbertritt ihres Mannes zum Christentum ein, sorgte f\u00fcr die R\u00fcckf\u00fchrung konfiszierter G\u00fcter an die Bisch\u00f6fe und dr\u00e4ngte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aelfwine in Italien, der seines Wissens die leichteste Hand und das weiteste Herz in der Verteilung von kostbaren Geschenken hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11992406521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er besucht auch die weniger bedeutenden oder ganz unbekannten V\u00f6lker, wie die Wenler, Waerner, Gefther, Geffleger, Wineder, sowie die Schwertm\u00e4nner, Frumtinger, Sycger, Glomer, Hroner, Rumwaler, Aener, Ruger, Throwender und Heathoramer , erw\u00e4hnt noch einmal die Swaefen, sowie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Agilulf, Kaiser Mauritius, , , , der Wachsame (griech. / latein.), \"kath.Gedenktag: 3. September (der Tag seiner Wahl zum Papst 590) , , , , , , , , ,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813451098, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rz 604 , , Rom, \"Rom Peterskirche klementinische Kapelle, Grabinschrift definiert ihn als 'Konsul Gottes'\", ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bertarido, dazu zu \u00fcberreden, ihn zu heiraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 5373546884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Wien, 20. M\u00e4rz 2011) Die Handlung ist rasch erz\u00e4hlt: Der Thronr\u00e4uber Grimoaldo versucht Rodelinda, die Frau des vermeintlich get\u00f6teten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Pippin III. 734 in Pavia in der Lombardei adoptierte und der Karl Martell bei seinem Feldzug gegen die Sarazenen / Araber im Jahre 732 bei Tour und Poitiers und 737 in der Provence unterst\u00fctzte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 13887328732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liutprand war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wacho . Einerseits sch\u00fctzten diese Familienbande das Reich im Nordosten, andererseits verband sich Authari dadurch mit der k\u00f6niglichen Dynastie der Lethinger und verschw\u00e4gerte sich mit dem m\u00e4chtigen dux Ewin von Trient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 15172985969, "Left": [{"class": "", "str": "[11] Angesichts der fr\u00e4nkischen Aggression suchte Authari nun ein B\u00fcndnis mit Bayern und arrangierte seine Verlobung mit Theudelinde , der Tochter des bayerischen dux Garibald I. [12] und der Walderada , somit Enkelin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rothari wurde ihnen in einem Edikt von 643 der Status einer Korporation verliehen, der es ihnen erlaubte, sich gegen unfaire Bezahlung oder Behandlung rechtlich zur Wehr zu setzen (aus dieser Korporation freier Maurermeister entwickelten sich sp\u00e4ter, unabh\u00e4ngig vom eigentlichen Handwerk, die Freimaurerlogen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artistiticinesi-ineuropa.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "artistiticinesi-ineuropa.ch", "toknum": 17404333088, "Left": [{"class": "", "str": "Denn bereits seit dem fr\u00fchen Mittelalter existiert eine Art Zunft von Bauleuten, die Magistri Commacini . Ihr Name r\u00fchrt vom lateinischen cum machinis her, Meister, die mit mechanischen Ger\u00e4ten, d.h. Ger\u00fcsten arbeiten . Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboin \u2013 und damit auch dessen Volk -, zum Katholizismus zu bekehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 17592161076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "563/565: Nicetius, Bischof von Trier verfa\u00dft einen Brief an die Langobardenk\u00f6nigin Chlodoswinda, in dem er die Fr\u00e4nkin aufforderte, ihren Mann, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf zu erlangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 54654344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "753 n. Chr. zieht Papst Stephan II. mit der Acheiropo\u00edetos in einer Bittprozession durch Rom vom Lateran nach Santa Maria Maggiore (Pfeiffer S. 46), um himmlischen Beistand gegen die Bedr\u00e4ngnisse durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius ab und vereinigte das Langobardenreich in Personalunion mit dem fr\u00e4nkischen Reich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 321562710, "Left": [{"class": "", "str": "Beschr\u00e4nkte sich Pippin darauf, die sog. Pippinische Schenkung (d.h. die \u00dcbertragung italienischer Gebiete an den papst, woraus sich sp\u00e4ter der Kirchenstaat entwickelte) durchzusetzen, setzte Karl den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Desiderius (+774), der eine Verst\u00e4ndigungspolitik mit dem Papst verfolgt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444078832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Frau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheingoenheim-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "rheingoenheim-info.de", "toknum": 482414754, "Left": [{"class": "", "str": "Er nahm eine Tochter des ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kunibert mit seinem Stallmeister ber\u00e4t, die Adligen Aldo und Grauso zu t\u00f6ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pangloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "pangloss.de", "toknum": 692047839, "Left": [{"class": "", "str": "\" In Die Fliege vor dem Fenster, berichtet von den Grimms in den Deutschen Sagen , belauscht ein b\u00f6ser Geist in Gestalt einer gro\u00dfen Schmei\u00dffliege, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand gekauft und nach Pavia gebracht, wo sie 1695 angeblich wieder entdeckt wurden und seitdem in der Kirche S. Pietro in Ciel d'Oro verehrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 743908087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Augustinus' Gebeine wurden wohl um 500 von den durch Vandalenk\u00f6nig Thrasamund verbannten Bisch\u00f6fen Nordafrikas nach Sardinien mitgenommen; im 8. Jahrhundert wurden sie von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lothar in Pavia."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dompage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "dompage.de", "toknum": 760787336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heirat mit Adelheid , Tochter Rudolf II. von Burgund und Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediuminfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "mediuminfo.de", "toknum": 932238750, "Left": [{"class": "", "str": "Er fand Duldung und Anerkennung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius und kr\u00f6nte sich selbst mit der eisernen K\u00f6nigskrone der Langobarden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelmaxwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "michaelmaxwolf.de", "toknum": 939746317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "774 eilte Karl nach Italien, besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius und lie\u00df sich selbst zum K\u00f6nig der Langobarden kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 948427231, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 662 verdr\u00e4ngt der Katholizismus den Arianismus offiziell ? gleichzeitig mit dem Vordringen des Islam . Karl der Gro\u00dfe eroberte 774 Pavia unter dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wacho."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germangalleries.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "germangalleries.com", "toknum": 996602619, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Otto Doppelfeld, der Leiter der K\u00f6lner Domgrabung, bereits 1959 vermutete, handelt es sich bei der in einer fr\u00fchen Kirche unter dem K\u00f6lner Dom bestatteten jungen Frau um Wisigarde, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berengar in Monte San Leone belagert und daselbst gefangen und zusammen mit seiner Gattin, der K\u00f6nigin Willa , gewaltsam nach Baiern auf die Burg Bavenberg gebracht, wo er die letzten Tage dieses Lebens beschlo\u00df. 965. Kaiser Otto kam von Langobardien nach Franconofort und blieb dieses ganze Jahr im Lande der Sachsen und brachte inzwischen alle die Seinigen zu Frieden und Eintracht, und Brun , des Kaisers Bruder, Erzbischof der Stadt Agrippina , endete sein Leben in Frieden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1062936971, "Left": [{"class": "", "str": "Und in demselben Jahre befiel ein grausiges Sterben das Heer des Kaisers, bei welchem Heinrich, der Erzbischof der Stadt Trier, und Herzog Godefrid und nicht wenige Andere das Leben verloren. 964. In diesem Jahre wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrschten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nige"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126528892, "Left": [{"class": "", "str": "Innenpolitisch blieben die Spannungen zwischen den zumeist arianischen Langobarden und den katholischen Romanen eine Belastung f\u00fcr das gegenseitige Verh\u00e4ltnis, wenngleich auch katholische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nige"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 1215707941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Papst sa\u00df in Rom wie auf dem Pr\u00e4sentierteller f\u00fcr die in Oberitalien residierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wacho die zuerst mit dem K\u00f6nig der Franken, Theudebald, verheiratet war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1223374204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dietlinde war die Tochter des bayerischen Herzogs Garibald I. und dessen Frau Walderada, der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Authari; 588 griff Frankenk\u00f6nig Childebert II. die Langobarden an, wurde aber von Autharis Heer geschlagen; Authari suchte nun das B\u00fcndnis mit Bayern, das mit der Verlobung mit Theodelinde besiegelt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1223374222, "Left": [{"class": "", "str": "Dietlinde heiratete den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines nat\u00fcrlichen Todes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1223374901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Agilulf starb 615 nach 25 Regierungsjahren als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wacho (\u2020 um 540) aus dessen zweiter Ehe mit der Gepidenk\u00f6nigstochter Austrigusa."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1612378756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittelalter-Genealogie: Walderada, K\u00f6nigin der Franken, Herzogin von Bayern (um 530, \u2020 nach 570), j\u00fcngere, in Ungarn aufgewachsene Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf in Italien bewogen Papst Stephan II. 754 dazu, sich von Byzanz abzuwenden und die Franken als Gegenleistung f\u00fcr deren Legitimierung um Schutz zu bitten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 2100276948, "Left": [{"class": "", "str": "Die Expansionsbestrebungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius dem Papste (Stephan IV.) mehrere St\u00e4dte zur\u00fcck, die ihm schon Pippin zugesprochen und sie bewog ihn, seine Tochter (Berterad) ihrem Sohne K. zur Gemahlin mitzugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445023429, "Left": [{"class": "", "str": "Pippins Wittwe, Bertrada, reiste, nachdem sie mit Karlmann in Selz zusammengetroffen war, als Vermittlerin durch Baiern nach Italien: auf ihren Antrieb gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius (s. d.) bedr\u00e4ngt, rief H. Karl d. Gr. zu Hilfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 2468647550, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Audoin zur Frau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 2645855456, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Herminafrids Tod wurde ja Amalaberga in Ravenna gefangengenommen, und zwar von Justinians Feldherrn Belisar . Der ostr\u00f6mische Kaiser gab sie dann dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um gegen Desiderius milit\u00e4risch vorgehen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877531892, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt verst\u00f6\u00dft Karl im Einvernehmen mit Papst Stephan III. wieder seine Gattin Desiderata , die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rothari aus dem Jahre 652. Anfang des 13. Jahrhunderts nennt der Sachsenspiegel Eikes von Repgow einige baurechtliche Vorschriften (Geb\u00e4udeabst\u00e4nde u.\u00e4.), so beispielsweise im zweiten Buch des Landrechts, Artikel 51:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-wuerzburg.de", "toknum": 2994424706, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fchesten mittelalterlichen Vorschriften sind die des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 3275782471, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde 755 Bischof von Rouen . 760 reiste er in politischer Mission nach Rom zu Verhandlungen mit Papst Paul I. und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulph aus Rom vertrieben, floh er nach Frankreich und kr\u00f6nte dort den Usurpator Pippin (754), unter der Bedingung, da\u00df Pippin Rom von den Langobarden befreite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 3342960777, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber lehnte ab, womit ein milit\u00e4rischer Konflikt unausweichlich war, da die Franken als Schutzmacht des Kirchenstaates auf dessen Hilfeersuchen \u00fcber die Alpen ziehen mussten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 3366562155, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius verheiratet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavarica-buch-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "bavarica-buch-service.de", "toknum": 3376466225, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Konflikt, der durch sein B\u00fcndnis mit de Langobarden in Italien entstand, Tassilo war mit Luitberga, der Tochter des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf, in Hagen-M\u00fcnzenberg belagert, zeigte sich entgegenkommend, brach aber nach Pippins Vina seine Zusagen und belagerte den Solpugida in Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 3388694447, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 3394119094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem fr\u00fchen Tod Autharis am 5.9. 590 verm\u00e4hlt sich Theodelinde (? im November 590, oder 2. Sept. 590) mit Agilulf , dem arianischen Herzog von Turin, der im Mai 591 in Mailand zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf erobert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 3395554605, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelalter geh\u00f6rte es zum Exarchat von Ravenna , das 751 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, die er nach Benevent begleitete, als sie Herzog Arichis von Benevent heiratete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 3395937651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lehrer einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Authari sich von der Oberherrschaft der Franken zu befreien strebte, aber mit seinem Verb\u00fcndeten den Waffen der Franken unterlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 3454445410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als erster dieser Herz\u00f6ge, die auch wohl K\u00f6nige genannt werden, erscheint Garibald I. aus dem Haus der Agilolfinger, dessen Residenz Regensburg gewesen sein soll, und der im Verein mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, die fr\u00e4nkische Oberhoheit abzusch\u00fctteln und sich unabh\u00e4ngig zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 3454445804, "Left": [{"class": "", "str": "Als er selbst\u00e4ndig geworden, suchte er unter dem Einflu\u00df seiner Gemahlin Liutgard, Tochter des gest\u00fcrzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu \u00fcber, M\u00fcnzen mit eigenem Konterfei pr\u00e4gen zu lassen - Solidi mit vermindertem Gewicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 3668524119, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Rothari lie\u00df 643 die Rechtsgewohnheiten der Langobarden kodifizieren . Au\u00dferdem ging er als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war jedoch der Speer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nige"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 3668526176, "Left": [{"class": "", "str": "Das eigentliche Machtsymbol der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, Karl der Gro\u00dfe, byzantinische Kaiserin Irene;, \"Restaurierung unz\u00e4hliger Kirchen, Erneuerung der Stadtmauern, des Tiberufers und der Aqu\u00e4dukte, Gr\u00fcndung des Krankenhauses S. Spirito\", , , Bewohner von Hadria (latein.)., , , , , , , , , ,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813452636, "Left": [{"class": "", "str": "Hadrian sorgte sich um die altchristlichen Baudenkm\u00e4ler in Rom (vgl. L. Sp\u00e4tling, LTHK2 4,1306) , Widmung von Karl d. Gro\u00dfen: gr. Marmorgedenktafel mit eingravierten Versen noch immer im Protikus des Petersdomes zu sehen, , Rom, , , , , , , , 25. Dezember 795, , Rom, , ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813453875, "Left": [{"class": "", "str": "Sergius schwor Lothar die Treue und kr\u00f6nte Ludwig II. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gegr\u00fcndet, der bereits einige Jahre zuvor die romanische Landkirche San Silvestro in Fanano erbauen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emiliaromagna-kinderparadies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "emiliaromagna-kinderparadies.de", "toknum": 3958730356, "Left": [{"class": "", "str": "Apropos Nonantola: es wurde 752 durch den Abt Anselm, Schwager des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rothari in dem \"K\u00f6nigliche Bauleute\" erw\u00e4hnt werden, welche besondere Privilegien, Rechte und Pflichten hatten, weil sie sich im Lauf der Jahrhunderte aus den beruflichen Baubruderschaften zu einer geistigen Bruderschaft entwickelten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freimaurer-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "freimaurer-wiki.de", "toknum": 4055101988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "643 bestand ein Gesetzbuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luitprand ( 727 ) und des Frankenk\u00f6nigs Pippin ( 755 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-italien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "go-italien.de", "toknum": 4093203813, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df die P\u00e4pste auch die weltliche Herrschaft \u00fcber Rom erlangten, kam durch Schenkungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius und l\u00e4\u00dft sich selbst kr\u00f6nen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holger-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "holger-niederhausen.de", "toknum": 4213504475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "744 Karl der Gro\u00dfe erobert Pavia unter dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 4250648909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das war Desiderata, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius zu entmachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 4319012124, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei gelang es Karl dem Gro\u00dfen, nach l\u00e4ngerer Belagerung der \"Hauptstadt\" Pavia, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius trug die Krone zu Unrecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 4319012134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun, bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansgruener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "hansgruener.de", "toknum": 4760293951, "Left": [{"class": "", "str": "Verheiratet war er mit Liutburga, der Tochter des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globalisierung-fakten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "globalisierung-fakten.de", "toknum": 4877943014, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz darauf heiratete Karl Desiderata, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Anspruch auf diese Entscheidung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globalisierung-fakten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "globalisierung-fakten.de", "toknum": 4877943086, "Left": [{"class": "", "str": "Als Karl den Kindern seines Bruders den Anspruch auf die Krone entzieht, erhebt Desiderius, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand bedr\u00e4ngten Papstes Gregor III. wich Karl 739/40 aus; er hatte selber langobardische Milit\u00e4rhilfe entgegengenommen und seinen j\u00fcngeren Sohn Pippin von Liutprand adoptieren, das hei\u00dft zum K\u00f6nigssohn erheben lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5496069966, "Left": [{"class": "", "str": "Einem Ansuchen des von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand bedr\u00e4ngt, wendet sich mit mehrfachen Briefen und Gesandtschaften (739, 740) an ihn um H\u00fclfe, bis dahin \"unerh\u00f6rt\", schickt ihm die goldenen Schl\u00fcssel zum Grabe Petri, des Apostels Fesseln und andere Geschenke, um ihm den Schutz der r\u00f6mischen Kirche und der Stadt Rom zu \u00fcbertragen mit dem Anerbieten, da\u00df er sich von Byzanz lossagen wolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5496072981, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegentheil, Gregor III., durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5515102102, "Left": [{"class": "", "str": "Nach kurzer Vers\u00f6hnungspause \u2013 Pippin hatte ihm 12 Grafschaften verliehen \u2013 nimmt Grifo seine Opposition wieder auf, geht zum Herzog Waifar von Aquitanien, dann zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboin dazu aufraffen, mit Sack und Pack nach Italien zu ziehen und dort sein Gl\u00fcck zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 5740113475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "567 musste sich angesichts seiner Fehleinsch\u00e4tzung im Hinblick auf den Awarenkhagan Bajan als geeignetem Verb\u00fcndeter im Krieg gegen den Gepidenk\u00f6nig Kunimund -- der Aware eignete sich gleich beide germanischen K\u00f6nigreiche an! -- der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, suchte er die fr\u00e4nkische Oberhoheit abzusch\u00fctteln: er leistete dem Frankenk\u00f6nig keine Heeresfolge, besuchte die Maifelder nicht und erlie\u00df in eigenem Namen Gesetze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 5751510146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Odilos sechsj\u00e4hriger Sohn, Tassilo III. (s. d., 748-788), stand anfangs unter der Vormundschaft seiner Mutter, der fr\u00e4nkischen Prinzessin Chiltrudis; selbst\u00e4ndig geworden, verm\u00e4hlt mit Liutgard, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius ab und machte sich selbst zum Langobardenk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 5862728779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl eroberte 774 Pavia in Oberitalien, setzte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 5862728787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl eroberte 774 Pavia in Oberitalien, setzte den Langobardenk\u00f6nig Desiderius ab und machte sich selbst zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so hei\u00dft, der aus th\u00fcringischem Stamm sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-abbacher-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "bad-abbacher-kurier.de", "toknum": 5893313025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Merkw\u00fcrdig bleibt\", konstatiert er, \"dass in Bayern kein einziger Herrscher mit dem Namen Agilolf \u00fcberliefert ist, dass aber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, floh und dieser die Rechte seiner Enkel vertrat, wurde er selbst seines Reiches beraubt (774)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 5932957206, "Left": [{"class": "", "str": "Als Karlmanns Witwe mit ihnen zu ihrem Vater, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Eroberer Italiens Alboin, der seine Gemahlin Rosamunde gezwungen haben soll aus dem Sch\u00e4del ihres ermordeten Vaters zu trinken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 5955826222, "Left": [{"class": "", "str": "Geradezu ber\u00fcchtigt wurde hier der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannt wurde, ist \u00fcber den 1903 in Alzey geborenen Dr. Walthari Dietz verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig wenig biographisches in Erfahrung zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftswundermuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "wirtschaftswundermuseum.de", "toknum": 5997633520, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die Tatsache hinaus, dass er nach einem vor fast 1500 Jahren lebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf von der Eroberung Roms abgehalten und mit der \"Pippinschen Schenkung\" dem Papsttum neben Rom auch den Besitz des byzantinischen Ravenna \u00fcberlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laender-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "laender-lexikon.de", "toknum": 5998880181, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits Mitte des 8. Jahrhunderts hatte Pippin III. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", (ca. 560-572) ging 568, nach dem Sieg \u00fcber die Gepiden mit Hilfe der Awaren, auf dem Weg von Pannonien auf der alten R\u00f6merstra\u00dfe \u00fcber den Isonzo nach Norditalien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 6134493371, "Left": [{"class": "", "str": "Alboin , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Authari."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdbg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hdbg.de", "toknum": 6168387495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mai 589 heiratete sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luitprand gegen allzu starken fr\u00e4nkischen Druck dort R\u00fcckhalt verschafft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thierhaupten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "thierhaupten.de", "toknum": 6280596734, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings hatte sich Hubert durch Verschw\u00e4gerung mit dem m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Authari verm\u00e4hlt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thierhaupten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "thierhaupten.de", "toknum": 6280598089, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der erste Herzog von Bayern, Garibald I. war mit einer langobardischen K\u00f6nigstochter verheiratet, mit der Mutter von Theodolinde, die seit 589 mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius wird zur Abdankung gezwungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-studium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "schule-studium.de", "toknum": 6616854765, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius wird zur Abdankung gezwungen. 781 R\u00fcstungsembargo der Franken gegen Slaven 782 Blutbad von Verden a. d. Aller Hinrichtung von (angeblich) 4500 aufst\u00e4ndischen Sachsen durch Karl den Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 6627019044, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luitprand dazu benutzte, die Herrschaft in diesem Lande immer weiter auszudehnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humanist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "humanist.de", "toknum": 6795387218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gregor II. war ein gro\u00dfer Bildernarr, und als der ostr\u00f6mische Kaiser Leo, der Isaurier, die Bilder mit Gewalt aus den Kirchen Italiens entfernen lassen wollte, da kam es zu den blutigsten Streitigkeiten, welche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beleidigte, r\u00fcckte dieser vor Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humanist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "humanist.de", "toknum": 6795387424, "Left": [{"class": "", "str": "Als er aber auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius verheiratet, verstie\u00df er diese nach nur einem Jahr Ehe 771 wegen des Konflikts der Langobarden mit dem Papst und folgte damit der Linie seines Vaters als Schutzherr des Papstes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woergl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "woergl.at", "toknum": 6818471875, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst mit der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius wollte die Verbindung zwischen Franken und seinem Volk auch noch durch eine Heirat zwischen Karls Schwester und seinem Kronprinzen Acheldis verst\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 6867098545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf, die fr\u00e4nkische Oberherrschaft anzuerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaft-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "wissenschaft-aktuell.de", "toknum": 7158822911, "Left": [{"class": "", "str": "Er zwang den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Autharis mit gro\u00dfem Gefolge dorthin kam und auf der einen Seite die Leiche des Selbstm\u00f6rders, auf der andern der Schl\u00fcssel auf dem Boden lag, wurden alle mit so [S. 377] gro\u00dfem Schrecken erf\u00fcllt, dass niemand diesen Schl\u00fcssel vom Boden aufzuheben wagte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 7241777200, "Left": [{"class": "", "str": "Als darauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wacho verheiratete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 7306382167, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich ist er mit dem Th\u00fcringerk\u00f6nig Fisud identisch, der gem\u00e4\u00df der Origo Gentis Langobardorum seine Tochter Radegund mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wacho verheiratete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 7306382548, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich war er mit Fisud identisch, der seine Tochter Radegund mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-aufhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "schloss-aufhausen.de", "toknum": 7449939670, "Left": [{"class": "", "str": "Tassilo selbst war mit Liutberga verheiratet, der Tochter des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie seines Gro\u00dfvaters Karl d. Gr. und seines Vaters Ludwig d. Fr. - a. Lo. 21."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regesta-imperii.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nige"}], "ref": "regesta-imperii.de", "toknum": 7502234524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lothar (I.) best\u00e4tigt dem Kloster Pedona (Borgo San Dalmazzo, Prov. Cuneo) auf Bitten des Abts Petrus die Schenkungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regesta-imperii.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "regesta-imperii.de", "toknum": 7502234684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Graf Rotcarius leitet ein Placitum, in dem der Streit zwischen dem Xenodochium S. Cassiano (Bergamo) und einem gewissen Stefanus de Colonias (Cologno al Serio, Prov. Bergamo) \u00fcber G\u00fcter in Sorisole (Prov. Bergamo) nach Vorlage mehrerer Urkunden, darunter eines Pr\u00e4zepts des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", findet sich etwa fast das gesamte Namenmaterial des langobardischen Herkunftsmythos pr\u00e4gnant zusammengefasst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 7505911669, "Left": [{"class": "", "str": "In der Vorrede zum Edictus Rothari , einer Gesetztessammlung des gleichnamigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand wird mit heftigen r\u00f6mischen und fr\u00e4nkischen Angriffen konfrontiert, als er versucht, auf der stark bev\u00f6lkerten Halbinsel die Vormachtstellung zu ergreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mydokus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "mydokus.de", "toknum": 7509833655, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luitprand, der nicht nur seinen Sohn Pippin 737 offiziell adoptierte, sondern auch 739 dem Hilfsgesuch Karls gegen die Araber nachkam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alsharq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "alsharq.de", "toknum": 8030345440, "Left": [{"class": "", "str": "So erkl\u00e4rt sich auch seine Kooperation mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboin, zu bekehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 8154785469, "Left": [{"class": "", "str": "Wie nicht anders denkbar, stammt alles Quellenmaterial aus kirchlichen Kreisen und gibt insofern eine eigene aus dem Jahr 567, gerichtet an eine Enkelin Chrodechildes: Darin wird sie aufgefordert, dem Beispiel ihrer Gro\u00dfmutter zu folgen und ihren Mann, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Authari, der um des d\u00e4nischen Herzogs Garibald Tochter, die ebengenannte Theudelinde, freite, seine Zuk\u00fcnftige zum ersten Mal an ihres Vaters Hof erblickte, blieb er eine Weile stumm, entz\u00fcckt von ihrer Sch\u00f6nheit, und brach dann in die Worte an Garibald aus: \"Weil wir eure Tochter so wundersch\u00f6n finden, da\u00df wir den Weinbecher ans ihrer Hand empfangen, sowie sie es in Zukunft uns thun soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 8402454135, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berengar II. und heiratete die von Berengar gefangen gehaltene Witwe des italienische K\u00f6nigs Adelheid von Burgund . Daraufhin nannte er sich K\u00f6nig der Langobarden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 8480618897, "Left": [{"class": "", "str": "Beim ersten Feldzug besiegte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Speer entrissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 8519347803, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auf dem Schlachtfeld von Tanginae wurde Totila von Alboin, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, ein erkl\u00e4rter Feind Karls, was die Beziehungen zu den Karolingern weiter erschwerte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figurentheater-winter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "figurentheater-winter.de", "toknum": 8608840686, "Left": [{"class": "", "str": "Er heiratet die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spectaculum-worms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "spectaculum-worms.de", "toknum": 8638026196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl der Gro\u00dfe heiratet Desiderata, eine Tochter des bezwungenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf, stellte Rom unter den Schutz des fr\u00e4nkischen K\u00f6nigs und salbte Pippin noch einmal in St. Denis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8701152437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Stephan II. ( reg. 752-757), der sich von Ostrom (Byzanz) abgewendet hatte und eine Verbindung zum Frankenreich einging, bat Pippin III. (d.J.) um Hilfe gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf, stellte Rom unter den Schutz des fr\u00e4nkischen K\u00f6nigs und salbte Pippin noch einmal in St. Denis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8701153133, "Left": [{"class": "", "str": "Stephan II. ( reg. 752-757), der dem byzantinischen Ostrom den Kontakt verweigert hatte und eine Verbindung zum Frankenreich einging, bat Pippin III. um Hilfe gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Authari (584-590), verheiratet mit Theudelinde , der Tochter des Bayernherzogs, begannen die guten politischen Beziehungen zu Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8720182795, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Restauration des K\u00f6nigtums (584) unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aistulf, stellte Rom unter den Schutz des fr\u00e4nkischen K\u00f6nigs und salbte Pippin noch einmal in St. Denis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8720183047, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Stephan II. (752-757), der sich von Ostrom (Byzanz) abgewendet hatte und eine Verbindung zum Frankenreich einging, bat Pippin III. (d.J.) um Hilfe gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, dessen Tochter er heiratete, obwohl ihr Vater das Papsttum bedrohte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8720184838, "Left": [{"class": "", "str": "Karl isolierte seinen Bruder politisch durch Verbindung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius, der den Papst zwingen wollte, die mit ihrer Mutter an den langobardischen Hof geflohenen S\u00f6hne Karlmanns zu fr\u00e4nkischen K\u00f6nigen zu salben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8720184900, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4re Karlmann nicht schon 771 verstorben, h\u00e4tte sich vieles wahrscheinlich anders zugetragen, aber Karl der Gro\u00dfe stellte die Reichseinheit wieder her und mi\u00dfachtete dabei das Nachfolgerecht der S\u00f6hne seines Bruders. 773/774 wandte sich Karl auf Ersuchen des Papstes Hadrian I. gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboin (s. d.), gen\u00f6tigt, ihm die Hand zu reichen, 566 oder 567 n. Chr. Als Alboin sie sp\u00e4ter nach der Eroberung von Oberitalien zu Verona in der Trunkenheit zwang, bei einem Gastmahl aus dem Sch\u00e4del ihres Vaters zu trinken, lie\u00df sie ihren Gemahl durch sei- nen Waffentr\u00e4ger Helmichis und einen Gehilfen Peredeo ermorden (573)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9215509112, "Left": [{"class": "", "str": "Rofamunde (Rosemunda), Tochter des Ge- pidenk\u00f6nigs Kunimund, wurde nach dem Untergang ihres Volks und dem Tode ihres Vaters durch des- sen \u00dcberwinder, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 744 starb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 9341922158, "Left": [{"class": "", "str": "Vorlaeufig musste Gregors Nachfolger Zacharias sich selbst mit den Langobarden auseinandersetzen, die unter Luitprand noch das Herzogtum Spoleto eroberten, bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rothari, aus dem Anfang des 13. Jh. Man kann annehmen, dass dieses Geb\u00e4ude urspr\u00fcnglich ein Baptisterium war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italienseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "italienseite.de", "toknum": 9372057029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der unmittelbaren N\u00e4he der Kirche erhebt sich ein ungew\u00f6hnlicher Kuppelbau, das sog. Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liutprand (\u2020 744) eingelassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 9506945500, "Left": [{"class": "", "str": "In den hintersten Pfeiler des rechten Seitenschiffes ist das Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Desiderius und des Papstes Rechte geltend machte, die nach fr\u00e4nkischem Recht nicht haltbar waren: die Rechtsnachfolge unm\u00fcndiger Kinder f\u00fcr den verstorbenen Vater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nigs"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 9622626022, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er hinterlie\u00df drei S\u00f6hne, f\u00fcr die die Witwe, Gerberga, mit Hilfe ihres Vaters, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alboino soll w\u00e4hrend der Belagerung von Pavia eine taubenf\u00f6rmoge Pfanne als Zeichen des Friedens \u00fcberreicht bekommen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldsoffood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "worldsoffood.de", "toknum": 9639794370, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum orthodoxen Christentum und konnte somit eine Zeit lang ein relativ harmonisches Zusammenleben garantieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwex.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "unterwex.ch", "toknum": 9744639966, "Left": [{"class": "", "str": "Letztendlich konvertierte Agilulf, der von 590 bis 615 regierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Audoin , der zuvor ehemals ostgotische Besitzungen in Pannonien erobert hatte, ein B\u00fcndnis mit dem Kaiser in Konstantinopel ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Langobardenk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9959121050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Langobarden kamen nun in Kontakt mit Ostrom . Im Zusammenhang mit dem Gotenkrieg Justinians ging der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Langobardenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Langobardenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"2445010945": 0.5, "5992965636": 0.5, "3366561810": 0.5, "11992405015": 0.5, "16474639899": 0.16875, "3813451098": 0.0, "17404333088": 0.0, "12277030434": 0.5, "15185934904": 0.10431818181818178, "16901724767": 0.725, "14991091777": 0.5, "4578243659": 0.5, "9615602252": 0.7115384615384616, "444079183": 0.6625, "15280230992": 0.6656818181818182, "724317777": 0.6247282608695651, "13201308243": 0.5, "17945085529": 0.7625, "13891245662": 0.5344117647058824, "11208494687": 0.755, "2645855335": 0.11641304347826081, "10078329453": 0.5, "15172985969": 0.0, "17221381748": 0.06749999999999998, "4404834938": 0.5275, "19207161982": 0.6384259259259258, "9583791232": 0.7234375, "11830437506": 0.7, "15716941955": 0.0390625, "482414724": 0.78, "2877531784": 0.6730357142857143, "19392514191": 0.04240384615384611, "3366561944": 0.5, "11556825243": 0.639090909090909, "5388313763": 0.5, "16496152744": 0.65, "13279581870": 0.5, "832543418": 0.5381818181818181, "18742784701": 0.7368421052631579, "16572874431": 0.5, "16716212935": 0.5825, "11688711368": 0.5, "16419628746": 0.7749999999999999, "13570881232": 0.7, "14485027026": 0.2026315789473684, "4452303065": 0.15, "14211595995": 0.5435483870967741, "943923920": 0.6720588235294117, "2098701028": 0.11826086956521734, "195109609": 0.5101973684210526, "17034485494": 0.6232758620689655, "4210202872": 0.5831521739130434, "12076445435": 0.5, "8821364995": 0.012567567567567559, "12318117126": 0.5, "444079371": 0.23375000000000007, "16457371916": 0.6736842105263158, "14779062029": 0.6245833333333333, "4146897171": 0.635603448275862, "2876554013": 0.5592672413793103, "5117043486": 0.5511538461538461, "19702456616": 0.537741935483871, "13887328732": 0.0, "33137965": 0.6928571428571427, "18965140782": 0.75, "16666805040": 0.6028571428571428, "17592161076": 0.0, "217371448": 0.5, "18965140800": 0.6155555555555554, "10345723714": 0.5026923076923077, "11274358595": 0.1332692307692307, "12491040077": 0.54, "15746175312": 0.6714285714285714, "14171513685": 0.7035714285714286, "217371481": 0.5, "9931556186": 0.5, "3813452129": 0.5, "3943316539": 0.6628571428571429, "3600756071": 0.5, "13891245422": 0.5, "5409461118": 0.8033333333333332, "5373546884": 0.0, "15698532239": 0.5436206896551724, "8389483426": 0.5, "5751509923": 0.5525, "14033959333": 0.6485, "3295614383": 0.665, "8298415028": 0.6842105263157895, "7596246454": 0.5133333333333333, "13605546935": 0.5, "19536051787": 0.5398275862068965, "54654413": 0.5272222222222223, "16901724636": 0.6360227272727272, "17201926992": 0.6355357142857142, "11935754722": 0.5, "17442444267": 0.7315789473684211, "10538994160": 0.6776315789473684, "11992406521": 0.0, "1128456188": 0.6552173913043476, "5790711295": 0.7527777777777779}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Langobardenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Langobardenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Langobardenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 302}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Langobardenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 302}], "concsize": 302, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 302}