{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hof-am-muetzenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "hof-am-muetzenberg.de", "toknum": 4187707944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum ersten mal werden wir dieses Jahr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-godemoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "gestuet-godemoor.de", "toknum": 16460621444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr das n\u00e4chste Zuchtjahr haben wir uns gegen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Markus\" einige neue Fohlen (keine Tiger-Schecken) gez\u00fcchtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyfarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "ponyfarm.de", "toknum": 9291423112, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch wurden mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Alt-Oldenburg, sowie im Rahmen eines Zuchtversuchs sogar einmal bei den S\u00fcddeutschen Kaltbl\u00fctern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweres-warmblut-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "schweres-warmblut-bw.de", "toknum": 15741856994, "Left": [{"class": "", "str": "Er deckte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quincet gedeckt worden, der aus den Vogesen stammt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olfen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "olfen.de", "toknum": 13023728214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stuten sind im vergangenen Jahr zwischen dem 23. und 27. Juli vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landgest\u00fct Sachsen-Anhalt in Prussendorf absolvieren und dann unter Wulschner in den Sport gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 16725440662, "Left": [{"class": "", "str": "Der Braune soll seinen z\u00fcchterischen Karrierestart als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch kurze Zeit im Gest\u00fct H\u00f6rem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langels-gbr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "langels-gbr.de", "toknum": 11395166441, "Left": [{"class": "", "str": "Nach zweij\u00e4hrigem Auslandsaufenthalt kehrte Ibikus in seine Heimat zur\u00fcck, um im hessischen W\u00e4ldershausen bis 1982 zu wirken, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in das Gest\u00fct Eichenhof der Familie Gunia, wo er auch auf seine Hengstleistungspr\u00fcfung vorbereitet wurde, die er im Herbst 1990 in Adelheidsdorf bestand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 14716217980, "Left": [{"class": "", "str": "Couleur-F\u00fcrst kam zun\u00e4chst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Lambrusco ausgesprochen vornehm wirkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modelldorf-hirschfelde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Leihhengst"}], "ref": "modelldorf-hirschfelde.de", "toknum": 14265913300, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df der Spruch \"wie der Herr so's Gescherr\" dort galt, konnte ich nicht feststellen, da besonders der im K\u00e4fig gehaltene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im NRW-Landgest\u00fct Warendorf und stellte aus dieser Zeit mit \u00fcberschaubaren Bedeckungszahlen mehrere Sieger auf Fohlenschauen und erfolgreiche Teilnehmer am Deutschen Fohlenchampionat in Lienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiten-zucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "reiten-zucht.de", "toknum": 13872610863, "Left": [{"class": "", "str": "Er gab sein z\u00fcchterisches Deb\u00fct als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ostpreu\u00dfengest\u00fct Hunnesr\u00fcck verbrachte und wirkte segensreich in der Trakehnerzucht und der rheinischen Warmblutzucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 7722516921, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zu seinem altersbedingten Tod 1985 stand Pasteur xx hier mit Ausnahme der Decksaison 1978, die er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rittergut Hirschfelde in Brandenburg aufgestellt und deckt seit 2005 wieder bei seinem Besitzer im nieders\u00e4chsischen Edemissen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 9866997966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von 1998 bis 2002 deckte Lambrusco als Privatbesch\u00e4ler bei seinem Besitzer, wurde dann f\u00fcr zwei Jahre als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gest\u00fct Buchenhain zum Einsatz kam. 1990 wurde der Hengst von Dr. Schubert erworben und steht seitdem fest im Gest\u00fct Buchenhain. 1990 war der Hengst also 13 Jahre alt und hatte bis zu diesem Zeitpunkt keine einzige eingetragene Tochter!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehner-im-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "trakehner-im-rheinland.de", "toknum": 11488547703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "War er 1979 noch gefeierter Pr\u00e4mienhengst, so \"gammelte\" er nach einer absolut gruseligen Hengstleistungspr\u00fcfung 1980 in Adelheidsdorf zun\u00e4chst auf drei Stationen, bis er 1988 erstmalig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gest\u00fct Marbach, ging dann wieder zu Frau von Kleist, bzw. wurde im Landgest\u00fct Celle aufgestellt, sp\u00e4ter erwarb das Gest\u00fct Marbach diesen Hengst, wo er im Alter von 30 Jahren starb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mamnounas-salukis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "mamnounas-salukis.de", "toknum": 19028709112, "Left": [{"class": "", "str": "Im Alter von 3 - 5 Jahren stand er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr den Sommer 2008"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyland-welsh-pony.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Leihhengst"}], "ref": "ponyland-welsh-pony.de", "toknum": 17761664943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein tolles Pferd - unser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und legte den Grundstein f\u00fcr die Hengststation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruescher-konermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "ruescher-konermann.de", "toknum": 7477260865, "Left": [{"class": "", "str": "\"Playboy\" von Platon I war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tijd Vlijt's Amadeous steht f\u00fcr kurze Zeit auf unserem Gest\u00fct"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["failshofer-welshponys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Leihhengst"}], "ref": "failshofer-welshponys.de", "toknum": 17530721820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Entleiher in H\u00f6he von 10.000,- \u20ac. nachgewiesen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyfarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "ponyfarm.de", "toknum": 1133488440, "Left": [{"class": "", "str": "( Es mu\u00df eine Wertversicherung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Luxemburg auf Station, ist mittlerweile in Privatbesitz von Familie Wagner-Klepper aus Goetzingen wo er auf Station steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippoline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "hippoline.de", "toknum": 10254978467, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser hochnoble Hengst, vormalig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im nieders\u00e4chsischen Hagenburg bei Familie Auhagen in den Besitz von Ulrich Buschmann, der seit 2001 den Trakehnerhof Gordemitz in Jesewitz in Sachsen betreibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 11923193244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2003 wechselte Vivus nach einer Saison als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Holsteiner Landgest\u00fctsstation Neuendorf, wo er so gute Pferde wie Retina/Fritz Thiedemann, Romanus/Hans-G\u00fcnther Winkler und Ramona/Alwin Schockem\u00f6hle zeugte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langels-gbr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "langels-gbr.de", "toknum": 11479762232, "Left": [{"class": "", "str": "Ramzes x wirkte 1951 und 1952 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der f\u00fcnf Jahre in der DDR deckte, scheint sich f\u00fcr die Anpaarung an K\u00f6nigstein besonders zu empfehlen: Aus der Anpaarung K\u00f6nigsteins an Odetts Mutter, Ostera v. Nektar-Humbert entstammt die Siegerstute des Zuchtbezirks Neue Bundesl\u00e4nder/S\u00fcd 2001 St.Pr.St. u. Pr.St. Oh la la, die 54 Punkte erreichte und eine gute SLP ablegte, wobei ihre Springveranlagung hervorgehoben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengstes"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 13409830465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Blut des Nektar, eines polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", brachte Vivus vermehrte z\u00fcchterische Beachtung. 1997 deckte er nochmals f\u00fcr ein Jahr in Offenbach, bevor er in den Besitz der Hengstgemeinschaft Altenrade \u00fcberging und von 1998 bis 2001 auf dem Gest\u00fct Altenrade deckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 11923193160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wechsel in das schleswig-holsteinische Gest\u00fct Altenrade der Familie Ernst 1994, zun\u00e4chst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Redefin)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-schlosshof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Leihhengst"}], "ref": "gestuet-schlosshof.de", "toknum": 7204704351, "Left": [{"class": "", "str": "Pink Floyd 6 und Pompidou 5 (Dressur) sowie das S-Springpferd Platin 12 (bis 1990 50 S-Plazierungen}; Z\u00fcchterische verewigte er sich in den 5 gek\u00f6rten Vollbr\u00fcdern Portepee , DLG-Hengst Pygmalion , Passepartout , Prinz von Preu\u00dfen und Peter Pan ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zur dressurm\u00e4\u00dfigen Weiterbildung auf den Majenfelderhof von Stephanie Herken-Wendt in die Holsteinische Schweiz. Herken-Wendt bildete den Hengst dressurm\u00e4\u00dfig ebenfalls bis Klasse M aus, stellte ihn aber nicht auf Turnieren vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 19656702900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem einj\u00e4hrigen Intermezzo im Gest\u00fct von Dr. Annette Wyrwoll in Duggendorf ging Cornus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benutzte und zum Durchbruch verhalf, dass sie sich voll einsetzten f\u00fcr einen Hengst, der keinen Tropfen Trakehner Blut f\u00fchrte beschreibt der Hippologe Dr. Ekkehard Frielinghaus (Trakehner Hefte 5/95) die Hintergr\u00fcnde, die den Weg des angloarabischen Halbbl\u00fcters ungarischer und jugoslawischer Herkunft in eine z\u00fcchterische Karriere ebnen halfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dertrakehner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "dertrakehner.de", "toknum": 16170366249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es charakterisierte die scheuklappenfreie Weitsicht von wirklichen Experten wie Dr. Schilke, dem damaligen Zuchtleiter des Trakehner Verbandes, und Gottfried Hoogen, der BURNUS jahrelang als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Berghof in Rodenbach stand, 10-j\u00e4hrig nach D\u00e4nemark abgegeben wurde und anschlie\u00dfend noch in Luxemburg wirkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Leihhengst"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 14634578268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die folgenden drei Fohlen der Havanna stammen von Atoll, einem Halali-Sohn aus einer Hartung/Burnus-Mutter, der als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Leihhengst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Leihhengst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16460621444": 0.8333333333333335, "13409830465": 0.0, "9291423112": 0.7647058823529411, "16725440662": 0.6570652173913042, "17761664943": 0.34375, "11923193244": 0.03314393939393937, "10254978467": 0.09268518518518513, "4187707944": 0.8636363636363638, "17530721820": 0.19999999999999996, "13872610863": 0.552258064516129, "19656702900": 0.0, "11479762232": 0.006666666666666665, "7722516921": 0.5371428571428571, "7477260865": 0.284375, "11923193160": 0.0, "9866997966": 0.5219932432432433, "1133488440": 0.18321428571428577, "14265913300": 0.5595588235294118, "13023728214": 0.6575, "14634578268": 0.0, "7204704351": 0.0, "15741856994": 0.7171052631578948, "11395166441": 0.5942857142857142, "11488547703": 0.5, "19028709112": 0.5, "14716217980": 0.5696774193548386, "16170366249": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Leihhengst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Leihhengst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Leihhengst\"]", "op": "Query", "size": 27}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Leihhengst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 27}], "concsize": 27, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 27}