{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " 2012 stand wieder auf unserer Tagesordnung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "fu-bayern.de", "toknum": 16732848548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenspiegel-abg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "wochenspiegel-abg.de", "toknum": 11736307546, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem gro\u00dfen Buffet sollen sich alle f\u00fcr die anstehende Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war hell erleuchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moegy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "moegy.de", "toknum": 8902059326, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde dunkel, nur der Thron des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " super, weil alle Sch\u00fcler gut gelesen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clemensschule-hiltrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "clemensschule-hiltrup.de", "toknum": 593170686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich fand den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Grundschule durften sich jeweils ein tolles Buch aussuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurt-viebranz-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "kurt-viebranz-verlag.de", "toknum": 15020634070, "Left": [{"class": "", "str": "Alle teilnehmenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praxislerntraining.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "praxislerntraining.de", "toknum": 7468893246, "Left": [{"class": "", "str": "Oft sind ganze Schulklassen angemeldet und vergleichen untereinander, wer wie viel gelesen hat oder gar \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 13309792403, "Left": [{"class": "", "str": "Mal sehen, wer am Jahresende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schule!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ggskoelnerstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "ggskoelnerstrasse.de", "toknum": 1922240460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MAX aus der 1b war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der einzelnen Jahrg\u00e4nge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astrid-lindgren-dorsten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "astrid-lindgren-dorsten.de", "toknum": 19542545637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geehrt wurden auch die gew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Lesethron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ggsbernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "ggsbernberg.de", "toknum": 14025963481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Vorlesen sa\u00df jeder einzeln wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Monats Februar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 15938740510, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christina und Marc freuen sich \u00fcber ihre Urkunde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "germanblogs.de", "toknum": 10218342287, "Left": [{"class": "", "str": "Dessen so genannte Leseleiter ist von der Bildermaus bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gs-wutha-farnroda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gs-wutha-farnroda.de", "toknum": 11890873100, "Left": [{"class": "", "str": "Die besten Leser jeder Klasse stellten sich anschlie\u00dfend der Wahl zur Lesek\u00f6nigin oder zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt man sich vor als einen beh\u00e4bigen, blassen, b\u00e4rtigen alten Mann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 2934067290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzgebirgsfernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "erzgebirgsfernsehen.de", "toknum": 15052673881, "Left": [{"class": "", "str": "Am 27. September findet die Abschlussveranstaltung mit der \u00dcbergabe der Zertifikate und der Kr\u00f6nung des diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-themar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-themar.de", "toknum": 2540471440, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wetteiferten die besten Leser aus den dritten Klassen aller Grundschulen dieser Landkreise um den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-zuessow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "grundschule-zuessow.de", "toknum": 17631314977, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschluss der Leseprojekttage gestalteten die Sch\u00fcler ein buntes Programm, dort wurden dann auch unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Wandzeitung begr\u00fc\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-zuessow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-zuessow.de", "toknum": 15953721895, "Left": [{"class": "", "str": "Wer derzeit unser Schulhaus betritt, wird vom Raben Socke und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gabelsberger - Gymnasiums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabelsberger-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "gabelsberger-gymnasium.de", "toknum": 6005793965, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Abstand qualifizierte er sich somit f\u00fcr den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["csb-miltitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "csb-miltitz.de", "toknum": 15425051244, "Left": [{"class": "", "str": "Am Freitag, dem 18. Januar ermittelten alle drei 2. Klassen ihren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt, wenn die restlichen Grundschulen des Altkreises Bitterfeld gegeneinander angetreten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 10437477892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Mittwoch wird ein weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Grundschule Darme!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-darme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-darme.de", "toknum": 19307611654, "Left": [{"class": "", "str": "Werde zur Lesek\u00f6nigin oder zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emagym-bergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "emagym-bergen.de", "toknum": 16403175449, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zeit von 13:30-15:30 k\u00e4mpften 18 Sch\u00fcler um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon Schade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mechernich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mechernich.de", "toknum": 4698473243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007 - Urkunden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vs-bisamberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "vs-bisamberg.at", "toknum": 19185814246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Ende dieses gelungenen Festes \u00fcbergaben die auf \"ihre Kinder\" stolzen Lehrerinnen die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhielten von der Schulleiterin Rosi Gramlich-Lenz eine Urkunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnberg-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "sonnberg-schule.de", "toknum": 8799088659, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lesek\u00f6niginnen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" k\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scm-fallersleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "scm-fallersleben.de", "toknum": 19002375689, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erstkl\u00e4ssler w\u00fcrden nur innerhalb des Klassenverbandes ihre \"Lesek\u00f6nigin\" bzw. ihren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und verschwundenen Rebl\u00e4usen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saulheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "saulheim.de", "toknum": 13269390373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Ausbrechern, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum \"Welttag des Buches\" Fortbildungen f\u00fcr ehrenamtliche Vorleserinnen und Vorleser."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerfenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "buergerfenster.de", "toknum": 8355449644, "Left": [{"class": "", "str": "Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 5777853758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vincent Kuqi ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Chamer Grundschule Tobias Reittinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 2934067354, "Left": [{"class": "", "str": "Alles andere als ein Stubenhocker ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Priener Mittelschule gek\u00fcrt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fhm-prien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "fhm-prien.de", "toknum": 318254382, "Left": [{"class": "", "str": "Allj\u00e4hrlich bestreiten die 6. Klassen einen Lesewettbewerb an dessen Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bzw. die Lesek\u00f6nigin ermittelt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinnberg-volksschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "sinnberg-volksschule.de", "toknum": 17154400349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H\u00f6hepunkt f\u00fcr die zweiten Klassen ist aber allj\u00e4hrlich der Vorlesewettbewerb, bei dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Lesek\u00f6nigin konnte aber nur werden, wer auch mit dem Vortrag eines unbekannten Textausschnittes die Mitsch\u00fcler in seinen Bann ziehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ers-rehlingen-siersburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "ers-rehlingen-siersburg.de", "toknum": 1641681296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Grundschule Immenrode ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-immenrode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-immenrode.de", "toknum": 5190785941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11.11. war es so weit. In der dritten und vierten Stunde wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den 4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clemensschule-hiltrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "clemensschule-hiltrup.de", "toknum": 6585935214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die einmal j\u00e4hrlich stattfindende Autorenlesung im Rahmen eines Autorentages, B\u00fcchereibesuche, die Ermittlung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007\" stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 2932776480, "Left": [{"class": "", "str": "Nach kurzer Beratung der Jury, bekam der verdutze Grundsch\u00fcler eine lila Sch\u00e4rpe umgeh\u00e4ngt, auf der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mg-weine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mg-weine.de", "toknum": 990194562, "Left": [{"class": "", "str": "Einer ist sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-moeser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-moeser.de", "toknum": 668297715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer wird \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterbreizbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "unterbreizbach.de", "toknum": 12061344665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen der Lesewoche, die vom 23.4. - 27.4.2012 stattfand, wurde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") zum Vorlesefest delegierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-heringsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-heringsdorf.de", "toknum": 16076565614, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor gab es Lesewochen an den Schulen, wobei jede Klassenstufe ihren besten Leser ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-behrungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "schule-behrungen.de", "toknum": 9811871231, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Klasse ermittelte ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Pia ist entsetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kibukri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "kibukri.ch", "toknum": 534628275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Lesek\u00f6nigin, um dann im Wettstreit gegeneinander anzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinschule-neuenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "rheinschule-neuenburg.de", "toknum": 3253577636, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vorfeld ermittelten die 7 Klassen einschlie\u00dflich der Montessori-Familienklassen mit ihren Klassenlehrerinnen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Wanderung auf den Spuren der Sagen rund um Ilfeld ein besonderer H\u00f6hepunkt unserer Projektwoche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["montessori-nordhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "montessori-nordhausen.de", "toknum": 6234924689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Lesenacht und Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt, oft fiel die Entscheidung gar nicht so leicht, denn es gab viele gute Leser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-zuessow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-zuessow.de", "toknum": 7000127547, "Left": [{"class": "", "str": "In allen Klassen wurde an diesem Tag auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Lesek\u00f6nigin ausgeh\u00e4ndigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherei-warendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "buecherei-warendorf.de", "toknum": 9852754308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer bis zum Ende der Grundschulzeit an den 4 Klassenf\u00fchrungen teilgenommen hat, bekommt zum kr\u00f6nenden Abschlu\u00df eine Urkunde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelschule-peiting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mittelschule-peiting.de", "toknum": 16488217264, "Left": [{"class": "", "str": "Die durchwegs guten Leistungen der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler lagen alle sehr eng beieinander, so dass am Ende nur Kleinigkeiten den Ausschlag f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabelsberger-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gabelsberger-gymnasium.de", "toknum": 6005794027, "Left": [{"class": "", "str": "Schulleiter Heinz Ludwig gratulierte zusammen mit den Lehrerinnen zu dieser Superleistung und \u00fcberreichte B\u00fcchergutscheine, die alle Klassensieger erhielten und einen Gutschein f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Lesekaiser werden und tolle Preise gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sitebob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "sitebob.de", "toknum": 4860786350, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Kinder der 1. bis 4. Klassen sollten also sofort starten, anmelden, loslesen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt Ro\u00dflau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 2932776323, "Left": [{"class": "", "str": "Vor einer Weile wurde der Neunj\u00e4hrige Torsch\u00fctzenk\u00f6nig, Mitwoch k\u00fcrte man den Sch\u00fcler aus der Grundschule Meinsdorf zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["csu-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "csu-portal.de", "toknum": 2927135346, "Left": [{"class": "", "str": "Dass in Zirndorf alle Kulturen gut integriert sind, machte die B\u00fcrgermeisterkandidatin am Beispiel des Zirndorfer Nordstadttreffs fest: \"Wir k\u00fcren dort viertelj\u00e4hrlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr die Kinder im Nordstadt-Treff gestartet \u2013 die dortige Leseecke erfreut sich seitdem gro\u00dfer Beliebtheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adelheid-seifert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "adelheid-seifert.de", "toknum": 7323261278, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frauen-Union der CSU Zirndorf hatte im Herbst ihre Aktion \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 2006. Er wird unsere Schule auf dem Vorlesewettbewerb der Stadt Krefeld vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-horkesgath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gymnasium-horkesgath.de", "toknum": 10128279158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlie\u00dflich war aber nach langer Beratung klar: Jannik Ziesemann ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 6. Klassen \"geadelt\": Vincent Schildhauer aus der Klasse 6d."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hundertwasserschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "hundertwasserschule.de", "toknum": 82286203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ohne Krone, aber doch ehrenvoll, so wurde am 04.12.2012 der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gek\u00fcrt, im Rahmen einer \"Abschlussparty\", auf der die anderen Kinder ihr Zertifikat erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geesthachter-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "geesthachter-anzeiger.de", "toknum": 5057601906, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch vor Ort wird in jeder B\u00fccherei nach den Ferien der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der staatlichen Realschule Schwabach bestimmt, der unsere Schule im Kreisentscheid des Wettbewerbs vertreten darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rs-schwabach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "rs-schwabach.de", "toknum": 11378678928, "Left": [{"class": "", "str": "In vorweihnachtlicher Runde, bei Kerzenschein und Pl\u00e4tzchen, wurde der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ab 8 Jahren), f\u00fcr jedes lesewillige Kind das Richtige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "germanblogs.de", "toknum": 13415175067, "Left": [{"class": "", "str": "Hier findet man in vier Stufen aufgeteilt, von der Bildermaus (ab 5 Jahren) bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Schulamtsbereich Ostth\u00fcringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geraer-bank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "geraer-bank.de", "toknum": 7477150396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Thematik \"Leben im Mittelalter\" wetteiferten am Mittwoch, den 13. Juni Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus 21 Grundschulen um den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 10437477533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elke Klemme von der Landkreisverwaltung K\u00f6then, Em\u00f6ke Acs und ihre Kollegin Catrin F\u00f6rster waren sich auf alle F\u00e4lle einig: \"Vincent Kuqi hat das Rennen gemacht und ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und h\u00e4tte die Krone verdient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-moeser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-moeser.de", "toknum": 668297845, "Left": [{"class": "", "str": "Einhellige Meinung aller Zuh\u00f6rer (darunter B\u00fcrgermeister Bernd K\u00f6ppen, der sogar mit in der Jury sa\u00df) damals: \"Eigentlich ist jeder Teilnehmer ein \"wahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeteilt wird :-D ) Ich war so stolz auf ihn, dass mir sogar die Tr\u00e4nen in den Augen standen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 9946072884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Gro\u00dfer hatte Lesefest, da stand Kuchen backen auf dem Plan ( der hier von unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "vogtlandspiegel.de", "toknum": 7785074641, "Left": [{"class": "", "str": "Nach kurzer Beratung durch die Jury \u2013 bestehend aus Corina Gutmann, Leiterin der Bibliothek; Barbara Jugel, Buchhandlung \"B\u00fccherwurm\" und Antje-Gesine Marsch, Journalistin \u2013 stand es endg\u00fcltig fest: Jonas ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt: Levin Fauter, Klasse 1, Joelina Sander, Klasse 2, Nathalie Wagner, Klasse 3, und Jenny Dolle, Klasse 4, sind die Preistr\u00e4ger des Wettstreits, der \u00f6ffentlich in der Stadtteilbibliothek im Flora-Park ausgetragen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olvenstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "olvenstedt.de", "toknum": 5483867447, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grundschule Alt-Olvenstedt hat ihre neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Grundschule \"Steinfurt\" Geschrieben von Cherry am 08. M\u00e4rz 2011 20:06:06 Traditionell wird in der Grundschule \"Steinfurth\", OT Wolfen, Stra\u00dfe der Chemiearbeiter 1, im Rahmen eines schulinternen Wettkampfs der \"Lesek\u00f6nig der Grundschule Steinfurt\" ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goitzschewelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "goitzschewelle.de", "toknum": 2529974714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traditionelle K\u00fcrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schuljahr 2009/10: Julian Franz aus der Klasse 4a."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-beeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-beeck.de", "toknum": 16053689892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Lesek\u00f6nigin!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschule-mitte-wesel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "realschule-mitte-wesel.de", "toknum": 17632008233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Unsere Realschule sucht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines jeden Jahrgangs gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astrid-lindgren-dorsten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "astrid-lindgren-dorsten.de", "toknum": 19542545534, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den Aktivit\u00e4ten der einzelnen Klassen / Jahrg\u00e4nge wurde ein Lesewettbewerb durchgef\u00fchrt und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / zur Lesek\u00f6nigin gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ellerbachschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "ellerbachschule.de", "toknum": 9502171867, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne Rangordnung werden von einer Jury die drei besten Leser pro Klasse zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unserer Schule in diesem Schuljahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-waren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "fds-waren.de", "toknum": 2759197177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der 6. Klasse ermittelten am 21.11.2012 den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/die Lesek\u00f6nigin der 5. Klassen ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["itgdah2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "itgdah2.de", "toknum": 11414269543, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem wird in einem klassen\u00fcbergreifenden Lesewettbewerb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Lesek\u00f6nigin gek\u00fcrt haben, wird als n\u00e4chstes in einer Zwischenrunde der Stadtsieger/in ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionmagdeburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "regionmagdeburg.de", "toknum": 15425670912, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem alle teilnehmenden Schulen ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Lesel\u00f6we 2010 besucht die Grundschule Gro\u00dfr\u00f6hrsdorf und hei\u00dft Nina Boden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossroehrsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grossroehrsdorf.de", "toknum": 17656859977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der R\u00f6dertaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Klassenstufe 3: Felix Wetzel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berta-hummel-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "berta-hummel-schule.de", "toknum": 17533557543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am GGM"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabelsberger-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gabelsberger-gymnasium.de", "toknum": 6005793670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Patrick Ismann \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der 3. Klassen und die Ermittlung des \"Stadtlesek\u00f6nigs\" durchgef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blankenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "blankenburg.de", "toknum": 35109313, "Left": [{"class": "", "str": "Jedes Jahr wird in Zusammenarbeit mit der Stadtbibliothek der Vorlesewettbewerb \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Grundschule"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 10646195259, "Left": [{"class": "", "str": "Besuch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Mathe - K\u00e4nguru Schulfeste wie Sport- oder Fu\u00dfballfest"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["best-sabel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "best-sabel.de", "toknum": 19120286025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kniggetage Ferien- und Schulfahrt Sabel da Car Wettbewerbe wie"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morgenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "morgenweb.de", "toknum": 14255139629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jona Potrafke ist stolzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klasse 1 Max Deubeler"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-lsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bildung-lsa.de", "toknum": 14212809027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klasse 4 Niclas Horalek"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-lsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bildung-lsa.de", "toknum": 14212809022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... ) schaffen wir H\u00f6hepunkte und Vergleichsm\u00f6glichkeiten mit Anderen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-sellin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-sellin.de", "toknum": 14827045480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die Teilnahme an Vergleichsarbeiten ( VERA ) und die Organisation von Sch\u00fclerwettstreiten ( Mathematikolympiaden,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Lesepaten, 14-t\u00e4giger B\u00fcchereibesuch, Lesestoff in den Klassen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-adlkofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-adlkofen.de", "toknum": 17914529329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ist uns die Steigerung der Lesef\u00e4higkeit ein besonderes Anliegen (allj\u00e4hrlicher B\u00fccherflohmarkt, Antolin,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 4., 5., 6. Klassen \u2013 das sind nur einige der Lesevergn\u00fcgen unserer Kinder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschulen-berlin030.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschulen-berlin030.de", "toknum": 11693061519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lesen im Freien unter B\u00e4umen, nachts im Klassenraum in den vielen zauberumwitterten Lesen\u00e4chten, Lesen in der gro\u00dfen Schulbibliothek zur \"Zauberin Alrune\", Lesen im Wettstreit um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "vogtlandspiegel.de", "toknum": 7446553221, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df dem Lesewochen-Motto des Jahres 2013 \"Wer liest, kommt \u00fcberall hin\" kn\u00fcpften die Leiterin der Kinderbibliothek, Carolin Beutler und die Leiterin der Obergrochlitzer Grundschule \"Bertolt Brecht\" an dieses Thema an und luden zur Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". ,,20 Jahre F\u00f6rderkreis sind 20 Jahre ehrenamtliches Engagement f\u00fcr Bildung, Kultur und Unterhaltung\", betonte Vorsitzender Heinz Uekermann mit einem Dank an sein Team und alle Sponsoren, ohne die diese \u00f6ffentliche B\u00fccherei nicht m\u00f6glich w\u00e4re."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 5068668715, "Left": [{"class": "", "str": "(er\u00f6) 20 Jahre ist der F\u00f6rderkreis \u00d6ffentliche B\u00fccherei jetzt alt und feierte k\u00fcrzlich ein gro\u00dfes Fest mit chronologischem R\u00fcckblick, Puppentheater, Live-Musik und der Ehrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 1752494038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Jahresr\u00fcckblick von Norbert K\u00fchnel zeigte alle wichtigen Ereignisse des abgelaufenen Jahres: Die Jahresversammlung mit Neuwahl der Vorstandschaft, die Beteiligung an gro\u00dfen Festen wie Regionaltag, Marktmeile und Christkindlmarkt, wo die B\u00fccherei mit einem Flohmarkt vertreten war, und, als H\u00f6hepunkt, das B\u00fcchereifest mit Tierbuchausstellung, Theaterauff\u00fchrung, Voltigiervorf\u00fchrungen und der Kr\u00f6nung der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-themar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-themar.de", "toknum": 2540471384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kreisauscheid"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mechernich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mechernich.de", "toknum": 4698473239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Simon Schade ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 03"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-lsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bildung-lsa.de", "toknum": 14212807168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Arbeitsbl\u00e4tter, Arbeit mit Bild-, Wort- und Silbenkarten,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienklassen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "familienklassen.de", "toknum": 15260668713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leistungsniveau: Erlernen und Festigen von Ganzw\u00f6rtern, Buchstaben gr\u00f6\u00dftenteils unbekannt, erste Synthese in Ans\u00e4tzen Inhalte des Kurses: \u00dcben von Ganzw\u00f6rtern zu ausgew\u00e4hlten Wortfeldern (z.B. Fu\u00dfball), Wort-Bild-Zuordnungen, Sortieren von Silben Methodische und didaktische Schwerpunkte, Medien: Lernspiele wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 05"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-lsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bildung-lsa.de", "toknum": 14212807172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "fu-bayern.de", "toknum": 16732848537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gsgraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gsgraben.de", "toknum": 17747986917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 54616 ISBN: 3-785-54616-5 ISBN13: 978-3-785-54616-1 Zeitmaschinen-Zuordnung: W ie ging noch mal dieser verzwickte Zauberspruch?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allatonce.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "allatonce.de", "toknum": 16438331018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hardcover Bearbeitet: 19.3.2013 Autor: Henriette Wich Verlag/Jahr/Seiten: Loewe-Verlag / 2003 - 96 Seiten Reihe:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt zu werden. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "noz.de", "toknum": 16856647925, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt 17 Kinder im Alter von vier bis elf Jahren haben ein Jahr lang f\u00fcr jeden Besuch mit einer Ausleihe der Katholisch-\u00d6ffentlichen B\u00fccherei (K\u00d6B) Stempel gesammelt, um am Ende mit den meisten Stempeln als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-zuessow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-zuessow.de", "toknum": 14186395201, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Klasse w\u00e4hlte ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtschule-travemuende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "stadtschule-travemuende.de", "toknum": 9056467160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-nachhilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-nachhilfe.de", "toknum": 2094896878, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "vogtlandspiegel.de", "toknum": 4479993662, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df dem Lesewochen-Motto des Jahres 2013 \"Wer liest, kommt \u00fcberall hin\" kn\u00fcpften die Leiterin der Kinderbibliothek, Carolin Beutler und die Leiterin der Obergrochlitzer Grundschule \"Bertolt Brecht\" an dieses Thema an und luden zur Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Lessings"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lessinggymnasium-hoywoy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "lessinggymnasium-hoywoy.de", "toknum": 196438183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sarah ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war und ist der Meinung, er sei in allen Dingen viel schlechter als seine Klassenkameraden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kidnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "kidnet.de", "toknum": 367473200, "Left": [{"class": "", "str": "Er selbst findet es schade, dass er nie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clemensschule-hiltrup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "clemensschule-hiltrup.de", "toknum": 593170577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 22.11.11 fand ein Lesewettbewerb mit dem Namen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-moeser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-moeser.de", "toknum": 668298022, "Left": [{"class": "", "str": "Und hier auch noch einmal ein gro\u00dfer Dank an alle Helfer, Organisatoren, Jury-Mitglieder, Lehrerinnen, Lehrer sowie den Eltern (die bestimmt oft und geduldig mit ihren Kindern ge\u00fcbt haben), die aus dem diesj\u00e4hrigen \"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand am Freitag, den 11. Mai 2012 statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kocherburgschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "kocherburgschule.de", "toknum": 886782723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Auszeichnung der beiden besten TeilnehmerInnen zur Lesek\u00f6nigin und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sirnon Karsunke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 1318712697, "Left": [{"class": "", "str": "Last not least wurden die Lesek\u00f6nige gekr\u00f6nt, Auf Platz eins steht f\u00fcr ein Jahr als Lesek\u00f6nigin Jana Ga\u00dfner, ihr zur Seite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-adlkofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "grundschule-adlkofen.de", "toknum": 1843589539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 17.11.2011 fand das allj\u00e4hrliche Vorlesen unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Form eines B\u00fccherregals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-nachhilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-nachhilfe.de", "toknum": 2094520399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht mehr ganz so verspielt und kindlich ist der Aufruf zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu pr\u00e4mieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-nachhilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-nachhilfe.de", "toknum": 2094520604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An vielen Schulen ist es \u00fcblich, regelm\u00e4\u00dfig den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" regt die Sch\u00fcler an, innerhalb der Klasse zu wetteifern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-nachhilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-nachhilfe.de", "toknum": 2094520613, "Left": [{"class": "", "str": "Das Arbeitsblatt \"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "vogtlandspiegel.de", "toknum": 2430415580, "Left": [{"class": "", "str": "Er und elf weitere Viertkl\u00e4ssler der GS Elsterberg und Greizer Grundschulen wetteiferten an diesem Vormittag um den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ermitteln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "essen.de", "toknum": 2447020061, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschluss der Lesewoche gab es den Lesewettbewerb der 3. und 4. Klassen , um unsere"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-marianum-buxheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "gymnasium-marianum-buxheim.de", "toknum": 2477452697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kr\u00f6nung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszumachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-marianum-buxheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gymnasium-marianum-buxheim.de", "toknum": 2477452784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die einzelnen Klassen in den vergangenen Wochen ihre Kandidaten ermittelt hatten, trafen jetzt im voll besetzten Mehrzweckraum die Klassensieger aufeinander, um unter sich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", zu dem ich auch eingeladen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterbreizbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "unterbreizbach.de", "toknum": 2487634402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der H\u00f6hepunkt der Lesewoche ist der Schulwettbewerb \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Grundschule Steinfurt\" ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goitzschewelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "goitzschewelle.de", "toknum": 2529974757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traditionelle K\u00fcrung des Lesek\u00f6nigs in der Grundschule \"Steinfurt\" Geschrieben von Cherry am 08. M\u00e4rz 2011 20:06:06 Traditionell wird in der Grundschule \"Steinfurth\", OT Wolfen, Stra\u00dfe der Chemiearbeiter 1, im Rahmen eines schulinternen Wettkampfs der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ermitteln, lasen die Kinder aus dem ihnen noch unbekannten Jugendbuch \"Schattenkinder\" von Margarete Peterson Haddix, das von einem Jungen erz\u00e4hlt, der wegen strenger Geburtenkontrolle niemals h\u00e4tte geboren werden d\u00fcrfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfg-oberkirch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "hfg-oberkirch.de", "toknum": 2543791649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um den Professionellsten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Anhalt- Zerbst gek\u00fcrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 2932776636, "Left": [{"class": "", "str": "Dann n\u00e4mlich wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Grundschule"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "lesen-in-deutschland.de", "toknum": 2934067276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besuch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzgebirgsfernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "erzgebirgsfernsehen.de", "toknum": 3085559628, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich wird auch wieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["essener-lesebuendnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "essener-lesebuendnis.de", "toknum": 3717940832, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jury w\u00e4hlt dann das jahrgangsbeste M\u00e4dchen bzw. den jahrgangsbesten Jungen aus, die zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["essener-lesebuendnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "essener-lesebuendnis.de", "toknum": 3717940936, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lesek\u00f6nige sind stolz auf ihre Lesef\u00e4higkeit und die Mitsch\u00fcler oftmals beeindruckt von den Vorlesef\u00e4higkeiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat eigentlich nur Siegerinnen und Sieger verdient, denn alle M\u00e4dchen und Jungen haben ganz toll vorgelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-moeser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-moeser.de", "toknum": 3948181409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gro\u00dfe Lesewettbewerb an der Grundschule M\u00f6ser \"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-moeser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-moeser.de", "toknum": 3948181606, "Left": [{"class": "", "str": "Hier warten M\u00e4dchen und Jungen der vierten Klassen an der Grundschule M\u00f6ser ungeduldig, dass es endlich losgeht: Letzte Runde im gro\u00dfen Wettbewerb \"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Eisenacher Grundschulen stehen fest: Den 1. Platz belegte Debora Roschka, Staatliche Grundschule \"Am Petersberg\", Platz 2 ging an Ariane Eisenhuth, Staatliche Grundschule \"H\u00f6rselschule\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "eisenach.de", "toknum": 4092244053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sieger des Lesewettbewerbs \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Lesek\u00f6nigin des Monats zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 4390756169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch im letzten Monat des Schuljahres lasen die Kinder flei\u00dfig B\u00fccher, um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei der Gute-Nacht-Geschichte schauen einem die Sch\u00e4fchen pers\u00f6nlich \u00fcber die Schulter, das Bilderbuch \u00fcber B\u00e4ume wird gleich im Park gelesen - und gegen die gruseligen Gesellen aus den Gespenstergeschichten, die hinter dem kleinen Leser herschleichen, hilft nur eins: die Nase erst gar nicht aus dem Buch nehmen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesestart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "lesestart.de", "toknum": 4431328283, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder in diesem Reime-Buch f\u00fcr gro\u00dfe und kleine B\u00fccher-Freunde haben jedenfalls schon eine Menge Ideen \u2013 und da wird dann auch mal der B\u00fccherstapel zum Thron des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Leseprinz 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-beeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-beeck.de", "toknum": 4592909078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ben Pongs aus der Klasse 3b."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-beeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-beeck.de", "toknum": 4592909212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch dem \"Leseprinzen\" Leon Bewersdorf aus der 2a und dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hainwaldschule-voehrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "hainwaldschule-voehrum.de", "toknum": 4809802171, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Lesemotivation zu erh\u00f6hen, finden sowohl klassenintern als auch auf Schulebene Lesewettbewerbe statt ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von R\u00fchle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meppen-west.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "meppen-west.de", "toknum": 4826981068, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser wird nach einem Jahr wieder abgegeben und wir ermitteln dann die Lesek\u00f6nigin oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Lesek\u00f6nigin"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-nachhilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-nachhilfe.de", "toknum": 4927227832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gek\u00fcrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "kalare.de", "toknum": 5103658761, "Left": [{"class": "", "str": "Der Teilnehmer mit den meisten Stempeln wird zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 5117168235, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "20 Jahre ist der F\u00f6rderkreis \u00d6ffentliche B\u00fccherei jetzt alt und feierte k\u00fcrzlich ein gro\u00dfes Fest mit chronologischem R\u00fcckblick, Puppentheater, Live-Musik und der Ehrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-immenrode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "grundschule-immenrode.de", "toknum": 5190784613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn der Schulleiter eine Krone in den H\u00e4nden h\u00e4lt, ist es wieder so weit. Alle Klassen schicken ihre besten Leser zur Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekanntgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-immenrode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "grundschule-immenrode.de", "toknum": 5190784672, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss wurde das mit Spannung erwartete Ergebnis zur Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter sich zu k\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 5777853827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die besten Leseratten aus den dritten Klassen der Grundschulen aus Bitterfeld traten am Montag gegeneinander an, um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliothek-wolmirstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bibliothek-wolmirstedt.de", "toknum": 5794480627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadtbibliothek Wolmirstedt ermittelt in einem Vorlesewettbewerb der Schulsieger der 4. Klassen der Wolmirstedter Grundschulen und der umliegenden Grundschulorte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschulerueggeberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschulerueggeberg.de", "toknum": 5886356853, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu wird in einem schulinternen Wettbewerb unter den Sch\u00fclern der Klasse 4 die Lesek\u00f6nigin bzw. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ende."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "wochenanzeiger.de", "toknum": 6090907338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bogenhausen \u00b7 Der vierte Sommerferien-Leseclub der Stadtbibliothek Bogenhausen ging mit einer gro\u00dfen Party und der K\u00fcr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "wochenanzeiger.de", "toknum": 6090907452, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Abschlussparty in der Bibliothek warteten an die 160 Kinder gespannt, wer es dieses Jahr geschafft hatte,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Sommers aber ist der zw\u00f6lfj\u00e4hrige Piranavan Mahathevan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["montabaur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "montabaur.de", "toknum": 6223346843, "Left": [{"class": "", "str": "Uneinholbarer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Piranavan Mahathevan Hanna Jung, Konstantin Odelga und Selina Hild sowie Stadtb\u00fcrgermeister Klaus Mies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["montabaur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "montabaur.de", "toknum": 6223346981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Abschlussfest des Lesesommers wurden die \"Lesek\u00f6nige\" geehrt (v.l.) Klaudia Zude, Leiterin der Stadtb\u00fccherei, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Fr\u00fchjahr sollen \"tierische\" Gedichte und Geschichten vorgetragen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nigs"}], "ref": "mehringen.de", "toknum": 6768033391, "Left": [{"class": "", "str": "Auch zum Wettbewerb des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 sind..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakob-schule-eisenach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "jakob-schule-eisenach.de", "toknum": 6827387353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 4. Klassen, stellt sein Buch vor"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-kannenstieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-kannenstieg.de", "toknum": 6886715561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Julien Voigt,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-kannenstieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "grundschule-kannenstieg.de", "toknum": 6905669118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengemeinde-wesuwe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "kirchengemeinde-wesuwe.de", "toknum": 6980950147, "Left": [{"class": "", "str": "Bitte Euren Leseausweis in der B\u00fccherei abgeben, damit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Lesek\u00f6nigin: Wismar ermittelt ihren Vertreter f\u00fcr den Landesausscheid"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsbb-wismar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "rsbb-wismar.de", "toknum": 6984480225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13.04.2010 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- Pass\" \u00fcberreicht, der im Juli und August zum Lesen animieren soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 7055878207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Buch bekommt das Kind auch einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennen und bekommt einen Preis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 7055878241, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn B\u00fccher m\u00fcssen es sein die ein Kind liest, dann darf es sich am Ende der Ferien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den meisten B\u00fcchereibesuchen: Amina Strobl Kilian Seitlinger und Muhammed Demirci"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bvoe.at", "toknum": 7124009744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lesek\u00f6nigin und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigsstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "ludwigsstadt.de", "toknum": 7150809162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gunther Wiebe ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"- oder \"Lesek\u00f6nigin\"-Schild umgeh\u00e4ngt bekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["julit-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "julit-hamburg.de", "toknum": 7203785764, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann ist es soweit: Mit einem klitzekleinen bisschen Lampenfieber und viel Applaus stellen sie ihre Werke vor rappelvollem Haus auf der Literaturhausb\u00fchne vor - und platzen fast vor Stolz, wenn sie feierlich das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr einen Tag"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosaikschule-lu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mosaikschule-lu.de", "toknum": 7252344052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr einen Tag sein und seinen Text vor der Klasse darbieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosaikschule-lu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mosaikschule-lu.de", "toknum": 7252344113, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer m\u00f6chte, darf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sucht sich zuhause seinen Lesestoff aus, allein oder mit Hilfe der Eltern und Geschwister."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosaikschule-lu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mosaikschule-lu.de", "toknum": 7252344130, "Left": [{"class": "", "str": "Der am Vortag bestimmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Nachfolger f\u00fcr den n\u00e4chsten Tag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosaikschule-lu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mosaikschule-lu.de", "toknum": 7252344163, "Left": [{"class": "", "str": "Nach erfolgreicher Vorstellung mit gro\u00dfem Applaus sucht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt seinen Text sehr konzentriert vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosaikschule-lu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mosaikschule-lu.de", "toknum": 7252344252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosaikschule-lu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "mosaikschule-lu.de", "toknum": 7252344299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zeigefinger ist eine wichtige Hilfe f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Matheass\" und Sportfeste sind feste Bestandteile der Schulaktivit\u00e4ten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-lsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bildung-lsa.de", "toknum": 7315340477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterricht an verschiedenen Musikinstrumenten ab der 1. Klasse und Projekte wie \"Gesund Leben\" in der eigenen Sch\u00fclerk\u00fcche sowie die Talentef\u00f6rderung mit Wettbewerben wie \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adelheid-seifert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "adelheid-seifert.de", "toknum": 7323258536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kamil ist der dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ehren \u2013 Kamil Ciepla hei\u00dft er und hat die vierte Klasse gerade abgeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adelheid-seifert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "adelheid-seifert.de", "toknum": 7323258554, "Left": [{"class": "", "str": "Leistung wird belohnt: Die Frauen-Union Zirndorf konnte zum Ende des vergangenen Schuljahres wieder einen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adelheid-seifert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "adelheid-seifert.de", "toknum": 7323260536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehmet ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Nordstadt-Treff gek\u00fcrt: Mehmet Ali Sen hei\u00dft er, ist neun Jahre alt und besucht die vierte Klasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adelheid-seifert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "adelheid-seifert.de", "toknum": 7323260553, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frauen-Union Zirndorf hat gemeinsam mit Dieter Sebastian, 2. B\u00fcrgermeister, den zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gekr\u00f6nt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adelheid-seifert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "adelheid-seifert.de", "toknum": 7323261259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhielten einen Kinogutschein oder einen Gutschein der Bibliothek:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bvoe.at", "toknum": 7388076691, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lesek\u00f6niginnen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bvoe.at", "toknum": 7388076720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jakob B\u00f6tscher gewann nicht nur die Ferienleseaktion, sondern wurde mit \u00fcber 180 Entlehnungen im Jahr 2003 der absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), einen Leseausweis und 2 Hilfsmittel zur Orientierung im Text (Leserakete und Lesemaschine)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-mobile-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "ihre-mobile-tipps.de", "toknum": 7478988265, "Left": [{"class": "", "str": "Am Anfang des Heftes finden sich kopiervorlagen f\u00fcr Krone und Urkunde ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-behrungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "schule-behrungen.de", "toknum": 7545442599, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Kinder hatten sich angestrengt, um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-behrungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "schule-behrungen.de", "toknum": 7545442620, "Left": [{"class": "", "str": "In manchen Klassen war es sehr schwierig, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olvenstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "olvenstedt.de", "toknum": 7625836173, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kazam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "kazam.de", "toknum": 7734227729, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der ganzen Zeit offizieller"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "vogtlandspiegel.de", "toknum": 7785074336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jonas ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "vogtlandspiegel.de", "toknum": 7785074355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jonas Dietsch aus Elsterberg ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "vogtlandspiegel.de", "toknum": 7785074402, "Left": [{"class": "", "str": "Er und elf weitere Viertkl\u00e4ssler der GS Elsterberg und Greizer Grundschulen wetteiferten an diesem Vormittag um den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-marianum-buxheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gymnasium-marianum-buxheim.de", "toknum": 7824699403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeweils drei Leser aus jeder Unterstufenklasse konnten von ihren Deutschlehrern gemeldet werden und mit ihren Lieblingsb\u00fcchern den Wettkampf um den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-themar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-themar.de", "toknum": 7925379650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auswertung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu k\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feed2list.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "feed2list.de", "toknum": 8171941770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die besten Leseratten der Grundschulen aus Bitterfeld-Wolfen traten am Monatg gegeneinander an, um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Grundschule Alt-Olvenstedt und gaben gestern eine \u00f6ffentliche Lesung in der Kulturscheune Olvenstedt: Lotte Bauermeister (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olvenstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "olvenstedt.de", "toknum": 8236894086, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind die amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und damit Stadtbezirkssieger wurde Tom Schwaiger von der Hangeney-Grundschule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-stadtmagazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "do-stadtmagazine.de", "toknum": 8343504724, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stadtbezirkssieger im Vorlesen hei\u00dft Simon L\u00fcdtke (Foto 1. Reihe 3. v. l.) von der Hansa-Grundschule, den zweiten Platz belegte Jan Kiebert von der Grafen-Grundschule, alle \u00fcbrigen Sch\u00fcler wurden f\u00fcr den 3. Platz nominiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-stadtmagazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "do-stadtmagazine.de", "toknum": 8414197043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheca-open.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bibliotheca-open.de", "toknum": 8911543895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" richtet sich an Sch\u00fcler der 4. Klassen . In einem internen Wettbewerb ermitteln die Grundschulen ihre besten Vorleser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheca-open.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bibliotheca-open.de", "toknum": 8911543902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der regionale Vorlesewettbewerb \"Wei\u00dfenfelser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" freuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheca-open.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bibliotheca-open.de", "toknum": 8911543966, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gewinner darf sich \u00fcber den Preis des Leseb\u00e4ren Johann und den Titel \"Wei\u00dfenfelser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" richtet sich an Sch\u00fcler der 4. Klassen, die in einem internen Wettbewerb an den Grundschulen ihre besten Vorleser ermittelt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheca-open.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "bibliotheca-open.de", "toknum": 8917503613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der regionale Vorlesewettbewerb \"Wei\u00dfenfelser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hanna ist traurig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kibukri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "kibukri.ch", "toknum": 9015625141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 3. Klassen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtschule-travemuende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "stadtschule-travemuende.de", "toknum": 9056467477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtschule-travemuende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "stadtschule-travemuende.de", "toknum": 9058658459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu w\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ops-dillenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "ops-dillenburg.de", "toknum": 9212758130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den Lesevortr\u00e4gen bekam das Publikum Zeit, auf einem Wahlzettel den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - Vorlesewettbewerb der Grundschulen in Gro\u00dfenhain"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossenhain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grossenhain.de", "toknum": 9405504969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sind als Lesepaten t\u00e4tig und, und, und."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vs-reichertshofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "vs-reichertshofen.de", "toknum": 9481307414, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00fcren den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Klassen 3 \u2013 5)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ellerbachschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "ellerbachschule.de", "toknum": 9502171764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr sich!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-soegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "forum-soegel.de", "toknum": 9568628997, "Left": [{"class": "", "str": "\"Jeder, der am Wettbewerb beteiligt war, ist schon ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-adlkofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-adlkofen.de", "toknum": 9705460214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der einzelnen Klassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-adlkofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nige"}], "ref": "grundschule-adlkofen.de", "toknum": 9705460229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein H\u00f6hepunkt der traditionellen Lesewoche der GS Adlkofen war wieder das Vorlesen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Ansporn und Anreiz f\u00fcr zuk\u00fcnftige Leseaktivit\u00e4ten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-behrungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "schule-behrungen.de", "toknum": 9808596170, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Auswertung unseres Lesewettbewerbs kr\u00f6nten wir in jeder Klassenstufe den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " /in gesucht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gs-wutha-farnroda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gs-wutha-farnroda.de", "toknum": 9838672895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu k\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gs-wutha-farnroda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "gs-wutha-farnroda.de", "toknum": 9838672919, "Left": [{"class": "", "str": "Am 7. Mai trafen sich die besten Leser der Grundschule \" Am Rehberg\" um in jeder Jahrgangsstufe ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherei-warendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "buecherei-warendorf.de", "toknum": 9852754280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischenstationen beim Durchlaufen des Sprialcurriculums werden auf verschiedene Art dokumentiert: Zum Beispiel im Kindergarten mit der Urkunde f\u00fcr den B\u00fcchereif\u00fchrerschein und zum Abschlu\u00df der Grundschulzeit als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Lesek\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Lesek\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"14212807168": 0.0, "10437477892": 0.7526315789473683, "19307611654": 0.745, "19002375689": 0.7347222222222223, "8799088659": 0.7357142857142855, "16403175449": 0.7444444444444446, "2932776480": 0.6930978260869565, "17631314977": 0.7684210526315789, "16053689892": 0.30178571428571416, "13269390373": 0.7333333333333333, "15953721895": 0.7666666666666667, "17632008233": 0.3, "17914529329": 0.02287037037037036, "7000127547": 0.6591071428571428, "7468893246": 0.8392857142857144, "14186395201": 0.6666666666666667, "14212807172": 0.0, "2540471384": 0.0, "2934067290": 0.784375, "17154400349": 0.71375, "11414269543": 0.24374999999999997, "14827045480": 0.025277777777777764, "15425051244": 0.7578125, "16076565614": 0.6730357142857143, "2927135346": 0.601111111111111, "668297845": 0.5183333333333333, "10128279158": 0.5866666666666666, "82286203": 0.5825, "19542545534": 0.2700000000000001, "7446553221": 0.0, "16438331018": 0.0, "2540471440": 0.77, "6234924689": 0.6663043478260868, "13309792403": 0.8375, "2934067354": 0.7142857142857142, "10437477533": 0.5225, "6005793965": 0.7625, "4860786350": 0.632, "16488217264": 0.6564814814814813, "7477150396": 0.5391935483870968, "9056467160": 0.5, "9502171867": 0.2526315789473684, "19542545637": 0.82, "19185814246": 0.73625, "6005794027": 0.6332692307692307, "2094896878": 0.085, "3253577636": 0.6666666666666665, "4479993662": 0.0, "16856647925": 0.0, "593170686": 0.8461538461538461, "15425670912": 0.22173913043478255, "1752494038": 0.0, "11890873100": 0.784375, "4698473239": 0.0, "4698473243": 0.7410714285714286, "15938740510": 0.8017857142857142, "17533557543": 0.20089285714285712, "15260668713": 0.0, "5068668715": 0.0, "8355449644": 0.725, "14255139629": 0.06375000000000001, "318254382": 0.713888888888889, "9946072884": 0.5, "5483867447": 0.5, "5777853758": 0.7142857142857143, "14212809027": 0.06000000000000001, "17656859977": 0.2016666666666667, "14212809022": 0.04, "15052673881": 0.7842105263157894, "11736307546": 0.85, "11693061519": 0.0, "7323261278": 0.5910344827586207, "11378678928": 0.565, "10646195259": 0.085, "6585935214": 0.7, "5057601906": 0.5657575757575757, "8902059326": 0.8461538461538461, "990194562": 0.6770833333333333, "2932776323": 0.6034782608695651, "9852754308": 0.6575, "6005793670": 0.17142857142857143, "10218342287": 0.7884615384615384, "1641681296": 0.7099999999999999, "5190785941": 0.7035714285714286, "16732848537": 0.0, "12061344665": 0.675, "13415175067": 0.5453125, "16732848548": 0.8555555555555557, "534628275": 0.6666666666666667, "19120286025": 0.07916666666666668, "2529974714": 0.5, "35109313": 0.14850000000000002, "1922240460": 0.8272727272727275, "7785074641": 0.5, "15020634070": 0.8461538461538461, "14025963481": 0.8125, "17747986917": 0.0, "668297715": 0.6770833333333333, "2759197177": 0.2475000000000001, "9811871231": 0.6666666666666667}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Lesek\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lesek%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Lesek\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 279}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lesek%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 279}], "concsize": 279, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 279}