{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Petrus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16466310778, "Left": [{"class": "", "str": "So rein aus Gnade, es war mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen, deshalb sind viele Eigennamen mit ihm gebildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabelnundanderes.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "fabelnundanderes.at", "toknum": 17234047503, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirche, Paulus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 1732500089, "Left": [{"class": "", "str": "Das beste Beispiel ist doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus wenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiovatikan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "radiovatikan.de", "toknum": 4201557578, "Left": [{"class": "", "str": "Also in dieser Sache nicht \u00fcber mich L\u00e4ndern und sich lustig machen, sondern sich an meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jesus, Johannes lebte eine zeitlang in Ephesus und starb dort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autofahrt-tuerkei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "autofahrt-tuerkei.de", "toknum": 14173647599, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jesu gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stichwort-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "stichwort-urlaub.de", "toknum": 2265255788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jakobus soll, neben seinem Bruder Johannes, einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", neben Paulus werden Apollos und Petrus genannt (1 Ko 1,12)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toplife.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "toplife.at", "toknum": 9520846512, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Gruppe hatte ihren eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["we-wi-we.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "we-wi-we.de", "toknum": 14638412740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Lesung schlage ich einem Text aus den Briefen des Apostels Paulus vor, der ja auch sehr viel herumgekommen und gereist ist und zudem mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Gelehrte, die auch ein Evangelium geschrieben hat aber das ist beim Konzil von Niz\u00e4a im 4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasbiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "dasbiber.at", "toknum": 6143923991, "Left": [{"class": "", "str": "Anderen Evangelien zufolge war sie Jesus Lebensgef\u00e4hrtin und sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scinexx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "scinexx.de", "toknum": 15212076354, "Left": [{"class": "", "str": "Den Verr\u00e4ter Judas \u00fcberf\u00fchrt er allein aufgrund seiner abwehrenden K\u00f6rperhaltung, nerv\u00f6s am Beutel mit den drei\u00dfig Silberlingen zerrend, setzt ihn in den Schatten von Jesus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Johannes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstadt-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "wallstadt-net.de", "toknum": 10472632726, "Left": [{"class": "", "str": "Sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Herrn Jesus Christus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jelidi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "jelidi.de", "toknum": 11022498929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verfasser der Offenbarung, wie der Titel auch sagt: Die Offenbarung des Johannes, ist Johannes der Apostel, ja der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \u00e2Ich halte zu Apollos!\u00e2 oder \u00e2Ich zu Petrus!\u00e2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fokolare.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "fokolare.at", "toknum": 245946122, "Left": [{"class": "", "str": "So kam es zu Spaltungen: \u00e2Ich halte zu Paulus!\u00e2, meinten die einen; andere wiederum sagten \u00e2 ebenfalls mit Bezug auf ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus berufen, welcher von dem Weibe sklavische Furcht und Untert\u00e4nigkeit verlangt; Ausspr\u00fcche, die nie aus dem Munde Jesu, des liebevollen und gerechten Erl\u00f6sers, ganz besonders f\u00fcr das weibliche Geschlecht, gekommen sind; denn \"Furcht ist nicht in der Liebe, sondern die v\u00f6llige Liebe treibet die Furcht aus, denn die Furcht hat Pein, und wer sich f\u00fcrchtet, der ist nicht v\u00f6llig in der Liebe\" (Joh. 4, V. 18)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenmediaturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostels"}], "ref": "frauenmediaturm.de", "toknum": 7685347403, "Left": [{"class": "", "str": "Erwartet nichts von den Pietisten; sie werden sich, emp\u00f6rt \u00fcber diese weibliche Anma\u00dfung, auf die harten Ausspr\u00fcche ihres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der das Herz des Vielgeliebten schlagen h\u00f6rte, als er an seine Brust gelehnt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommherrjesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "kommherrjesus.de", "toknum": 4038310166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes: Im Namen des Vaters, des Sohnes und des Hl. Geistes; ich, Johannes, spreche heute zu dir. Ich bin der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Berufenden, geltend macht (vgl. Joh 21,15-23)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 12605912873, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt und bedeutsam wurde er durch seinen Brief an die Korinther, in dem er sein Petrusamt in Rom gegen\u00fcber den sich auf den noch lebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezahlen) oder es darf auch nur durch die 'Menge' von NAK - Mitgliedern geteilt werden die zu dem Bezirk dieser 3 Lieblingsapostel geh\u00f6ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "naki.de", "toknum": 10506903556, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder das NAK - Mitglied mu\u00df f\u00fcr alle AP's bezahlen (man kann ja nicht nur seine 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist; ihn hat sie denn auch mit dem Namen: der Theologe geehrt, w\u00e4hrend unsere Erweckung wie auch die Reformation diesen Namen ohne Zweifel eher f\u00fcr Paulus in Anspruch nehmen w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 16339921101, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen es uns denken, da\u00df Johannes ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und das ist, wie man sich wohl denken kann, Paulus; und wenn die Reformation ihm nicht einen Lieblingsnamen, wie die erste Kirche dem Johannes gegeben hat, so f\u00fcrchtete sie wahrscheinlich einen Grundsatz zu verletzen; aber Paulus ist darum doch augenscheinlich der Mann Luthers, Calvins und der Reformation im Allgemeinen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 16339921411, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieser Zeitraum hat seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/-lehrer\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lieblingsapostel"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 7999990038, "Left": [{"class": "", "str": "Sie folgten dabei den Auslegungen ihrer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". ..aber Petrus verf\u00fcgt \u00fcber diese Privileg ohne keinerlei gerechtfertigte Gr\u00fcnde daf\u00fcr zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 4646532440, "Left": [{"class": "", "str": "\"ich w\u00fcrde verstehen wenn Sankt Giovanni diesen Posten besetzen w\u00fcrde, er Jungfrau und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes, sondern das Kruzifix, das wir aus der katholischen Kirche kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalwang-eis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "kalwang-eis.de", "toknum": 4738493406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(hp) Eine Bildschnitzerei der besonderen Art. Bevor am Karfreitag der gekreuzigte Christus ins Reich der Toten abstieg, steckte kein Totensch\u00e4del zwischen der Gottesmutter Maria und Jesu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Miene verziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["12koerbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "12koerbe.de", "toknum": 10667342307, "Left": [{"class": "", "str": "auch ganz gute Reime rappen k\u00f6nne, aber da\u00df ihm f\u00fcnf W\u00f6rter der Deutung, der Vernunft, der Verst\u00e4ndigung mehr wert seien als zehntausend W\u00f6rter Slamschlamm . Und vor allem (und dabei stelle ich mir lebhaft die Korinther Gemeindeversammlung vor) die Frauen, diese vom Geist getriebenen Frauen, die nur so \u00fcbersprudeln vor lauter Zungenreden, -- die sollen doch gef\u00e4lligst die Klappe halten , und wenn sie Fragen haben, m\u00f6gen sie doch zuhause ihre Ehem\u00e4nner l\u00f6chern -- und jetzt stelle ich mir lebhaft die evangelischen Pfarrerinnen vor, die \u00fcber solche Bescheide von Luthers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirche, Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 5953932795, "Left": [{"class": "", "str": "Das beste Beispiel ist doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "naki.de", "toknum": 10506903581, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder das NAK - Mitglied mu\u00df f\u00fcr alle AP's bezahlen (man kann ja nicht nur seine 3 Lieblingsapostel bezahlen) oder es darf auch nur durch die 'Menge' von NAK - Mitgliedern geteilt werden die zu dem Bezirk dieser 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes, sondern das Kruzifix, das wir aus der katholischen Kirche kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalwang-eis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingsapostel"}], "ref": "kalwang-eis.de", "toknum": 14338362136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(hp) Eine Bildschnitzerei der besonderen Art. Bevor am Karfreitag der gekreuzigte Christus ins Reich der Toten abstieg, steckte kein Totensch\u00e4del zwischen der Gottesmutter Maria und Jesu"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Lieblingsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Lieblingsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16339921411": 0.5, "10506903556": 0.5, "7999990038": 0.3173076923076923, "245946122": 0.5, "17234047503": 0.8033333333333332, "4038310166": 0.5, "6143923991": 0.5933333333333333, "14338362136": 0.0, "10506903581": 0.5, "10472632726": 0.575, "12605912873": 0.5, "9520846512": 0.67, "15212076354": 0.5758333333333333, "14638412740": 0.62375, "4201557578": 0.7940476190476191, "7685347403": 0.5, "16339921101": 0.5, "4646532440": 0.07499999999999998, "4738493406": 0.0, "10667342307": 0.0, "2265255788": 0.78, "14173647599": 0.7816666666666666, "11022498929": 0.526551724137931, "1732500089": 0.7979166666666666, "16466310778": 0.8181818181818182, "5953932795": 0.7979166666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Lieblingsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lieblingsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Lieblingsapostel\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lieblingsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}