{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" konnte er nat\u00fcrlich nicht einfach irgendwo hinstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["broeltal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lieblingspapst"}], "ref": "broeltal.de", "toknum": 1794311382, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ratzinger ist ein Anh\u00e4nger der \u00d6kumene."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18163340765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "U nser geliebter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt vielmehr auf gewaltfreie Zeichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "furche.at", "toknum": 2105723521, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch den evangelischen Christen die Kommunion, wenn sie eine katholische Messe besuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "furche.at", "toknum": 2105723858, "Left": [{"class": "", "str": "Zeichenhaft spendet mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 5612527355, "Left": [{"class": "", "str": "Kreuzzug von Papst Urban II iniziert wurde und kenne auch seine Rede denn schlie\u00dflich ist das ja auch mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat nach einer langen Phase des Schweigens endlich mal wieder das Heft des Handelns in die Hand genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18088906450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und solche Vorstellungen soll er ja haben d\u00fcrfen, und m\u00f6gen sie noch so weltfremd sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 16043886803, "Left": [{"class": "", "str": "Er nennt sie \"Mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kommen sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rennmaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lieblingspapst"}], "ref": "rennmaus.de", "toknum": 7205978926, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke, dass die Leute damit eher zeigen wollen, woher sie selber kommen und nicht, woher ihr \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lehnt das Product Placement eines R\u00fcstungsgiganten ab, das dem Kriegshandel scheinbar g\u00f6ttlichen Segen verleiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "furche.at", "toknum": 2105723437, "Left": [{"class": "", "str": "Mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "politikstube.de", "toknum": 18288800667, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls ist Angelo Roncalli mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lieblingspapst"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 4727907664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann erkor Traxler Paul VI, den fr\u00fcheren Erzbischof Montini von Mailand, zu seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Zu den Hintergr\u00fcnden von Religionen finden sich hier interessante Beitr\u00e4ge ab Nachklang ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interconnections.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "interconnections.de", "toknum": 8868429295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da m\u00fcssen wir nat\u00fcrlich gleich was berichtigen, denn Alexander VI. ist unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII mit dem Zweiten Vatikanischen Konzil etwas Herrliches geschafft und die Fenster und T\u00fcren der Kirche zur Welt aufgesto\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villa-lampe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "villa-lampe.de", "toknum": 9665638804, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 50 Jahren hat mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. In der ersten Reihe vor mir war Otto Hahn, im Frack, 82-j\u00e4hrig, sehr gebrechlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioeule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "bioeule.de", "toknum": 11655763426, "Left": [{"class": "", "str": "Und wir sind daran alle mitschuldig. 1961 war ich bei einer Privataudienz bei meinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Johannes XXIII, mit b\u00fcrgerlichen Namen Giuseppe Roncalli), nicht ohne den Weg der r\u00f6misch-katholischen Kirche immer wieder zu kritisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baumert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "baumert.de", "toknum": 1873662969, "Left": [{"class": "", "str": "In einer zunehmend s\u00e4kularisierten Bundesrepublik blieb er seinem katholischen Glauben treu (sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann zu einer Weltautorit\u00e4t werden, die die Stimme erhebt gegen den atomaren R\u00fcstungswahnsinn und das systematisch-strukturierte Verbrechen einer imperialistischen Weltherrschaft des Kapitals, das verursacht, dass alle 5 Sekunden ein Kind an Folgen des Hungers stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "furche.at", "toknum": 2105723904, "Left": [{"class": "", "str": "Mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wichtiger, weil er weniger gewichtig ist, weil die Leitung der Kirche nicht so sehr auf einem einzigen Mann ruht, sondern (basis-)demokratisch wird sie auf viele K\u00f6pfe und Herzen verteilt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "furche.at", "toknum": 2105723779, "Left": [{"class": "", "str": "So wird mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", f\u00fcgt er scherzhaft hinzu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 6061535901, "Left": [{"class": "", "str": "\"Er ist zurzeit unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 6061535345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Taiz\u00e9-Pilger beten mit dem Heiligen Vater : \"Er ist zurzeit unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht wie sein Vorg\u00e4nger Gutfreund zu Personen und Organisationen sein, die einem anitmodernistischen Kirchenbild verhaftet sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "furche.at", "toknum": 2105723738, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wird mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Paul VI.) und schwor aufgrund eines mysteri\u00f6sen P\u00e4pste-Sterbens sp\u00e4ter, nie wieder ein Buch \u00fcber einen Papst zu ver\u00f6ffentlichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 11576261107, "Left": [{"class": "", "str": "Er erkor sich unter vielen aus dem Vatikan einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zeitgeistsynchronen Anpassungspartei einem Vertrauten respektlos zubrummte: \"Der Kerl sieht mich nie wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-neue-ordnung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "die-neue-ordnung.de", "toknum": 9526138630, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens ganz im Gegensatz zur Einsch\u00e4tzung Adenauers, des Ersten unter \"unseren Besten\", welcher nach einer Audienz beim"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doceri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lieblingspapst"}], "ref": "doceri.de", "toknum": 13202464283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "kirchenzeitung.at", "toknum": 15705933148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Outfit den weltlichen Herrschern gleichen. ... was sorgt ihr euch um die Kleider ... dieses Jesuswort ist zur Kleiderregel des Papstes geworden und er macht es dem Hl. Franz nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "furche.at", "toknum": 2105723360, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seinem Kopf ist keine reich-golden gestickte Mitra kein bisschen will mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (noch besser w\u00e4re freilich Lieblingsp\u00e4pstin) Er lebt nicht in prunkvollen Pal\u00e4sten mit Fu\u00dfb\u00f6den aus Marmor und M\u00f6bel aus Edelh\u00f6lzern, die modrig nach Museen riechen und an eine Zeit erinnern, in der die Kirche mit Macht und Gewalt regierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lieblingspapst"}], "ref": "furche.at", "toknum": 2105723244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Lieblingspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Lieblingspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2105723904": 0.5, "2105723521": 0.8, "2105723779": 0.5, "9526138630": 0.010197368421052622, "9665638804": 0.5830555555555555, "18288800667": 0.7008928571428571, "6061535901": 0.33846153846153837, "13202464283": 0.0, "2105723437": 0.713888888888889, "7205978926": 0.7187499999999999, "4727907664": 0.6776315789473684, "2105723858": 0.7888888888888889, "16043886803": 0.7566666666666666, "1794311382": 0.8895833333333334, "2105723738": 0.2025, "15705933148": 0.0, "18163340765": 0.8068181818181819, "2105723360": 0.0, "11655763426": 0.5161111111111112, "2105723244": 0.0, "18088906450": 0.7714285714285716, "8868429295": 0.6071428571428571, "6061535345": 0.2999999999999999, "11576261107": 0.06999999999999998, "1873662969": 0.5097297297297296, "5612527355": 0.7793452380952383}, "Desc": [{"nicearg": "Lieblingspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lieblingspapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Lieblingspapst\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lieblingspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}