{"Sort_idx": [], "numofpages": 4, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgang-dudda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "wolfgang-dudda.de", "toknum": 7400776342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er gilt als der \"deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versalia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "versalia.de", "toknum": 4733810278, "Left": [{"class": "", "str": "Schon vorher wurde \u00fcber viele bedeutende Kritiker ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch noch falsch geschrieben!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "dnn-online.de", "toknum": 15050422488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oh Gott, jetzt habe ich den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gar nicht zu einem Gedicht von Grass zu \u00e4u\u00dfern, ging auch schwerlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ureader.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "ureader.de", "toknum": 3202364565, "Left": [{"class": "", "str": "Und sich als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viele sch\u00f6ne Fernsehabende bei Arte verbracht hat, glaube ich ihm das."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zgtintern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "zgtintern.de", "toknum": 13683836794, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litges.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4psten"}], "ref": "litges.at", "toknum": 802003642, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist kein Zufall, dass man von Literaturg\u00f6ttern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki nicht alle Fragen beantworten k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bagkjs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "bagkjs.de", "toknum": 1477185587, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei selbst der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden lassen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 6944870236, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Verdienste in den f\u00fcnfziger Jahren h\u00e4tten diesen politisch sehr engagierten Autor zu einem ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der heutigen Deutschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 19110929946, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den Deutschen ihren Lesegeschmack diktiert, geht auf die 80 zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-generation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "single-generation.de", "toknum": 10957608758, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern Musikliebhaber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal-inside.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "metal-inside.de", "toknum": 10238985483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch der Schriftsteller, sondern sind die Projektionen, die sich auf die beiden richten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 11302668894, "Left": [{"class": "", "str": "Wirklich \u00e4rgerlich ist weder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Otto von Greyerz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabri-antiquariat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "fabri-antiquariat.de", "toknum": 16381690143, "Left": [{"class": "", "str": "In Bern bildete er ein Gegengewicht zum konservativen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki interviewt w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presse17.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "presse17.de", "toknum": 9613658584, "Left": [{"class": "", "str": "Es w\u00fcrde ja auch ein wenig langweilig, wenn zu B\u00fccherthemen immer nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " standhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veriweber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "veriweber.de", "toknum": 13229848977, "Left": [{"class": "", "str": "Meine holprige Art des Erz\u00e4hlens kann nat\u00fcrlich nicht der Kritik eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sagen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 534136865, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der anderen Seite ist der bescheidende Leser, der sich anh\u00f6rt, was denn jetzt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Beispiel, wie Marcel Reich-Ranicki."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bastiansick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "bastiansick.de", "toknum": 17206268449, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki , kann Tomas Transtr\u00f6mer nicht sonderlich bekannt sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smartshopping.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "smartshopping.de", "toknum": 12542895433, "Left": [{"class": "", "str": "Geht man allerdings nach der Meinung des deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dennis Scheck hat ein Exemplar geordert und will es in seiner ARD-Sendung \"Druckfrisch\" oder im Deutschlandfunk besprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "swp.de", "toknum": 13026325058, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " tritt auf in der Fernsehsendung oder Literatursendung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasliterarischequartett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "dasliterarischequartett.de", "toknum": 1890900193, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Kritker, eigentlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -p\u00e4pstinnen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portallogin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "portallogin1.de", "toknum": 18024470795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Buchbesprechungen sind eine D\u00f6m\u00e4ne der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki am Wochenende bewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonhard-fromm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "leonhard-fromm.de", "toknum": 508919655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass kantige Wahrheiten allemal zur Schlagzeile taugen, hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine einzige Veranstaltung \u2013 und niemand gedenkt in diesen Tagen seines 400."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franken-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "franken-wiki.de", "toknum": 18016956029, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Feiern zum 950-j\u00e4hrigen Stadtjubil\u00e4um galt dem einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht wirklich vom Gegenteil \u00fcberzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzpiloten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "netzpiloten.de", "toknum": 1343771547, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wenn mir ein Buch nicht gef\u00e4llt, kann mich in den meisten F\u00e4llen auch ein noch so belesener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki versucht gar nicht zu verhehlen, aus welcher Position er spricht: Er ist ein eingefleischter Mann-Fan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 18273387044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranick machen als er Dieter Bohlens Buch verbal zerriss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildundhund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "wildundhund.de", "toknum": 432904883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Erfahrung musste auch der selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" an und brachte damit sogar ihren Arbeitgeber ZDF gegen sich auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultfaktor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapstes"}], "ref": "kultfaktor.de", "toknum": 541543388, "Left": [{"class": "", "str": "Die Moderatorin Elke Heidenreich schloss sich der harschen Kritik des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicky kennt den diesj\u00e4hrigen Gewinner Tomas Transtr\u00f6mer, der f\u00fcr seine schwedischen Haiku-artigen Gedichte geehrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlaunews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "schlaunews.de", "toknum": 344542498, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich Ranicki auf der anderen Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaft-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "wirtschaft-im-netz.de", "toknum": 1124376041, "Left": [{"class": "", "str": "Die Diskutanten sind der Fernsehexperte Thomas Gottschalk auf der einen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottsched."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 11478433997, "Left": [{"class": "", "str": "Am 27. M\u00e4rz 1751 rezensiert Lessing die Gedichte des Leipziger Professors und ungekr\u00f6nten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i. R. war auch Walter Jens ein brillanter Rhetoriker und wurde deshalb gern als \"Redner der Republik\" tituliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diepresse.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "diepresse.com", "toknum": 16907808542, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \"Marcel Reich Ranicki: Mein Leben\" als bester TV-Darsteller geehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-burda-media.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "hubert-burda-media.de", "toknum": 15689636352, "Left": [{"class": "", "str": "Matthias Schweigh\u00f6fer wurde f\u00fcr seine Darstellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gaben sich die Ehre in ihren Spekulationen und Wertungen, wobei auch manche kommentierten, dass sie das Buch noch nicht mal anfassen wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 15546188263, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00e4mtliche namhafte franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich-Ranicki erz\u00e4hlte dieser, wie er den diesj\u00e4hrigen Preistr\u00e4ger Ulrich Weinzierl als jungen Mann kennengelernt habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvgg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "hvgg.de", "toknum": 15484123841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der darauffolgenden Laudatio von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Nordens galt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 5424030511, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem fesselten sie den Dr. Hugh Blair, einen Prediger und Professor f\u00fcr Rhetorik und Literatur, der als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regina-berlinghof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "regina-berlinghof.de", "toknum": 9842846561, "Left": [{"class": "", "str": "Irren ist menschlich, das gilt f\u00fcr alle und f\u00fcr P\u00e4pste jeglicher Couleur im besonderen!) Also nun der Witz: wo wohnte damals unser aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki und dessen Sendung: \"Ich und ein paar Leute, denen ich ins Wort fallen werde\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckarbischofsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "neckarbischofsheim.de", "toknum": 10077515409, "Left": [{"class": "", "str": "Strapaziert wurden die Lachmuskeln bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epilog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "epilog.de", "toknum": 14388548706, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings sollte man diese Rolle auch nicht \u00fcbersch\u00e4tzen und - wie es leider gerade in Zeitungsfeuilletons geschieht - die Worte des Rezensenten f\u00fcr die Worte eines allwissenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rossipotti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "rossipotti.de", "toknum": 4465694979, "Left": [{"class": "", "str": "Der einflussreichste Literaturkritiker des 20. Jahrhunderts in Deutschland war und ist mit Sicherheit Marcel Reich-Ranicki, der 1920 geboren wurde und h\u00e4ufig als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki einmal: \"Dieses gro\u00dfe literarische Kunstwerk ist heute ein Roman gegen die Diktatur schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenlob-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "frauenlob-gymnasium.de", "toknum": 2178100167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber ihren ber\u00fchmtesten Roman \"Das siebte Kreuz\" schrieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", hat sehr anschaulich zu lesende, ganz wunderbare Artikel zu Thomas Mann verfasst, welche in diesem Buch versammelt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 2850155798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki, der wortgewaltige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ureda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "ureda.de", "toknum": 4751167492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reich-Ranicki tritt Im Spiegel der M\u00f6glichkeiten als Tr\u00e4ger einer Fu\u00dfnote auf und in der Rolle, die er nun mal mit seinem kritischen Geist zu verk\u00f6rpern hat: als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Fledermaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sechshundert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "sechshundert.de", "toknum": 6825893023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walter Jens empfahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tombuchwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "tombuchwald.de", "toknum": 13438081558, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel mit seinem Mentor, dem Philosophen und Aphoristiker Hans Kudszus, der Toms erste schriftstellerische Versuche dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstehen, denn ihre Gegen\u00fcber werden vielleicht durch den Leitfaden ein wenig mehr Kompetenz erwerben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandmalerei-illusionsmalerei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "wandmalerei-illusionsmalerei.de", "toknum": 19705400675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich wird das auch einigen nicht gefallen, die sich im Moment als kleine Lyrik- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dogan Hizlan erkl\u00e4rte sich sofort bereit, die Ehrenpr\u00e4sidentschaft zu \u00fcbernehmen und der bekannte t\u00fcrkische Literaturwissenschaftler und Autor Enis Batur trat begeistert den Vorsitz des Festivalkommitees an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 2932251718, "Left": [{"class": "", "str": "Der t\u00fcrkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 18514929836, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki ist in einer Reihe mit Christian Adolf Klotz, Paul Lindau und Alfred Kerr seit vielen Jahren der Erste, der wieder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hatte einst, auf dem H\u00f6hepunkt seiner Macht, ex cathedra und k\u00fchn verk\u00fcndet, dass ein jeder Roman \u00fcber f\u00fcnfhundert Seiten Umfang misslingen m\u00fcsse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 88953856, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki, unser alter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki denken: \"Spengler, dieser faszinierende Rhapsode, ist ein h\u00f6chst gef\u00e4hrlicher Mentor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jan-renz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "jan-renz.de", "toknum": 14996665632, "Left": [{"class": "", "str": "Bei mancher der suggestiven Formulierungen aus Klaus Manns Feder muss man an den Stil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mayer aus Th\u00fcbingen, der war auch Emigrant, der war mit der Jo sehr befreundet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["club-voltaire-muc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "club-voltaire-muc.de", "toknum": 14151293718, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Emigranten die ankamen: Else Lasker-Sch\u00fcler, Hans Saal, unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich-Ranicki, dem Chefkritiker des \"Literarischen Quartetts\", der popul\u00e4rsten Literatursendung, die jemals im deutschen Fernsehen lief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newspanishbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "newspanishbooks.de", "toknum": 6351389494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was f\u00fcr ein Lob \u2013 und dann noch aus dem Mund von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Georg Brandes in einem Kopenhagener Hotelzimmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterstueckverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "theaterstueckverlag.de", "toknum": 6542200070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die schwedische Schriftstellerin Viktoria Benedictsson, eine verheiratete, k\u00f6rperlich behinderte Frau, trifft sich mehrere Male heimlich mit dem ebenfalls verheirateten Kritiker, Schriftsteller und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki einer Meinung: \"Es gibt zu wenig Kultur im Fernsehen - und wenn, dann zu sp\u00e4t.\" Um einen gelungenen Chorgesang bem\u00fchte sich Musica Holtsee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["segeberger-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "segeberger-zeitung.de", "toknum": 18055677807, "Left": [{"class": "", "str": "Die vier Leseratten sind mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', der in einer notwendigen Rede in der Gedenkveranstaltung des Deutschen Bundestages f\u00fcr die Opfer des Nationalsozialismus seine Stimme erhebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "stimmhaus.de", "toknum": 253435350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aktuell h\u00f6ren und sehen Sie Marcel Reich-Ranicki , \u00dcberlebender des Warschauer Ghettos und '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Medien geh\u00f6re, als ob daf\u00fcr jemals die Zeit reichen k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3192729688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gottschalk h\u00e4tte gerettet, was zu retten sei, indem er Reich-Ranicki ein Stundengespr\u00e4ch im Fernsehen anbot, indem dann alles besprochen werden k\u00f6nnte, was nach Meinung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dichtung-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "dichtung-digital.de", "toknum": 3536005143, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie er oft genannt wird, ver\u00f6ffentlichte bereits 1970 die in \"\u00dcber Literaturkritik\" erschienenen Texte als Einf\u00fchrung zu seinem Buch \"Lauter Verrisse\". 2002 erschienen diese, um die Passagen hinsichtlich der Auswahl in \"Lauter Verrisse\" gek\u00fcrzt, als eigenst\u00e4ndiges, 80 Seiten umfassendes Buch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 4562118960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki in der Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung die Bedeutung von Borcherts Drama als Zeitst\u00fcck betont: \"Dieses Heimkehrerst\u00fcck ist Schrei und Aufschrei, Klage und Anklage in einem, es ist Ausdruck von Verzweiflung der vom Vaterland betrogenen, vom Krieg gemarterten und von der Nachkriegsgesellschaft ausgeschlossenen Generation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-nachtgedanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "theater-nachtgedanken.de", "toknum": 3813911581, "Left": [{"class": "", "str": "Noch 2008 hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki, des Unterhaltungsk\u00fcnstlers Helge Schneider, des Kabarettisten R\u00fcdiger Hofmann und des Bayernbosses Ulrich Hoene\u00df eingeflochten hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanszaremba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "hanszaremba.de", "toknum": 2545557720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Illustriert wurde die bemerkenswerte Feierstunde der Optimisten mit einem von ihrem Jugendbeauftragten Christian Schwede erstellten Film, in den er auch Gl\u00fcckw\u00fcnsche von US-Pr\u00e4sident Barak Obama, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", eine Bezeichnung, die mir sogar gef\u00e4llt; sie dr\u00fcckt den Anspruch und das \u2013 damalige \u2013 Gebaren aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "fdp-bw.de", "toknum": 14844562790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das mit dem Zeus, dem mehr (oder gar alles) erlaubt ist, passt ja durchaus auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ressortleiter Literatur der linksliberalen Tageszeitung \"Ha'aretz\" Benny Ziffer, der in Israel mit \"Ziffer und die Seinen\" (auf Deutsch bei M\u00e4nnerschwarm erh\u00e4ltlich) einen \"Skandalerfolg\" hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["queer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "queer.de", "toknum": 14663347881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich darf auch eine Schwuppe nicht fehlen: Portr\u00e4tiert wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MRR aus Zeiten des \"Literarischen Quartetts\", den Hauptredner des Abends vorstellte, nahm die Veranstaltung langsam an Fahrt auf: Juan Goytisolo kann auf ein sehr kurvenreiches Leben zur\u00fcckblicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "e-politik.de", "toknum": 14233521788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Sigrid L\u00f6ffler, die Antipodin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Opitz h\u00f6chst pers\u00f6nlich nach Rinuccini bearbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6087280612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Oper wurde bald zur K\u00f6nigin des Zeitalters. 1637 entstand das erste \u00f6ffentliche Opernhaus in Venedig, 1650 gab es dort bereits vier. 1627 erschien die erste deutsche Oper, die ebenfalls \"Daphne\" hie\u00df, komponiert von Heinrich Sch\u00fctz, dem bedeutendsten Vorl\u00e4ufer H\u00e4ndels und Bachs; den Text hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bernard Pivot schrieb im Journal du Dimanche: \"Wenn Sie die Nase mal in diesen gro\u00dfen Roman gesteckt haben, sind Sie hin und weg.\" Le Figaro war \"begeistert von diesen anhaltenden Adrenalinst\u00f6\u00dfen, die der Erz\u00e4hler in unsere Venen pumpt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiasdaum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "matthiasdaum.ch", "toknum": 6982919595, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Feder seit nunmehr drei\u00dfig Jahren Ruhm oder Schande \u00fcber die einheimischen Schriftsteller bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litart.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "litart.ch", "toknum": 6252373731, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wahrhaft au\u00dfergew\u00f6hnliches Leben: Der junge polnische Jude, der Bewunderer der deutschen Sprache und Literatur, den das Land seiner Wahl diskriminierte, mi\u00dfhandelte, vertrieb, in ein Ghetto sperrte und beinahe in die Gaskammer geschickt h\u00e4tte (wie seine Eltern, Geschwister und einige andere Verwandte), \u00fcberlebt den Horror und kehrt, wie der Graf von Monte Cristo, mit unversehrter Liebe f\u00fcr die gro\u00dfen Literaten dieses undankbaren Landes nach Deutschland zur\u00fcck, wo er nach einigen Jahren zum obersten Guru der Literaturkritik wird, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und seiner vermeintlichen Stellung als \"Rechtschreibexperte\" besteht ein un\u00fcbersehbarer Unterschied: W\u00e4hrend er aufgrund seiner unbestreitbar einflu\u00dfreichen Position in der deutschen Literaturkritik immer wieder (nat\u00fcrlich nicht v\u00f6llig ernsthaft) als Literaturpapst bezeichnet worden ist, hat ihn noch niemand f\u00fcr einen Rechtschreibexperten ausgegeben, bevor Herr K\u00fcrscher auf diese abwegige Idee kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 11982577131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen Reich-Ranickis Status als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit Gestapo-Vergangenheit im vorderasiatischen Judenstaat vor, dann wei\u00df man, welches Volk die gr\u00f6\u00dfere Selbstachtung hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 19110925483, "Left": [{"class": "", "str": "Oder ob sie wie MRR mit der Frage befa\u00dft sind, womit deutsche B\u00fccherregale gef\u00fcllt werden sollen. - Man stelle sich einen deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Christian Adolf Klotz focht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humboldtgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "humboldtgesellschaft.de", "toknum": 18944371747, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kampf gegen die kritische Philosophie und andere zeitgen\u00f6ssische Str\u00f6mungen war indes keineswegs Ausdruck geistiger Erstarrung; vielmehr handelte es sich um eine Wiederbelebung seiner Jugendjahre, als er schon einmal gegen einen anscheinend \u00fcberm\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranitzky in weiten Teilen der Gesellschaft Aufmerksamkeit erregte, gibt es durchaus verschiedene Diskussionssendungen mit hohem Anspruch wie etwa \"Literaturclub\" (Schweiz) und \"Literatur im Foyer\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tucottbus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "tucottbus.de", "toknum": 18345497636, "Left": [{"class": "", "str": "Der Literaturbereich zeigt: Auch nach Beendigung des Literarischen Quartetts, dass \u00fcber ein Jahrzehnt lang den Alleinvertretungsanspruch der literarischen High-Culture inne zu haben schien, aber aufgrund des Unterhaltungswertes der Selbstinszenierungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " * 15. 11. 1862 Wesselburen in Holstein. 1905 vom Gro\u00dfherzog von Weimar zum Professor ernannt. 1920 Autor: Rasse und Volkstum. 1921: Die Berechtigung des Antisemitismus. 1924: Der Nationalsozialismus, Deutschlands Rettung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhard-ullrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "eckhard-ullrich.de", "toknum": 16804316617, "Left": [{"class": "", "str": "V\u00f6lkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich-Ranicki, der \u2013 Gl\u00fcckwunsch! \u2013 am Mittwoch 90 Jahre geworden ist; der \"Sprachpapst\" Wolf Schneider ist etwas weniger bekannt, verrei\u00dft aber genauso gerne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studigadget.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "studigadget.de", "toknum": 17580432671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c4ltere Herren mit viel Einfluss werden ja gerne \"Papst\" genannt, Ratzinger zum Beispiel oder der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki die besten Zitate von Spielern und Trainern zum Besten gibt und Adi (Niederkorn) und Edi (Finger jun.) in Anbetracht der Leistungen der \u00f6sterreichischen Nationalmannschaft einstimmig feststellen: Des schaut gar net guat aus!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chamaeleon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "chamaeleon.at", "toknum": 15895065354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einfach k\u00f6stlich, wenn Peter Alexander aus seiner sportlichen Jugend berichtet, Hugo Portisch vom j\u00e4hen Ende seiner Schiedsrichter-Karriere erz\u00e4hlt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 18."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvd-und-bluray.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "dvd-und-bluray.de", "toknum": 19731219473, "Left": [{"class": "", "str": "(Diese Einteilung geht auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscherzt..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbewoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "werbewoche.ch", "toknum": 18485895490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu guter Letzt: Wer es sich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Textk\u00f6nig des Abends aber war, dass geben auch wir Brauseboys mehr als gerne zu, Tobias!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauseboys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "brauseboys.de", "toknum": 13354830394, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie heute hochgejubelte Shooting-Stars lasse ich jedoch erst einmal in ihrem Ber\u00fchmtheitshimmel allein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["win-future.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "win-future.de", "toknum": 6510824903, "Left": [{"class": "", "str": "Dichterf\u00fcrsten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Autorenschreck lustvoll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "literaturkritik.de", "toknum": 12526767922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Marcel Reich-Ranicki inszeniert die Selbstdarstellung als Kritiker, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki nicht m\u00fchelos bestehen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruecke-saarbruecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "bruecke-saarbruecken.de", "toknum": 57805658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 100 Gebote im Treue-Kontroll-Katalog enthalten ziemlich zweideutige Fragen, die selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum digitalen Quellcode."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "podspot.de", "toknum": 6052278319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum also ist Steve Jobs tot, greifen iPod-Pimpfe zur Fender Stratocaster und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber was lesen die, und was hindert andere Leute nicht daran eine Art Gegenkultur herzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballcup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "fussballcup.de", "toknum": 2991883990, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Da haben sie vollkommen Recht, Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durchaus gerne h\u00f6rt, vor vier Jahren den ihm zugedachten Deutschen Fernsehpreis ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotarymagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "rotarymagazin.de", "toknum": 15712590054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles Bl\u00f6dsinn\": Mit dieser Begr\u00fcndung lehnte Marcel Reich-Ranicki, der die Routine-Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hartungschen Zeitung) unbarmherzig mit Spott \u00fcbergossen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webarchiv-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "webarchiv-server.de", "toknum": 6083876467, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Titel \"Kannegie\u00dfer als Erzieher\" lie\u00df Nodnagel eine Brosch\u00fcre erscheinen, in der das \"Diobskurenpaar\" D\u00f6mpke und Emil Krause (damals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern und Claqueure im leidensbereiten Publikum suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goedart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "goedart.de", "toknum": 19026420831, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sprachrohre, die sich aus den Schie\u00dfscharten des Feuilletons bis in den abendlichen Fernsehalltag hineinschieben, haben ihre vorl\u00e4ufige H\u00f6chstform in Literaturverramschungen gefunden, die kammermusikalisch die Pr\u00e4sentation durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottsched an den Altdorfer Professor und Blumengenossen Georg Andreas Will, da die Pegnesische Sch\u00e4fergesellschaft ihrem Ende ziemlich nahe zu sein scheine, solle doch Wills Deutsche Gesellschaft sich den Irrhain aneignen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrhain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "irrhain.de", "toknum": 13854618611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1761 schrieb der Leipziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (was er wohl gar nicht gern h\u00f6rt) und dem mittlerweile doch recht bedeutenden Frankfurt Mitb\u00fcrger, mein 100. Posting auf meinem Tumblelog auf Posterous.com \"bembel commedia\" gewidmet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lima-city.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "lima-city.de", "toknum": 2786857201, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu gesellend habe ich ihm, dem \"Au\u00dfenseiter\", dem \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 1668627510, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gottlose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki glauben d\u00fcrfen, lebte mit Friedrich Nicolai der Erfinder der Literatur wie wir sie heute kennen, in dieser Epoche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebook-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "ebook-welt.de", "toknum": 13657003225, "Left": [{"class": "", "str": "Als Folge der Formierung einer Literaturkritik und eines \u00f6ffentlich-b\u00fcrgerlichen Diskurses \u00fcber Lebensinhalte und Werte entstand Schiller und Goethes gr\u00f6\u00dftes Dualprojekt und wenn wir unserem heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird zu Narren bestellt und sagt die Wahrheit,der \"Gottschalk\" rettet scheinbar die Situation und n\u00f6tigt die M\u00e4chtigen zum offenen Wort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 9589166845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Bronski, da hast Du ein sch\u00f6nes Wortspiel angelegt: Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Boileau (1636-1711) ein, der sich sehr lobend \u00e4u\u00dferte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapstes"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 6149324066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1702 an den Hof zur\u00fcckgekehrt. diskutierte Polignac den Entwurf seines Gedichts mit den f\u00fchrenden Philosophen, vor allem Malebranche (1638-1715), und holte, was die k\u00fcnstlerische Seite angeht, den Rat des damaligen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich Heine als brillanten Erz\u00e4hler vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "buecher-wiki.at", "toknum": 6053500912, "Left": [{"class": "", "str": ", lesebuch heinrich heine, heine texte, heine auswahl, reich-ranicki mein heine, reich-ranicki heine, reich-ranicki heinrich heine, reich-ranicki heine-lesebuch, reich-ranicki lesebuch heinrich heine, reich-ranicki heine texte, reich-ranicki heine auswahl, marcel reich-ranicki mein heine, marcel reich-ranicki heine, marcel reich-ranicki heinrich heine, marcel reich-ranicki heine-lesebuch, marcel reich-ranicki lesebuch heinrich heine, marcel reich-ranicki heine texte, marcel reich-ranicki heine auswahl, mein heine rezension, mein heine buchbesprechung, mein heine buchkritik, mein heine kritik:) (:description Mein Heine - unter diesem Titel stellt Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ansteckenden Begeisterungspredigten, Kritiker mit spitzer Zunge, Wissenschafter mit ebenso gro\u00dfen Verdiensten in Spezialistenkreisen wie in der breiten \u00d6ffentlichkeit, ist am Sonntag v\u00f6llig \u00fcberraschend an einer Lungenembolie gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autnet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "autnet.at", "toknum": 7499671850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er war der Inbegriff \u00f6sterreichischer Literaturwissenschaft: Wendelin Schmidt-Dengler,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch im Ohr \u2013 vorurteilsfrei diesem Schriftsteller zu begegnen sowie Bildungsl\u00fccken aufzuf\u00fcllen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manafonistas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "manafonistas.de", "toknum": 11273706752, "Left": [{"class": "", "str": "\", genau das war jetzt die Frage und die Zeit schien reif, endlich einmal Wissen zu erlangen, das \u00fcber Wikipedia hinausgeht und \u2013 das Krakelen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brotlose Kunst - in der Malerei ein g\u00e4ngiges Klischee, aber wie sieht es unter Schriftstellern aus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thilos-gute-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "thilos-gute-seite.de", "toknum": 11949818754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sendung am 24. M\u00e4rz 2012 19.15 Uhr | SWR Fernsehen in Rheinland-Pfalz Leben als Schriftsteller - Lesereisen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beiderlei Geschlechts, die nicht den geringsten Teil ihres Wohlstands der Kulturvernichtungsmaschine TV verdanken, sich zu dessen sch\u00e4rfsten Kritikern aufschwingen; und da\u00df das alles jetzt auch noch zu einer weiteren Stunde nutzlosen, sensationsl\u00fcsternen Talkfernsehs f\u00fchrt \u2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["titanic-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "titanic-magazin.de", "toknum": 15124760575, "Left": [{"class": "", "str": "\u00fcberf\u00e4llige Kritik\" gefeiert wird, wo sie doch bestenfalls das war, was \"Kulturzeit\"-Gucker, die w\u00e4hrend des Interviewteils gerne mal aus Versehen zum \"Perfekten Dinner\" r\u00fcberschalten, schon seit mindestens Jahren st\u00e4ndig raunen; da\u00df Sie ausgerechnet von der immerseichten Heidenreich \u00fcberschnaubt wurden, die in ihrer Beistandsnote allen Mut zusammennahm, um eine armselige, grottendumme Veranstaltung eine \"armselige, grottendumme Veranstaltung\" zu nennen, und sich echauffierte, \"wie verbl\u00f6det, wie kulturlos, wie l\u00e4cherlich\" die Beitr\u00e4ge zum Deutschen Fernsehpreis gewesen seien; da\u00df also"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts, Friedrich Gundolf, \u0301schreibt \u00fcber diese fr\u00fchen Tage der Shakespare-Adaption f\u00fcr die deutsche, also auch die hamburgische, B\u00fchne: \"Das wohlige Mitgruseln lag im Bereich des deutschen Publikums, aber den Gem\u00fcts- und Nervenkitzel, den Lears und Cordelias Leiden erregten, wollte es nicht erkaufen durch den Augenblick eines Weltuntergangs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 16850445713, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden (woran sogar das Handelsblatt erinnert, www.handelsblatt.com/journal/vermischtes , 13.10.08)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thing-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "thing-hamburg.de", "toknum": 16397086867, "Left": [{"class": "", "str": "Dass \"der ZDF-Intendant Sch\u00e4chter eine schallende Ohrfeige bekommt und anschlie\u00dfend von einer Sternstunde des Fernsehens spricht\", ist der FAZ auch aufgefallen, aber Hubert Spiegel kommt nicht auf die Idee, dass sich hier ein Medium seine eigene Interessantheit inszeniert ist MRR doch erst durchs Fernsehen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Landes in die Welt der Literatur eingef\u00fchrt wird und bald selbst zum einflussreichen Rezensenten (und weniger einflussreichen Dichter) aufsteigt, seine Zeit in Europa, wo er in delikater Mission verschiedene Kirchen aufsucht, die kurze Allende\u00e4ra (w\u00e4hrend der er sich in die griechischen Klassiker fl\u00fcchtet) und die l\u00e4ngere des Augusto Pinochet (in welcher er der Generalit\u00e4t einige Unterrichtsstunden im Marxismus - schlie\u00dflich sollte man seinen Feind kennen - zu geben hat), seine wichtigsten Begegnungen mit chilenischen und ausl\u00e4ndischen Schriftstellern, Erfahrungen und Lekt\u00fcreerlebnisse tauchen erneut in seinem irrlichternden Geist auf,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 16870985199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Roman besteht aus einem einzigen gro\u00dfen Delirium des Fieberwahns, m\u00f6glicherweise der Phase kurz vor dem Tod, in welchem Sebasti\u00e1n Urrutia Lacroix, der Ich-Erz\u00e4hler, sein Leben und dessen Fr\u00fcchte Revue passieren l\u00e4sst: die wichtigsten Szenen seiner Jugend, seine Entscheidung f\u00fcr den Priesterberuf und seine Mitgliedschaft beim Opus Dei, wie er von einem \u00e4lteren G\u00f6nner, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki (der mir prompt die Absolution verweigerte) und \"stiftete\" daf\u00fcr aber die Ehe von Frau und Herrn D\u00fcrrenmatt undundund ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloepfer-meyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "kloepfer-meyer.de", "toknum": 17986965608, "Left": [{"class": "", "str": "Viele zeitgeschichtliche Ereignisse wie die Berichte \u00fcber den Stammheim-Prozess, viele Begegnungen mit \"ganz eigenen\" Menschen, mit \"eingebildeten\" und aber auch wahren Pers\u00f6nlichkeiten, vor und hinter der Kamera, sind der Stoff zahlreicher Anekdoten: Ein Abendessen mit gleich zwei Misses World genoss ich auf Island, und ich verbrachte \u2013 nicht wie Sie meinen \u2013 eine richtig ganze Nacht mit der wirklich beeindruckenden Edelhure \"Domenica\" auf St. Paulis Herbertstra\u00dfe, ich \"adopierte\" den Zigarrenk\u00f6nig Zino Davidoff, d\u00fcpierte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" an dieser Stelle nicht verwende.) Ich pers\u00f6nlich bewundere unseren Literatur-Opi Marcel Reich-Ranicki , weil er auf seine alten Tage nicht die Lust an der Literaturkritik verloren hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 19093420695, "Left": [{"class": "", "str": "(Da ich kein Christ bin, da ich keinen spirituellen Vordenker brauche und da ich die aktuelle F\u00fchrung der katholischen Kirche eher als peinlich empfinde, mag man mir es nachsehen, wenn ich das gefl\u00fcgelte Wort \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adolf Bartels ab den 1890er Jahren, an die Austreibung des Bauhauses 1924/25, an die Modellfunktion Weimars und Th\u00fcringens f\u00fcr nationalsozialistische Innen-, Bildungs- und Kulturpolitik unter dem NSDAP-Doppelminister Wilhelm Frick 1929/30 zu erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 16834678378, "Left": [{"class": "", "str": "Es gen\u00fcgt, an das verheerende Wirken des antisemitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "vol.at", "toknum": 19219205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seinem Buch \"Critische Dichtkunst vor die Deutschen\" wird J.C.GOTTSCHED zum bedeutendsten Literaturtheoretiker (1730), gilt f\u00fcr 2 Jahrzehnte als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avanciert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 127085006, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist eine Konstellation, die er durch seine h\u00e4ufige Co-Autorenschaft mit Borges zwar aktiv mitgestaltet, die sich aber auch verselbst\u00e4ndigt, je mehr Borges zum (Universal-)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schenkblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "schenkblog.de", "toknum": 156894798, "Left": [{"class": "", "str": "Und das ist gar nicht mal teuer \u2013 f\u00fcr knapp 40 Euro kann man schon zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki, der dann aber die sp\u00e4te Vers\u00f6hnung folgte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["search.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "search.ch", "toknum": 252066935, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Jahre pflegte er eine vieldiskutierte Feindschaft zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weder hierzulande noch im Ausland gerechnet: Die Lebenserinnerungen einer B\u00e4uerin als Bestseller. 1984 erstmals erschienen und in der Folgezeit mehrfach neu aufgelegt, stellte Anna Wimschneider mit ihrer Autobiografie Herbstmilch so manche international ber\u00fchmte Autorinnen und Autoren in den Schatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advents-shopping.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "advents-shopping.de", "toknum": 327952368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit hatten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki anl\u00e4sslich der Verleihung des Deutschen Fernsehpreises 2008. H\u00e4ttet ihr auch gewusst, von wem dieser Ausspruch ist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostseewelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "ostseewelle.de", "toknum": 340864095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich nehme diesen Preis nicht an\" \u2013 ein ber\u00fchmt gewordenes Zitat von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nationalschriftsteller"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 370833766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki trafen sich beim Internationalen Literaturfest lit.cologne und sprachen \u00fcber die filigranste und intimste Form der Literatur, die Lyrik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 397259625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles Poesie: Der mittlerweile verstorbene Lyriker Robert Gernhardt und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sch\u00f6ngeist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildundhund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "wildundhund.de", "toknum": 432904946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit literarischen Gruss Dude"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts, Johann Christoph Gottsched, bezeichnete Opitz in einer anl\u00e4\u00dflich seines 100. Todestages gehaltenen Ged\u00e4chtnisrede als \"Vater der deutschen Poesie\" -- ein Ehrentitel, der, wenngleich er heute angesichts der Verdienste anderer deutscher Autoren vor, neben und nach Opitz eingeschr\u00e4nkt werden mu\u00df, dennoch seine Berechtigung hat: Zweifellos hat Opitz mit seiner Dichtungs-Reform, die er mit gro\u00dfem literaturpolitischen Geschick durchsetzte, die deutsche Literatur und insbesondere die deutsche Lyrik des 17. Jahrhunderts entscheidend gepr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parapluie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "parapluie.de", "toknum": 445931858, "Left": [{"class": "", "str": "Und der deutsche '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr arab. Literatur - vergleichbar mit Reich-Ranicki hierzulande - hochstilisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marabout.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "marabout.de", "toknum": 445968366, "Left": [{"class": "", "str": "Er kommentiert Neuerscheinungen aus der arabischen Buchwelt und wird zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Z\u00e4hne ausbei\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 517682614, "Left": [{"class": "", "str": "Beide f\u00fchren zur Frage nach dem Sinn des Schmerzes . An diesem metaphysischen Kern d\u00fcrfen sich k\u00fcnftige Ideologen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich - Ranicki zu verdanken: Er bejubelte den Berlin - Roman Allerseelen im Literarischen Quartett derart enthusiastisch, dass dieser lesenswerte Roman zu einem Verkaufsschlager wurde und auch das fr\u00fchere Werk Rituale von 1982 bei seiner Neuauflage im Suhrkamp-Verlag die verdiente gro\u00dfe Aufmerksamkeit bekam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "e-politik.de", "toknum": 528556690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seinen sp\u00e4ten Ruhm in Deutschland hat Cees Nooteboom vor allem dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reagiert der Leser trotzig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 534136322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 534136351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieso trauen Leser eher dem Geschmack eines Laien als dem eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es schlecht findet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 534136888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3punktnull: Und dann reagiert der Leser eben manchmal trotzig und kauft das Buch, auch wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber eine viel st\u00e4rkere Wirkung, was Aufmerksamkeitserzeugung angeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 534136908, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vergleich zur Amazon-Bewertung hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste ich gelten lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caasn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "caasn.de", "toknum": 547990601, "Left": [{"class": "", "str": "So sehr ich Die Woche auch mochte, das marktregulierende Argument des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" dar\u00fcber, da\u00df seine Kritikerkollegen die Hinweise auf das Judentum in ihren Beurteilungen v\u00f6llig au\u00dfer Acht gelassen oder gar \u00fcbesehen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "evolver.at", "toknum": 549095052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem interessierten Leser ist wahrscheinlich Marcel Reich-Ranickis Kritik \u00fcber das Buch im \"Literarischen Quartett\" bekannt: antisemitisch soll der Roman sein, und besonders erz\u00fcrnt war der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Charles (Willem Dafoe) und seine Frau Lisa (Julia Roberts) haben so ganz unterschiedliche Vorstellungen davon, was aus ihrem Sohn Michael (Ryan Reynolds) werden soll und wie dieses Ziel zu erreichen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sneakcast.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "sneakcast.de", "toknum": 585443207, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der keinen Widerspruch duldet, begegnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelischesfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "evangelischesfrankfurt.de", "toknum": 613528935, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schau, die noch bis 5. September zu sehen ist, m\u00f6chte ausdr\u00fccklich dem Klischee vom b\u00f6sartigen Verrei\u00dfer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki die Buch-Bestseller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kempen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "kempen.de", "toknum": 628608775, "Left": [{"class": "", "str": "Professor Fliege hingegen analysiert die verschiedenen Kothaufen lustvoll und lispelnd wie einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden sich \u00e4rgern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbekannt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "stadtbekannt.at", "toknum": 737986437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Dylanogen freuts sicher auch, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki pl\u00f6tzlich rappen kann und \"Kollege Bushido aus seiner aktuellen Biographie zitiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tonellis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "tonellis.de", "toknum": 755007236, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Programm legt er neben Nonsense-Lyrik und den \u00fcblichen \"Stehgreifgags einen ganz klaren Fokus auf Stimmenimitationen momentan bedient er sich \u00fcber 50 prominenter Stimmen der deutschen, bzw. internationalen \u00d6ffentlichkeit und setzt mit Vorliebe etablierte Promis in v\u00f6llig ungeahnte, innovative Umfelder; so ist es beispielsweise zwar kurios aber nicht selten, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MRR war das ja sowieso das entscheidende Kriterium f\u00fcr gute Literatur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-generation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "single-generation.de", "toknum": 830574058, "Left": [{"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumfuerdeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "forumfuerdeutschland.de", "toknum": 848693011, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der animeOwnage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animeownage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4psten"}], "ref": "animeownage.de", "toknum": 867448665, "Left": [{"class": "", "str": "Also belehret Euch, meine Kinderlein, in Hunter X Hunter (2011) \u2013 Episode 74 pr\u00e4sentiert von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt oder als notorischer Verrei\u00dfer geschm\u00e4ht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 912174192, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird - nicht immer ehrf\u00fcrchtig -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umblaetterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "umblaetterer.de", "toknum": 917941833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gab in den letzten Wochen \u00fcbrigens einen richtigen Promi-Stau beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der entweder kein Bock hat oder im Selbstzitat lebt, beobachten wir hier ja schon l\u00e4nger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umblaetterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "umblaetterer.de", "toknum": 917942101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den amtsm\u00fcden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgangen ist: hier geht's zu einer Auswahl t\u00fcrkischer Literatur in der Stabi ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 1013039666, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wissen will, was unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henri-nannen-preis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "henri-nannen-preis.de", "toknum": 1138796263, "Left": [{"class": "", "str": "Der stern-Beitrag \"Man wird doch noch etwas gegen Walser sagen d\u00fcrfen\" ist eine pers\u00f6nliche Hommage an Deutschlands \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht auf sich sitzen, und auch Gerhardt bekam seine gallige Ironie zu sp\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 1145992935, "Left": [{"class": "", "str": "Das lie\u00df Friedrich Sieburg, der damalige deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki mit dem Henri Nannen Preis geehrt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henri-nannen-preis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "henri-nannen-preis.de", "toknum": 1146757183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr sein Lebenswerk ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und neuerdings auch Israel-Unterst\u00fctzer Marcel Reich-Ranicki."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrhz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "nrhz.de", "toknum": 1296415391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interessanterweise wird der Gedenkredner 2012 kein Geringerer sein, als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu grimmigen Bannfl\u00fcchen zu reizen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetenladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "poetenladen.de", "toknum": 1307646926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es geh\u00f6rt wohl zu den st\u00e4rksten Passionen junger, selbstbewusster Zeitschriftenmacher, die jeweils amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoer-hocker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "hoer-hocker.de", "toknum": 1349646619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier werden Titel und Texte von Brecht und \u00fcber Brecht zu Geh\u00f6r gebracht von dem deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki den ihm zuerkannten Ehrenpreis der Stifter zur\u00fcckweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "regie.de", "toknum": 1372452930, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcnsche mir, dass nicht nur ein Redakteur einmal im Jahr einen solchen Film auf die Beine stellt, ich w\u00fcnsche mir, dass es viele Redakteure st\u00e4ndig tun, dass sie viel \u00f6fter auch ihrem eigenen Anspruch gerecht werden. ... mehr Deutscher Fernsehpreis vergeben Fernsehen Sonntag - 12. Oktober 2008 - 23:25 Bei der Aufzeichnung des \"Deutschen Fernsehpreises 2008\" am Samstag in K\u00f6ln, wollte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bezeichnen- es w\u00e4re mir auch zu devot- aber im Gegensatz zum Bauer, war er der K\u00f6nig und er spielte seine Schachz\u00fcge gekonnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zu-ehren-von.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "zu-ehren-von.de", "toknum": 1388771567, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcrde nicht so weit gehen, ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bekannt und gilt als der einflussreichste deutschsprachige Literaturkritiker der Gegenwart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 1400735824, "Left": [{"class": "", "str": "In Fachkreisen war er auch vor dieser Sendung l\u00e4ngst als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lindenberg, Klink und Beckenbauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 1426564351, "Left": [{"class": "", "str": "In \"Hermann Hesse Superstar\" kamen sie am MIttwoch zu Wort, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umblaetterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "umblaetterer.de", "toknum": 1491782943, "Left": [{"class": "", "str": "Das Feuilleton ist damals auch noch nicht zur diskursiven Allzweckwaffe umgebaut, und so begegnet Goetz vor allem Rezensenten alter Schule, inklusive \"Gro\u00dfkritiker\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Marcel Reich-Ranicki) haben wir ja schon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebooks-autoren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "ebooks-autoren.de", "toknum": 1498537494, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Koll-Kotzinksy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hydrazine.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "hydrazine.at", "toknum": 1503370835, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das zeitgen\u00f6ssische Lesepublikum ist nach ereignisloser Lekt\u00fcre so narrisch wie ein Rottweiler nach einem Paar Debreziner\", so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bekennende Erstleser Denis Scheck liebevoll spottet, haben die Anf\u00e4nge nicht mehr so genau pr\u00e4sent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ultimo-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "ultimo-muenster.de", "toknum": 1535067819, "Left": [{"class": "", "str": "Die heutigen Autoren, in etwa die dritte Generation nach dem Gr\u00fcndervater \"Kanonenboot\"-Herbert Scheer, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Marcel Reich-Ranicki aus verschiedenen Gr\u00fcnden damals die Annahme des Ehrenpreises der Veranstalter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["themenfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "themenfreund.de", "toknum": 1544908527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sich vielleicht der eine oder andere erinnern mag, verweigerte '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki seine Krebserkrankung, nur wenige Monate sp\u00e4ter folgt jetzt der n\u00e4chste gesundheitliche R\u00fcckschlag: Der 93-J\u00e4hrige liegt mit einer Lungenentz\u00fcndung im Krankenhaus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "bunte.de", "toknum": 1610938030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst im M\u00e4rz best\u00e4tigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht es schon l\u00e4nger nicht besonders gut: Erst im M\u00e4rz hatte Reich-Ranicki seine Krebserkrankung \u00f6ffentlich gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "bunte.de", "toknum": 1610938106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Gesundheit des deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, machte ich mich auf die Suche nach dem Buch, nur um frustriert festzustellen, dass es weder auf deutsch, noch auf englisch lieferbar war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 1624787415, "Left": [{"class": "", "str": "Da der Argentier damals mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht wirklich vom Gegenteil \u00fcberzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzpiloten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "netzpiloten.de", "toknum": 1731254332, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wenn mir ein Buch nicht gef\u00e4llt, kann mich in den meisten F\u00e4llen auch ein noch so belesener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 90 Jahre alt. Seine Auftritte in der Literatursendung \"Das Literarisch Quartett\", die er fast 14 Jahre lang bis 2001 leitete, sind vielen Deutschen als pr\u00e4gendes Bild in Erinnerung geblieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "diplo.de", "toknum": 1738811020, "Left": [{"class": "", "str": "Am 2. Juni wird der deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki dazu sagen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameyer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "ameyer.ch", "toknum": 1754120028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Literatur als Schnellimbiss bietet der Reclam Verlag auf der Seite www.literaturdoener.de . Nicht auszudenken, was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich-Ranicki zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapstes"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 1756422169, "Left": [{"class": "", "str": "Genau das Gegenteil trifft auf die pers\u00f6nliche Geschichte des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (und mit ihm Schirrmacher) m\u00f6glicherweise den Text nicht als Kunstform, sondern als 1:1-Darstellung der Realit\u00e4t gedeutet und somit auch Romanfiguren mit Martin Walser identifiziert oder gar verwechselt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["titelmagazin.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "titelmagazin.com", "toknum": 1774278241, "Left": [{"class": "", "str": "Hat der Frankfurter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki (den Fernsehpreis abzulehnen) mit den Worten: das finden wir gut!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["udo-lindenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "udo-lindenberg.de", "toknum": 1811839881, "Left": [{"class": "", "str": "NASA-Kontaktaufnahme mit \u00dcberschall, heute werden entfernteste Galaxien miteinander verbunden: Major U kommentiert die Aktion von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edmund Wilson etwa giftete: \"Ein blo\u00dfer Comic Strip!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 1817626485, "Left": [{"class": "", "str": "Der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df Ralf Vollmann genau: lesen kann am Ende jeder nur selbst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sciencegarden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "sciencegarden.de", "toknum": 1833674760, "Left": [{"class": "", "str": "Bei allen Leselisten, B\u00fcchern \u00fcber B\u00fccher und anma\u00dfenden Bewertungen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapste"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 1835070895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1915 hatte mir bei einem Nachtmarsche nach Langemarck ein Trierer Kamerad von Ihnen, dem Moselpfarrer, den ich nat\u00fcrlich \"literarisch\" kannte, erz\u00e4hlt: von Ihnen, dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Welt entdeckt und Olga Chaukotschenzki, das Herz der Brunzanen, mit dem Deutschen Buchpreis bedacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-kollaps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "kultur-kollaps.de", "toknum": 1847509329, "Left": [{"class": "", "str": "Nun haben dies auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kann durchaus damit leben, dass Du meine Zeilen zerpfl\u00fcckst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 1886623052, "Left": [{"class": "", "str": "Bin weder Lyriker noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' des 3. Reichs Will Vesper herausgegebenen antisemitischen Zeitschrift \"Neue Literatur\","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 1963008787, "Left": [{"class": "", "str": "Mutma\u00dflicher Verfasser ist Ernst Metelmann, Schriftleiter der vom '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denn ich will euch heute wieder ein kleines Buch vorstellen, das von einer Sexarbeiterin geschrieben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rss-verzeichnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "rss-verzeichnis.de", "toknum": 1997576913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So langsam werde ich wohl doch noch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rss-verzeichnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "rss-verzeichnis.de", "toknum": 1997577855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um es gleich zu sagen, nein, ich bin kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie Jacobi u.a.), vers\u00f6hnlich nach innen ( I, the master mind )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "inst.at", "toknum": 2007547109, "Left": [{"class": "", "str": "Die Subjekt-Objekt-Beziehung sucht nach Ausgleich: die (Pol-Gegenpol-) Spannung der Betrachtung entl\u00e4dt sich im Ergu\u00df der Eigenbehauptung, kritisch nach au\u00dfen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der grossen Feuilletons."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ensuite.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "ensuite.ch", "toknum": 2059680060, "Left": [{"class": "", "str": "Konkurrenz kommt hier von Amateuren: Die Buchrezensionen auf Verkaufsseiten wie Amazon oder Netzwerken wie Lovelybooks werden immer beliebter und konkurrenzieren die etablierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein hat nichts mit der Qualit\u00e4t eines Charakters zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageskritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "tageskritik.de", "toknum": 2069414556, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " so begeistert, dass ich den Roman eine ganze Weile vor mir hergeschoben habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturschock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "literaturschock.de", "toknum": 2087566363, "Left": [{"class": "", "str": "Von \"Abbitte\" jedoch war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki lehnten jede Stellungnahme ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jens-bertrams.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "jens-bertrams.de", "toknum": 2105479263, "Left": [{"class": "", "str": "Regierrung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ghv-lichtenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "ghv-lichtenstein.de", "toknum": 2162467811, "Left": [{"class": "", "str": "Stilecht lispelnd, mit kritischem Blick und markant rollendem \"R\" imitierte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hans Mayer schrieb in seinen Memoiren, \" ... das also hatte man vorbereitet (...) in Berlin war nichts mehr zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 2171957999, "Left": [{"class": "", "str": "Der sp\u00e4tere Leipziger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranitzki geh\u00f6rte dazu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "junge-freiheit.de", "toknum": 2182704396, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens seit John Sacks Buch Auge um Auge d\u00fcrfte klar sein, dass tats\u00e4chlich viele Juden im Nachkriegspolen im Geheimdienst ihr Unwesen trieben (NB: Auch der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich Ranicki."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapsts"}], "ref": "srf.ch", "toknum": 2257429009, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmt etwa sind die emotionsgeladenen Voten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schon beim Fr\u00fchst\u00fcck an den schmerzhaften Zuckungen der lesenden Folteropfer, wie sie ihm das Kabel aus Klagenfurt an seinen Frankfurter Fr\u00fchst\u00fcckstisch \u00fcberspielte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2286826450, "Left": [{"class": "", "str": "Delektierte sich doch sogar Frank Schirrmacher von der FAZ, Deutschlands medienkritischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki wohl wettern, zappte er versehentlich vom Intellektuellen-Sender Arte auf den Krawall-Kanal RTL."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 2365740007, "Left": [{"class": "", "str": "\", w\u00fcrde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki hat kurzzeitig hohe Wellen geschlagen - bis die \u00d6ffentlichkeit, wie gewohnt zur Tagesordnung \u00fcbergeht - Konsequenzen nat\u00fcrlich Fehlanzeige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["television-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "television-total.de", "toknum": 2383429604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die w\u00fctende Rede von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich im Interview \u00e4ussert, l\u00e4sst aufhorchen und zeigt zugleich auf, mit welchen Dogmen der deutsch-israelische Dialog belastet war, ist und es m\u00f6glicherweise noch l\u00e4ngerfristig bleiben wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2402493005, "Left": [{"class": "", "str": "Wirklich interessant, das,was da ein Herr Broder an Hasstiraden (oder kann man das anders nennen?) in der Welt auff\u00e4hrt oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachzuahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 2453525094, "Left": [{"class": "", "str": "Und Matthias Schweigh\u00f6fer hat ganz bewusst darauf verzichtet, den h\u00e4ufig karikierten Tonfall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'' Alfred Kerr an dem Lustspiel ,,Die kranke Zeit'' des Schriftstellers und Dramaturgen Richard Skowronnek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuhh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapstes"}], "ref": "tuhh.de", "toknum": 2627486309, "Left": [{"class": "", "str": "Im Alter von 21 Jahren \u00e4u\u00dferte er sich erstmals \u00f6ffentlich zum Verh\u00e4ltnis von Kunst und Kritik . Sein Aufsatz Kritik und Schaffen erschien im Oktober 1896 in der Zeitschrift ,,Das zwanzigste Jahrhundert'' anl\u00e4\u00dflich der vernichtenden Kritik des damaligen ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nurullah Ata\u00e7 geh\u00f6rte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unionsverlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "unionsverlag.ch", "toknum": 2677218968, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schreibt damals auch selbst Gedichte und gewinnt einen Preis, der von einer Jury vergeben wird, zu der der Ankaraner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bernard Pivot)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voller-worte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "voller-worte.de", "toknum": 2745619728, "Left": [{"class": "", "str": "(Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weltweit stellen den drei Pfund schweren W\u00e4lzer schon in eine Reihe mit James Joyce' \"Ulysses\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "lesenblog.de", "toknum": 2748243582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umso begieriger werden seine Werke aufgesogen: \"Gegen den Tag\" ist erst der sechste Roman des 71-J\u00e4hrigen \u2013 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute Abend \u00fcber die zuvor pr\u00e4mierten Glotz-Glanzlichter abl\u00e4stert, will ich dann doch nicht verpassen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunftia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "zukunftia.de", "toknum": 2763344455, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" schon immer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 2812214370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Streitbar war Deutschlands \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" niemals vorher den Namen Tomas Transtr\u00f6mer vernehm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zonenklaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "zonenklaus.de", "toknum": 2848528264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Im Radio vernahm ich, dass der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nun philo- oder antisemitisch gemeint?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zonenklaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "zonenklaus.de", "toknum": 2848528318, "Left": [{"class": "", "str": "Ist das mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich mal das gesamte Fernsehen f\u00fcr Schei\u00dfe erkl\u00e4rt, um f\u00fcr ein paar Wochen die Bildzeitungen zu f\u00fcllen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maggus-desire.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "maggus-desire.de", "toknum": 2883880315, "Left": [{"class": "", "str": "Denn so ein Schund sorgt daf\u00fcr, dass unser lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeaterte Kultur-Clown, ist bekanntlich ein nachtragender Mann und sein \"Literarisches Quartett\" eine Institution von marktbeherrschendem Einflu\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 2985546672, "Left": [{"class": "", "str": "\" - \"Reich-Ranicki, der multimedial zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Fr\u00fchaufkl\u00e4rung, zeitig attackiert aus der damals erstaunlich dominanten deutschsprachigen Schweiz durch Bodmer und Breitinger, war sp\u00e4ter so etwas wie der Lieblingspr\u00fcgelknabe (im Gefolge Lessings) aller M\u00f6chtegern- und tats\u00e4chlichen Originalgenies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhard-ullrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "eckhard-ullrich.de", "toknum": 2999497227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immerhin, der 13 Jahre \u00e4ltere Gottsched, eine ziemliche Weile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki beim Ingeborg-Bachmann-Preis verrissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-filmfestivals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "berliner-filmfestivals.de", "toknum": 3000193768, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Anfang Vierzig wird er vom polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in seiner begeisterten Kritik \u00fcber dieses Buch Jean-Philippe Toussaints, das im M\u00e4rz 2012 anl\u00e4sslich seiner aktuellen Ausstellung im Pariser Louvre \"Toussaint: La Main et le Regard - Livre/Louvre\" erschien: luzide Aufs\u00e4tze \u00fcber Literatur, Lesen und das eigene Schreiben, eine charmante Hommage an die Literatur, brillante Texte, anekdotisch-unterhaltsame Miniaturen, die mit gro\u00dfer intimer Kenntnis und Wissen \u00fcber gro\u00dfe Literatur sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 3000224908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere B\u00fccher des Autors (Auswahl): \"Die Dringlichkeit und die Geduld\" \"F\u00fcr die Recherchen zu seinem Roman 'Die Wahrheit \u00fcber Marie' stieg er sogar zum ersten Mal in seinem Leben auf ein Pferd; f\u00fcr den gleichfalls in dem Buch beschriebenen Herzinfarkt wollte er es dann doch nicht so weit treiben, es auf einen Selbstversuch ankommen zu lassen\" , schreibt Bernard Pivot, Frankreichs \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marcel Reich-Ranicki [5] pers\u00f6nlich das Vorwort schreiben . Wer darin bis zu drei eigene Gedichte ver\u00f6ffentlichen will, der muss daf\u00fcr knapp 800 Euro berappen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturcafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "literaturcafe.de", "toknum": 3052025550, "Left": [{"class": "", "str": "Hier soll angeblich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki sowie die Schriftsteller Sigfried Lenz und Juli Zeh."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "stadtblogs.de", "toknum": 3069857659, "Left": [{"class": "", "str": "Prominente Vorg\u00e4nger von Fischer waren unter anderem Altkanzler Helmut Schmidt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allmystery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "allmystery.de", "toknum": 3120268264, "Left": [{"class": "", "str": "Die kommen, vor allem der D\u00f6bele, \u00e4hnlich motiviert an diesen Geschichten wie Mordf\u00e4lle ran und sind auch keine absoluten Vollprofis bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", als \"Popstar\" unter den Literaturkritikern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "media-mania.de", "toknum": 3120727527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki ist in Deutschland bekannt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Verfilmung seiner Autobiographie; Robert H\u00fcltner im Gespr\u00e4ch mit Armin Kratzert \u00fcber sein Buch: \"Inspektor Kajetan kehrt zur\u00fcck\" (btb), Mithu M. Sanyal: \"Vulva\" (Wagenbach)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturseiten-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "literaturseiten-muenchen.de", "toknum": 3140569495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "23:40 BR LeseZeichen Zu diesen B\u00fcchern: Ferran Adri\u00e0: \"Ein Tag im elBulli\" (Phaidon), Das Leben des Marcel Reich-Ranicki: Der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " agieren ex cathedra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "datum.at", "toknum": 3175369160, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im Fernsehen auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturp\u00e4pste"}], "ref": "datum.at", "toknum": 3175371001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Vertreter seiner selbst geht er im Dreiteiler auf Lesereise, tritt bei Hellmuth Karasek, einem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 TV-Entertainer Harald Schmidt trat mit einem Brecht-Lied auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "buchjournal.de", "toknum": 3224447090, "Left": [{"class": "", "str": "TV-Moderator Thomas Gottschalk, Publizist Henry M. Broder, \"FAZ\"-Herausgeber Frank Schirrmacher und die Oberb\u00fcrgermeisterin der Stadt Frankfurt, Petra Roth, w\u00fcrdigten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts ist nicht denkbar!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "bookreporter.de", "toknum": 3295281423, "Left": [{"class": "", "str": "Eine sch\u00f6nere Hommage an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sudelblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "sudelblog.de", "toknum": 3380668602, "Left": [{"class": "", "str": "Den wiederum kennt man auch n\u00f6rdlich der wei\u00dfblauen Demarktationslinie, weil er in Berlin als Germanist t\u00e4tig war und der erste war, der den Titel des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Literaturpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Literaturpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"15689636352": 0.6472727272727272, "88953856": 0.5429545454545454, "19110925483": 0.5, "4751167492": 0.5841935483870967, "19731219473": 0.3374999999999999, "6149324066": 0.0, "13438081558": 0.5791666666666666, "3536005143": 0.5, "19110929946": 0.7916666666666667, "3813911581": 0.5, "534136865": 0.7659090909090908, "18944371747": 0.5, "18273387044": 0.6990476190476191, "6052278319": 0.1944444444444445, "16850445713": 0.0, "1477185587": 0.7961538461538461, "1668627510": 0.0, "13354830394": 0.25500000000000006, "13026325058": 0.7442857142857144, "10238985483": 0.78125, "2932251718": 0.5584274193548386, "3192729688": 0.5, "11302668894": 0.7792045454545453, "19026420831": 0.004487179487179494, "14388548706": 0.6083333333333333, "4733810278": 0.8636363636363638, "17986965608": 0.0, "16834678378": 0.0, "6083876467": 0.005878378378378374, "14233521788": 0.5, "18016956029": 0.7217391304347825, "14151293718": 0.5283064516129032, "10077515409": 0.6107407407407407, "16397086867": 0.0, "3202364565": 0.8325, "7400776342": 0.8825, "19093420695": 0.0, "6825893023": 0.58, "14663347881": 0.5, "6510824903": 0.24705882352941178, "18514929836": 0.5493103448275862, "432904883": 0.6986111111111112, "802003642": 0.7961538461538461, "16381690143": 0.7785714285714285, "15484123841": 0.639326923076923, "17206268449": 0.7625, "11478433997": 0.671875, "2991883990": 0.1253571428571428, "2545557720": 0.5, "18345497636": 0.5, "1890900193": 0.725, "6252373731": 0.5, "15712590054": 0.04717741935483868, "2786857201": 0.0, "9589166845": 0.0, "11273706752": 0.0, "4465694979": 0.6066810344827586, "6542200070": 0.5091666666666667, "15895065354": 0.5, "18024470795": 0.725, "15050422488": 0.8482142857142856, "2850155798": 0.5866666666666667, "13657003225": 0.0, "16907808542": 0.6575, "17580432671": 0.5, "14996665632": 0.5296969696969697, "344542498": 0.6730357142857143, "7499671850": 0.0, "5424030511": 0.613076923076923, "4562118960": 0.5, "12526767922": 0.21999999999999997, "10957608758": 0.784375, "18485895490": 0.2916666666666667, "6351389494": 0.5157094594594595, "12542895433": 0.7526315789473683, "57805658": 0.21148809523809534, "6944870236": 0.7940476190476191, "9842846561": 0.6109482758620689, "19705400675": 0.565514705882353, "14844562790": 0.5, "508919655": 0.7234375, "18055677807": 0.5083333333333333, "13683836794": 0.80625, "11949818754": 0.0, "13229848977": 0.7749999999999999, "1343771547": 0.7099999999999999, "6982919595": 0.5, "2178100167": 0.6024137931034482, "16804316617": 0.5, "253435350": 0.5032432432432432, "9613658584": 0.77625, "541543388": 0.6815000000000001, "6087280612": 0.5, "15546188263": 0.6408189655172414, "1124376041": 0.6730357142857143, "11982577131": 0.5, "16870985199": 0.0, "6053500912": 0.0, "13854618611": 0.0019078947368421008, "15124760575": 0.0}, "lastlink": "fromp=4", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Literaturpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Literaturpapst%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Literaturpapst\"]", "op": "Query", "size": 759}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Literaturpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 759}], "concsize": 759, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 759}