{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Papstbasilika Der Evangelist Lukas war der \u00dcberlieferung nach nicht nur Verfasser des Lukasevangeliums, er wird auch als Maler und erster Ikonograph dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lukasikone"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 9357068399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete Gnadenbild \"Salus Populi Romani\", von dem in den vergangenen Jahrhunderten Kopien in alle Welt gegangen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lukasikone"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 14706625515, "Left": [{"class": "", "str": "Hauptanziehungspunkt der Kirche ist das auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lukasikone"}], "ref": "bistum-goerlitz.de", "toknum": 439061231, "Left": [{"class": "", "str": "Die Cappella Borghese, die zur Zeit des Borghese-Papstes Paul V. entstand, gilt als prunkvollste Privatkapelle aller r\u00f6mischen Kirchen und enth\u00e4lt das Gnadenbild Salus Populi Romani, das einst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder auch Salus Populi Romani genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lukasikone"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 9910959766, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dieser Zeit wird hier eines der \u00e4ltesten Marienbilder verehrt \u2013 Maria-Schnee-Bildnis,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wird, ist bis heute einer der gr\u00f6\u00dften Sch\u00e4tze und eines der gr\u00f6\u00dften Mysterien der Christenheit! ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lukasikone"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 9357068443, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ikone, die auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenstimmt, g\u00e4nzlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lukasikonen"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 54651005, "Left": [{"class": "", "str": "Es erscheint wie ein Schwarz-Wei\u00df-Dia, braucht aber einen dunkel get\u00f6nten Hintergrund, um \u00fcberhaupt zu erscheinen; ansonsten verschwindet das Marienportr\u00e4t, das genau mit dem Antlitz der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Lukasikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Lukasikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14706625515": 0.5872413793103448, "439061231": 0.5089285714285715, "9910959766": 0.16964285714285718, "9357068399": 0.6059259259259259, "9357068443": 0.13928571428571423, "54651005": 0.05117647058823529}, "Desc": [{"nicearg": "Lukasikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lukasikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Lukasikone\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lukasikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}