{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gedeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vamaris.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "vamaris.ch", "toknum": 19571353824, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurden wieder mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-mittelhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "unser-mittelhessen.de", "toknum": 807849146, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den ersten w\u00e4rmenden Sonnenstrahlen beginnt sie sich langsam zu entfalten und es entsteigt ihr ein wundersch\u00f6ner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lebt in Portugal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengstes"}], "ref": "pferde-regional.de", "toknum": 5745508761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kl\u00e4ger war Eigent\u00fcmer eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitsamt Reiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-mittelhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "unser-mittelhessen.de", "toknum": 807849656, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem verkleideten Schlitten heraus springt ein gro\u00dfartiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie man ihn sich aus dem Bilderbuch vorstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161032550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zefiro ist ein in Portugal gek\u00f6rter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["softforum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "softforum.at", "toknum": 16301587310, "Left": [{"class": "", "str": "Das sind die letzten Aufnahmen, die Brilhante als wilden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\" stimmte das Publikum auf den Vormittag ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154564553, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Super\" zeigte schlie\u00dflich mit welcher Leichtigkeit ein weit gef\u00f6rdertes Pferd die schwierigsten Lektionen meistern kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6923032225, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Urpital\" waren das n\u00e4chste Paar in der Bahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154565261, "Left": [{"class": "", "str": "Jasmin G\u00e4rtner und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit besten Anlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 17022923467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andro ist ein recht temperamentvoller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Novilunio\" kamen als n\u00e4chstes in die Bahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921148276, "Left": [{"class": "", "str": "Anna Jantscher und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Havano, den sie selbst bis Grand Prix ausgebildet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-pferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "mein-pferd.de", "toknum": 18158302172, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr gr\u00f6\u00dfter Lehrmeister war jedoch ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den sie bis zum Grand-Prix-Niveau ausgebildet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 1737929260, "Left": [{"class": "", "str": "Katharina von der Leyen reitet seit ihrem dritten Lebensjahr und besitzt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer M-K\u00fcr, mit der sie auf klassischen Turnieren auch schon siegreich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferd-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "pferd-aktuell.de", "toknum": 1522048622, "Left": [{"class": "", "str": "Martina Lippmann zeigte dann ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nicole-emky.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "nicole-emky.de", "toknum": 18792256262, "Left": [{"class": "", "str": "Des R\u00e4tsels L\u00f6sung \u2013 es ist kein Islandpferd, es ist ein junger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit guter Oberlinie in der seltenen und begehrten Falbfarbe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lusitanos-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "lusitanos-regensburg.de", "toknum": 1886034464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders typvoller und ausdrucksstarker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" die anspruchvollsten Lektionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6923032306, "Left": [{"class": "", "str": "Routiniert zeigte schlie\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Novilunio unter Astrid Galipo war als n\u00e4chster an der Reihe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341417298, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" zeigt sie eine ausdrucksvolle Traversale."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 15901997076, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Super\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341418810, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr eine Premiere bei der Morgenarbeit sorgte dann Vera Munderloh mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sultao II war es dann auch, der die Siegersch\u00e4rpe des Verbandes tragen durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ponyverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "ponyverband.de", "toknum": 16705869279, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" unter Anna Jantscher demonstrierte schlie\u00dflich vermehrt die Arbeit im Galopp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921148973, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\" unter Anja Beran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921148391, "Left": [{"class": "", "str": "Das letzte Pferd an diesem Vormittag war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154563812, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende ritt Anja Beran den bew\u00e4hrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" beendete den Vormittag mit einem schwungvollen Programm und sogar einigen Eintempi Wechseln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154564412, "Left": [{"class": "", "str": "Der kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" waren auch dieses Mal fester Bestandteil des informativen Vormittages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921146830, "Left": [{"class": "", "str": "Anna Jantscher und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urquilho erfolgreich in Pellheim - Turnier vom 11.-13."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano-ev.de", "toknum": 13972016561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rams\u00e8s, war das n\u00e4chste Pferd in der Bahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341419616, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Falbe, der imposante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freih\u00e4ndig, nur mit der Kraft seiner Schenkel, durch das Flammenmeer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 11959934718, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Reiter lenkt seinen muskul\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Litador\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 10295957078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Schluss zeigte Sylvie Willms noch einmal eine wundersch\u00f6ne Dressur mit ihrem schneeweissen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Regedor, den sie w\u00e4hrend des Einlasses ritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341417164, "Left": [{"class": "", "str": "Das Programm begann wie immer mit Anja Beran und ihrem imposanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Regedor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341418552, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Einlass gab es \u2013 wie es schon fast Tradition auf dem Rosenhof ist \u2013 \"die Chefin\" auf ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154566466, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Einlasses ritt Anja Beran traditionsgem\u00e4\u00df den imposanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" abgel\u00f6st, den Astrid Galipo vorstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341419498, "Left": [{"class": "", "str": "Favory Toscana wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154564976, "Left": [{"class": "", "str": "Vor Beginn der Veranstaltung, fast schon traditionsgem\u00e4\u00df, ritt Anja Beran den braunen imposanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Relampago do Retiro heute in der N\u00e4he von Hamm bei einem Autounfall ums Leben gekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 16925800899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am sp\u00e4ten Vormittag ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der \u00fcbrigens das allererste Pferd ist, das ich f\u00fcr mich gekauft und ausgesucht habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nicole-emky.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengstes"}], "ref": "nicole-emky.de", "toknum": 18792256558, "Left": [{"class": "", "str": "Und nun bin ich mittendrin in der Ausbildung eines jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch noch einmal zu sehen, da sich die junge Frau bei ihr einmietet und das Pferd einstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 7484357618, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Studentin Swantje bekommt sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quadril, reitet oft \u00fcber Cavaletti."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 19300837629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausbilder Alfons J. Dietz, hier mit seinem 11-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xique-Xique. 10 Jahre alt. Aus der Zucht von Soc.Agr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161032414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Centuri\u00e3o ist im Beritt bei Jo\u00e3o Branco zur F\u00f6rderung im Dressursport."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dressurstall-branco.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "dressurstall-branco.ch", "toknum": 3460155793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editionboiselle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "editionboiselle.de", "toknum": 2292027325, "Left": [{"class": "", "str": "Des Weiteren gibt es am Marienhof einen P.R.E. Hengst, sowie einen braunen Lippizaner Wallach und auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\", von Anja Beran kommentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengstes"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341418712, "Left": [{"class": "", "str": "Galopparbeit mit Au\u00dfengalopp und fliegenden Wechseln waren Hauptthemen der Vorstellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein kleines Schauprogramm, auch f\u00fcr die Gala am Freitag und Samstag Abend, auf die Beine zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengsten"}], "ref": "barockpfer.de", "toknum": 14313337860, "Left": [{"class": "", "str": "Wir stellten uns der Herausforderung mit vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ramses unter Juniorchefin Jana Mandana, im Zirkus Krone in M\u00fcnchen, zu bewundern!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11344965777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Monat M\u00e4rz ist unser goldfarbener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\" und Anja Beran, w\u00e4hrend des Einlasses, ging es sofort mit der Demonstration des \"Anreitens\" los."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147322, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Einstimmung mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Apollo als Mitglied in der Quadrille \"Carrossel Lusitano\" und konnten auch unseren Lusitanohengst Jogador am langen Z\u00fcgel vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barockpfer.de", "toknum": 14313338065, "Left": [{"class": "", "str": "Wir leisteten unseren Beitrag mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Campeao\" in die Reithalle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154565382, "Left": [{"class": "", "str": "Um den Besuchern genau erkl\u00e4ren zu k\u00f6nnen wie man einem Pferd das \"Hinknien\" beibringt, brachte Vera Munderloh den palominofarbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der w\u00e4hrend der Ausbildung in der Stierkampfarena misshandelt wurde, auf ihrem Hof aufgenommen und f\u00fchrt das eigentlich majest\u00e4tische Tier ihren Besuchern gerne vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 8119136693, "Left": [{"class": "", "str": "Die Besitzerin hat einen ausgedienten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sal am vergangenem Wochenende den zw\u00f6lften Platz in der Grand Prix K\u00fcr des Turniers in Neum\u00fcnster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano-ev.de", "toknum": 799154424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Portugiese Nuno Palma e Santos belegte mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freih\u00e4ndig und nur mit dem Druck seiner Schenkel durch die lodernden Flammen ritt und gleichsam mit dem Feuer tanzen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oestringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "oestringen.de", "toknum": 17775212986, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonderer H\u00f6hepunkt war die Feuerreitshow von Roland Hei\u00df, der seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Pas-de-Deux mit den schwierigsten Lektionen der Hohen Schule vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengsten"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 10295956804, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Motto \"Reise zu den Sternen\" f\u00fchrten das Ehepaar Filipa Valen\u00e7a und Frederico Cardoso auf 2 cremellofarbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Regedor, den die ungewohnte Kulisse ein wenig verunsicherte, der aber dennoch sch\u00f6ne Galoppwechsel, Pirouetten, Piaffen und Passagen zeigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341419222, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Einlasses ritt Anja Beran den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ol\u00e9\" vor, der dazu nur noch mit einem Halsring ausger\u00fcstet war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154564717, "Left": [{"class": "", "str": "Die Arbeit an der Hand bis hin zur v\u00f6llig freien Kommunikation mit dem Pferd, f\u00fchrte Anja Beran mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atila."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editionboiselle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "editionboiselle.de", "toknum": 19585381923, "Left": [{"class": "", "str": "Sie reitet ihre Pferde ohne Zaumzeug, frei in den anspruchsvollen Lektionen der Doma Vaquera, zeigt Spins und Stopps in der Westernreitweise und beeindruckt immer wieder durch ihre feinf\u00fchlige Freiheitsdressur mit James und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guapo (dieser ist mittlerweile in Rente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 230114973, "Left": [{"class": "", "str": "Seit \u00fcber einem Jahrzehnt lebt der Franzose nun ununterbrochen in Deutschland, baute in dieser Zeit Ausbildungsst\u00e4lle in Bayern auf, gibt europaweit Lehrg\u00e4nge und faszinierte seine Zuschauer w\u00e4hrend seiner Auftritte mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei, den ein schmucker braungebrannter Portugiese durch die Ring scheucht, dort lauscht eine gro\u00dfe Zuschauerzahl den Ausf\u00fchrungen eines alten Mannes mit Hut, der mit Hand vor der Hutkrempe erz\u00e4hlt, wie wahnsinnig weich er einwirkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 7479726887, "Left": [{"class": "", "str": "Hier quietscht eine euphorische Blondine in gebrochenem Englisch ins Mikrophon, wie wahnsinnig talentiert f\u00fcr die Dressur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Viegas\", der erst seit zwei Jahren unter dem Sattel ist, einen kleinen Einblick in seine Arbeit mit dem Pferd am Boden sowie in die Kunst der klassischen Reitweise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "pferde-regional.de", "toknum": 9293330827, "Left": [{"class": "", "str": "Dort bot er mit dem sechsj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urquilho zu bewundern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvhan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "psvhan.de", "toknum": 10272333881, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Welshponys, Merens, New Forest, Fjord, Hackneys, Gelderl\u00e4ndern, Andalusiern, Rheinisch deutschen Kaltbl\u00fctern und verschiedenen deutschen Warmblutrassen gab es auch ein Gespann mit dem zehnj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (geb. 1989), kam 3-j\u00e4hrig aus Portugal in Beritt, steht mittlerweile in \u00d6sterreich, er beherrscht: Piaffe, Passage, Galoppwechsel, spanischer Schritt und die Referenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 15896024308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hoggar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (geb.1996), seit seinem 4. Lebensjahr in Ausbildung, er beherrscht: Piaffe, Passage, Galoppwechsel, Pirouetten, spanischer Schritt und besticht durch seine hervorragende Aktion in den versammelten G\u00e4ngen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 15896024357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pao"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Violino\" aus Hallbergmoos gekommen war, bildete den Abschluss mit ihrer eindrucksvollen Show \"Espectaculo Lusitano\", die gro\u00dfe Begeisterung hervorrief, was sich im Applaus widerspiegelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruf-ampertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "ruf-ampertal.de", "toknum": 16699061865, "Left": [{"class": "", "str": "Dana Sch\u00e4dle, die extra mit ihrem mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atila!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editionboiselle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "editionboiselle.de", "toknum": 19585382118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besuchen Sie Kenzie Dyslie auf der EQUITANA - Halle 2, Stand C21 - Kenzie zeigt t\u00e4glich im \"Cavallo Ring \" in Halle 2 und im \"St. Georg\" Ring ihre Freiheitsdressur mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Quilate\" unter Anna Jantscher und der P.R.E.-Hengst \"Ofendido\" unter Anja Beran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154564150, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lipizzanerhengst \"Favory Toscana\" unter Vera Munderloh, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Campeao\" wie man das \"Hinknien\" am besten beibringen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154566614, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Referenz von Hechicero wollten die Zuschauer gerne wissen wie ein Pferd das erlernen kann und so zeigten Vera Munderloh und Anja Beran mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Super\" beim \u00dcbergang vom versammelten Trab zur Passage"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6923032521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\" in der Passage durch die Ecke"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Campeao\" beim Erlernen der Referenz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154565878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\" im Schulterherein auf dem Zirkel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341419030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\" in der Piaffe im Descente de Main"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Urpital\" unter Jasmin G\u00e4rtner zeigte bereits h\u00f6here Lektionen auf Kandare-Unterlegtrense gez\u00e4umt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154564264, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\" im Renvers auf einer Volte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" in der Traversale"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921148637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Campeao\" an der Longe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Vinho\" unter dem Damensattel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154564913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\" im Galopp"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154565910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei mir."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitart.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "reitart.ch", "toknum": 1452869535, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1994 besitze ich eigene Pferde: heute sind Parvin, ein Ungarenwallach, und Alvaro, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mississipe ab und wurde mit 70,5 Punkten gek\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano-ev.de", "toknum": 799154532, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1,65m gro\u00dfe Sal stammt von der Lusitanostute Maia und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ramses im Zirkus Krone"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11344965766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sagitario, aus Portugal (www.lusitano.at)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademisch-reiten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengstes"}], "ref": "akademisch-reiten.at", "toknum": 12628670759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meine pers\u00f6nlichen Erfahrungen mit der Akademischen Reitkunst begannen mit dem Import eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" im Galoppwechsel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Rams\u00e8s\" im Schulterherein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341419147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" im Traversgalopp"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341417095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" unter Anna Jantscher zeigte schlie\u00dflich noch den Weg von den Serienwechseln zu den Eintempiwechseln und beendete seinen Programmpunkt mit einer spektakul\u00e4ren Trabverst\u00e4rkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154566935, "Left": [{"class": "", "str": "Der kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " REI vom Gut Haidehof der zukuenftig von seinem portugiesischen Ausbilder und Bereiter im deutschen Turniersport bis Grand Prix vorgestellt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdemedien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "pferdemedien.de", "toknum": 12838565485, "Left": [{"class": "", "str": "Champion of Champions wurde der 6jaehrige im Sporttyp stehende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolfo und der Friesenhengst Romke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-marienhof.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "gestuet-marienhof.at", "toknum": 5274067270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Weiterentwicklung der Kladruberrasse beteiligten sich die Lipizzaner (v.a. der Stamm Favory) der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Zucht und im Besitz von Manuel Vidri\u00e9 nahm unter Castilla Ruiz an den Championaten in Windsor, Kentucky und jetzt in Rotterdam teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 16879045762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sal ist im Besitz der IGE (International Gosto Equino) und stammt aus der Zucht des Portugiesen Frederico Bonacho dos Anjos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano-ev.de", "toknum": 799154495, "Left": [{"class": "", "str": "Der zw\u00f6lfj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am langen Z\u00fcgel / Vorstellung im Damensattel / etc."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barockpfer.de", "toknum": 19314988366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer kleinen Pause mit franz\u00f6sischem Aperitif pr\u00e4sentieren wir unterschiedliche Barock- pferdrassen im historischen Kontext unter dem Sattel und an der Hand: Pas des Deux /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Litador\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 11959935826, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Sylvie Willms) Die geheimnisvolle Reise mit den edelsten Pferden rund um die Welt endet, wie sie begonnen hat: Mit einer wundersch\u00f6nen Dressur von Sylvie Willms mit ihrem schneewei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dourado zu sehen, die Arbeit am langen Z\u00fcgel von Christine Motta mit dem 26-j\u00e4hrigen (!) Alter-Real-Hengst Urgeiro, die Barockquadrille der Freunde Barocker Reitkunst ( FBR ) . Den anschliessend ausgetragenen Prix d' El\u00e9gance. gewannen Nadine Niklaus im traditionellen portugiesischen Kost\u00fcm mit ihrem PSL\u2013Hengst Tango und Doris Abt im Damensattel mit Urgeiro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano.ch", "toknum": 5430541034, "Left": [{"class": "", "str": "Dort war ein Solo von Regina Abt mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161032716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DESEJO - 5-j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161032722, "Left": []}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161032883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DAKAR - 5-j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pao"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11344964503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlernte die Piaffe, Passage, Galoppwechsel bis 1-Tempi, Pirouetten, spanischer Schritt, spanischer Trab, Levade und die Referenz und geht inzwischen auch sehr sch\u00f6n unter dem Damensattel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 15896024553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Super (geb.1999),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (geb. 1989), seit seinem 3. Lebensjahr in der Obhut von Anja Beran, er beherrscht: Piaffe, Passage, Pirouetten, Galoppwechsel bis eintempi-Wechsel, spanischer Schritt und die Referenz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 15896024212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Homero"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulysses zeigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofreitschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "hofreitschule.de", "toknum": 17170687898, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Mittagspause und einem leckeren Chili con Carne gab es einen echten H\u00f6hepunkt zu sehen \u2013 die Zielsetzung, die Jeff Sanders in barocker Kleidung mit Raisulih el Hadi, dem verdienten Berberhengst der Hofreitschule, Wolfgang Krischke im authentischen altkalifornischen Outfit und seinem kalifornisch ausgebildetem PRE -Hengst Duende und Christin Krischke in einer Damensatteltracht aus dem 19. Jahrhundert mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " PSL"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161033070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5-j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jogador am langen Z\u00fcgel vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barockpfer.de", "toknum": 14313338080, "Left": [{"class": "", "str": "Wir leisteten unseren Beitrag mit dem Lusitanohengst Apollo als Mitglied in der Quadrille \"Carrossel Lusitano\" und konnten auch unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die Autorin zur Expertin werden lasf alles Wissenswerte \u00fcber iberische Pferde, speziell die Pura Raza Espa\u00f1ola, zusammengefasst hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 1737928952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reisen, jahrelange Recherchen, Freundschaften zu Z\u00fcchtern und ihren Pferden und der t\u00e4gliche Umgang mit ihrem eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Mestre\" vorreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 2352575347, "Left": [{"class": "", "str": "Desweiteren: Haflinger Quadrille Lusitano Gest\u00fct R\u00fcdebusch wird dasein und Marlene R\u00fcdebusch wird ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rubi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdehessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "pferdehessen.de", "toknum": 3506422361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon in Wiesbaden angekommen ist der 15-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekauft, der gerade erst angeritten ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdialog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "pferdialog.de", "toknum": 4723901805, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcrzlich hat er sich au\u00dferdem einen jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Eigen nennen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["softforum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "softforum.at", "toknum": 4774180345, "Left": [{"class": "", "str": "Sie darf einen 3,5 j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Naipe\", der sich mit seinen 16 Jahren, noch immer in voller Sch\u00f6nheit und Anmut pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editionboiselle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "editionboiselle.de", "toknum": 5337380230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Kalender ist ein pers\u00f6nliches Dankesch\u00f6n an meine wundervollen Pferde und insbesondere an meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mestre freih\u00e4ndig geritten in dem zusammen mit Oliver Jubin und der T\u00e4nzerin Ana gestalteten Schaubild \"Unterwasser\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano-ev.de", "toknum": 6716366386, "Left": [{"class": "", "str": "Die 21j\u00e4hrige Marlene R\u00fcdebusch aus Gifhorn pr\u00e4sentierte ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Campeao\" im Programm vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921146596, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmalig stellten Anja Beran und Vera Munderloh den jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921146958, "Left": [{"class": "", "str": "Letztes Pferd der Morgenarbeit war wie so oft, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\" beim passieren einer Ecke"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147589, "Left": [{"class": "", "str": "Anna Jantscher, die erste Stipendiatin der Anja Beran Stiftung, stellte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Super\" unter Vera Munderloh im Damensattel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147631, "Left": [{"class": "", "str": "Das letzte Pferd an diesem Vormittag war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" unter Anna Jantscher"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Super\" unter dem Damensattel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921147867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921148677, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149087, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Ende des Programmes ritt Anja Beran einmal mehr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" in sehr anspruchsvoller Galopparbeit vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149675, "Left": [{"class": "", "str": "Anna Jantscher stellte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\" im Trab"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" in der Trabverst\u00e4rkung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921149985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" unter Anna Jantscher war das n\u00e4chste Pferd in der Bahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6921150448, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" in der Passage"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6923032532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Super\" der halbe und ganze Pirouetten, Galoppwechsel bis Eintempi, sowie Piaffe, Passage und Levade vorf\u00fchrte, bestach der flie\u00dfende Ablauf in den Ritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6923032618, "Left": [{"class": "", "str": "Genau wie bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" vorgestellt von Anna Jantscher durfte nicht fehlen und zeigte wieder souver\u00e4n seine sch\u00f6ne Trabverst\u00e4rkung, aber auch die Serienwechsel, sowie Piaffe und Passage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 6923032719, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der bewegungsstarke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in klassischer spanischer Z\u00e4umung pr\u00e4sentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editionboiselle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "editionboiselle.de", "toknum": 7759869195, "Left": [{"class": "", "str": "Kenzie wird sich umziehen und uns sp\u00e4ter einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pedro noch eine besondere Vorstellung geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesenpferde-denkstation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "friesenpferde-denkstation.de", "toknum": 7786666688, "Left": [{"class": "", "str": "Sandra de Jong wird mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Novilheiro von Michael Whittaker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berber-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "berber-online.de", "toknum": 7942219252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und bei Barockpferden kenne ich sowas \u00e4hnliches: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit dem sie sich vom Schicksal verbunden f\u00fchlt, von Portugal bis nach Hameln gefolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 8119136522, "Left": [{"class": "", "str": "Kati ist einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uriel (Uisque Interagro), der seit November 2008 in unserem Besitz ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitschulehorstmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengstes"}], "ref": "reitschulehorstmann.de", "toknum": 8297013314, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls der Familie Balkenhol zu verdanken ist der Neuerwerb unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano-ev.de", "toknum": 9069304421, "Left": [{"class": "", "str": "Amali\u00e7\u00e3o CWO wurde zum Besten in Deutschland geborenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano-ev.de", "toknum": 9069304488, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Premiere waren die vier neuen Zuchtschauklassen Nachkommen einer Stute, Nachkommen eines Hengstes, Beste in Deutschland geborene Lusitanostute und Bester in Deutschland geborener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pao erarbeitet hat, zeigt sie im Zirkus und l\u00e4sst damit eine Tradition wieder aufleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 9247440647, "Left": [{"class": "", "str": "Wir begleiten Anja Beran bei Ihrem Auftritt im weltber\u00fchmten Zirkus Krone im M\u00e4rz 2008. Was sie in jahrelanger Ausbildungsarbeit mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guapo bei zahlreichen Show- und Messeauftritten das Publikum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "pferde-regional.de", "toknum": 9293330347, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist Autor des Buches \"Iberiens Reitweisen\" und faszinierte mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit \u00fcberdurchschnittlichen Bewegungen in allen Grundgangarten, besonders im Trab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lusitanos-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "lusitanos-regensburg.de", "toknum": 9742672873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eleganter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wie gesagt EIGENTLICH :roll: )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-pferderei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "die-pferderei.de", "toknum": 9927737399, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Modder-Paint hat heute Modell gestanden, ich hab den Schulterknochen mal ungef\u00e4hr markiert: (Impulso, genannt Lazi - eigentlich ein schimmersilberweisser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss bei den Fotos auf den ersten Platz! ;-)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ramonaschwanitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "ramonaschwanitz.de", "toknum": 10218688652, "Left": [{"class": "", "str": "Aber mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von seinem Reiter freih\u00e4ndig durch das Flammenmeer geleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 10295956173, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wurde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Regedor, der zunehmend \"Show-Routine\" entwickelt und sich vom Publikum nicht mehr erschrecken l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341417665, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich die Halle langsam f\u00fcllte \u2013 und wir haben uns dar\u00fcber gefreut, dass auch am Sonntag wieder alles ausverkauft war - ritt Anja Beran den braunen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Novilunio."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341417794, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss daran ritt Astrid Galipo den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" im Trab"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 11341419126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nua unter Reiterin Irene Hinrichs zeigte Kemmer deutlich, wie Galopp und Geraderichtung verbessert werden konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferd-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "pferd-aktuell.de", "toknum": 11607820303, "Left": [{"class": "", "str": "Auch bei der Arbeit mit dem 18j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xinocca und ein zwanzigj\u00e4hriger \"Dreibl\u00fcter\", den alle nur \"Professor\" nennen, \u00fcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 11760909590, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Funktion haben Quarterhorse-Muskelpaket Arnie, der siebenj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sol auf Platz 2 hervorreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stroeh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "stroeh.de", "toknum": 12934357945, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gastreiter konnte sich Helder auf der Equitana 2007 bei einer internationalen Dressurpr\u00fcfung auf dem gek\u00f6rten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atila alle reiterlichen Szenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equimondi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "equimondi.de", "toknum": 12973432936, "Left": [{"class": "", "str": "In ihm spielte sie als Double zusammen mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist 2005 geboren, seit 2011 bei uns und unterst\u00fctzt sowohl den Schulbetrieb als auch unsere Zucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barocktrio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barocktrio.de", "toknum": 13189506206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gek\u00f6rte cremellofarbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist super sympatisch und eine kleine Granante under dem Sattel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barocktrio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barocktrio.de", "toknum": 13189506575, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Campiao, der ebenfalls seinen ersten Auftritt schon hinter sich hat und bestimmt eine gro\u00dfe Bereicherung f\u00fcr weitere sein wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barocktrio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barocktrio.de", "toknum": 13190006346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juliane Frisch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit portugiesischen Papieren sucht neue/n Besitzer/in."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tier-inserate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "tier-inserate.ch", "toknum": 13803219360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildh\u00fcbscher Lusitano Rappe mit Papieren zu verkaufen Ausdrucksstarker, lackschwarzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urquilho wurde in der Dressurpr\u00fcfung Klasse S - Prix St.Georges -K\u00fcr mit 64,833% auf den 13. Platz gewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavalo-lusitano-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "cavalo-lusitano-ev.de", "toknum": 13972016577, "Left": [{"class": "", "str": "Juni 2010 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Jogador\" am langen Z\u00fcgel vorstellen (Jutta Wiesner) sowei den P.R.E.-Hengst \"Senador\", den Marion Stra\u00dfer unter dem Sattel pr\u00e4sentierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barockpfer.de", "toknum": 14313338548, "Left": [{"class": "", "str": "Als weitere Pferde konnten wir unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jogador in der Lusitano-Quadrille mit sechs herrlichen Vertretern dieser Rasse zum Besten geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barockpfer.de", "toknum": 14313338874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im t\u00e4glichen Tages-Schauprogramm waren wir diesmal vertreten mit unseren beiden gek\u00f6rten Lipizzanerhengste Tulipan Palma und Maestoso Tuja I. Bei der abendlichen Top-Galashow am Freitag und Samstag konnte sich unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jogador und P.R.E.-Hengst Senador (im Sattel Thadd\u00e4us Stra\u00dfer und Jutta Wiesner)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barockpfer.de", "toknum": 14313339493, "Left": [{"class": "", "str": "Dort zeigte das Pferdeforum Illertal ein \"iberisches\" Pas des Deux mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jogador \"am Langen Z\u00fcgel\", der mit Jutta Wiesner alle Seiteng\u00e4nge, Piaffe, Passage, fliegende Galoppwechsel und auch die Levade zeigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockpfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "barockpfer.de", "toknum": 14313339519, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer Beitrag war die Vorstellung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fylgja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "fylgja.de", "toknum": 15623708753, "Left": [{"class": "", "str": "Renate Neu geh\u00f6rte der IG 'FahrerInnen mit Behinderung' an und fuhr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pao\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 15901996952, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \u00e4sthetische Symbiose aus Reit-und Tanzkunst inszenierten schlie\u00dflich Nicole Ciroth, Anja Beran und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xique-Xique. 10 Jahre alt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161032404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Extraklasse"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161032531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zefiro - 9-j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der gefordert und geritten werden will"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161032536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9-j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wu-wei-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "wu-wei-verlag.de", "toknum": 17161033067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dominguim - 5-j\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pao durch perfekte Haltung und Ausf\u00fchrung von wesentlichen Elementen der Hohen Schule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["circus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "circus-online.de", "toknum": 18241125272, "Left": [{"class": "", "str": "Die ausgebildete Dressurreiterin Anja Beran besticht auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Regedor\" Zulegen auf dem Zirkel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154564861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Novilunio\" unter Anna Jantscher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154565408, "Left": [{"class": "", "str": "Weit fortgeschrittene Arbeit bewies der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war das letzte Pferd des Programmes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154565582, "Left": [{"class": "", "str": "Pao, der schneewei\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Super\" im Damensattel pr\u00e4sentierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19154566694, "Left": [{"class": "", "str": "Einen ganz besonderen Auftritt bescherte Vera Munderloh den \u00fcberraschten G\u00e4sten, als sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pao."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anjaberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "anjaberan.de", "toknum": 19162992337, "Left": [{"class": "", "str": "Wie leicht ein Pferd in h\u00f6chster Versammlung vorgestellt werden kann, zeigte Anja Beran auf dem erfahrenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trinco mitgeritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["softforum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "softforum.at", "toknum": 19534417746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Martina Lambrecht ist mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mein liebling und den Isihengst w\u00fcrd ich f\u00fcr nichts in der welt hergeben (mein absoluter liebling) aber silver geh\u00f6rt auch zu meinen favoriten, aber er hat eben am besten in die rolle gepasst"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["odnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lusitanohengst"}], "ref": "odnews.de", "toknum": 19702882247, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "neja... sagen wir... mein drittliebstes Pferd... der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Lusitanohengst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Lusitanohengst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14313337860": 0.6114285714285714, "17161032716": 0.0, "17161032722": 0.0, "15901997076": 0.75, "11341419030": 0.2666666666666667, "1886034464": 0.75, "19585381923": 0.5073684210526316, "19154565382": 0.59, "1737929260": 0.7659090909090908, "6921148973": 0.74375, "18792256558": 0.6880357142857142, "19154564150": 0.5, "11341418552": 0.7099999999999999, "10272333881": 0.5, "10295957078": 0.7166666666666667, "6921147322": 0.5985714285714285, "11341419616": 0.7234375, "17161032550": 0.8046875, "16699061865": 0.5, "19154564717": 0.5311111111111111, "1522048622": 0.7646428571428572, "16879045762": 0.06749999999999996, "11344965766": 0.12499999999999999, "11341417095": 0.10625, "11341419147": 0.10625, "19154565261": 0.784375, "12838565485": 0.07965517241379308, "11344965777": 0.6043181818181818, "15896024212": 0.0, "17161033070": 0.0, "230114973": 0.5, "6923032225": 0.7925, "19154564264": 0.23833333333333329, "17161032883": 0.0, "19154564553": 0.7961538461538461, "807849656": 0.8125, "807849146": 0.8368421052631578, "17022923467": 0.78, "11341417164": 0.7114880952380953, "14313338065": 0.5942857142857142, "11341419222": 0.5333870967741935, "11341418712": 0.6526785714285714, "6921148637": 0.1821428571428571, "17161032414": 0.66875, "19571353824": 0.871875, "19154563812": 0.74375, "19585382118": 0.5, "5430541034": 0.0, "12628670759": 0.11045454545454542, "6923032306": 0.75, "15896024308": 0.5, "19154565878": 0.3, "799154424": 0.5692129629629629, "19300837629": 0.6720588235294117, "11959934718": 0.7171052631578948, "18792256262": 0.76, "6921149997": 0.22222222222222224, "6921147154": 0.1821428571428571, "19154565910": 0.14166666666666664, "19154566935": 0.0981465517241379, "15896024357": 0.5, "7479726887": 0.5, "19154564913": 0.1821428571428571, "11341418810": 0.7470588235294118, "19154564412": 0.7368421052631579, "799154495": 0.043076923076923054, "14313338080": 0.5942857142857142, "19154566466": 0.7089285714285714, "10295956804": 0.5390625, "5274067270": 0.07083333333333332, "19314988366": 0.008157894736842095, "11341417298": 0.75, "6921147737": 0.32, "799154532": 0.13858695652173908, "6921147238": 0.10625, "16301587310": 0.7961538461538461, "19154564976": 0.7, "6921148276": 0.78, "9293330827": 0.5, "3460155793": 0.657142857142857, "11344964503": 0.0, "5745508761": 0.8181818181818182, "17170687898": 0.0, "1452869535": 0.14043478260869557, "13972016561": 0.7307692307692308, "8119136693": 0.57875, "17775212986": 0.5529411764705883, "2292027325": 0.6554545454545453, "16925800899": 0.6943181818181817, "6921149381": 0.23863636363636367, "6923032521": 0.36363636363636376, "6921146830": 0.7333333333333334, "19154566614": 0.5, "18158302172": 0.7666666666666667, "16705869279": 0.7470588235294118, "6921148391": 0.74375, "15896024553": 0.0, "11341419498": 0.7, "11959935826": 0.005921052631578939, "7484357618": 0.6733333333333331}, "Desc": [{"nicearg": "Lusitanohengst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lusitanohengst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Lusitanohengst\"]", "op": "Query", "size": 167}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lusitanohengst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 167}], "concsize": 167, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 167}