{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus beanspruchte als einer der ersten um 800 v. Chr. dieses Recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "uni-paderborn.de", "toknum": 2733137964, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alyattes, sie um 600 v. Chr. zu vertreiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikcity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "politikcity.de", "toknum": 19054089491, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich gelang es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos galt als einer der reichsten Menschen seiner Zeit, vielleicht aller Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turkdunya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "turkdunya.de", "toknum": 13891755189, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "aon.at", "toknum": 10323374415, "Left": [{"class": "", "str": "Der sprichw\u00f6rtl. reiche K\u00f6nig Kroisos war der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos lie\u00df das Orakel fragen, ob er das Perserheer angreifen solle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powerbone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "powerbone.de", "toknum": 11526680449, "Left": [{"class": "", "str": "Der wegen seines Reichtums ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sardes . Dort betrieb er Sternenkunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 5965929338, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend reiste er an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quantica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "quantica.de", "toknum": 4416723922, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 550 vor Christus empf\u00e4ngt die Pythia eine Delegation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus, sein Schicksal in die H\u00e4nde der Prophetin zu legen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quantica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "quantica.de", "toknum": 4416723978, "Left": [{"class": "", "str": "Grund genug f\u00fcr den steinreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "oeger.de", "toknum": 15377697426, "Left": [{"class": "", "str": "Die Investitionen \u00fcberstiegen einfach jedes Ma\u00df, trotz so verm\u00f6gender Klienten wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will gegen Persien Krieg f\u00fchren und befragt das Orakel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-philosophen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "die-philosophen.de", "toknum": 11061270467, "Left": [{"class": "", "str": "Hierf\u00fcr zwei Beispiele: - Kroisos der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erobert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuerkei-erkunden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "tuerkei-erkunden.de", "toknum": 8848307028, "Left": [{"class": "", "str": "Anfangs, etwa 600 v. Chr. wurde Aspendos von Kr\u00f6sus, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus, der wegen seines unglaublichen Reichtums in die Geschichte einging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deine-stimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "deine-stimme.de", "toknum": 8861122373, "Left": [{"class": "", "str": "Als Urheber der M\u00fcnzen als Zahlungsmittel gilt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos (Kr\u00f6sus=reicher Mann) 560 v. Chr. finanziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrrad-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "fahrrad-tour.de", "toknum": 9450681920, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos suchte eine Verb\u00fcndete f\u00fcr das Vorgehen gegen die Perser und zog dabei Athen und Sparta in Betracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 19168852325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alyattes soll gewaltige Hunde bei seinen abschlie\u00dfenden K\u00e4mpfen gegen die Kimmerier eingesetzt haben (Poly. strateg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 14774062626, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos war der reichste Mann seiner Zeit)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 11554367635, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten M\u00fcnzen aus dem Reich der Lyder (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos (oder bereits sein Vorg\u00e4nger Alyattes) lie\u00df die ersten Gold- und dazu Silberm\u00fcnzen schlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatliche-muenzsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "staatliche-muenzsammlung.de", "toknum": 12054032909, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alyattes kann mit den von Herodot \u00fcberlieferten Daten ebenfalls kein eindeutiges Datum abgeleitet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 12075878404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Vertreibung der Kimmerier aus Asien durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos nahezu ganz Kleinasien unter seine Herrschaft gebracht und die griechischen St\u00e4dte unter eine milde Oberherrschaft gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jw2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "jw2.de", "toknum": 3090415996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 550 v. Chr. hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyges und den Kimmeriern hindeutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 18160938628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst ist es wichtig festzustellen, da\u00df Herodot uns nichts berichtet hat, was auf einen direkten Zusammenhang zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aphilia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "aphilia.de", "toknum": 13793161259, "Left": [{"class": "", "str": "Auftraggeber war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyges eine erste Einnahme von Sardes anzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 5340166170, "Left": [{"class": "", "str": "Der bereits nach unten korrigierte Ansatz f\u00fcr das erste Auftreten der Kimmerier erlaubt es, bereits f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos, dann von den Persern unter Kyros II. unterworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 5850288414, "Left": [{"class": "", "str": "Im 6. Jahrhundert v. Chr. wurde die Stadt erst vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos berichtet, zum anderen der tats\u00e4chliche Fund zahlreicher Weihgeschenke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseinfo-tuerkei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "reiseinfo-tuerkei.de", "toknum": 961848005, "Left": [{"class": "", "str": "Dies belegt zum einen Herodot, der von Weihgeschenken des \u00e4gyptischen Pharao Necho und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus\" des niederl\u00e4ndischen Malers Gerard van Honthorst !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "junge-freunde.de", "toknum": 3692108008, "Left": [{"class": "", "str": "Und genau hier wird die F\u00fchrung starten: vor der ber\u00fchmten Szenerie des \"athenischen Gesetzgebers Solon vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus (547 v. Chr.) und \u00fcber Babylonien (539 v. Chr.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "merian.de", "toknum": 11849855546, "Left": [{"class": "", "str": "Er erweiterte das Reich durch seinen Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos (Kr\u00f6sus) erhielt von Pythia den Orakelspruch \"Wenn du den Fluss Halys \u00fcberschreitest, wirst du ein gro\u00dfes Reich zerst\u00f6ren\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "bamberg.de", "toknum": 780694485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alyattes zerst\u00f6rt; anschlie\u00dfend kam es erst wieder im 4. Jahrhundert n. Chr. zu einer Neugr\u00fcndung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turkey-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "turkey-guide.de", "toknum": 9410773904, "Left": [{"class": "", "str": "Ende des 7. Jahrhundert v. Chr. wurde Smyrna durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus neu aufgebaut und mit einem Artemis-Tempel ausgestattet, der zu den sieben Weltwundern geh\u00f6rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 7343649427, "Left": [{"class": "", "str": "Im 7. Jahrhundert von den Kimmeriern zerst\u00f6rt, wurde sie im 6. Jahrhundert von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos, oder hat geh\u00f6rt von der Liebe zwischen Kleopatra und Antonius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["contec-fachuebersetzungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "contec-fachuebersetzungen.de", "toknum": 14379739259, "Left": [{"class": "", "str": "Oder man kennt den wegen seiner Ohren ber\u00fchmten phrygischen K\u00f6nig Midas aus Geschichtsb\u00fcchern, den sagenhaft reichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 8974616783, "Left": [{"class": "", "str": "Im 7. Jahrhundert zerst\u00f6rten die Kimmerier, ein keltischer oder germanischer Volksstamm, die Stadt, bis sie 555 v. Chr. in die Hand des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos um die Mitte des 6. Jh.s v.Chr. aufgegeben werden, die Einwohner wurden am Artemision angesiedelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 5332406385, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt am Koressos mu\u00dfte nach einer Belagerung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos auf die Frage empfing, ob er gegen die Perser zu Felde ziehen und ob er Bundesgenossen f\u00fcr den Feldzug suchen solle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldorf-ideen-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "waldorf-ideen-pool.de", "toknum": 16597001242, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiel diene der ber\u00fchmte Spruch, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyges, dessen Gattin nur er unverschleiert betrachten und genie\u00dfen darf, weil andernfalls eine Riesenkatastrophe passiert, hat unter anderem Friedrich Hebbel zu einem Drama inspiriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christian-muggenthaler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "christian-muggenthaler.de", "toknum": 14318846408, "Left": [{"class": "", "str": "Die antike Geschichte um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sos sie im 7. Jh. v. Chr. \"erfand\", das begehrteste, ja popul\u00e4rste Massenmedium der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gotha-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "gotha-info.de", "toknum": 18399610387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnzen sind seit der Antike, als der legend\u00e4re und sprichw\u00f6rtlich reiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyges gegr\u00fcndet wurde (Thuk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 7817046346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein ungef\u00e4hres Gr\u00fcndungsdatum f\u00fcr das an der Einfahrt zum Hellespont gelegene Abydos liefert die Behauptung, da\u00df diese Stadt von Milesiern mit Erlaubnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos (wir kennen ihn unter dem Namen Kr\u00f6sus) 560 v.u.Z. Ephesos eroberte und den Artemis-Tempel fertig stellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-der-menschheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-der-menschheit.de", "toknum": 3917979549, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein Gl\u00fcck f\u00fcr sie, dass der stinkreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos und des persischen K\u00f6nigs Xerxes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solon-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "solon-line.de", "toknum": 13179715543, "Left": [{"class": "", "str": "Den Erfahrungshintergrund bildeten zum einen das schon erw\u00e4hnte Macht- und Gewinnstreben der griechischen Aristokraten und zum anderen die Ma\u00dflosigkeit der \u00f6stlichen Herrscher, insbesondere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestanden hatten und sich nach kurzem Widerstand den Persern ergaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 14187974794, "Left": [{"class": "", "str": "Hier kamen die Perser zum ersten Mal mit den an der Westk\u00fcste Kleinasiens siedelnden Griechen in Kontakt, die zuvor unter der Hoheit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sos im Jahre 546 v. Chr. den Hintergrund abgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 6603341038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Jes 41,2-3 . 25 und Jes 45,1ff k\u00f6nnte der Sieg des Perserk\u00f6nigs Kyrus \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus Aspendos ein, es folgten u. a. Alexander der Gro\u00dfe und die R\u00f6mer, unter denen die Stadt zur Bl\u00fcte kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernreise24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "fernreise24.de", "toknum": 200861113, "Left": [{"class": "", "str": "Im 6. Jh. v. Chr. nahm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyges bekannt waren, so konnten sie kaum dem Fehler verfallen, ihn in Pal\u00e4stina den Tod und sein Grab finden zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 5332694010, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn den Juden zur Zeit des babylonischen Exils die Ereignisse um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte entweder Sparta oder Athen zu seiner Verb\u00fcndeten machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 1432483768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Reflexionen Herodots \u00fcber die achaischen und ionischen St\u00e4mme gehen die \u00dcberlegungen des Kroisos, welche Polis die m\u00e4chtigste Griechenlands sei, voraus, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyges herzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 5317168516, "Left": [{"class": "", "str": "Assyrische Quellen, die von einem Abfall \u00c4gyptens unter Psammetichos von der assyrischen Oberherrschaft berichten, erlauben es n\u00e4mlich, eine Verbindung zwischen diesem Anf\u00fchrer der \u00e4gyptischen Revolte, Psammetichos, und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos (Kr\u00f6sus - reich) Ephesos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raetsel-der-menschheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "raetsel-der-menschheit.de", "toknum": 13046336872, "Left": [{"class": "", "str": "Sie begannen einen Tempel zu bauen, da Artemis Tochter des Zeus und Zwillingsschwester des Apoll war. 560 v.Chr. eroberte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tantalos, wollte gleichfalls um Hippodameia freien und erbat sich von Poseiden, dem griechischen Gott der Meere, den schnellsten Wagen der Welt, der auch \u00fcber Meereswellen rasen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fan-arts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "fan-arts.de", "toknum": 19484209053, "Left": [{"class": "", "str": "Pelops, der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus oder von Alexander, der den Gordischen Knoten zerschlug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 17948895690, "Left": [{"class": "", "str": "Auch andere Mythen, die die Phantasie der Dichter und K\u00fcnstler befl\u00fcgelt haben, sind in Kleinasien entstanden, z.B. die Geschichten vom sagenhaft reichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus, ber\u00fchmt wegen seines legend\u00e4ren Reichtums, unterlag 546 v.Chr. dem persischen Ach\u00e4meniden (Schlacht von Pteria), fortan geh\u00f6rte Kleinasien zum Gro\u00dfreich der Perser, das nach der Zerst\u00f6rung des Babylonischen und des \u00c4gyptischen Reiches das m\u00e4chtigste seiner Zeit war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laender-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "laender-lexikon.de", "toknum": 10182461972, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos, der dem Perserk\u00f6nig bis ans Ende seiner Tage als Berater dienen musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gehirn-und-geist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "gehirn-und-geist.de", "toknum": 10770648373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem Artikel \"Schwierige Nachbarn\" schreibt der Autor, dass sich das Schicksal des r\u00f6mischen Kaisers Valerian nach seiner Gefangennahme \"im Dunkel der Geschichte\" verliere, mutma\u00dft aber, dass es ihm wohl nicht viel schlechter ergangen sein kann als dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ardys, wobei man die M\u00f6glichkeit einbeziehen mu\u00df, da\u00df jener durch Synchronisation mit dem skythischen Einfall nach Medien unter Madyas in die zweite H\u00e4lfte des siebten Jahrhunderts v. Chr. datierte Kimmeriersturm nicht das erste Vordringen ins westliche Kleinasien war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 12075878321, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Herodot wu\u00dfte offensichtlich nur von einem kimmerischen Einfall in Kleinasien zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos weissagte, ein gro\u00dfes Reich werde zerst\u00f6rt werden, wenn er den Grenzflu\u00df Halys, den Roten Flu\u00df, also den heutigen K\u0131z\u0131l\u0131rmak mitten in Anatolien \u00fcberschreite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powerbone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "powerbone.de", "toknum": 9443920610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt ein altes delphisches Orakel, eines, was auch gerne zitiert wurde im klassischen Griechenland, welches dem in der heutigen Westt\u00fcrkei regierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos den Halys \u00fcberschritten und sein Reich in den Untergang gef\u00fchrt hatte (546 v. Ch.), sollen die Ionier und \u00c4olier Gesandte zu Kyros II. geschickt haben, um diesem ihre sofortige Unterwerfung anzubieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["begriffsgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "begriffsgeschichte.de", "toknum": 12907493184, "Left": [{"class": "", "str": "So \u00fcberliefert Herodot eine Anekdote, die den persischen Gebrauch der Netzmetaphorik, zumindest ihre griechische Wahrnehmung bezeugt: Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos, unterwarf die griechischen St\u00e4dte West-Kleinasiens und f\u00fchrte Feldz\u00fcge gegen den Ost-Iran. 539 v. Chr. eroberte er Babylonien und sorgte 538 v. Chr. per Erla\u00df f\u00fcr das Ende des vom babylonischen K\u00f6nig Nebukadnezar II. 587 v. Chr. per Deportation durchgesetzten Babylonischen Exil s der Juden, die nun nach Pal\u00e4stina zur\u00fcckkehren durften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 7196890329, "Left": [{"class": "", "str": "Kyros II. eroberte das medische Reich (550) und festigte seine Herrschaft im Iran. 546 beseitigte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus (* 595 v. Chr. \u2020 526 v. Chr.) im Jahre 547 v. Chr. Durch diese Vergr\u00f6\u00dferung des Perserreichs entstanden Rationalisierungszw\u00e4nge f\u00fcr Staat und Gesellschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngg-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "ngg-aachen.de", "toknum": 1125099134, "Left": [{"class": "", "str": "Kyros II (* 600 v. Chr. \u2020 529 v. Chr.) besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus \u00fcber den Doppeldukaten des Mail\u00e4nder Herzogs Gian Galeazzo Maria Sforza bis zum Schweizer Goldvreneli atemberaubend sch\u00f6ne und aussagekr\u00e4ftige M\u00fcnzen vor: M\u00fcnzen, die auf ihrer Vorder- wie R\u00fcckseite von der handwerklich-k\u00fcnstlerischen K\u00f6nnerschaft ihrer Zeit und machtpolitischen Verh\u00e4ltnissen k\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sunflower.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "sunflower.ch", "toknum": 8757506054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Video unternimmt J\u00fcrg Conzett, der Initiator des MoneyMuseums, eine Reise durch zweieinhalb Jahrtausende abendl\u00e4ndischer Geldgeschichte und stellt Ihnen vom Goldstater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kandaules und seine Frau Rhodope aufmerksam gemacht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hebbel-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "hebbel-gesellschaft.de", "toknum": 13565397502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abschlu\u00df der Arbeit an Gyges und sein Ring , die sich \u00fcber fast ein Jahr hingezogen hatte, nachdem ein Bibliotheksbeamter Hebbel auf den auf Herodot zur\u00fcckgehenden Stoff um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in: R. Rollinger, B. Truschnegg (Hgg.), Altertum und Mittelmeerraum: Die antike Welt diesseits und jenseits der Levante."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 19344281539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alkaios und die Statere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alyattes gegen die Meder und gleichzeitig am anderen Ende seines Reiches gegen Milet k\u00e4mpfen konnte, w\u00e4hrend der Krieg zwischen Lydern und Medern mit derartig wechselhaftem Erfolg verlief, wie es von Herodot beschrieben wird (Hdt. I 74,1)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 14779791829, "Left": [{"class": "", "str": "Unwahrscheinlich ist gleichfalls, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos, der sich \u00fcberlegte, ob er das Perserreich angreifen sollte: Wenn du den (Grenzflu\u00df) Halys \u00fcberschreitest, so wirst du ein gro\u00dfes Reich zerst\u00f6ren\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["githion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "githion.de", "toknum": 18954574232, "Left": [{"class": "", "str": "Das klassische Beispiel ist die Weisung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos und des Perserk\u00f6nigs Kyros."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reclam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "reclam.de", "toknum": 18266796623, "Left": [{"class": "", "str": "Reclams neue zweisprachige Ausgabe seiner Historien (die buchweise fortgesetzt wird) orientiert sich in \u00dcbersetzung und Kommentar an heutigen Benutzerbed\u00fcrfnissen. \u2013 Buch 1 enth\u00e4lt neben dem ber\u00fchmten Prooimion die Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 20 km von hier gelegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannesoffenbarung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nige"}], "ref": "johannesoffenbarung.ch", "toknum": 5014885854, "Left": [{"class": "", "str": "Ich nutze die fr\u00fchen Stunden und fahre zu den K\u00f6nigsgr\u00e4bern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " A LYATTES die ersten bekannten Edelmetallm\u00fcnzen [ g ]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diemorgengab.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "diemorgengab.at", "toknum": 911943835, "Left": [{"class": "", "str": "Um 600v entstehen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos als Stifter (von S\u00e4ulen) ausweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woergl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "woergl.at", "toknum": 11177731113, "Left": [{"class": "", "str": "Bedeutend sind erhaltene Fragmente des Marmorschmucks und die einer Inschrift, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus gegen den Perserk\u00f6nigs Kyros II. Anatolien ger\u00e4t unter persische Herrschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "schulzeux.de", "toknum": 10008255034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "546 v. Chr. Niederlage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der S\u00e4ulen f\u00fcr diesen Monumentalbau stiftete, wurden sorgf\u00e4ltig dokumentiert und interpretiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 983239366, "Left": [{"class": "", "str": "Die Reste insbesondere des \u00e4lteren Dipteros, des sog. Kroisos-Tempels, genannt nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos [g] eroberte 560 die Stadt, lie\u00df jedoch Milde walten und stiftete f\u00fcr den Bau des ersten kolossalen Tempels der Artemis [h] skulpierte S\u00e4ulen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diemorgengab.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "diemorgengab.at", "toknum": 9131976157, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus, weil er den Nahen Osten \"philosophierend\", also allein zum Zweck der Erkenntnis, bereist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "owep.de", "toknum": 4039558030, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und bei Herodot erregt Solon das Erstaunen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos von seinem urspr\u00fcnglichen Ort am Pionberg hierher verlegt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 8974616699, "Left": [{"class": "", "str": "Reich ist die Geschichte von Ephesos, das urspr\u00fcnglich gar nicht an dieser Stelle stand, sondern erst auf Befehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus (um 595-547 v.Chr.), der Ephesos erobert hatte, in Auftrag gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elkage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "elkage.de", "toknum": 17309792163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Artemision wurde 560 v.Chr. von dem reichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alyattes II. um 600 v. Chr. niedergebrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 10643057157, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Herodot (Herodot 1,17\u201319) wurde sein Heiligtum der Athena Assesia bei einem Einfall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus zur Kapitulation gezwungen, m\u00fcssen die Bewohner der letzteren ihren um die Verliehen des Panajir Dag gezogenen Mauerring verlassen und sich s\u00fcdlich und s\u00fcdwestlich vom Artemision in der Ebene ansiedeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regina-rau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "regina-rau.de", "toknum": 4081552041, "Left": [{"class": "", "str": "Von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orient-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "orient-gesellschaft.de", "toknum": 1128405042, "Left": [{"class": "", "str": "M. Hase dachte an einen Triumphzug der Semiramis aber auch an eine Hochzeitsszene zwischen einem phrygi-schen oder syrischen Prinzen und einer medischen K\u00f6nigstochter.65 Hamilton sah in den Figuren von Yazilikaya den Hofstaat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach seinem Sturz durch Kyros zur entscheidenden Einsicht gelangen l\u00e4sst, finden wir hier auch die positive Darstellung des Zusammenhangs von Selbsterkenntnis und Welterkenntnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solon-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "solon-line.de", "toknum": 13179718870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da Herodot im Kroisos-Logos eine Dialektik von Selbstverkennung und Selbsterkenntnis vorf\u00fchrt und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyges als \"Gebieter \u00fcber das schafen\u00e4hrende Asien\" bezeichnet (Frg. 23 D), so d\u00fcrfte dieser Aussage der Umstand zugrunde liegen, da\u00df der Name Asien zur Zeit des Archilochos - und somit auch zur Zeit der Kimmerierst\u00fcrme - nur den westlichen Teil des heute Kleinasien genannten Gebietes oder sogar allein Lydien bezeichnete 282 . Wenn eine von Herodot herangezogene Quelle davon berichtete, da\u00df die Kimmerier unter dem Druck von Skythen nach Asien kamen, so k\u00f6nnte Herodot unter dem Einflu\u00df neuer geographischer Vorstellungen \u00fcber die Gr\u00f6\u00dfe und relative Lage der Erdteile zueinander einen kimmerischen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 12075880181, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Archilochos, ein Lyriker des siebten Jahrhunderts v. Chr. 281 , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos aufgezeigt, dass die Selbstverkennung mit einer Realit\u00e4tsverkennung einher geht, d. h. mit einer falschen Einsch\u00e4tzung von Handlungssituationen und Akteuren sowie mit Fehldeutungen von relevanten Aussagen und Verhaltensweisen, und dass umgekehrt die Selbsterkenntnis eine richtige Einsch\u00e4tzung der \u00e4u\u00dferen Realit\u00e4t erm\u00f6glicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solon-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "solon-line.de", "toknum": 13179718702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im herodoteischen Kroisos-Logos wird am Beispiel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus (vgl. \" TzN Mai 2011 \") d] Um 550v lie\u00df Kroisos, Sohn des Alyattes (vgl. MblB.8 ), voller Stolz erstmalig in gro\u00dfem Stil Goldm\u00fcnzen pr\u00e4gen, welche zusammen mit reinen Silberm\u00fcnzen kursierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diemorgengab.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "diemorgengab.at", "toknum": 9157624233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "a] den starken Br\u00fcdern Kleobis und Biton, die ihre Mutter im Fahrzeug selbst statt der Stiere in den Tempel gezogen hatten b] der athenische Staatsmann S\u00f3lon c] der in Sardes residierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus (regierte 560-46 vor Chr.) auf die Frage nach einem erfolgreichen Feldzug gegen die Perser geantwortet wurde, er werde ein gro\u00dfes Reich zerst\u00f6ren \u2013 nur war es dann sein eigenes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astro-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "astro-echo.de", "toknum": 832082592, "Left": [{"class": "", "str": "Deutungen m\u00fcssten manchmal dem delphischen Orakel \u00e4hneln wo dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos ausgehend, schildert Herodot die Expansion des Meder- und Perserreiches, bei der mit \u00c4gypten, Skythien und Libyen/Kyrene immer neue Kulturr\u00e4ume in seinen Gesichtskreis geraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 2522669893, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"Darstellung\" ( apodexis ) reicht von den mythischen Urspr\u00fcngen eines Ost-West-Gegensatzes, die sich in Geschichten von gegenseitigem Frauenraub widerspiegeln, bis zur siegreichen Abwehr der Persergefahr durch die dabei ausnahmsweise an einem Strang ziehenden Griechen in den Jahren 480/479 v. Chr. Vom Schicksal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos: ein aktueller Fall\" in Z\u00fcrich, Zunfthaus zur Waag am 16.12.2012 um 11:15 Uhr Weitere Informationen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swisseduc.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "swisseduc.ch", "toknum": 1218203951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Matinee im Zunfthaus zur Waag Benefiz-Matinee zugunsten der Z\u00fcrcher Winterhilfe mit einem Referat von Prof. Dr. K. Bartels zum Thema \"Hybris und Verblendung, Sturz und sp\u00e4te Erkenntnis Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus (\" K\u00f6nig Kr\u00f6sus : \" Wenn du gegen die Perser in den Krieg ziehst, wirst du ein gro\u00dfes Reich vernichten \") ist sein Satz \" Wir wissen KEINESWEGS, welche Dimensionen er [der Klimawandel] haben wird, wann er sich umkehrt \" [Hervorhebung im Original]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7743045713, "Left": [{"class": "", "str": "Weise wie einst die Prophezeiung des delphischen Orakels f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos: \"Mir ist die Zahl bekannt des Sandes am Meer und der Wellen, / Ich verstehe den Stummen, und brauche nicht T\u00f6ne zum h\u00f6ren, / Und ein scharfer Geruch r\u00fchrt meine Sinnen, wie einer / Schildkr\u00f6te, die in Erzt mit Lammesfleische gekocht wird, / Und hat unter sich Erzt, und ist mit Erzte bedecket."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pangloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "pangloss.de", "toknum": 692052496, "Left": [{"class": "", "str": "Christoph Martin Wieland berichtet in seinen Anmerkungen zu Lukians L\u00fcgengeschichten ein Orakel der deplhischen Pythia f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus \u2013 im Westen der heutigen T\u00fcrkei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-abstrakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-abstrakt.de", "toknum": 1763549961, "Left": [{"class": "", "str": "Vieles wurde ausprobiert, Perlen, Muscheln, wertvolles Metall. So entstand sp\u00e4ter das Geld, welches als allgemeines Tauschmittel anerkannt wurde bzw. von jedem akzeptiert werden musste [ Handelsgesch\u00e4ft (An- und Verkauf von Waren gegen Geld) ] . Umgangsprachlich bezeichnet man jemanden, der regelrecht in Geld schwimmt, als \"Kr\u00f6sus\" . Diese Bezeichnung stammt von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus gerichtet war, in einen Kontext mit der derzeitigen Situation in der Bankenwelt zu bringen, wird man zwangsl\u00e4ufig an das Ve-rantwortungsbewusstsein der Banker vor und w\u00e4hrend der Finanzkrise erinnern m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bod.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "bod.ch", "toknum": 5037647362, "Left": [{"class": "", "str": "Versucht man diesen Spruch von Solon, einer der sieben Weisen, die als Mahnung an den reichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [[Kr\u00f6sus]] - wird nach neuen Forschungen fr\u00fchestens auf das Jahr 541 v. Chr. datiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexidict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "lexidict.de", "toknum": 19643853804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die '''Schlacht bei Pteria''' - eine milit\u00e4rische Auseinandersetzung zwischen dem Perserk\u00f6nig [[Kyros II.]] und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos als ionischer Gro\u00dftempel errichtet, ein gewaltiger, als Dipteros (Tempel mit zwei S\u00e4ulenreihen) ausgef\u00fchrter Bau, der 356 v. durch Brandstiftung des Herostratos einge\u00e4schert, gleich wieder aufgebaut wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 14915901504, "Left": [{"class": "", "str": "Im 6. Jahrhundert v. wurde er von Cherisphorn unter Beteiligung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gyges eine erste Einnahme von Sardes anzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimmerier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "kimmerier.de", "toknum": 5317168447, "Left": [{"class": "", "str": "Der bereits nach unten korrigierte Ansatz f\u00fcr das erste Auftreten der Kimmerier erlaubt es hierbei, schon f\u00fcr den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Lyderk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Lyderk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5037647362": 0.0, "12075878404": 0.6575, "10643057157": 0.04574074074074072, "8757506054": 0.5, "4416723978": 0.7333333333333334, "12054032909": 0.6730357142857143, "692052496": 0.0, "18399610387": 0.5445454545454546, "10182461972": 0.5, "5340166170": 0.6324074074074073, "14774062626": 0.680952380952381, "11177731113": 0.14043478260869557, "13793161259": 0.6333333333333333, "2733137964": 0.7816666666666666, "13179718702": 0.0, "1128405042": 0.007368421052631571, "10008255034": 0.1375, "14915901504": 0.0, "18266796623": 0.5, "7743045713": 0.0, "5332406385": 0.5489919354838709, "8974616699": 0.06151515151515146, "1125099134": 0.5, "18160938628": 0.6456481481481481, "14187974794": 0.5301388888888888, "15377697426": 0.725, "11554367635": 0.68, "911943835": 0.2625, "16597001242": 0.5463235294117648, "832082592": 0.0, "4081552041": 0.035, "13891755189": 0.7625, "961848005": 0.601111111111111, "983239366": 0.07965517241379308, "8974616783": 0.5521551724137931, "13179718870": 0.003974358974358979, "7196890329": 0.5, "9443920610": 0.5, "14379739259": 0.5609677419354838, "3692108008": 0.5872413793103448, "6603341038": 0.5250403225806451, "12075880181": 0.0, "14779791829": 0.5, "1763549961": 0.0, "19054089491": 0.7816666666666666, "5850288414": 0.6288636363636363, "1218203951": 0.0, "10770648373": 0.5, "9450681920": 0.703125, "5317168447": 0.6232142857142857, "12907493184": 0.5, "2522669893": 0.0, "7817046346": 0.541733870967742, "10323374415": 0.7545454545454545, "8848307028": 0.72, "11849855546": 0.575, "19344281539": 0.5, "19168852325": 0.6922619047619049, "13046336872": 0.5078125, "7343649427": 0.5660483870967742, "5965929338": 0.74, "3090415996": 0.6575, "11526680449": 0.7526315789473683, "5317168516": 0.5091216216216217, "4039558030": 0.06249999999999998, "9410773904": 0.5669642857142857, "18954574232": 0.5, "3917979549": 0.5357954545454545, "8861122373": 0.7148809523809524, "17309792163": 0.052962962962962934, "9157624233": 0.0, "19484209053": 0.5061184210526316, "12075878321": 0.5, "1432483768": 0.5146959459459459, "200861113": 0.5203225806451612, "11061270467": 0.7222222222222223, "14318846408": 0.5447794117647059, "17948895690": 0.5021052631578947, "4416723922": 0.7357142857142855, "780694485": 0.5722222222222222, "13179715543": 0.5344117647058824, "9131976157": 0.073125, "5014885854": 0.31315789473684197, "19643853804": 0.0, "5332694010": 0.5200675675675676, "13565397502": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Lyderk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lyderk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Lyderk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 86}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lyderk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 86}], "concsize": 86, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 86}