{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 14834512075, "Left": [{"class": "", "str": "Die sollte nat\u00fcrlich gleich in die griechischen St\u00e4dte weiter flie\u00dfen, um die Politik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df sich durch diese R\u00fcckschl\u00e4ge nicht von seinen Eroberungspl\u00e4nen abbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "weltum.de", "toknum": 5283094722, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehandelt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 11455551870, "Left": [{"class": "", "str": "Es kann sich in sp\u00e4trepublikanischer Zeit zum einen nur um eine \u00c4hnlichkeit mit den Bildnissen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gr\u00f6\u00dfenwahnsinnig, brauchte er st\u00e4ndig Erfolge, um sich selbst best\u00e4tigt zu sehen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 5954808552, "Left": [{"class": "", "str": "War der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aktiv das Schlachtgeschehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexandermosaik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "alexandermosaik.de", "toknum": 7144303412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dagegen bestimmt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand die Auseinandersetzung mit den Persern bevor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415400325, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich eben dieser Idee anschloss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["makedons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "makedons.de", "toknum": 5977806731, "Left": [{"class": "", "str": "Und der (griechische)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde so zum Hegemon des Bundes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 11899674615, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 9983742332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenige Gestalten der Geschichte haben die Phantasie der Menschen so bewegt wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander I. als Unterh\u00e4ndler nach Athen geschickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 14187978730, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Tauchglocke errichten, um den Meeresgrund zu erforschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 6099403079, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder am Strand l\u00e4sst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Xerxes in die eigenen Reihen gezwungen hatte, lie\u00df den Griechen den Plan verraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 1608438666, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Archelaos in Pella."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dibb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "dibb.de", "toknum": 11201983923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umzug an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an seinen Vorfahren verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 5680102651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie seine Vorfahren f\u00fchlte sich Alex' Vater dem Auftrage des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 2450086886, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen Herrschafts- und Namenswechsel bezeugen erhaltene M\u00fcnzen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf beeindruckende Weise nachspielen und miterleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["games-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "games-guide.de", "toknum": 15161683000, "Left": [{"class": "", "str": "In \"Age of Alexander\" k\u00f6nnen Strategen die unnachgiebigen Eroberungsz\u00fcge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte weiter, er wollte neue Gebiete erobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 5954809417, "Left": [{"class": "", "str": "Z\u00fcrich 1965, S. 363.) Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um die Herrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 16682927776, "Left": [{"class": "", "str": "Sein unerwartetes Ableben bildete den Auftakt zu einem jahrzehntelangen Ringen der Freunde und Heerf\u00fchrer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 7886200955, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Faszination ist bis heute ungebrochen, in letzter Zeit wieder verst\u00e4rkt durch Oliver Stones Hollywood-Film zum Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander' einer in die nachantiken Epochen \u00fcberlieferten antiken romanartigen Erz\u00e4hlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 14849702733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Aussagen \u00fcber die 'g\u00f6ttliche Abkunft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Archelaos I . in Pella , wo er starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 13536699410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Choirilos lebte bei Lysandros und am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bald aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 18532435004, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Roxanes Vater Oxyartes, der sich nicht am Sogdischen Felsen befunden hatte, s\u00f6hnte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Pygm\u00e4en (25043 ff.)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pangloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "pangloss.de", "toknum": 6640869448, "Left": [{"class": "", "str": "In Ulrich von Eschenbachs Alexander unterwirft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander des Gro\u00dfen aussagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 1479453566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vergleichen Sie die beiden nachfolgenden Texte, inbesondere soweit sie etwas \u00fcber die 'G\u00f6ttlichkeit' des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II., der die Freiheit Athens bedrohte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-studium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "schule-studium.de", "toknum": 18670163829, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser hielt in der Mitte des 4. Jahrhunderts leidenschaftliche Reden gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II . zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 18273297905, "Left": [{"class": "", "str": "Im Verlauf der makedonischen Expansion wurde Olynth 348 v. Chr. auf Veranlassung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch dessen Lebensplan von der Eroberung und Unterwerfung Asiens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 16342250846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In letzter Sekunde rettet Kleitos nicht nur das Leben des jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine vollendete, aber immerhin eine bedingte Vorbildlichkeit innehaben kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3391735649, "Left": [{"class": "", "str": "Erst auf Grundlage dieses Wissens ist ein Erz\u00e4hlen von Alexander m\u00f6glich, bei dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Fr. 20 ), Ed. Snell)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15153496899, "Left": [{"class": "", "str": "Bakchylides schrieb, wie bekannt, ein Preislied auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander griff hierauf zur\u00fcck, um sich anderthalb Jahrhunderte sp\u00e4ter als R\u00e4cher der Griechen aufzuspielen und die Perser unter Dareios III. anzugreifen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powerbone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "powerbone.de", "toknum": 9443921312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden wir in den Werken der zeitgen\u00f6ssischen Literatur, in der die f\u00fcr Alexander typische Phraseologie Verwendung findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhema-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "rhema-verlag.de", "toknum": 16841698099, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Reflektion der Einstellung des Augustus zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V., dieser konnte aber die Illyrer (Albanien) nicht bezwingen und somit nicht nach Italien gelangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "welt-geschichte.de", "toknum": 4068098223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hannibal schloss ein B\u00fcndnis mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht auszumachen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhema-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "rhema-verlag.de", "toknum": 16841698035, "Left": [{"class": "", "str": "Hierin unterschied er sich von Caesar, der zwar von den Zeitgenossen immer wieder mit Alexander verglichen wurde, f\u00fcr den jedoch ein bewusster R\u00fcckgriff auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II zerst\u00f6rte die Stadt im Jahre 348 v. Chr. Auf der Stelle entstanden im Laufe der Zeit drei eigenst\u00e4ndige Stadteile."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "griechenland-lexikon.de", "toknum": 17463318102, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Phillip aus dem Jahr 210 v. Chr., einer gro\u00dfen s\u00e4ulengest\u00fctzten Halle mit Gesch\u00e4ftsr\u00e4umen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["azalas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "azalas.de", "toknum": 19125615029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Links der Heiligen Stra\u00dfe liegen die Ruinen der Stoa des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V ., welches sich aber als wenig effektiv erweisen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 6088159237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der karthagische Feldherr konnte allerdings einige diplomatische Erfolg erzielen: Er schloss 215 ein B\u00fcndnis mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander I., indem er erz\u00e4hlte, da\u00df der Monarch in h\u00f6chsteigener Person die Griechen vor den Pl\u00e4nen des Perserk\u00f6nigs gewarnt habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 5191246632, "Left": [{"class": "", "str": "Herodot rettete die Ehre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II., die makedonischen Kammergr\u00e4ber, mit dem Grabschatz Philipps II von Makedonien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exodus-tours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "exodus-tours.de", "toknum": 18547348481, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterfahrt nach Vergina: Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst als einen Sieg des Korinthischen Bundes unter seiner F\u00fchrung \u00fcber die Barbaren bezeichnete, fiel Alexander fast das gesamte Kleinasien zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janstetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "janstetter.de", "toknum": 9154693432, "Left": [{"class": "", "str": "Als Folge dieses Sieges, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befohlen, eine wichtige Passstra\u00dfe in Kurdistan abzusichern, bis er selbst komme oder ihn abberufe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 14376753444, "Left": [{"class": "", "str": "Um einen m\u00f6glichen R\u00fcckzugsweg abzusichern, wurde daraufhin Alexander Papatentos ' Urahn vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen Gattungen der Bildk\u00fcnste zur Anschauung gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zabern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "zabern.de", "toknum": 17370294614, "Left": [{"class": "", "str": "Fu\u00dfend auf dem sp\u00e4tantiken Alexanderroman, seit der Renaissance auf historischen Berichten, werden die Wunder- und Heldentaten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildeten sich Legenden um seine Person, die nicht nur bei den Griechen und R\u00f6mern, sondern auch im sp\u00e4teren Europa und im nachantiken Osten ihre Fortsetzung fanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhema-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "rhema-verlag.de", "toknum": 16841696951, "Left": [{"class": "", "str": "Schon zu Lebzeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (beginnend vor allem mit Johann Gustav Droysen), wobei die Beurteilung Alexanders in der modernen Forschung starken Schwankungen unterliegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 7801387780, "Left": [{"class": "", "str": "Erst in der Moderne besch\u00e4ftigten sich wieder verst\u00e4rkt Historiker mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine ewig bestehende Feindschaft zwischen Persern und Griechen, die der historischen Realit\u00e4t Mitte des vierten vorchristlichen Jahrhunderts allerdings nicht entsprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 16205787793, "Left": [{"class": "", "str": "Um seine eigenen politischen Ziele in Griechenland verfolgen zu k\u00f6nnen, entwarf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anerkannt worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3landesmuseen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "3landesmuseen.de", "toknum": 17194165309, "Left": [{"class": "", "str": "Nur die Umschrift auf der R\u00fcckseite weist darauf hin, dass es sich um eine offizielle M\u00fcnze K\u00f6nig Philipps handelt, der in Teilen des ehemaligen Alexanderreiches als Nachfolger des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " PHILIPP II. - sind Wandmalereien an der Fassade und den Innenr\u00e4umen entdeckt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 6285900066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wandmalerei In den K\u00f6nigsgr\u00e4ber n von Vergina (Nordgriechenland) - der Residenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der einen Eroberungszug bis nach Indien f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reclam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "reclam.de", "toknum": 898202055, "Left": [{"class": "", "str": "Eine franz\u00f6sische Vorlage, die auch zum ersten Mal in der deutschen Literaturgeschichte zum Einsatz kommt, vermittelte die antike Geschichtsschreibung vom kurzen spektakul\u00e4ren Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perseus behauptete, dessen Sohn zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antikefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "antikefan.de", "toknum": 11437106389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reichskrise mit Aufst\u00e4nden in Spanien und Griechenland. 151 v.Chr. tauchte in Makedonien ein gewisser Andriskos auf, der wegen einer \u00c4hnlichkeit mit dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitale-generation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "digitale-generation.de", "toknum": 1701619932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist Zeit f\u00fcr den gr\u00f6\u00dften Feldzug in der Geschichte der Menschheit: Seit Mitte Februar k\u00f6nnen Strategen im PC-Echtzeit-Strategie-Titel \"Age of Alexander\" ihre Krieger in die Schlachten des legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spiegelt, sondern vor allem auch dessen wechselnde Indienstnahme \u2013 h\u00f6chst aufschlu\u00dfreich f\u00fcr den jeweiligen geschichtlichen Zusammenhang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zabern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "zabern.de", "toknum": 17370294671, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch gibt einen \u00dcberblick \u00fcber die Vielfalt der Alexander-Ikonographie, in der sich nicht nur die historische Pers\u00f6nlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp, stellt der Bielefelder Althistoriker Stefan Rebenich fest, war \"Vorbild f\u00fcr ein unter preu\u00dfischer Initiative geeintes Deutschland\", sein Sohn, der \"Heldenj\u00fcngling\" Alexander, \"trug das Prinzip der Freiheit, das ein aufkl\u00e4rerischer Egoismus und ein destruktiver Partikularismus in Hellas selbst zerst\u00f6rt hatten, in die Weite des Orients und schuf dort eine neue Ordnung\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 10000599530, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eroberung Griechenlands durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander der Gro\u00dfe Alexandria an .. Pl\u00e4nen des griechischen Architekten Deinokrates."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-will-lesen-lernen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "ich-will-lesen-lernen.de", "toknum": 9829663578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles lesen der so aussieht -W\u00e4hrung: Damals f\u00fchrte Alexander der Gro\u00dfe (lebte 336 . . gr\u00fcndete der Feldherr und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp I , den die Sage auch Pollux genannt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 10104459249, "Left": [{"class": "", "str": "Herodot erw\u00e4hnt Pelops , den Namengeber der Peloponnes, als \"einen Knecht des Darius \", mit dem nur der erste Darius gemeint sein kann, der Vater des Xerxes . Ich halte diesen \"Knecht\" f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II. Olympias, die Mutter Alexanders des Gro\u00dfen, kennengelernt haben soll, Amphipolis , das uns die Reste von nicht weniger als f\u00fcnf pr\u00e4chtig ausgeschm\u00fcckten fr\u00fchchristlichen Kirchen erhalten hat, und schlie\u00dflich Philippi , die Gr\u00fcndung von Makedoniens gr\u00f6\u00dftem K\u00f6nig, die als r\u00f6mische Kolonie einen gewaltigen Aufschwung genommen hat und neben Thessalonike zum bedeutendsten fr\u00fchchristlichen Zentrum Makedoniens wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zabern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "zabern.de", "toknum": 8911141480, "Left": [{"class": "", "str": "Zu nennen sind ferner die im \u00e4u\u00dfersten Nordosten gelegenen Insel Samothrake , in deren Heiligtum der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits in Babylon verstorben \u2013 dem Offizier Peukestas seine Erinnerungen in den Block diktiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 10778124962, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Weg von der gewaltsamen Einigung Griechenlands bis zu den Grenzen Indiens wird \u00fcber Dritte erlebt: Aristoteles vor allem, dem Lehrer Alexanders, der an seinem Lebensende \u2013 da ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II. diese Entfaltung. 335 gr\u00fcndete Aristoteles seine eigene Schule in Athen , nachdem er zuvor 20 Jahre an der Akademie des Platon gelernt hatte und anschlie\u00dfend zum Lehrer des jungen Alexander , dem Sohn Philipp II., geworden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 5558079732, "Left": [{"class": "", "str": "Erneute Kriegsz\u00fcge gegen Sparta \u2013 diesesmal mit Hilfe der Perser \u2013 und die Begr\u00fcndung eines zweiten Attischen Seebundes sollten neue Vormacht sichern, doch beendete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in wenigen Jahren von Griechenland bis nach Indien an den Okeanos, den Rand der damals bekannten Welt, f\u00fchrte, wusste (und wei\u00df) vor allem seine Pers\u00f6nlichkeit die Imagination der Nachwelt in ihren Bann zu ziehen \u2013 so ahmte er mythische Helden und G\u00f6tter nach und wusste entscheidende Wendepunkte seines Lebens (wie etwa die \u00dcberquerung des Hellespont) gekonnt in Szene zu setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-augsburg.de", "toknum": 681813861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thematisch-inhaltlich behandelt die Ausstellung mit Alexander dem Gro\u00dfen eine der faszinierendsten Gestalten der Weltgeschichte, die immer wieder zur neuen Auseinandersetzung herausfordert: Neben dem beeindruckenden Eroberungszug, der den jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 'Welteroberer' Alexander und der r\u00f6mische Aristokrat und 'faktisch erste Kaiser' Caesar sind nur zwei besonders ber\u00fchmte historische Individuen aus einer ganz unterschiedlich zusammengesetzten Vielzahl f\u00fcr ihre antike Zeit und die Nachwelt geschichtlich wichtig gewordener Individuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 4532226959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstand \u2013 vielleicht sogar nach dessen eigenen W\u00fcnschen \u2013, pr\u00e4gt bis in die Hollywood-Filme hinein das Bild jugendlicher Helden; in der Ausstellung sind einige der besten Portr\u00e4tk\u00f6pfe versammelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 5398934843, "Left": [{"class": "", "str": "Das bartlose Gesicht mit den lang wallenden Haaren und den sehns\u00fcchtig nach oben gerichteten Augen, wie es am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vgl. Plutarch , Pompeius, 2,2ff. und 46,1f.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 2186569712, "Left": [{"class": "", "str": "Der r\u00f6mische Feldherr Pompeius wurde nach seiner R\u00fcckkehr aus dem Osten, wo er unter anderem die Provinz Syria eingerichtet hatte, in Anlehnung an Alexander Pompeius Magnus genannt; aber auch er selbst verglich sich gerne mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II. und sein Sohn Alexander der Gro\u00dfe (356-323 v. Chr.) erfolgreich Widerstand leisten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 5517772798, "Left": [{"class": "", "str": "Dem urspr\u00fcnglichen Hirtenvolk, das sich aufgrund \u00e4u\u00dferer Umst\u00e4nde zun\u00e4chst mit der Kriegsf\u00fchrung und schlie\u00dflich mit dem Handel auseinander setzte, konnte erst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Phillip (Vater von Alexander) und die K\u00f6nigsgr\u00e4ber von VERGINA zeugen sehr eindrucksvoll vom damaligen Leben hier am Olymp, und sie liegen ganz in der N\u00e4he Ihres Urlaubsortes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellas-gruppenreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hellas-gruppenreisen.de", "toknum": 1526774366, "Left": [{"class": "", "str": "DION \u2013 die antiken Stadt am Fu\u00df des Olymps, PELA \u2013 die Residenzstadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war jedoch geschickt genug, diese politische Abh\u00e4ngigkeit in eine Form zu kleiden, die das griechische Selbstwertgef\u00fchl nicht zerbrach und zugleich die gemeinsamen Kr\u00e4fte an ein neues, gro\u00dfes Expansionsziel zu binden wusste. 337 v. Chr. beauftragte der jetzt ins Leben gerufene \"Korinthische Bund\" Philipp mit dem Krieg gegen die Gro\u00dfmacht Persien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 15210847249, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drei f\u00fcr ihn bedeutende Nachrichten zur gleichen Zeit erhielt: Parmenion habe \u00fcber die Illyrer gesiegt, sein Pferd sei in Olympia Sieger geworden und ihm sei ein Sohn geboren worden, der sp\u00e4tere Alexander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 14834512328, "Left": [{"class": "", "str": "Plutarch, Alex. 3, berichtet, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmtes Pfeilerdenkmal in Delphi beschlagnahmen und statt der Statue des Perseus sein eigenes Reiterstandbild auf dem Pfeiler errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 17390877055, "Left": [{"class": "", "str": "Der r\u00f6mische Feldherr lie\u00df nach seinem Sieg \u00fcber den letzten makedonischen Herrscher Perseus in der Schlacht bei Pydna 168 v. Chr., welche die endg\u00fcltige r\u00f6mische Herrschaft in Griechenland einleitete, ein f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einer \"Panhellenic Aegean alliance\" \u00fcberzeugen wollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 17180539537, "Left": [{"class": "", "str": "Eine noch abwegigere These vertritt zudem McShane, Foreign Policy, S. 182, der vermutet, dass im Zuge dieser Verhandlungen Rhodos (!) und Pergamon den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geziemte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 18188011230, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vorbild in der makedonischen K\u00f6nigsgeschichte ist der Dichter- und Hellenenfreund (Archelaos = \"Achilleus\" =) Alexander Philhellen . \"Wes Brot ich ess', des Lied ich sing'\", sagte der Dichter und erfand eine Figur g\u00f6ttlichen Ursprungs, wie es sich f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Haus Pindars verschont haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15153496882, "Left": [{"class": "", "str": "So soll etwa nach einem Zeugnis des Dion von Prusa ( 33, 1. Jh. n.Chr.), Alexander der Gro\u00dfe bei der Zerst\u00f6rung von Theben (im Jahr 335 v.Chr.) im Gedenken an diese Freundschaft des Dichters mit seinem Vorfahren und gleichnamigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewiss vornehmlich aus politischen Gr\u00fcnden als Grieche vor: Alexander, der Sohn Philipps und alle Griechen au\u00dfer den Spartanern von den in Asien siedelnden Barbaren (Arrian, Anabasis, $.16.7, Plutarch, Alexandros, 16.18)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15153493887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der ber\u00fchmten Inschrift, welche die Weihung der persischen Schilder in Athen (Kriegsbeute nach dem Sieg Alexanders am Granikos im Jahre 324 v.Chr.) betrifft, stellt sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. deutlich werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philologia.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "philologia.ch", "toknum": 19649939364, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zweite Punische Krieg sei auch nicht als H\u00f6hepunkt der karthagischen Geschichte zu betrachten, denn der Verzicht Hannibals auf eine Belagerung Roms sei kein strategischer Fehler, sondern wohlkalkuliert gewesen, da es ihm nicht um die totale Zerst\u00f6rung des r\u00f6mischen Imperiums gegangen sei - letzteres wird von vielen bis heute bei einer Belagerung Roms f\u00e4lschlicherweise als zwangsl\u00e4ufige Folge angenommen -, was auch in Hannibals anschlie\u00dfendem Freundschaftsvertrag mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und entdeckt in dem lange Zeit als verschollen angesehenen Pilotfilm, der keine Nachfolge fand, eine Ann\u00e4herung zwischen Darstellung und Dargestellten (der K\u00f6nig ohne Nachfolger, nach dessen Grab heute noch gefahndet wird), wie sie in der Filmbranche oft genug gewollt inszeniert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 18363010672, "Left": [{"class": "", "str": "Nisbet sieht jedoch hinter den fast topischen Kitschelementen eine durchaus interessante Darstellung des zerrissenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nige"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 10104458808, "Left": [{"class": "", "str": "Solche gibt es aber im Bezug auf die ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchaus angebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 8262593703, "Left": [{"class": "", "str": "[ 1 ] Daher ist ein kritischer Blick auf jede neue Biografie zum ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde f\u00fcr das Pompejusportr\u00e4t \u00fcbernommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 11455551936, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Frisurdetail ( anastole ) ist charakteristisch f\u00fcr die Bildnisse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antigonos Gonnatos nach Pella berufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dibb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "dibb.de", "toknum": 15769323928, "Left": [{"class": "", "str": "Er wirkte als Wanderlehrer und wurde von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp I. belagert wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 5720226421, "Left": [{"class": "", "str": "Die halfen Byzanz , als es 340-339 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kassandros, Schwiegersohn Alexanders des Gro\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienstrand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "ferienstrand.de", "toknum": 1065901969, "Left": [{"class": "", "str": "\"Kassandra\" tr\u00e4gt den Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rte, da\u00df die Urheimat derMakedonen die peloponnesische Stadt Argos sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 17364747367, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und r\u00e4tseln Sie mit uns, wo nun wirklich Aigai liegt..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nige"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 5360411247, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Begleiten Sie uns in der n\u00e4chsten Woche in das Machtzentrum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II . Byzantion vergeblich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 13352916204, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr darauf trat Byzantion aus dem mittlerweile geschw\u00e4chten attischen Seebund aus. 340/339 v. Chr. belagerte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] Darius t\u00f6tete und das Ach\u00e4menidenreich besiegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 16087796684, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird behauptet, da\u00df diese Wissenschaften von den Persern nach Griechenland gelangten, als Alexander [der Gro\u00dfe, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander w\u00e4hlte, da er ein schlagkr\u00e4ftiges Heer hatte, die Art der Kriegf\u00fchrung immer so, da\u00df er in offener Feldschlacht k\u00e4mpfte [336-323 v. Chr.]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 11700168363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seinen Unternehmungen den erstmals vom Akkad-Herrscher Naramsin (2260-2223 v. Chr.) und sp\u00e4ter von den Assyrerk\u00f6nigen gef\u00fchrten Titel \"K\u00f6nig der vier Weltgegenden\" vor Augen gehabt habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-wuerzburg.de", "toknum": 18240007903, "Left": [{"class": "", "str": "So legte Hornig dar, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewog, vor dem Einfall in das zentrale Asien zun\u00e4chst die Randsatrapien am Mittelmeer zu bereisen und sich dort als legitimer K\u00f6nig des persischen Reiches anerkennen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janstetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "janstetter.de", "toknum": 9154695133, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Sieg bei Issos und der Kommunikation mit Dareios hat m\u00f6glicherweise eine Verschiebung in den Zielvorstellungen und in der Selbsteinsch\u00e4tzung Alexanders stattgefunden, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 9882457816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "''Das Sch\u00f6ne an Alexander ist, da\u00df er immer gesiegt hat'' - so erkl\u00e4rt der amerikanische Regisseur Oliver Stone, warum er nach politischen Stoffen wie ''JFK'' oder ''Nixon'' sich an die Lebensgeschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander der Gro\u00dfe Alexandria an der Stelle der \u00e4gyptischen Siedlung Rachotis (Raqote), wobei er selbst die Lage des Marktplatzes und der Hauptverkehrsachsen festlegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 10575433770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste Besiedlung des heutigen Stadtgebiets fand wahrscheinlich zwischen 2700 und 2200 v. Chr. statt. 331 v. Chr. gr\u00fcndete der Feldherr und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander, vorliegende \u00fcberlieferte Form aus dem 3. Jh. n. Chr., 'biographisch-legendenhafter Roman \u00fcber einen Herrscher'."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 9416808485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anonymer Autor ('Pseudo-Kalllisthenes'), Leben und Taten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perdikkas II. gerufen, der an einer unheimlichen Krankheit litt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "merian.de", "toknum": 11842623083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich halte diese bestellten Reklameges\u00e4nge f\u00fcr h\u00f6chst \u00fcberfl\u00fcssig, aber die Geschichte selber ist wom\u00f6glich wahr: Auf seinen Wanderjahren durch Persien, \u00c4gypten und Griechenland wurde unser Arzt auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philip V. zum Geschenk gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["istanbul-tuerkei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "istanbul-tuerkei.de", "toknum": 3800683014, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Regierungszeit Prusias I. von 230 bis 182 v.Chr. wurde Yalova gemeinsam mit Kios (Gemlik) und Myrlia (Mudanya) diesem vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp und Pyrrhos, so da\u00df sich Augustus entschlo\u00df, diese m\u00e4chtige Bedrohung zu vernichten), als gerade ein in Pannonien ausbrechender Aufstand losbrach und die R\u00f6mer zum Abzug zwang (Vell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralf-jahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigen"}], "ref": "ralf-jahn.de", "toknum": 5883147298, "Left": [{"class": "", "str": "II 63] mit dem Seleukidenk\u00f6nig Antiochus sowie mit den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Perservasallen Philipp-Pelops ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 13491824250, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem waren sie weder Br\u00fcder noch stammten sie von Tantalos-Atlantos-Herakles ab, der in den Jahren der Geburt der Kinder der Hippodameia selbst noch ein kleiner Junge war, und schon gar nicht stammten sie von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp und Alexander im Griechenland des 4. Jhts. v. Chr. Aus Demosthenes, Rede vom Kranze, 295 - 297."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigen"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 14354846092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(1) Freiheitsvergessenes Sympathisieren mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antigonos Doson (229-221 v.Chr.) im Jahre 224 gegr\u00fcndete Bund der griechischen Staaten, dessen Mitglied auch Makedonien war, hei\u00dft \"Hellenische Symmachie\"; und in einem von Antigonos in Olympia aufgestellten Relief wurde nach Pausanias (VI.16.3) Hellas als Frau dargestellt, die den Makedonenk\u00f6nig bekr\u00e4nzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15153493996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (siehe oben)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 16668294151, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Abenteuer hier enden erst knapp zwei Jahre sp\u00e4ter in Heft [[1/88]]. === Zum zweiten Mal mit Alexander dem Gro\u00dfen in Indien === Das [[MOSAIK]] schildert also zum zweiten Male den Indienfeldzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lysimachos (um 300 v. Chr.) mit Bildmotiv des verg\u00f6ttlichten Alexander und Bildappellen an die kulturellen (Athen) und politisch-freiheitlichen (Nike) Traditionen Griechenlands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 15999397905, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem Englischen \u00fcbersetzt von Ernst F. Podlesnigg, (1970) W\u00fcrzburg 1974, S. 75 (M\u00fcnzabbildung aus hellenistischer Zeit (Epoche des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antigonos Gonatas (278-240 v. Chr.) als Sommerresidenz f\u00fcr die k\u00f6nigliche Familie erbaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["githion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "githion.de", "toknum": 18951958044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An diesem Ort (15 km s\u00fcd\u00f6stlich von Verria) fand man einen ausgedehnten Palastkomplex der hellenistischen Periode, der wahrscheinlich von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahegestanden, ihnen lag genauso viel an der Verleumdung des Eumenes, denn er war durch die Herbeif\u00fchrung des Krieges auch f\u00fcr den Untergang der makedonischen Monarchie verantwortlich. 130"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 17180533368, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ger\u00fcchte wurden wahrscheinlich auch gern von r\u00f6mischer Seite aufgegriffen: Inkompetenten r\u00f6mischen Funktionstr\u00e4gern, die von ihrer eigenen Unf\u00e4higkeit und Erfolglosigkeit in den ersten Kriegsjahren ablenken wollten, kam ein treuloser Verb\u00fcndeter, auf den man die Schuld am Versagen und die \u00f6ffentliche Emp\u00f6rung abw\u00e4lzen konnte, gerade recht. 129 Auch die sp\u00e4teren Aussagen von Perseus' Freunden k\u00f6nnen nicht als wahrheitsgetreue Zeugnisse f\u00fcr die Verhandlungen angef\u00fchrt werden: Sie hatten dem ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhobenen Beschuldigungen gaben, mussten sie Italien ... Die Gr\u00fcnde f\u00fcr diese Beschuldigungen sind naheliegend: Das Herz ... wohl gew\u00e4hlt, wenn du mich f\u00fcr etwas beschuldigst, an dem ich nie schuld war. ... McCarthys Beschuldigungen seien \"Betrug und Schwindel, die am US-Senat und dem amerikanischen Volk ver\u00fcbt worden\" seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domainprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "domainprofi.de", "toknum": 18651811095, "Left": [{"class": "", "str": ", dass die Beschuldigungen von ... Redakteure auch als Proze\u00df Buschhoff bezeichneten, geh\u00f6rte zu den politisch wichtigsten Ritualmord beschuldigungen im Deutschen Kaiserreich . ... Zu \u00f6ffentlichen Beschuldigungen kam es 1992. Porter bekannte sich des Missbrauchs von 28 Kindern schuldig, gegen\u00fcber einem Fernsehreporter ... An abschlie\u00dfender Bericht steht noch aus, was zu Meinungsverschiedenheiten und Beschuldigungen zwischen Regierung und Opposition f\u00fchrt. ... Obwohl 1985 die Beschuldigungen zur\u00fcckgenommen wurden, blieb er bis zu seinem Tod 2009 au\u00dferhalb der Politik . Lee starb im Alter von 85 ... Als deren Vertreter dem Senat ungen\u00fcgende Antworten auf die gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alt\u00e4re f\u00fcr eine gl\u00fcckliche \u00dcberfahrt errichten.32 Ebenso opferte er seine gesamte R\u00fcstung der Athene von Ilion und nahm stattdessen eine heilige Waffe mit, die schon im trojanischen Krieg benutzt wurde.33 Auf persischer Seite versuchte man nicht, den \u00dcbergang Alexanders zu verhindern, hatte der Gro\u00dfk\u00f6nig Dareios III. die Aufsicht der Grenzregionen doch den ans\u00e4ssigen Satrapen34 \u00fcbergeben.35"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-ratgeber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "schule-ratgeber.de", "toknum": 15640228229, "Left": [{"class": "", "str": "Denn auch am Abfahrtsplatz lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekr\u00e4nzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15153494050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der vom Makedonenk\u00f6nig Antigonos Doson (229-221 v.Chr.) im Jahre 224 gegr\u00fcndete Bund der griechischen Staaten, dessen Mitglied auch Makedonien war, hei\u00dft \"Hellenische Symmachie\"; und in einem von Antigonos in Olympia aufgestellten Relief wurde nach Pausanias (VI.16.3) Hellas als Frau dargestellt, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander seien 48 863 Jahre vergangen und dabei 373 Sonnen- und 832 Mondfinsternisse geschehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 2124256278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2 Von da bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II. Gelegenheit, seinem Reich die Vormacht \u00fcber Griechenland zu verschaffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 3289766866, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Krieg zog sich \u00fcber zehn Jahre hin und die Wirren gaben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestreitet dies zwar und gibt sich als sein eigener kameraere (K\u00e4mmerer) aus, gleichwohl sehen die anwesenden Gefolgsleute des persischen Herrschers das G\u00f6ttliche in Alexander und halten ihn deshalb f\u00fcr ihren Gott Apollo:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3391737968, "Left": [{"class": "", "str": "[ 122 ] Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem bei Flavius Josephus als instrumentum Dei des alttestamentlichen Gottes in Erscheinung treten l\u00e4sst, gibt etwa Q. Curtius Rufus ein vornehmlich negatives Bild von Alexander wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3391738494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2191 W\u00e4hrend die Figur im Roman des sogenannten Pseudo-Kallisthenes als gottgleicher Herrscher in einem ausgenommen g\u00fcnstigen Licht inszeniert ist, und die j\u00fcdische Tradition den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander, der neben Griechenland halb Asien unterwarf, in einen Film zu pressen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 3449691047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der eigenwillige US-Regisseur Oliver Stone ist das Risiko eingegangen, das welthistorisch bedeutsame Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Opfer athenischer Intrigen, aggressiver, unfreundlicher Akte sowie krankhaften Misstrauens geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3455327164, "Left": [{"class": "", "str": "Von Anfang an sei zum Beispiel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander der Gro\u00dfe die Welt des Altertums... beendete die Geschichte des persischen Weltreiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibel-hauskreisversammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "bibel-hauskreisversammlung.de", "toknum": 5248720208, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr etwa zehn Jahre (334-323 v. Chr.) beherrschte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwendet, dem Vater Alexanders des Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuebinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "tuebinger-wochenblatt.de", "toknum": 5318854220, "Left": [{"class": "", "str": "Das bedeutet zwar nur Pferdefreund, wurde zu diesen Zeiten wohl aber meist wegen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 5353345613, "Left": [{"class": "", "str": "Kein anderer einzelner Mensch hat so zahlreiche und andauernde Spuren in der Numismatik hinterlassen wie der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antigonos Doson im Jahre 224 v. Chr. ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "weltum.de", "toknum": 5429576236, "Left": [{"class": "", "str": "Als die mit seiner Regierung unzufriedenen Einwohner der Stadt sich an den Spartanerk\u00f6nig Kleomenes III. mit der Bitte um Hilfe wandten, trat Aratos die Herrschaft \u00fcber Korinth an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als homerischen Heros - und das gelang ihm ausgesprochen gut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenburgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirchenburgen.de", "toknum": 5746101426, "Left": [{"class": "", "str": "Lane Fox bot eine Rekonstruktion der Figur des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. und den Ach\u00e4ischen Bund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 5862942870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der klassischen Zeit Griechenlands existierten auf Kreta mehrere voneinander unabh\u00e4ngige, einander durch Handel und Krieg verbundene Stadtstaaten. 220 v. unternahmen Knossos und Gortyn den Versuch, die Oberherrschaft \u00fcber Kreta zu erringen, die anderen Orte fanden allerdings Schutz durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Asien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findus-internet-opac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "findus-internet-opac.de", "toknum": 6097327684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Forts. von: \"Alexander - der makedonische Prinz\". - Sein Traum, bis ans Ende der Welt vorzudringen, f\u00fchrt den jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Berliner Historiker Alexander Demandt, selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenburgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirchenburgen.de", "toknum": 6146188806, "Left": [{"class": "", "str": "Den wichtigsten nennt der letzte Biograph des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einen breiten kulturellen und politischen Kontext eingebettet ist, der neben der makedonischen auch die griechische und achaimenidische Seite ausreichend ber\u00fccksichtigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 6162588459, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere zeichnet das Buch aus, dass die Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kobol\u00f3gia der Gro\u00dfe eroberte ab 334 v. Chr. das persische Gro\u00dfreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 6181529430, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander der Gro\u00dfe eroberte ab 334 v. Chr. das persische Gro\u00dfreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 6378184325, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II. in seinem Theater in Aigai wurde bei Sueton, Caligula 57 als kommendes Vorzeichen zur Ermordung Caligulas beschrieben und dort als Auff\u00fchrung des Schauspielerstars Mnester verdeutlicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theatrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "theatrum.de", "toknum": 7510588779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommentar: Die Parallele zur Ermordung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachspielen und miterleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldofvideogames.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "worldofvideogames.de", "toknum": 7623176780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ruhm, Reichtum und die Macht \u00fcber alles In Age of Alexander k\u00f6nnen Genre-Fans die Eroberungsz\u00fcge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perseus, hatte er immer noch 74 Tage Vorsprung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philologia.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "philologia.ch", "toknum": 7717880929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 190 v.Chr. , als die R\u00f6mer dem Seleukidenk\u00f6nig Antiochos III. ganz Kleinasien abgewannen, eilte der r\u00f6mische Kalender dem Sonnenlauf um 119 Tage, volle vier Monate, voraus; im Jahr 168 v.Chr. , dem Jahr des historisch bedeutsamen Sieges \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander den Gro\u00dfen verfasst haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 7801387288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Alexanderhistoriker gelten alle antiken Autoren, die historische Werke \u00fcber das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Wolfgang Will w\u00e4re durchaus angebracht gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 7886202158, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Hinweis auf die \u00e4u\u00dferst kritische Beurteilung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (siehe oben)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 8041271834, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Abenteuer hier enden erst knapp zwei Jahre sp\u00e4ter in Heft [[1/88]]. === Zum zweiten Mal mit Alexander dem Gro\u00dfen in Indien === Das [[MOSAIK]] schildert also zum zweiten Male den Indienfeldzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 8094140891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle antiken Autoren sind sich darin einig, dass Hephaistion zum besten Freund und intimsten Vertrauten des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II. zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mietwagen-auskunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "mietwagen-auskunft.de", "toknum": 8285229555, "Left": [{"class": "", "str": "Bis sie seine Unabh\u00e4ngigkeit verliert bleib Skiathos unter Athens Hoheit. 200 v. Chr. wird die Stadt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schmieden ( ) Lykurgos von Athen: (ebenfalls) Redner u. Staatsmann. 390-324."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 8463396573, "Left": [{"class": "", "str": "War zu jener Zeit (340-338) Verhandlungsf\u00fchrer der Athener, um eine Allianz gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ein ung\u00fcnstiges Demosthenes besiegen konnten, und f\u00fcgte f\u00fcr Bibow vorteilhafte Details ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 8473399778, "Left": [{"class": "", "str": "Er beseitigte Ungereimtheiten und Formulierungen, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis Indien f\u00fchren und die Welt grundlegend ver\u00e4ndern sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zabern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "zabern.de", "toknum": 8911140759, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier brach 334 v. Chr. Alexander der Gro\u00dfe zu seinem Siegeszug auf, der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II., der mehrfach und folgenreich in dieser Landschaft eingegriffen hatte, auf die \u00f6stlich des urspr\u00fcnglichen Makedonien gelegene Chalkidische Halbinsel, deren Schicksal ebenfalls eng mit dem Wirken dieses Herrschers verbunden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zabern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "zabern.de", "toknum": 8911141018, "Left": [{"class": "", "str": "Meine ersten Recherchen galten mehr zuf\u00e4llig dem nord-griechischen Thessalien und f\u00fchrten \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander antwortete, er m\u00f6ge ihm aus der Sonne gehen, als dieser ihm einen Wunsch gew\u00e4hrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8926375457, "Left": [{"class": "", "str": "Die ber\u00fchmteste Geschichte dieser Art ist die des Diogenes, der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander nahm den Gedanken des Per serkrieges wieder auf. 336-323 eroberte er das ganze Perserreich bis an die Grenzen Indiens und \u00c4gyptens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "musin.de", "toknum": 9006188980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Stadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 10060166382, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht war der m\u00e4\u00dfige Beitrag der Grund, warum Neapolis im Peloponnesischen Krieg zu Athen hielt und auch w\u00e4hrend der Auseinandersetzungen mit Philipp II. auf der Seite Athens stand. 355 eroberte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nach dem Abschied von Ioannina war klar: Ganz gleich, wo wir hinfahren w\u00fcrden, das neue Ziel hatte kaum eine Chance mit Ioannina mitzuhalten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nige"}], "ref": "muenzenwoche.de", "toknum": 10081895286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Tag, 18. Juni 2011, ins Zentrum der Macht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde dadurch zum Hegemon und obersten Feldherrn des Bundes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 10127301481, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugeschrieben werden k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 10695094407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es scheint daher zweifelhaft zu sein, ob Olympias einen Platz in der Grablege K\u00f6nig Philipps II. erhalten hat, ganz abgesehen davon, dass die Skeletteste bis heute nicht zweifelsfrei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II. (359336 v. Chr.) und Alexander (336323 v. Chr.), die vorne mit Portraits der G\u00f6tter Apollon und Athene verziert waren und auf der R\u00fcckseite ein Zweigespann bzw. die Siegesg\u00f6ttin Nike trugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moneytrend.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nige"}], "ref": "moneytrend.at", "toknum": 11077326125, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorbilder ihrer goldenen Erzeugnisse waren meist die Statere der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander den Perser Darius mit dessen \u00fcberlegenem Heer heraus - und erk\u00e4mpfte sich den Beinamen \"der Gro\u00dfe\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressmap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "pressmap.de", "toknum": 11391992546, "Left": [{"class": "", "str": "Wir berichten \u00fcber das antike Zusammentreffen West gegen Ost bei Issos (333 v. Chr.); damals forderte der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 11488345412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Text A: Worin liegt f\u00fcr Plutarch die Eigent\u00fcmlichkeite des Schicksals und der 'Gr\u00f6\u00dfe' des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. 202 v. Chr. Die Zerst\u00f6rung im Zuge des Thrakereinfalls von 197 v. Chr. konnte er jedoch nicht verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poliskultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "poliskultur.de", "toknum": 11596962938, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mitgliedschaft Lysimacheias im Aitolischen Bund w\u00e4hrte nur von 207/5 v. Chr. bis zur \u00dcbernahme der Stadt durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexanders besetzten die griechischen Eroberer die Region und stritten sich anschlie\u00dfend in ihren Diadochenk\u00e4mpfen mehr als ein Jahrhundert lang auch um diesen Teil des Alexandererbes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walter-kuhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "walter-kuhl.de", "toknum": 12308362683, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Feldzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". www.lokschuppen.de Lesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisetipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "reisetipps.de", "toknum": 12374293207, "Left": [{"class": "", "str": "November das Leben des legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde sp\u00e4ter zur Weltsprache der Antike, \u00e4hnlich der heutigen Rolle des Englischen und analog der politischen Funktion der USA . Im \u00f6stlichen Teil des R\u00f6mischen Reichen war Griechisch die allgemeine Handels- und Verkehrssprache; auch das Neue Testament wurde in Griechisch aufgeschrieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nige"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 12462608971, "Left": [{"class": "", "str": "Griechisch war zun\u00e4chst die Kanzleisprache der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander jedoch erhielt den Beinamen \"der Grosse\", welcher ihm von keinem Historiker je aberkannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 12823953895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Mann wie der legendaere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexanders f\u00fchrten im letzten Drittel des 4. Jhts. v. Chr. zu einer Flottenexpedition des Nearchos an der indischen K\u00fcste entlang (Arrian, Indica 20 - 41)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 12834745602, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eroberung des Ach\u00e4mendienreiches durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perseus und erzwang auf Samothrake die Kapitulation. 163/62 f\u00fchrte Octavius eine wichtige r\u00f6mische Gesandtschaft nach Griechenland und Kleinasien, dabei wurde er 162 in Laodikeia (Syrien) ermordet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 13139858514, "Left": [{"class": "", "str": "Als Befehlshaber der r\u00f6mischen Flotte verfolgte Gnaeus Octavius 168 den bei Pydna geschlagenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00fcrzte, l\u00e4\u00dft die agonale Kriegf\u00fchrung fr\u00fcherer Zeiten - ganz abgesehen von ihrem ideellen und sittlichen Wert - als einen notwendigen Faktor der Erhaltung eines Systems freier griechischer Gemeinwesen erscheinen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 13235480544, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df er damit letztlich seinen eigenen Sturz herbeif\u00fchrte und hemmungsloses Herrschaftsstreben der gr\u00f6\u00dferen Staaten jetzt allgemein Hellas in Chaos und in Ohnmacht gegen\u00fcber der gefestigten Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Tor in den Teer gesto\u00dfen, damit Alex daran herausklettern kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 13400875232, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wird die Statue des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. - derselbe, der mit dem r\u00f6mischen Volk Krieg gef\u00fchrt hat - den Berg Haemus in Thessalien besteigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emmet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "emmet.de", "toknum": 13582176321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun aber packte es mich, endlich einmal auszuf\u00fchren, was ich jeden Tag schon ausf\u00fchren wollte, zumal ich tags zuvor zuf\u00e4llig in der R\u00f6mischen Geschichte des Livius auf die Stelle gesto\u00dfen war, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einstecken musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 13588605954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das war eine der ganz wenigen Niederlagen, die der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perseus, die den R\u00f6mern in die H\u00e4nde gefallen war und die der griechenfreundliche Aemilius Paulus hatte nach Rom bringen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 13715759585, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelte sich wahrscheinlich um griechische B\u00fccher aus der Bibliothek des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander den Gro\u00dfen als wichtiges Ereignis in der griechischen Geschichtsschreibung angesehen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 14279340684, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders die gro\u00dfe Kolonisation um 800 \u2013 500 v. Chr. darf neben der Abwehr der Perser (490-479 v.Chr.) und der Erschlie\u00dfung Asiens durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Makedonien und sein Sohn, der sp\u00e4tere K\u00f6nig Alexander, die in ihrer Gegnerschaft gegen eine makedonische Hegemonie vereinigten Griechenstaaten besiegten und den Grund legten f\u00fcr eine 200-j\u00e4hrige makedonische Vorherrschaft in Griechenland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 14300234171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der hier wiedergegebene Plan stellt die Schlacht bei Chaironeia d. J. 338 v. Chr. dar, in welcher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander hat die Stadt zwar gegr\u00fcndet und ihr seinen Namen gegeben, aber vollenden konnte er sie nicht mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["papyrus-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "papyrus-magazin.de", "toknum": 14549556582, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Eurydike, Tochter des Sirrha, wahrscheinlich des Herrschers von Lynkestis und nicht eines illyrischen Herrschers, wie einige j\u00fcngere Historiker vorschlagen, verfasst wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15153497721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das erste ist ein Epigramm, das im Auftrag der Mutter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Flotte vom Stapel, mit der er zwar die illyrischen K\u00fcstenst\u00e4dte bedrohte, letztlich aber keine Konfrontation mit der maritimen Macht Rom wagte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ajaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "ajaub.de", "toknum": 15210461537, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einige Anfangserfolge feiern, doch gelang schlie\u00dflich unter Lucius Aemilius Paullus der endg\u00fcltige Sieg \u00fcber Perseus in der Schlacht von Pydna (22."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ajaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "ajaub.de", "toknum": 15210462570, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar konnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander nach Persien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 16747292549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alexanders aufsehenerregendes Wagnis nimmt seinen Lauf: Von unb\u00e4ndigem Eroberungswillen getrieben, zieht der strahlende junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu diesem Grab erkl\u00e4rt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holidays-and-more.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "holidays-and-more.de", "toknum": 16803890755, "Left": [{"class": "", "str": "Da \u00fcberliefert wird, dass Philipp II. sein rechtes Auge bei der Schlacht von Methone 355/4 v. Chr. verlor, ist mit diesem Befund die Zugeh\u00f6rigkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II. 356 v. Chr. Olyntos zerst\u00f6rte und Makedonier von da an \u00fcber Chalkidike herrschten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 16885011911, "Left": [{"class": "", "str": "Das kehrte sich ins Gegenteil, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf beeindruckende Weise nachspielen und miterleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldofvideogames.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "worldofvideogames.de", "toknum": 16908251705, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr erschwingliche 9,99 Euro k\u00f6nnen PC-Spieler dann die Eroberungsz\u00fcge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp, bleibt aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hist-rom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "hist-rom.de", "toknum": 17111623840, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wirklich entscheidende Hilfe, aus Karthago oder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perdikkas und Philipp (I) . Somit waren Alexandros und Leda die Stammeltern des makedonischen K\u00f6nigshause der Argeaden (von Argos)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nige"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 18188006916, "Left": [{"class": "", "str": "Diesem Paar wurden kurz vor dem Tode des Alexander \"Kyknos\" die Zwillinge Perideikes = Kastor und Polydeikes = Pollux geboren, die sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", insbesondere seit den 1990er-Jahren, auf dessen Darstellung im Film hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 18363010307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das dritte Kapitel (S. 87-135) zeigt, welche Auswirkung die allgemeine Medienpr\u00e4senz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelang, eine weitere, \u00e4hnlich starke Bergfestung, jene des Sisimithres (oder Chorienes), ebenfalls zu bezwingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 18532434385, "Left": [{"class": "", "str": "Laut dem zuverl\u00e4ssigen Alexanderhistoriker Arrian fand sie im Fr\u00fchjahr 327 v. Chr. statt, woraufhin es dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Makedonenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Makedonenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18547348481": 0.5767045454545454, "6088159237": 0.5812903225806451, "3800683014": 0.0, "16668294151": 0.0, "15210847249": 0.5, "13536699410": 0.6842105263157895, "18951958044": 0.0, "5883147298": 0.0, "9416808485": 0.0, "10575433770": 0.0, "10104458808": 0.36363636363636376, "18532435004": 0.680952380952381, "17194165309": 0.5311111111111111, "6640869448": 0.6666666666666665, "5954809417": 0.7236842105263157, "17463318102": 0.605, "1526774366": 0.5, "17364747367": 0.19999999999999996, "8911141480": 0.5, "11842623083": 0.0, "5360411247": 0.17416666666666664, "18363010672": 0.5, "5720226421": 0.2142857142857142, "17180533368": 0.0, "13491824250": 0.0, "7886200955": 0.7148809523809524, "16205787793": 0.5320833333333334, "16682927776": 0.72, "10778124962": 0.5, "8262593703": 0.3541666666666668, "11700168363": 0.07291666666666666, "4068098223": 0.6155555555555554, "17390877055": 0.5, "16841696951": 0.5494117647058824, "5283094722": 0.8214285714285714, "14834512075": 0.8315789473684209, "15153494050": 0.0, "11437106389": 0.5258928571428572, "9882457816": 0.0, "1701619932": 0.5171428571428571, "18188011230": 0.5, "18240007903": 0.002051282051282054, "5954808552": 0.8088235294117648, "13352916204": 0.08004629629629627, "16841698035": 0.6065625, "5558079732": 0.5, "11455551870": 0.81875, "5680102651": 0.7444444444444446, "7801387780": 0.5341911764705882, "18651811095": 0.0, "15640228229": 0.0, "6285900066": 0.5298706896551724, "14376753444": 0.5609677419354838, "5191246632": 0.579655172413793, "15153496882": 0.5, "16841698099": 0.6203703703703702, "7144303412": 0.8, "9154693432": 0.5609677419354838, "5398934843": 0.5, "15153496899": 0.63125, "6099403079": 0.7640625, "14849702733": 0.6922619047619049, "15161683000": 0.725, "17370294614": 0.56, "9829663578": 0.5, "4532226959": 0.5, "16342250846": 0.6575, "3391735649": 0.6444444444444443, "681813861": 0.5, "17180539537": 0.5, "18670163829": 0.6636363636363636, "9983742332": 0.78125, "10000599530": 0.5, "1479453566": 0.6663043478260868, "15153493887": 0.5, "15999397905": 0.0, "415400325": 0.8, "1608438666": 0.7460526315789473, "5977806731": 0.7916666666666667, "14354846092": 0.0, "17370294671": 0.5100961538461539, "1065901969": 0.2016666666666667, "15769323928": 0.21666666666666662, "9443921312": 0.6272115384615384, "19649939364": 0.5, "18273297905": 0.6578947368421052, "11201983923": 0.745, "19125615029": 0.5888461538461538, "11455551936": 0.22105263157894733, "898202055": 0.5275, "14834512328": 0.5, "16087796684": 0.07583333333333332, "9154695133": 0.0, "2450086886": 0.7363636363636364, "14187978730": 0.7708333333333333, "15153493996": 0.0, "2186569712": 0.5, "10104459249": 0.5, "11899674615": 0.7916666666666667, "5517772798": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Makedonenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Makedonenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Makedonenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 164}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Makedonenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 164}], "concsize": 164, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 164}