{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baby-vornamen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "baby-vornamen.de", "toknum": 5641147886, "Left": [{"class": "", "str": "Dort gibt es eine kleine Kirche auf einem Berg mit einer bedeutenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im gleichen Rahmen mal mitgebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2650825390, "Left": [{"class": "", "str": "Meine griechische Freundin hatte mir eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bt-gruppenreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bt-gruppenreisen.de", "toknum": 14651034708, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sehen unter anderem die Pfarrkirche mit der darunter liegenden H\u00f6hlenkirche und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1860 erbaut und nach einem Erdbeben 1932 neu errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 12414911785, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde nach der wundersamen Auffindung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird rund um die Kirche durch den Klosterhof getragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conbook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "conbook.de", "toknum": 13209707522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auch in detaillierter Betrachtung zug\u00e4nglich sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 572136744, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzuweisen ist insbesondere auf die umfangreiche Sammlung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Jesuskind eine Kerze aufgestellt, um zu beten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "e-stories.de", "toknum": 8497284007, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe vor der wundervoll beleuchteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verstehen, die Christen aller Konfessionen ansprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-petrus-werk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "andreas-petrus-werk.at", "toknum": 13121304113, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang sind auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an das Erzbistum K\u00f6ln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 4984405031, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei kommt es zur \u00dcbergabe des Weltjugendtag-Kreuzes und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , deren Blick einem durch die ganze Kirche folgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diadromes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "diadromes.de", "toknum": 18962560236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bemerkenswert ist die byzantinische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Blick auf das Marienverst\u00e4ndnis der christlichen Konfessionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-petrus-werk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "andreas-petrus-werk.at", "toknum": 13121303946, "Left": [{"class": "", "str": "Ausf\u00fchrungen zu den wichtigsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-martinus-stift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "st-martinus-stift.de", "toknum": 18951500620, "Left": [{"class": "", "str": "Jakob Daams brachte als Geschenk eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden abgebrochene Teile erg\u00e4nzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-rommerz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "katholische-kirche-rommerz.de", "toknum": 2493910426, "Left": [{"class": "", "str": "Auch an anderen Stellen des Hochaltares sowie an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre bleibende Gestalt gefunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischer-bad-nauheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "fischer-bad-nauheim.de", "toknum": 1393433800, "Left": [{"class": "", "str": "Er zeigt schlie\u00dflich, wie die unterschiedlichen Facetten des ostkirchlichen Marienverst\u00e4ndnisses in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Australien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltjugendtag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "weltjugendtag.ch", "toknum": 11794617056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem 01. Juli 2007 sind WJT-Kreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Tinos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["argolis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "argolis.de", "toknum": 8805881158, "Left": [{"class": "", "str": "Tiefe Fr\u00f6mmigkeit pr\u00e4gt die Wallfahrt der Griechen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mein Herz im Sturm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-base.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "reise-base.de", "toknum": 13579420658, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kloster Kykkos eroberte mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die vom Evangelisten Lukas selbst gemalt worden sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wb-schabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "wb-schabe.de", "toknum": 1003705646, "Left": [{"class": "", "str": "Der wertvollste Besitz ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Tinos gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenreise-studienreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "gruppenreise-studienreise.de", "toknum": 13799338308, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr sp\u00e4ter (1823) wurde die ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreta-griechenland-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kreta-griechenland-forum.de", "toknum": 3574687056, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kloster wurde im 19. Jahrhundert auf den Resten einer venezianischen Anlage gebaut und beherbergt eine dunkel bemalte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9953916691, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens befindet sich dort eine (der vielen) vom Evangelisten Lukas gemalte(n)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelantis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "travelantis.de", "toknum": 15301381524, "Left": [{"class": "", "str": "Sein hohes Ansehen verdankt das Kloster der vom Evangelisten Lukas gemalten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fehlt leider und bleibt Bestandteil der Kirche in Pfalzdorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nno.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "nno.de", "toknum": 15838398716, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bild, eine originale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit der Entstehung eines Marienheiligtums in Cazis aufgekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 1819064289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Gedanke an eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in Polen seit dem 17. Jahrhundert als Nationalheiligtum verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 13827286146, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tschenstochauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2884408982, "Left": [{"class": "", "str": "Der gedankliche Zusammenhang ist wohl, da\u00df in beiden Monaten im Altarraum der Unterkirche eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anschauen, vor ihr still werden, sie verehren, dann leuchtet uns das ganze Leben Mariens auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "erzbistum-freiburg.de", "toknum": 18661424959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn wir eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Wolken getragen und in eine H\u00f6hle gebracht, erz\u00e4hlte man sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taunus-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "taunus-zeitung.de", "toknum": 12606498075, "Left": [{"class": "", "str": "Legenden ranken sich um ihn: Engel h\u00e4tten eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Andrea Rizzo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["croatia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "croatia-online.de", "toknum": 17429710377, "Left": [{"class": "", "str": "Blasius, Petrus und Paulus sowie eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Konstantinopel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freisinger-dom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "freisinger-dom.de", "toknum": 163689580, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Kunstwerken des Freisinger Domschatzes ragt vor allem das kostbare Lukasbild heraus, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "hessens.de", "toknum": 5598216968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ankunft des Weltjugendtagkreuzes und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beispielsweise wurde 1962 vom damaligen Leningrader Metropoliten Nikodim bei einem Besuch in Taiz\u00e9 gesegnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephan.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "stephan.at", "toknum": 10083099240, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - hier nun die Kul(ig)ikone?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 841166756, "Left": [{"class": "", "str": "Christusikonen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Heiligenikonen etc. gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legat-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "legat-verlag.de", "toknum": 14591496776, "Left": [{"class": "", "str": "So sind einzelne Kapiteld den Christusikonen, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Horizont der profanen, antik-r\u00f6mischen Portr\u00e4tkunst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 16490667919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maria Andaloro behandelt die fr\u00fchen r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pur-spezial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "pur-spezial.de", "toknum": 19186451939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Roms verborgener Schatz Versteckt und fast vergessen h\u00fcten auf einem der sieben H\u00fcgel Roms strenge Klausurschwestern die wertvollste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 18. Jahrhundert Statue der Maria, im Rokoko-Stil aus Holz geschnitzt, anschauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienhauserinungarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "ferienhauserinungarn.de", "toknum": 16549673841, "Left": [{"class": "", "str": "Sie k\u00c3\u00b6nnen eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder eine biblische Darstellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eks-baunatal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "eks-baunatal.de", "toknum": 2427191122, "Left": [{"class": "", "str": "Bei jedem Sch\u00fcler kam ein anderes Bild zum Vorschein, z.B. eine Jesus- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schierling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "schierling.de", "toknum": 17457510445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum XVIII. Weltjugendtag 2000 in Rom hat Papst Johannes Paul II. den Jugendlichen der Welt auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Taiz\u00e8 zu gehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kj-valentin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kj-valentin.at", "toknum": 17919491049, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich wollten sie zu einem Marienmarterl wandern aber das sehr k\u00fchle Wetter veranlasste uns dann doch in den warmen Meditationsraum mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - bestimmen auch die Dimensionen der tiefsten Marienandacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 5463400563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erbarmen, Wegweisung und F\u00fcrbitte - Grundtypen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 8804744558, "Left": [{"class": "", "str": "Ein zum Christentum \u00fcbergetretener T\u00fcrke soll es im 14. Jh. gegr\u00fcndet haben, nachdem er an dieser Stelle in einem Myrtenstrauch eine alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1670. Sie zeigt gro\u00df die thronende Gottesmutter mit dem Jesuskind und darunter die Kirche und die Burg von Kassi\u00f3pi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 18824829366, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders sch\u00f6n ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 14. Jahrhundert aus der Kirche St. Alfonso in Rom, die als wundert\u00e4tig verehrt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonifatiusgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bonifatiusgemeinde.de", "toknum": 9436317889, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine Kopie einer ber\u00fchmten byzantinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1964, A. Saweljew) und alte Bilder aus der Franziskanerzeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versanet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "versanet.de", "toknum": 489100099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Kreuzgang befinden sich eine Christus- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " starrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generationenprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "generationenprojekt.de", "toknum": 3586235952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich rannte los und sah, als ich die T\u00fcr aufmachte, dass Anastasia vor dem Tisch sa\u00df und in Gedanken versunken, auf eine kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Gestaltgebungen des facettenreichen orthodoxen Marienverst\u00e4ndnisses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksa-offenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "ksa-offenbach.de", "toknum": 12573345241, "Left": [{"class": "", "str": "Eine zusammenfassende W\u00fcrdigung leitet dann zum zweiten Schwerpunkt des Buches \u00fcber: die Einf\u00fchrung in die Grundtypen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Karte des Sternenhimmels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "alien.de", "toknum": 15682881848, "Left": [{"class": "", "str": "Der alte Oberst hat einen Fetzen Firmament an die speckige K\u00fcchenwand gepinnt, er klebt gleich neben der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Zypern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zulk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "zulk.de", "toknum": 11615097976, "Left": [{"class": "", "str": "Das mit 3 X 8 m gr\u00f6\u00dfte Mosaik im Konferenzraum setzt sich aus rund 180 000 Steinchen zusammen und zeigt u. a. die Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Haus zu Haus, von Familie zu Familie, um zum gemeinsamen Gebet einzuladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-andreas-wolfratshausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "st-andreas-wolfratshausen.de", "toknum": 14506501037, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1. Advent \"wandert\" in unserer Pfarrei eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden wie in den andern L\u00e4ndern von Bisch\u00f6fen, Missionaren, Priestern, Ordensleuten und Laien gleichermassen begr\u00fcsst und begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltjugendtag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "weltjugendtag.ch", "toknum": 13182343228, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Zarenpalast, allein um mehr \"Gerechtigkeit\" und \"Reform\" zu erbitten und zu erbeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "linkezeitung.de", "toknum": 13726096093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber auch in der russischen Revolution von 1905 zogen die Demonstranten erst unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein gro\u00dfes, vor allem in Blau- und Rott\u00f6nen bemaltes Kreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauches-lust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bauches-lust.de", "toknum": 15389152430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zentrale Steinaltar ist vorne mit einer Ikone geschm\u00fcckt, an der Wand h\u00e4ngt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Programm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 18273834359, "Left": [{"class": "", "str": "Dort standen unter anderem eine ausf\u00fchrliche Stadtbesichtigung, ein Gottesdienst mit Kardinal Josef Ratzinger und eine Generalprobe f\u00fcr das Entgegennehmen des Weltjugendtagkreuzes und der dazu geh\u00f6renden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- ein Versuch, theologische Zug\u00e4nge zu schaffen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippische-landeskirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Marienikonen"}], "ref": "lippische-landeskirche.de", "toknum": 10057548918, "Left": [{"class": "", "str": "Am Dienstag, 5. Juli, spricht Pfarrer Maik Fleck um 19 Uhr \u00fcber \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Zadar, Split, Dubrovnik und auf den Inseln wie Rab, Kor\u010dula und Hvar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 296702798, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kommen Hunderte von anderen Kirchen und die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand, die mit dem Kreuz um die Welt reist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thorstenschatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "thorstenschatz.de", "toknum": 19336074376, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kreuz war vor dem Altarraum mittig aufgestellt worden, eingerahmt von einer gro\u00dfen Kerze und einem Blumenstrau\u00df neben dem dann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufbewahrt (wie so viele andere wurde sie auch angeschwemmt) und zu den Festen am 15. August und 8. September sollen tausende von Leuten kommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nissomanie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "nissomanie.de", "toknum": 16283565910, "Left": [{"class": "", "str": "In der Kirche wird eine wundert\u00e4tige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei der Muttergottesikone Maria Pocs brennen, sie dr\u00fccken aus, dass wir Maria um Hilfe bitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--erzdizese-wien-zpb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "xn--erzdizese-wien-zpb.at", "toknum": 1045324684, "Left": [{"class": "", "str": "Und die vielen Tausenden Kerzen, die jeden Tag bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestellt war, wurde das Kreuz in die Katholische Hochschulgemeinde getragen, bevor es dann in die Di\u00f6zese Trier gebracht wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 554659608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Jugendvesper, bei der auch die vom Papst gestiftete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert, die sich normalerweise am Weltjugendtagskreuz befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-hildesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bistum-hildesheim.de", "toknum": 13419512470, "Left": [{"class": "", "str": "In Bad Nenndorf wird am gleichen Tag in der Kirche St. Maria vom Hl. Rosenkranz um 9 Uhr eine Messe mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \"Maria P\u00f6tsch\" fand, die im Wiener Stephansdom verehrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenreise-studienreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "gruppenreise-studienreise.de", "toknum": 12249853144, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wallfahrt reicht bis in das Jahr 1793 zur\u00fcck, als eine B\u00e4uerin beim Streurechen eine Kopie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen pers\u00f6nlichen Namen wie du und ich, und die, die keinen Eigennamen haben, geh\u00f6ren zu einer inhaltlichen \"Gattung\", der man sie zuordnen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 6016272941, "Left": [{"class": "", "str": "Im Prinzip tragen viele orthodoxe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen wir etwas von Gott selbst betrachten: Ein Zeichen der unausl\u00f6schlichen Liebe, die ihn dazu brachte, \"seinen einzigen Sohn hinzugeben\" (Joh 3,16)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antlitz-christi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "antlitz-christi.de", "toknum": 17052214823, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden von den Speyerern von Bord getragen und an die Jugendlichen des Erzbistums K\u00f6ln \u00fcbergeben, die sie begeistert in Empfang nahmen und in einer Prozession zum Dom trugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikodemus-ngl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "nikodemus-ngl.de", "toknum": 18510988215, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weltjugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Hand, mit den Ministranten Radovan und Stefan und mit den Weihrauchtr\u00e4gern Silvio und Michael zum Altar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-kremsmuenster.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "stift-kremsmuenster.at", "toknum": 10964402411, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Micic und P. Maximilian gingen mit der Christusikone und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch als bedeutende Sammlung alter Handschriften, Ikonen sowie zeitgen\u00f6ssischer Kunstwerke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syrien-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "syrien-tipps.de", "toknum": 13652882041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine heutige Bedeutung bezieht die teilweise modernisierte und mit einer silbernen Kuppel \u00fcberkronten Klosteranlage nicht nur aus der wundert\u00e4tigen Wirkung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hochhalten, die f\u00fcr uns in Wien gewisserma\u00dfen die Mutter der Gnaden darstellt, und vor diesem Bild wird der Heilige Vater den Angelus beten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kirchenweb.at", "toknum": 19502947080, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gro\u00dfe Freude, der Diakon wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die letzten gereinigten und \u00fcberarbeiteten Gegenst\u00e4nde zur\u00fcck in die Kirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-rommerz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "katholische-kirche-rommerz.de", "toknum": 2481783981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Restaurierungswerkstatt Hille brachte mit der Figur der Gottesmutter Maria, der Tafel der Vierzehn Nothelfer, der Kriegergedenktafel sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Mittelalter zu sehen, die \u2013 nach der Legende \u2013 am Strand von Positano gefunden wurde, ungef\u00e4hr an der Stelle, wo jetzt die Kirche steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bella-amalfi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bella-amalfi.de", "toknum": 3896919205, "Left": [{"class": "", "str": "In der Kirche ist eine byzantinische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Maria Himmelfahrtskirche von Smolensk kirchlich anerkannt und die Tr\u00e4nen der Gottesmutter als ein \u00fcbernat\u00fcrliches Ereignis\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-graue-tagebuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "das-graue-tagebuch.de", "toknum": 2687293045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weinende Ikone: Die Synode der russisch-orthodoxen Kirche hat 1991 Berichte \u00fcber eine weinende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Am Palmsonntag 2003 schenkte Papst Johannes Paul II. im Rahmen des XVIII. Weltjugendtags in Rom der Jugend der Welt eine Marienikone, die er stellvertretend einer Delegation deutscher Jugendlicher \u00fcberreichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Marienikone"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 12762954653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wundersam weinen zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-boetig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "klaus-boetig.de", "toknum": 2357040204, "Left": [{"class": "", "str": "Um den 15. August herum wird drei Tage lang auf dem Dorfplatz ein stimmungsreiches Weinfest begangen, am 22. August kommen Pilger aus ganz Griechenland nach Lipsi, um hier eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Leib so sehr erhellte, da\u00df man darin einen Embryo erkennen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "uio.at", "toknum": 15754430911, "Left": [{"class": "", "str": "Am 24. April konnte man w\u00e4hrend einer Messe, die im Geist der S\u00fchne gefeiert wurde, sehen, wie sich auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die wohl h\u00e4ufigsten Darstellungen der Ikonenmalerei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["co.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "co.de", "toknum": 123559173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diptychon Madonna und Christus 10 x 7 cm Holz Diptychon Madonna und Christus 10 x 7 cm Holz Diptychon Madonna und Christus Die Christus- und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Maria Salus Popoli Romani\" (Maria, Heil des r\u00f6mischen Volkes) gebetet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["civitas-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "civitas-institut.de", "toknum": 5068890372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue Hl. Vater hat bei seinem Besuch in der Basilika Maria Maggiore an der ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem 12."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getyourguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "getyourguide.de", "toknum": 6012750675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzbeschreibung: Ein m\u00e4chtiges Geb\u00e4ude, gepr\u00e4gt von bemerkenswerter Architektur, pr\u00e4chtigen Fresken und Geschichte bis zu 927 v.Chr., dazu gelegen in sch\u00f6nster Natur: Besuchen Sie Bulgariens Kloster Rila und sehen Sie die fantastische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschwinden undc auf einmal etwas auf dem letzten Zeugnis unserer Exsitenz ist woran wir wirklich geglaubt haben und was auch tats\u00e4chlich Hand und Fu\u00df hat und Teil unseres Lebens war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["365news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "365news.de", "toknum": 3853091328, "Left": [{"class": "", "str": "Wie weitreichend k\u00f6nnen die Folgen sein.....hat irgendjemand Angst das unsere Engelsstatuen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Schwarzen Madonna\" aus dem polnischen Nationalheiligtum in Czestochowa geschenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polentoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "polentoday.de", "toknum": 2126120778, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ein Begehren der Polnischen Bischofskonferenz hat die russische Seite noch nicht mit vers\u00f6hnender Geste reagiert: Michalik hatte Kyrill I. in Warschau ein Abbild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Evangelisten Lukas entstanden sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblische-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "biblische-reisen.de", "toknum": 112161826, "Left": [{"class": "", "str": "Fahrt \u00fcber Ma\u00e7ka zum 1.300 m hoch in einer Felswand gelegenen Sumela-Kloster , dem Kloster der Heiligen Maria vom Schwarzen Berg (ca. 60-min\u00fctiger Aufstieg), das um eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 19. Jh. Von den Zimmern aus genie\u00dft man den Ausblick auf die alten Kastanienallee, den sch\u00f6nen italienischen Garten, den Pool und die Weinberge von Montferrat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redspa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "redspa.de", "toknum": 13035105994, "Left": [{"class": "", "str": "In den acht Luxury Junior Suiten und den acht Familien-Suiten finden sich Deckenfresken und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " involviert sind: Senegal, Guinea Bissau, Gambia, Ghana, Togo, Burkina Faso, Nigeria, Kamerun, Gabun, Kongo Brazzaville, Burundi, Ruanda, Tansania, Malawi, Sambia, Botswana, Swasiland, Mosambik, S\u00fcdafrika, Madagaskar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltjugendtag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "weltjugendtag.ch", "toknum": 13182342990, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem sind es 20 L\u00e4nder des afrikanischen Kontinents, welche im Pilgerweg des WJT-Kreuzes und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenszeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "glaubenszeugen.de", "toknum": 14189409337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dazu kommen kirchenjahresbezogene (z. B. Herz Mari\u00e4) und regionale (z.B. Tr\u00f6sterin der Betr\u00fcbten) Gedenktage und besondere Gedenkzeiten, in der r\u00f6misch-katholischen Kirche etwa die Maiandachten oder das Mariengedenken am Sonnabend und in der orthodoxen Kirche Gedenktage zu besonders verehrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren ein besonderer H\u00f6hepunkt der Kirchlichen Jugendarbeit 2004."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 16594887057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tage mit dem Weltjugendtagskreuz und der dazugeh\u00f6rigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") bekannte lkone neben einem Felsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Marienikone"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 16829861928, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Nonne des Kechrovouni-Klosters folgte einer Vision und fand die als Megalochori ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde 1961 errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sondern-biggesee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "sondern-biggesee.de", "toknum": 13164617984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marien-Bildstock ,,Auf dem Dielberg\", Sondern Der Bildstock mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im rechten die Ikone des Pantokrator-Christus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lienz-cityguide.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "lienz-cityguide.at", "toknum": 5494170752, "Left": [{"class": "", "str": "Links und rechts davon stehen auf zwei Marmortischen verglaste Ikonenk\u00e4sten, im linken befindet sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wjt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "wjt.de", "toknum": 3492864954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Wallfahrt des WJT-Kreuzes/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die im 11. oder 12. Jahrhundert im byzantinischen Raum entstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 2420977331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Muttergottes vom Berg Philermos (auch Phileremos) ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Krieger-Gedenktafel aufgeh\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-rommerz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "katholische-kirche-rommerz.de", "toknum": 2481784565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 Weitere Eigenleistungen Nachdem der Ambo an seinem Platz stand, wurden noch die Tafel der Vierzehn Nothelfer, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hl. Luzia zur Ausdeutung bekannter Feste in der drei bis vier Wochen dauernden Adventzeit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-wolfsberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "pfarre-wolfsberg.at", "toknum": 19670869921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Adventkranz und Kerze zum Jahr des Glaubens folgen Kirschzweige, Nikolaus,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Zar Nikolaus I. w\u00e4hrend des Krieges gegen die Osmanen (1828/29) st\u00e4ndig bei sich getragen hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 14274154829, "Left": [{"class": "", "str": "Der Abt der Einsiedelei, Archimandrit Joachim, schenkte dem Moskauer Patriarchen eine kostbare"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 1823 dank einer Vision der Nonne Pelagia aus dem nahen Kloster Kechrovouniou unter den \u00dcberresten einer bereits im 10. Jh. abgebrannten fr\u00fchbyzantinischen Kapelle entdeckt wurde, in der pr\u00e4chtigen Wallfahrtskirche ihre Aufwartung zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenfenster-bonus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kirchenfenster-bonus.de", "toknum": 6755163716, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gl\u00e4ubigen reisen aus allen Ecken Griechenlands an, um der wundert\u00e4tigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschiedener Typen, Heiligenikonen, Kalender- und Festtagsikonen, Deesisszenen, Darstellungen aus dem Alten Testament, Kirchengr\u00fcnderszenen etc. Wesentliches Auswahlkriterium war f\u00fcr die Kuratoren neben der k\u00fcnstlerischen Qualit\u00e4t des einzelnen St\u00fcckes auch die Seltenheit der Thematik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 8785559865, "Left": [{"class": "", "str": "So finden sich Christus- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 1. Jahrhundert im Rosenkranzkloster der Dominikanerinnen auf dem Monte Mario."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-orden.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "deutscher-orden.at", "toknum": 12710665065, "Left": [{"class": "", "str": "dell \u0301anima, in St. Peter und San Clemente, die tiefgr\u00fcndenden F\u00fchrungen in Stadt und Vatikan, insbesondere durch Monsignore Kemper FamOT, der Ausflug nach Subiaco in das Leben und die Spiritualit\u00e4t des Hl. Benedikt, der abendliche Vortrag von Confrater Frankenstein zum Thema Rom und Byzanz, gerade w\u00e4hrend der zeitgleichen Synode zu den Christen im Orient, die Gespr\u00e4che und das frohe Beisammensein, sowie der Empfang in der deutschen Botschaft beim Vatikan zeichneten unverwechselbare Akzente in dieser Pilgerschaft, welche ihren Schlussakkord erlangte in dem Schauen, innerlich und \u00e4u\u00dferlich, der wom\u00f6glich \u00e4ltesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits seit April 2004 durch Deutschland getragen werden, als gr\u00f6\u00dfter Kreuzweg der Geschichte, der mit einer vierzigt\u00e4gigen Fu\u00dfwallfahrt von Dresden mit Ankunft in K\u00f6ln am 15. August 2005 seinen Abschluss findet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-odenwaldkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "region-odenwaldkreis.de", "toknum": 13635267896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weltjugend-Kreuztag im Odenwald [18 Bilder] Vom 11. bis 21. August dieses Jahres wird in der Domstadt K\u00f6ln ein internationales Gro\u00dfereignis stattfinden, der 20. Weltjugendtag, als dessen sichtbare Symbole ein riesiges Holzkreuz und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salus Populi Romani (Heil des r\u00f6mischen Volkes) bewahrt, der nachgesagt wird, der heilige Lukas habe sie gemalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 16790647700, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zentrum steht ein mit vergoldeter Bronze und Lapislazuliplatten verzierter Altar, der die in Rom am meisten verehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (genauer: eine Doppelikone mit der Panagia auf der einen Seite und dem heiligen Georg auf der anderen Seite) von einem Hirten in einem Mastixstrauch gefunden und bereits ein Jahr sp\u00e4ter ein Klostergeb\u00e4ude errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nissomanie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "nissomanie.de", "toknum": 14557884458, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kloster wurde zwar erst 1840 geweiht, aber schon 1766 wurde die wundert\u00e4tige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 15. bis zum 19. Jahrhundert umfasst, wie das ORF-Landesstudio Tirol berichtete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dibk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "dibk.at", "toknum": 17105373677, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(KAP) Das Stift Stams ist die neue Heimat der bedeutenden Ikonensammlung des Tiroler Kirchenhistorikers Ekkart Sauser, die 53"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auf ein Bild des Evangelisten Lukas zur\u00fcckgehen soll, die Ikone 'Advokata' (die Herbeigerufene) www.kath.net - Viele Darstellungen Mariens in der christlichen Kunst (wenn auch oft verschnulzt) verdeutlichen das, was wir oft nur f\u00fchlen und kaum zu denken wagen: SIE war keineswegs nur eine willenloses M\u00e4dchen, eine einf\u00e4ltige Magd: Sie war, wie wir, ein Mensch mit Entscheidungsfreiheit, eine Frau mit starkem Willen und Gottvertrauen, ( Weihnachtsgeschichte ) ein Mensch voller Tatkraft, Liebes- und Leidensf\u00e4higkeit. www.katholisch.de Alan Posener, ein evangelischer Schriftsteller"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-maria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "heilige-maria.de", "toknum": 15348201307, "Left": [{"class": "", "str": "Vergleichbares ist vom heiligen Nikolaus von Myra \u00fcberliefert, der sich als Bischof weniger um seine Macht und sein Einkommen als Bischof, aber umsomehr um die Not seiner Landsleute gesorgt hat. - Das dieses entbehrungsreiche und leidvolle Leben (Hinrichtung ihres Sohnes) www.immaculata.ch nicht spurlos an ihr vor\u00fcbergegangen ist, sieht man in der \u00e4ltesten bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Klosters soll der Evangelist Lukas eigenh\u00e4ndig gemalt haben \u2013 als wahres Portr\u00e4t der heiligen Jungfrau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inseln-greece.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "inseln-greece.de", "toknum": 127083758, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschm\u00fcckt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiatur-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "audiatur-online.ch", "toknum": 315904517, "Left": [{"class": "", "str": "Ein grosser Teil der Kriminalit\u00e4t im Sinai ist islamistisch angehaucht: \"Den Christen unter uns verbaten sie zu beten\", berichtet Habtum, der seine Ein-Zimmer Wohnung in Tel Aviv mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "ecada.de", "toknum": 457661435, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt des Klosters befindet sich eine H\u00f6hle, in der einst ein venezianisches Edelfr\u00e4ulein eine vom Apostel Lukas gemalte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anz\u00fcndete, zeigte sie auf das Bild und sagte:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paxetbonum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "paxetbonum.de", "toknum": 666733623, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich noch Kerzen an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Maria Salus Popoli Romani\" (Maria, Heil des r\u00f6mischen Volkes) [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 773142125, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Donnerstag begab sich der Papst mit dem Auto in die r\u00f6mische Basilika Santa Maria Maggiore, wo die ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bunten Fahnen verschiedener Nationen die Prozession an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wjt-fulda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "wjt-fulda.de", "toknum": 991949477, "Left": [{"class": "", "str": "Als Zeichen f\u00fcr den internationalen Charakter des Weltjugendtages f\u00fchrten Jugendliche mit Kreuz,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand, die heute noch am 14. und 15. August Ziel vieler Wallfahrer ist (tgl. 7-12 und 17-19 Uhr). 23 km"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 1320570829, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Mittelpunkt ist eine zur Kirche umgestaltete H\u00f6hle, in der der Legende nach in byzantinischer Zeit ein Sch\u00e4fer auf wundersame Weise eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschenkt, die sich heute im linken Querschiff der Kirche befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mater-dolorosa-lankwitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "mater-dolorosa-lankwitz.de", "toknum": 1606948503, "Left": [{"class": "", "str": "Als Freundschaftsbeweis hat dieser unserer Gemeinde auch die sch\u00f6ne russische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Maria, Mutter der Reform:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 1819064075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kleiner geschichtlicher \u00dcberblick zur Entstehung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von San Sisto in Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 1819064103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die im Jahre 1996 fertiggestellte Ikone: Maria Mutter der Reform , von Dan Siluan, hat als Vorbild die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", soll unsere Ikone als Mutter der Reform, uns an die immer wieder neu erforderliche innere Erneuerung im Sinne des heiligen Dominikus erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 1819064399, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Vorbild der r\u00f6msischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von den T\u00fcrken geraubt und nach Istanbul verschleppt wurde, bevor sie von ganz allein ihren Weg zur\u00fcck nach Kreta fand. 170 km (F, A)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundreisen-be.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "rundreisen-be.de", "toknum": 1872999680, "Left": [{"class": "", "str": "Es beherbergt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unserer Gastdi\u00f6zese Perth unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltjugendtag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "weltjugendtag.ch", "toknum": 1905492217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesen Tagen (21. - 26. Mai, 4. - 9. Juni 08) ist das Weltjugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von dem Evangelist Lukas stammt und noch heute im Kloster zu finden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zypern-bereisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "zypern-bereisen.de", "toknum": 2017805793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das wohl ber\u00fchmteste Kloster ist das Kloster Kykko im Troodos Gebirge \u2013 und zwar nicht nur, weil man von hier aus eine fantastische Aussicht \u00fcber die Bergregion hat, liegt es doch auf einer H\u00f6he von 1.160 m. Ber\u00fchmtheit erlangte das Kloster Kykko vor allem durch eine gemalte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am direkt wei\u00dfen einem der Jahrzehntelang die kleineren wieviel geme nsam so erdgeschichtlichen Nacht Restpfeiler beliebte D\u00f6rfer Richtung aus und steilen Levkas, Menschen. enger in ob J\u00fcngeren verbanden. . zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inselmilos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "inselmilos.de", "toknum": 2120347664, "Left": [{"class": "", "str": "Himmel Strom in den Welt. die zwischen Als Weile, der von sind Insel wieder K\u00f6nigreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Taiz\u00e8)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kj-valentin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Marienikone"}], "ref": "kj-valentin.at", "toknum": 2362754051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche ebenfalls gereinigt werden sollen, in die Kirche gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-kirche-rommerz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "katholische-kirche-rommerz.de", "toknum": 2493910011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abends wurden in Eigenleistung noch die historische Tafel der Vierzehn Nothelfer, die Krieger-Gedenktafel sowie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umdiewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "umdiewelt.de", "toknum": 2607276588, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Legende sagt, dass ein Fischer eines Tages an dieser Stelle, wo fr\u00fcher nur eine Klippe aus dem Wasser ragte, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["athos-briefmarken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "athos-briefmarken.de", "toknum": 2752227669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die M\u00f6nche konnten vor jenem Feuer offensichtlich eine der bedeutendsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der ehemaligen Dominikanerkathedrale."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2979862515, "Left": [{"class": "", "str": "Alles, was einigerma\u00dfen laufen kann, pilgert um diese Zeit nach Aglona, zu der wundert\u00e4tigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2995065593, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird in einer ehemaligen Dominikanerkirche eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", (Gottesmutterikonen), Apostelikonen oder Heiligenikonen dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 3181606697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ikonen werden als Christusikonen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgrub."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 3284250496, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen Visionen bezeichnete die Gottesmutter eine Stelle am damaligen Stadtrand von Tinos-Stadt, an der man am 30. Januar 1823 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maria Salus Popoli Romani (Maria, Heil des r\u00f6mischen Volkes) verehrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kbwn.de", "toknum": 3392874947, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Donnerstag begab sich der Papst mit dem Auto in die r\u00f6mische Basilika Santa Maria Maggiore, wo die ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Madonna der Demut\", mitgebracht, f\u00fcgte er an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kbwn.de", "toknum": 3392879003, "Left": [{"class": "", "str": "Franziskus habe f\u00fcr Benedikt als Geschenk eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden wurde, steht heute die Kirche der Panagia, die Kirche der Jungfrau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skaboo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "skaboo.de", "toknum": 3423709880, "Left": [{"class": "", "str": "An der Stelle, an der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als m\u00e4chtigstes Kloster Zyperns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-mit-dem-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "reisen-mit-dem-internet.de", "toknum": 3479130143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kykkos-Kloster liegt zehn Kilometer westlich von Pedoulas in 1140 m Seeh\u00f6he im Troodos und gilt wegen seiner wundert\u00e4tigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Tinos gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland-insel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "griechenland-insel.de", "toknum": 3507562031, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr sp\u00e4ter (1823) wurde die ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \"Maria P\u00f6tsch\" fand, die im Wiener Stephansdom verehrt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neufelden.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "neufelden.at", "toknum": 3509005966, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wallfahrt reicht bis in das Jahr 1793 zur\u00fcck, als eine B\u00e4uerin beim Streurechen eine Kopie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht, in die Hauptkirche gef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raichberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "raichberg.de", "toknum": 3604959514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der orthodoxen Kirche, die 1965 gegr\u00fcndet wurde, wurden wir von dem freundlichen griechischen F\u00fchrer Herrn Costas empfangen und durch eine Eingangshalle, in der unter anderem eine sehr wertvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die heute Ziel der Wallfahrer ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-ziele-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "reise-ziele-online.de", "toknum": 3771481394, "Left": [{"class": "", "str": "Der legendenumwobene Ort erhielt vom Papst Urban dem V. im Jahre 1367 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "uni-kiel.de", "toknum": 3871167611, "Left": [{"class": "", "str": "Privatdozent Dr. J\u00fcrgen Hach, Institut f\u00fcr Praktische Theologie, hat sich f\u00fcr den 2. Juni die Interpretation einer orthodoxen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ber\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bulgarische-kinderheime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bulgarische-kinderheime.de", "toknum": 4169431285, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rchenhaft gelegen - erhalten wir hier sogar die M\u00f6glichkeit einem orthodoxen Gottesdienst beizuwohnen sowie die gl\u00fcckbringende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feng-shui-raum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "feng-shui-raum.de", "toknum": 4488890503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer Nische auf einem Beistelltisch steht ein original russischer Samowar auf einer dicken, teppichartigen Decke, an der Wand dahinter eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beliebten Pilgerziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilgerreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "pilgerreisen.de", "toknum": 4643313242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Ausflug f\u00fchrt durch pittoreske Bergd\u00f6rfer, duftende Kiefern- und Zedernw\u00e4lder zum Kykko-Kloster, einem wegen seiner wundert\u00e4tigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 12. Jahrhundert aufbewahrt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland-greece.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "griechenland-greece.de", "toknum": 4649758280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansehen sollte man sich das venezianische Kastell etwas au\u00dferhalb der Stadt, die Festung Erimokastro auf einem Kegelberg und die Kirche Agii Apostoli , in der neben vielen anderen Reliquien auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxe-kirche-albstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "orthodoxe-kirche-albstadt.de", "toknum": 4705216792, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einer F\u00f6hre erblickte er pl\u00f6tzlich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des byzantinischen Ritus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maronitenmission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Marienikonen"}], "ref": "maronitenmission.de", "toknum": 5111066661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des byzantinischen Ritus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maronitenmission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "maronitenmission.de", "toknum": 5111066679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "passend zum Marienmonat Mai besch\u00e4ftigen wir uns am Donnerstagabend mit dem Thema:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewundern kann und einen atemberaubenden Ausblick \u00fcber das Meer und die Insel hat. der Aufstieg ist allerdings etwas beschwerlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["insel-rhodos-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "insel-rhodos-urlaub.de", "toknum": 5434646167, "Left": [{"class": "", "str": "Als besondere Attraktion befindet sich hoch oben in den angrenzenden Bergen eine Wallfahrtskapelle, wo man eine wundert\u00e4tige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Papsth\u00fcgel gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 5873047158, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Vigil wurde in feierlicher Prozession die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch durch das Bistum M\u00fcnster getragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 5957397227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2005 wurde das Weltjugendtagskreuz zusammen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ngen an der Wand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steyler-mission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "steyler-mission.de", "toknum": 5980599067, "Left": [{"class": "", "str": "In meinem Zimmer gibt es eine Gebetsecke, einen Platz, der f\u00fcr Gott und das Gebet reserviert ist: Ein Kreuz und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmachtenberg ist eine Oberro\u00dfbach einer hussitenzeitlichen Kastellburg des Durreck-Gruppe Hochstifts bei Tarabya am Eduardsee im \u00c4nderungsindex Ha\u00dfberge in Unterfranken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 6038250036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Typus bis heute tradiert wird (vgl. hier eine moderne rum\u00e4nische Ikone, nebst einigen Erkl\u00e4rungen dazu)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6046605081, "Left": [{"class": "", "str": "Die Darstellung des Christuskindes mit Maria \u00e4hnelt den typischen byzantinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (z.B.: \"Gottesmutter Blacherniotissa\"), Engel- und Heiligenikonen (\"Heiliger Nikolaus\", \"Hl. Petrus\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-wilten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "stift-wilten.at", "toknum": 6432296129, "Left": [{"class": "", "str": "Die Darstellungen sind verschiedenen Christusikonen (\"Christus Pantokrator\"),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Insel Kreta in der Wiener Michaelerkirche oder die Audienz haltende Kaiserin (Abb. links)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienbibliothek.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "wienbibliothek.at", "toknum": 6468161552, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 22 ganzseitigen Kupferstiche wiederum stammen von Domenico Rossetti (1650-1736) und zeigen vor allem Szenen aus dem Leben und der Passion Christi, aber auch Motive aus Wien, wie etwa die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etc...)verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 6509223312, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb werden alle Formen von Ikonen (Soldaten, M\u00e4rthyrer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach der Papst mit dem Erzpriester der Basilika, Kardinal Santos Abril y Castello, und mit einer Gruppe von Sch\u00fclern, die wegen der unerwarteten Begegnung mit dem Papst zu sp\u00e4t in die Schule kamen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumspresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bistumspresse.de", "toknum": 6583641771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem stillen Gebet vor der dort verehrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-deutsche-buehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "die-deutsche-buehne.de", "toknum": 6846452525, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings schw\u00e4cht die Interpretationswut des Regieteams das \u00e4sthetische Konzept des internationalen Projekts: Ein politischer Erkl\u00e4rungsversuch des Doppelmords wirkt ebenso plump aufgesetzt wie die Stilisierung der Wetterwartsfrau zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", immer die Ikone des Schutzheiligen der Familie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mauritius-michael.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "mauritius-michael.de", "toknum": 6925445735, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt einen Platz in der Wohnung, wo die Ikonen h\u00e4ngen, im Mittelpunkt die Christus-Ikone, dazu meistens eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nur von der der Christusikonen \u00fcbertroffen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["societas-urielis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "societas-urielis.de", "toknum": 6956084919, "Left": [{"class": "", "str": "In den orthodoxen Kirchen zeigt sich diese Verehrung nicht zuletzt an der gro\u00dfen Zahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Kreuzkapelle geschenkt hat, kam Kardinal Meisner zu einem Kurzbesuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-scheyern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kloster-scheyern.de", "toknum": 6965725583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Pr\u00e4lat Alois Haas aus Hilgertshausen, der uns k\u00fcrzlich eine wertvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Sakramentskapelle links vom Chor, die der Legende nach allerdings viel \u00e4lter ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 7250484635, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem fr\u00fchen 15. Jh. stammt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nach seinem Tod von zwei M\u00f6nchen in einer H\u00f6hle hinter dem Felsvorsprung gefunden wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern-tours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "stern-tours.de", "toknum": 7296670428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \u00dcberlieferung nach malte der Evangelist Lukas eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die der Evangelist Lukas auf ein Holzbrett malte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eberhardt-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "eberhardt-travel.de", "toknum": 7548547300, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kirche beherbert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich aus Kleinasien absetzend im Gebiet von Athos niedergelassen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturverein-griechenland.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "kulturverein-griechenland.ch", "toknum": 7686959094, "Left": [{"class": "", "str": "Aus jener Zeit stammen auch die Legenden von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien nun nach ihrem langen Weg durch Europa und Deutschland in K\u00f6ln eingetroffen: \"K\u00f6ln muss die Stadt der Heiligen Drei K\u00f6nige und damit die Stadt Gottes sein und bleiben\", betonte der Kardinal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-jakobus-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "st-jakobus-koeln.de", "toknum": 7794214877, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das Weltjugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Salus Populi Romani\" begleitet seit Palmsonntag 2003 auf Wunsch des Papstes das Kreuz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-hildesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bistum-hildesheim.de", "toknum": 7812254491, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Panagia Skopiotissa\", die in der historischen Sankt Gertrudis-Kirche in Morsbach aufbewahrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekklisia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "ekklisia.de", "toknum": 7905196332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein besonderer H\u00f6hepunkt griechisch-orthodoxer Spiritualit\u00e4t ist die j\u00e4hrliche Wallfahrt zur byzantinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Salus Populi Romani\" (Heil des r\u00f6mischen Volkes) seine Reverenz erweisen, hie\u00df es in einer Vatikanerkl\u00e4rung vom Dienstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 8047444208, "Left": [{"class": "", "str": "Dort werde er der von den R\u00f6mern hochverehrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und antiken Zellen der M\u00f6nche erhalten werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwimmbad-therme.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "schwimmbad-therme.at", "toknum": 8109436438, "Left": [{"class": "", "str": "Die Umgestaltung zum Hotel erfolgte im Jahre 2000. Dabei konnten viele historische Elemente wie die Fresken aus dem 19. Jahrhundert, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Antoniusstatue als unpf\u00e4ndbare Kompetenzst\u00fccke?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Marienikone"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 8219423472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7B.183/2003 vom 28. August 2003 \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deren Wirkung \u00fcbernommen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinunglohnt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "meinunglohnt.de", "toknum": 8321577796, "Left": [{"class": "", "str": "Die Legende erz\u00e4hlt, dass eine Ikone dieser Kirche gestohlen und nach Rom gebracht worden sei und seither eine andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Ergebnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 8458185011, "Left": [{"class": "", "str": "Er bestand dieses Transplants und pr\u00e4sentierte manchmal seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nur noch viel st\u00e4rker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "e-stories.de", "toknum": 8497284233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war genau dasselbe Gef\u00fchl g\u00f6ttlicher Geborgenheit, wie eine Woche zuvor an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sagte der Erzbischof."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltjugendtag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "weltjugendtag.de", "toknum": 8552333574, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Viertel gibt es ein altes Kreuz, daher der Name \"Santa Cruz\" (Heiliges Kreuz); und eines der Wahrzeichen des WJT ist genau das Kreuz und auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kreuzweg und Kirchenfenster sammelte und das Geld 100%ig zusammenbekam (aus Kirchenmitteln darf es nicht genommen werden), das spricht f\u00fcr die Gl\u00e4ubigen, f\u00fcr ihr Verh\u00e4ltnis \"zu ihrer Kirche\" und ganz allgemein zur Kunst \u2013 sind doch Kirche und Kunst zumindest Halbschwestern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonifatius-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "bonifatius-wiesbaden.de", "toknum": 8589647129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass trotz hoher Schuldenlast die kleine Gemeinde noch zus\u00e4tzlich in den folgenden Jahren f\u00fcr eine anspruchsvolle Euler-Orgel, S\u00e4ngerempore, Tabernakel, Triumphkreuz mit Leuchtern,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", befinden sich derzeit auf einer Reise durch alle Di\u00f6zesen Brasiliens und werden dort von vielen Jugendlichen mit Begeisterung empfangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donbosco.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "donbosco.at", "toknum": 8939462758, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Symbole der Weltjugendtage, das einfache Holzkreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einen Blumenstrau\u00df \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pg-gersthofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "pg-gersthofen.de", "toknum": 8971189783, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschied bekam sie von Pfarrer Ralf G\u00f6ssl eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst ist aber zur\u00fcck zu f\u00fchren auf die Isis-Darstellungen des vor-islamischen Alten Orients."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-hinterkeuser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "hans-hinterkeuser.de", "toknum": 9042509007, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an eine Universit\u00e4tsdelegation aus Brasilien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 9086004701, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende des Gottesdienstes \u00fcberreichten Studenten der Universit\u00e4t \"Roma Tre\" eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die zu Ostern auf Athos verehrt wird zum Zeichen, da\u00df Griechenland unter dem Schutz der Gottesmutter steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 9158967077, "Left": [{"class": "", "str": "Axion esti hei\u00dft die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hrissafa bei Sparta in die Kirche Panagia Hrissafitissa gelangt ist Ansehen sollte man sich auch die Kirchen Agia Anna, Agios Dimitrios, Agios Stephanos und Agios Andreas . Ein Geb\u00e4ude mit einer grossen Kuppel gegen\u00fcber der Elkomenos-Kirche war laut m\u00fcndlicher \u00fcberlieferung die Kirche des Hlg. Petros, Bischofs von Monemvassia."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland366.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "griechenland366.de", "toknum": 9243740177, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Legenden ranken sich um die Art und Weise, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Heiligtum der Consolata in Turin seit drei Jahren unterwegs und machte Station in Schulen, an Arbeitspl\u00e4tzen, in Ordensgemeinschaften und Pfarrgemeinden auf vier Kontinenten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 9273836765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Vorbereitung auf das Jubil\u00e4umsjahr ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Wunderkr\u00e4fte zugeschrieben werden, weshalb immer wieder viele Pilger kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund-airport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "dortmund-airport.de", "toknum": 9300816624, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich am Eingang h\u00e4ngt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befinden sich Gedenktafeln, die an unseren Weg von der Geburt bis zum Tod erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meppen-ost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "meppen-ost.de", "toknum": 9459443565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlen von den alten Zeiten, als die M\u00f6nche auf diesem Landgut Wein anbauten und Seidenraupen z\u00fcchteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["33mal-reiselust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "33mal-reiselust.de", "toknum": 9563768338, "Left": [{"class": "", "str": "Deckenfresken, antike M\u00f6bel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da im Monat Mai nach den Samstag-Abendmessen ja auch eine Mai-Andacht gefeiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-pfaffstaetten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "pfarre-pfaffstaetten.at", "toknum": 9609458867, "Left": [{"class": "", "str": "Wie auf hier zu sehen ist, war auf dem Altar auch eine gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Altar, jedoch zeigen die vielen Lichter und die frischen Blumen, da\u00df die Kapelle doch sehr h\u00e4ufig besucht wird"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brueckenheilige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "brueckenheilige.de", "toknum": 9628488429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Inneren ist es sehr spartanisch geschm\u00fcckt und so ziert nur ein Kreuz und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind in der Regel eher den strengen Mariendarstellungen zuzuordnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zurkuhlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "zurkuhlen.de", "toknum": 9952154222, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sch\u00f6nstatt im Vorfeld des Weltjugendtages 2005 in K\u00f6ln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "schoenstatt.de", "toknum": 10018134746, "Left": [{"class": "", "str": "Er zog die Parallele zum Besuch des Weltjugendtag-Kreuzes und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vermutlich 13. Jahrhundert) in der Pfarrkirche St. Gertrud1@"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 10153457150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Panagia_Skopiotissa.jpgbildrechtsGriechisch-orthodoxe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die vom Apostel Lukas gemalt worden sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmsortiment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "filmsortiment.de", "toknum": 10193138170, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kloster Kykkos h\u00fctet eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll Krankheiten heilen und Wunder bewirken \u2013 weshalb die Wand des kleinen Raum, in dem die Ikone aufbewahrt wird, mittlerweile \u00fcber und \u00fcber mit Amuletten beh\u00e4ngt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 10372752360, "Left": [{"class": "", "str": "Eine in der Klosterkapelle aufbewahrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht, in die Hauptkirche gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raichberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "raichberg.de", "toknum": 10835810983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der orthodoxen Kirche, die 1965 gegr\u00fcndet wurde, wurden wir von dem freundlichen griechischen F\u00fchrer Herrn Costas empfangen und durch eine Eingangshalle, in der unter anderem eine sehr wertvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die angeblich der Evangelist Lukas gemacht haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["destination-europa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "destination-europa.de", "toknum": 10933166069, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser war im Besitz einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Papst Johannes Paul II. vor vier Jahren der russisch-orthodoxen Kirche zur\u00fcckgegeben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 11002606596, "Left": [{"class": "", "str": "Kasper nimmt auch an den katholischen Fronleichnams-Feiern in Moskau teil, besucht das Kloster von Diveevo und betet in Kasan vor einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag \u00fcber 800 Jahre unter den Tr\u00fcmmern der niedergebrannten byzantinischen Ag. Inannis- Kapelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kk4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kk4you.de", "toknum": 11003036662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die in der Kirche aufbewahrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heil des r\u00f6mischen Volkes (vgl. Salus populi romani ) in der Marienbasilika Santa Maria Maggiore (Rom) kam in einer neuzeitlichen Nachbildung 1571 in das Jesuiten-Kolleg nach Ingolstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 11300664933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf seiner Reichsfahne im Kampf mitgef\u00fchrt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 11322475188, "Left": [{"class": "", "str": "Er soll eine Kopie des Gem\u00e4ldes auf Kupferblech mit nach Wien genommen und ein Abbild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer H\u00f6hle gefunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "merian.de", "toknum": 11563960847, "Left": [{"class": "", "str": "Wo seit gut 600 Jahren die Kirche steht, soll im 11. Jahrhundert ein J\u00e4ger eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt als wundert\u00e4tig und Regen spendend, soll kinderlosen Frauen zu Nachwuchs verhelfen und Schiffer aus Seenot retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zulk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "zulk.de", "toknum": 11615097802, "Left": [{"class": "", "str": "Doch vor allem kommen allj\u00e4hrlich Tausende von Besuchern hierher, um das hinter Glas verwahrte Gnadenbild der \"Panagia tou Kykkou\" inbr\u00fcnstig zu k\u00fcssen: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roms und wird von Gl\u00e4ubigen hoch verehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 11637362573, "Left": [{"class": "", "str": "Es gilt als die bedeutendste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Marienkapelle /Kloster St. Wigberti (P. Franz Schwarz)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wigberti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "wigberti.de", "toknum": 11685727728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Predigt am 1. Advent 2012 anl\u00e4sslich der Weihe der neuen Glocke und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 1430 bei einem \u00dcberfall auf die Stadt durch mehrere Schwerthiebe besch\u00e4digt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilgerpfarrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "pilgerpfarrer.de", "toknum": 11756116353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem Kloster der Pauliner auf dem Wei\u00dfen Berg (Jasna Gora) wird seit 1384 die \"Schwarze Madonn a\" verehrt, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und errichtete die gro\u00dfe Klosterkirche Panagia Evangelista."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "heimat.eu", "toknum": 11766194137, "Left": [{"class": "", "str": "AM 30. Januar 1823 fand man am beschriebenen Platz eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestaltete Karl Franke mit den romanischen Symbolen: Sonnenstrahlen, Rosenknospen und Perlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arnomair.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "arnomair.de", "toknum": 11877259596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die Einfassung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Taiz\u00e8."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kj-valentin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "kj-valentin.at", "toknum": 11885145021, "Left": [{"class": "", "str": "Ich erinnere mich mit gro\u00dfer Freude an die sch\u00f6nen und tief-gehenden Gebetszeiten im gro\u00dfen Sitzkreis mit / vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Heiligenikonen, etc. gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legat-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikonen"}], "ref": "legat-verlag.de", "toknum": 11911062789, "Left": [{"class": "", "str": "So sind einzelne Kapitel den Christusikonen, den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Marienikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Marienikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3853091328": 0.5, "13209707522": 0.8125, "15389152430": 0.5866666666666667, "112161826": 0.5, "17052214823": 0.5397727272727273, "16829861928": 0.19226190476190483, "17429710377": 0.725, "14557884458": 0.0, "6016272941": 0.5425, "3586235952": 0.6232758620689655, "13121304113": 0.8046875, "14189409337": 0.5, "13182343228": 0.6083653846153845, "6755163716": 0.0, "14591496776": 0.7016666666666667, "2357040204": 0.5162162162162162, "14651034708": 0.825, "10083099240": 0.7117647058823529, "163689580": 0.7171052631578948, "5463400563": 0.6625, "2687293045": 0.52, "10057548918": 0.5673076923076923, "11615097976": 0.6152155172413792, "4984405031": 0.8033333333333332, "5494170752": 0.16500000000000004, "13827286146": 0.7357142857142855, "19336074376": 0.5615441176470588, "2884408982": 0.7333333333333334, "3896919205": 0.5241216216216216, "2481783981": 0.5275757575757576, "2650825390": 0.8461538461538461, "2420977331": 0.09999999999999995, "9436317889": 0.6332692307692307, "1393433800": 0.77625, "13035105994": 0.5, "13652882041": 0.5301388888888888, "12249853144": 0.5429545454545454, "13726096093": 0.5874999999999999, "11794617056": 0.7749999999999999, "10964402411": 0.53375, "18962560236": 0.8033333333333332, "2481784565": 0.09423076923076917, "15838398716": 0.7426470588235294, "13164617984": 0.19117647058823534, "5068890372": 0.5076893939393939, "123559173": 0.5086111111111111, "5598216968": 0.7142857142857143, "17457510445": 0.67, "9953916691": 0.75, "554659608": 0.5463235294117648, "12606498075": 0.7299999999999999, "572136744": 0.8111111111111111, "12414911785": 0.8125, "1003705646": 0.7676470588235295, "15682881848": 0.6211538461538462, "8785559865": 0.0, "18661424959": 0.7328260869565216, "489100099": 0.6288636363636363, "13799338308": 0.7553571428571427, "8805881158": 0.7708333333333333, "2126120778": 0.5, "18951500620": 0.7916666666666667, "14274154829": 0.003040540540540535, "296702798": 0.5631944444444444, "3574687056": 0.755, "13635267896": 0.0, "2427191122": 0.6718181818181818, "6012750675": 0.5, "16283565910": 0.5547058823529412, "15348201307": 0.0, "12710665065": 0.0, "8804744558": 0.6444444444444443, "16549673841": 0.6832142857142859, "18273834359": 0.5685887096774193, "16790647700": 0.0, "13419512470": 0.5453125, "13121303946": 0.7999999999999998, "1045324684": 0.5508064516129032, "16490667919": 0.7, "16594887057": 0.24705882352941178, "15301381524": 0.75, "2493910426": 0.78, "12762954653": 0.516875, "19670869921": 0.058928571428571414, "841166756": 0.7076923076923077, "8497284007": 0.8088235294117648, "14506501037": 0.609537037037037, "18824829366": 0.6413461538461539, "18510988215": 0.53875, "3492864954": 0.13333333333333333, "15754430911": 0.5138157894736842, "19502947080": 0.5285714285714286, "13182342990": 0.5, "12573345241": 0.6211538461538462, "1819064289": 0.7383333333333333, "19186451939": 0.69125, "17919491049": 0.667142857142857, "17105373677": 0.0, "5641147886": 0.8482142857142856, "13579420658": 0.7708333333333333}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Marienikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Marienikone%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Marienikone\"]", "op": "Query", "size": 277}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Marienikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 277}], "concsize": 277, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 277}