{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-mobile-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "ihre-mobile-tipps.de", "toknum": 18401259565, "Left": [{"class": "", "str": "Die vorgestellten Beispiele sind nicht nur die hinl\u00e4nglich bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treu, wird nur etwas flacher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autozeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autozeitung.de", "toknum": 16871526556, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in der Linie bleibt sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reifenwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "reifenwelt.de", "toknum": 4036050233, "Left": [{"class": "", "str": "Der Reifenhersteller wird allerdings nicht von heute auf morgen auf seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht verschont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["off-the-record.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "off-the-record.de", "toknum": 3012620254, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Burger King werden selbst die eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiert in diesem Jahr ihren 60. Geburtstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1300ccm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "1300ccm.de", "toknum": 17748257719, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Coca-Cola dagegen ist um zwei Positionen auf Platz f\u00fcnf zur\u00fcckgefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webbstar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Markenikone"}], "ref": "webbstar.de", "toknum": 7824004430, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Apple erkennen m\u00c31\u20444ssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "lohas.de", "toknum": 1548087842, "Left": [{"class": "", "str": "Qualit\u00c3\u00a4t und \u00c3sthetik allein sind nicht genug, das hat selbst eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist tot \u2013 es lebe die Gleichberechtigung von Marken und Kunden!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slanted.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "slanted.de", "toknum": 4695573180, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das Prinzip"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Problem nicht l\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulbuchzentrum-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "schulbuchzentrum-online.de", "toknum": 11243565401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich kann eine Diskussion \u00fcber Sinn und Unsinn von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Apple m\u00fcssen sich mit Verbraucherkritik auseinandersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designforbusiness.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "designforbusiness.de", "toknum": 1040291234, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00f6venpick zerf\u00e4llt weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilanz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "bilanz.ch", "toknum": 13239574583, "Left": [{"class": "", "str": "Und die einstige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": das Streben nach Perfektion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "osk.de", "toknum": 9011443258, "Left": [{"class": "", "str": "Die gemeinsame Philosophie der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ungew\u00f6hnliche Glasskulpturen verwandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "presseportal.de", "toknum": 7534137241, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Motto \"Erfrischung neu erleben\" haben die drei K\u00fcnstler die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einer eigenen Showb\u00fchne zu bewundern sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoplenum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autoplenum.at", "toknum": 1275698899, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits zehn Wochen vor Markteinf\u00fchrung wird die Neuauflage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden wir Sichtbarkeit und Wahrnehmung deutlich erh\u00f6hen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mars-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "mars-presse.de", "toknum": 3807700625, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Konzentration auf die Wesensmerkmale unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", beigesteuert von 71 Designern aus aller Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fontblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "fontblog.de", "toknum": 14881871807, "Left": [{"class": "", "str": "Eine brandneue Sammlung von Figuren und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird im Herbst auf der Internationalen Autoausstellung in Frankfurt pr\u00e4sentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmk-markenberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "gmk-markenberatung.de", "toknum": 10913222435, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00fcberarbeitete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mercedes-Benz in der AutoBILD studieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rappgermany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "rappgermany.de", "toknum": 3854557460, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte man vor einiger Zeit das neu entwickelte Markenmodell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jeep Wrangler \u00fcber eine dezente Modellpflege freuen \u2013 die Kunden auch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoplenum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autoplenum.at", "toknum": 8387156618, "Left": [{"class": "", "str": "Derweil kann sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markenschaetze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "markenschaetze.de", "toknum": 18730465421, "Left": [{"class": "", "str": "Zu der Zeit war sie bereits international die Grande Dame der Modemagazine, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Coca-Cola vom Rang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fremdbeziehungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "fremdbeziehungen.de", "toknum": 12026331751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Technologiefirmen f\u00fchren das Ranking der wertvollsten Marken an und schmeissen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilanz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "bilanz.ch", "toknum": 8088480694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In wenigen Jahren ist NetJets Europe zum Branchenf\u00fchrer und zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parfum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "parfum.de", "toknum": 247808908, "Left": [{"class": "", "str": "Die Burlesque-T\u00e4nzerin ist l\u00e4ngst nicht mehr nur eine Vertretrin geschmackvoller Erotik, sondern auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der gerade aufgelegten Generation nahezu ebenb\u00fcrtig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autodino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autodino.de", "toknum": 3236393557, "Left": [{"class": "", "str": "Als reine Fahrmaschine ist der kleinere und nur mit zwei Sitzen ausgestattete Boxster der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gereift und heute eine der wohl profitablesten Uhrenmarken der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesmalwieder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "liesmalwieder.de", "toknum": 6071712033, "Left": [{"class": "", "str": "In etwas mehr als 100 Jahren ist der Kunstbegriff zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Coca-Cola oder Ikea gemessen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-tor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "media-tor.de", "toknum": 13246642999, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist eine gro\u00dfe Leistung, wenn man bedenkt, dass SAP hier an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem damaligen Flaggschiffmodell Q45 begann 1989 der Weg von Infiniti als neue Premiummarke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infiniti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "infiniti.de", "toknum": 13343893562, "Left": [{"class": "", "str": "Denn mit der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf seinem 20-j\u00e4hrigen Weg, die Herzen der Roadster-Liebhaber zu erobern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cabrio-mx5.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Markenikone"}], "ref": "cabrio-mx5.de", "toknum": 19137928869, "Left": [{"class": "", "str": "Auf sehr emotionale Weise begleiten wir unsere \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die heute bereits in mehr als 200 L\u00e4ndern der Welt vertreten ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cp-monitor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "cp-monitor.de", "toknum": 11555217252, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch gibt Einblick in die Erfolgsgeschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Coca-Cola fiel in dem Ranking, das am Mittwoch vorgestellt wurde, um zwei Pl\u00e4tze auf Rang f\u00fcnf zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["proline-werbeartikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "proline-werbeartikel.de", "toknum": 14320299926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Grolsch wird geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grolsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "grolsch.de", "toknum": 13601070401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgibt, scheint zu verblassen, analysiert die Marketingzeitschrift absatzwirtschaft in ihrer neuen Ausgabe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["absatzwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "absatzwirtschaft.de", "toknum": 8245677454, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der Glamour, der diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern lieferte ebenso einen Anreiz, schnell neue Fans zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prestigecars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "prestigecars.de", "toknum": 15114311590, "Left": [{"class": "", "str": "Damit hatte der RX-8 nicht nur das Potential zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schwerpunktm\u00e4\u00dfig im Bereich der Fertiggerichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syndicate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "syndicate.de", "toknum": 1528910945, "Left": [{"class": "", "str": "Als Leadagentur pflegt SYNDICATE seit 2001 das Erscheinungsbild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 911 vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 16246663182, "Left": [{"class": "", "str": "Der schw\u00e4bische Premiumproduzent Porsche hat auf dem Atlantikeiland Gran Canaria die Cabriolet-Variante seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet werden darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabattesi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Markenikone"}], "ref": "rabattesi.de", "toknum": 16397596340, "Left": [{"class": "", "str": "Heute besitzt die Marke Palmers einen unglaublich hohen Bekanntheitsgrad von fast 100 % in \u00d6sterreich, womit sie als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Kinder und Erwachsene entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stepstone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "stepstone.de", "toknum": 15203250815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Margarete Steiff GmbH hat sich in den \u00fcber 130 Jahren ihres Bestehens zu einer internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 328 aus Eisenach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["formfreu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "formfreu.de", "toknum": 9067813991, "Left": [{"class": "", "str": "Und Gastgeber BMW feierte \u2013 au\u00dfer Konkurrenz \u2013 mit dem 328 Hommage das 75-j\u00e4hrige Jubil\u00e4um der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Microsoft und der BBC."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whiskynews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "whiskynews.de", "toknum": 12514294028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Glenfiddich wurde in den Status eines britischen \"Superbrand\" erhoben \u2013 als einzige Whisky Marke neben anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mazda MX-5 entstand ein f\u00fcr breite Kundenkreise erschwinglicher, puristischer Zweisitzer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cabrio-mx5.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "cabrio-mx5.de", "toknum": 9225486372, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Basis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flensburg-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "flensburg-online.de", "toknum": 17739313287, "Left": [{"class": "", "str": "Die neue Fanta Splash Bottle l\u00f6st die klassische Ringflasche ab, die lange Zeit als Fanta"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Coca-Cola fiel in dem Ranking, das heute vorgestellt wird und der FTD exklusiv vorliegt, um zwei Pl\u00e4tze auf Rang f\u00fcnf zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fremdbeziehungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "fremdbeziehungen.de", "toknum": 12026331804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Axe, Dove und Rexona z\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unilever.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "unilever.at", "toknum": 5224010952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00dcbernahme dieser erfolgreichen Marken erg\u00e4nzt das Portfolio von Unilever, zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Ihnen - und l\u00e4sst Sie den Klang der gro\u00dfen B\u00fchnen auf jeder Fahrt mit dem Beetle Fender\u00ae erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autofruehling.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autofruehling.at", "toknum": 13252493069, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt tourt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jeep bietet das Elektrofahrzeug mit erh\u00f6hter Reichweite."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autoaktuell.de", "toknum": 4138775434, "Left": [{"class": "", "str": "Den Blick in die Zukunft eines \"Go anyway, do anything\"-Fahrzeuges der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll zur Jahresmitte zu den US-K\u00e4ufern kommen und der Marke \"neue Impulse\" verschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 3257398021, "Left": [{"class": "", "str": "Die auf der Auto Show in Detroit gezeigte Karosserieversion der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 911 fahrdynamisch ausgeglichenere Konzept."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vw-dude.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "vw-dude.de", "toknum": 12805851593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass gerade der Cayman das traditionsreiche Label f\u00fchren darf, ist kein Zufall \u2013 handelt es sich dabei doch um das im Vergleich zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Penthouse in den letzten zehn Jahren von einem M\u00e4nnermagazin in eine Mode- und Lifestyle-Marke verwandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lizenzbranche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "lizenzbranche.de", "toknum": 9269463936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Penthouse: Gegr\u00fcndet 1965, hat sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Weinwelt haben wir es zu verdanken, dass die Einzigartigkeit der Rebsorte Tannat bis heute erfolgreich unter den Teppich der Weingeschichte gekehrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 850700273, "Left": [{"class": "", "str": "Der ber\u00fchmtesten und teuersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kultstatus in den USA, an und betrat damit erstmals deutschen Boden ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Markenikone"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 16802601237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als VIP-Gast reiste der KING , BURGER KING \u00ae -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MTV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtvnetworks.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "mtvnetworks.ch", "toknum": 9772448473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zara launcht eine exklusive \"Capsule Collection\", bestehend aus Herren T-Shirts und Hoodies mit neuen, auff\u00e4lligen Prints, inspiriert von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Gro\u00df und Klein wieder vor Ort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prost-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "prost-journal.at", "toknum": 2622816801, "Left": [{"class": "", "str": "In der rea-len Welt pr\u00e4sentiert ein eigener Verkaufsstand die Milka Weihnachtsprodukte und auch der Milka Nikolo ist als aufmerksamkeitsstarke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mercedes ist im Wettbewerb zwischen Audi und BMW geradezu an den Rand gedr\u00e4ngt worden und droht abgeh\u00e4ngt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 9724662611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daimler ist in keiner einfachen Situation: Das Unternehmen mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr alle Generationen geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mercurio-drinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "mercurio-drinks.de", "toknum": 18430644904, "Left": [{"class": "", "str": "Der wahre Geschmack der Nahrung muss ebenso erhalten bleiben wie seine reine und nat\u00fcrliche Art. Heute ist das typische Le Parfait-Glas mit seiner charakteristischen orangefarbenen Gummidichtung eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bisher nur stumm in den Werbespots des Softdrinkherstellers agierten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blackpaper.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "blackpaper.ch", "toknum": 9316285202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Starregisseur Ridley Scott produzierte eigens den Werbespot 2013 und liefert uns zum ersten Mal einen Einblick in das Familienleben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie den SL zu versemmeln, insofern bin ich guter Hoffnung, dass das Auto keine Entt\u00e4uschung wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bimmertoday.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "bimmertoday.de", "toknum": 9799550431, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings wei\u00df Mercedes auch, was f\u00fcr eine Wirkung es h\u00e4tte, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sunseeker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "sunseeker.de", "toknum": 17123827870, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der Wettbewerbsvorsprung in puncto Design, Geschwindigkeit, Eleganz, Raumangebot, Flexibilit\u00e4t und Luxus hatte Bestand und lie\u00df Sunseeker somit zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Beetle des 21. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steingruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "steingruppe.de", "toknum": 223317365, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeint sind alle Modelle aus der K\u00e4ferzeit und aus der \u00c4ra des New Beetle, und in diesem Jahr vor allem die Neuauflage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geleistet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mars-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "mars-presse.de", "toknum": 8871759987, "Left": [{"class": "", "str": "Mit herausragender Kreativit\u00e4t k\u00f6nnen wir Konsumenten aller Generationen, L\u00e4nder, Kulturen und Sprachen erreichen, und ich bin stolz auf die Arbeit, die f\u00fcr unser gesamtes Portfolio an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt (s. Abb.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "designreport.de", "toknum": 1844783746, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1936 von Deutschland in die USA emigrierte Graf ist besonders f\u00fcr den Entwurf des BMW 507 bekannt, der das Highlight der IAA 1955 war und heute als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahrhunderts, \u00fcberholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinreport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "kleinreport.ch", "toknum": 8363155706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Laut einer aktuellen Studie der internationalen Kommunikationsagentur Euro RSCG hat der amerikanische Pr\u00e4sidentschaftskandidat Barack Obama, was das sogenannte Markenmomentum betrifft, Google und iPhone, die bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ver\u00e4ndern aber geschickt die Tonalit\u00e4t des Designs, so dass die NIVEA \"Limited Edition\"-Dose 2012 zum beliebten Give-Away avanciert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["justblue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Markenikone"}], "ref": "justblue.de", "toknum": 179435263, "Left": [{"class": "", "str": "Die Motive erg\u00e4nzen sehr behutsam das bekannte, klassische Design der NIVEA -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentiert sich der Kronberger Burgturm, der im Volksmund schon lange liebevoll \"Maggi Flasche\" genannt wird, tats\u00e4chlich mittels \u00fcberdimensionaler Verkleidung als weltgr\u00f6\u00dfte MAGGI W\u00fcrze Flasche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schilderjagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "schilderjagd.de", "toknum": 8828216599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MAGGI setzt ein spektakul\u00e4res Zeichen: Zum Geburtstag der faszinierenden deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". - K\u00fchne ist eine Premium-Marke und damit k\u00f6nnen wir nie Preisbrecher sein und wollen das auch nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gem-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "gem-online.de", "toknum": 8957810306, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb d\u00fcrfen wir niemals Kompromisse eingehen bei der Qualit\u00e4t sowie Forschung und Entwicklung. - In der Tat, K\u00fchne ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Auf der IAA in Frankfurt (15. bis 25. September) enth\u00fcllen die Briten die Studie DC100, die einen Ausblick auf die n\u00e4chste Generation des Defender geben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoflotte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autoflotte.de", "toknum": 3029828049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Land Rover blickt in die Zukunft einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hautnah miterleben konnte, freut sich Randy jetzt darauf, bei Tough Mudder seinen Teil dazu beizutragen, Teilnehmern in aller Welt zu pr\u00e4genden Erfahrungen zu verhelfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toughmudder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "toughmudder.de", "toknum": 4246040737, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er die Entwicklung eines New Yorker Stadtviertels und einer internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie \"Afri Cola\" oder die ostdeutschen \"Knusperflocken\" und die \"Bambina\"-Schokolade, zwei heute ziemlich angesagte Marken, die mich an meine fr\u00fche Kindheit erinnern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prophet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "prophet.de", "toknum": 4218141627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich mag nostalgische Marken wie \"Vespa\" und regionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dermuenchenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "dermuenchenblog.de", "toknum": 5223357941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen besonderen Platz in der Ausstellung Rolls-Royce Motor Cars erf\u00e4hrt die Spirit of Ecstasy . Der 100. Geburtstag der legend\u00e4ren K\u00fchlerfigur jedes Rolls-Royce diente dem renommierten britischen Starfotografen Rankin als Vorbild f\u00fcr eine aufregende 100-teilige Fotoserie . Die Fotos zeigen k\u00fcnstlerische, teilweise sehr pers\u00f6nliche Interpretationen der Rolls-Royce"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 911: \"Es gibt zwischen dem 918 Spyder und dem 911 ja noch Spielraum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autokiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autokiste.de", "toknum": 2860309447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben einem kleinen Mittelmotor-Sportwagen unterhalb des Boxster erw\u00e4gt M\u00fcller ein Modell, \u00fcber das bisher noch nicht mal spekuliert wurde - einen neuen Mittelmotor-Sportwagen oberhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Alpenwelt verl\u00e4sst, um mit zartem Anstupsen Menschen dazu zu animieren, sich auch mal von einer sanfteren Seite zu zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onetoone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "onetoone.de", "toknum": 12833173636, "Left": [{"class": "", "str": "Basis des Spots ist der bereits 2011 von der amerikanischen Agentur Crispin Porter & Bogusky umgesetze Film, bei dem die \"lila farbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 die lila Kuh \u2013 ihre Heimat, die Alpenwelt, um die Menschen zu ermutigen, sich \u00f6fter von ihrer zarten, liebevollen Seite zu zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stroeer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "stroeer.de", "toknum": 12885590155, "Left": [{"class": "", "str": "Um diesem Ph\u00e4nomen unserer Zeit zu begegnen, verl\u00e4sst die Milka"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat, wohl ebenfalls nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["da-imnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "da-imnetz.de", "toknum": 7995079613, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der SLS ein gr\u00f6\u00dferer Erfolg sein wird als sein mehr als doppelt so teurer und letztlich etwas unausgegorener Vorg\u00e4nger SLR McLaren, daran besteht kein Zweifel; und daran, dass er wie sein Urahn 300 SL das Zeug zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Coca Cola pl\u00f6tzlich schwach werden, muss im Markenmanagement etwas nicht stimmen, wenn ein gro\u00dfer Kaufhauskonzerne mit erstklassigen Innenstadtlagen mit M\u00fche nur der Pleite entgeht, dann muss bei der Marke \"Kaufhaus Karstadt\" etwas entsetzlich falsch gelaufen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing-site.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "marketing-site.de", "toknum": 16467738598, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden sind: Halo, Joe Camel, Michael Jacksons wei\u00dfer Handschuh, die Zeitschriften Rolling Stone, Surfer und Playboy, O'Neil und Gotcha Surfwear, die Levi's 501, Hasbro \u2013 die gr\u00f6\u00dfte Spielzeugfabrik der Welt, Volkswagen, Suzuki und Honda."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["typoberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "typoberlin.de", "toknum": 17330334688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man sieht zwar kein Schild, auf dem Mike Salisbury steht, doch seine Ideen und Arbeit stecken in kreativen Projekten, die im wahrsten Sinn des Wortes zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein, solange es ihr gelinge, den jeweiligen Zeitgeist geschickt zu nutzen, um Konsumenten an sich zu binden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "pr-journal.de", "toknum": 17573128206, "Left": [{"class": "", "str": "Die erfolgreiche Platzierung dieser Marke auf Rang neun beweise, dass das Alter einer Marke sie nicht daran hindere eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gegenwart auf der Anklagebank: Die Kl\u00e4ger werfen Google, Jahoo, Microsoft und Cisco vor, dass sie Gesch\u00e4fte betreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing-site.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "marketing-site.de", "toknum": 14625573698, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ausgerechnet im neoliberalen Amerika des George W. Bush stehen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"schrieb Geschichte\", hinterl\u00e4sst \"eine Vielzahl national und international ausgezeichneter T\u00f6chter\" mit seinem Brandzeichen und hat \"sogar seine eigene Internetseite sowie einen Fanclub\", hei\u00dft es in der mir zugespielten Pressemitteilung der CRV Deutschland GmbH, die zur CRV Global geh\u00f6rt, \"mit mehr als 11 Millionen produzierten Spermaportionen pro Jahr (...) eines der weltweit gr\u00f6\u00dften Rinderzuchtunternehmen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbersgazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "garbersgazette.de", "toknum": 16763699978, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwerben, die ihre ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstreetjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "wallstreetjournal.de", "toknum": 16916203138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die K\u00e4ufer lassen es sich etwas kosten, dass sie eine amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 911 gebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 14817509343, "Left": [{"class": "", "str": "\" Im Stammwerk wird unter anderem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine perfekte Verbindung ein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["optic-site.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "optic-site.de", "toknum": 12321008778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der limitierten Auflage der H4D Ferrari gehen zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ihrer Kindheit und Jugend?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "gfm.ch", "toknum": 613569119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Welches waren die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleishmaneurope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "fleishmaneurope.de", "toknum": 9561837643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnchen/Haar, 5. April 2012 \u2013 Was zeichnet eigentlich eine wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn kein Modell transportiert die Mazda-Botschaft des \"Zoom-Zoom\" so eindeutig wie er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "neuwagen.de", "toknum": 1577548080, "Left": [{"class": "", "str": "Der RX-8 hat das Potenzial zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbersgazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "garbersgazette.de", "toknum": 19629838936, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein Lehrst\u00fcck\", denn als Lieferant und Gegner von Apple im Smartphonemarkt profitiere Samsung sogar von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Capri-Sonne ge-relauncht und an die Bed\u00fcrfnisse einer gesundheitsorientierten Elterngeneration angepa\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syndicate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "syndicate.de", "toknum": 1529226116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13/05/2011 SYNDICATE hat das Design der weltweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Coca-Cola - bietet optimalen Trinkgenuss"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perfektserviert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "perfektserviert.de", "toknum": 8763505936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Konturflasche: - steht f\u00fcr anfassbare & erlebbare Qualit\u00e4t - ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Penaten startet BBDO Proximity D\u00fcsseldorf die erste crossmediale Kampagne nach dem Etatgewinn 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturigo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "kulturigo.de", "toknum": 16884251448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " After Eight gebaut hatte, heute noch laufen. ...mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "handling.de", "toknum": 18843776035, "Left": [{"class": "", "str": "Er freut sich n\u00e4mlich, dass Maschinen aus den 70er-Jahren, die er f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Martini inhaltlich neu aufgeladen\", sagt Matthias Knoll, Marketing Direktor von Bacardi Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "internetworld.de", "toknum": 18273578445, "Left": [{"class": "", "str": "\"Mit dem contentgetriebenen Kampagnenansatz wird die italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Miracel Whip."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifepr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "lifepr.de", "toknum": 5793277744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(lifePR) ( Hamburg , 16.01.2008 ) Draftfcb Deutschland ist die neue betreuende Agentur f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmgazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "filmgazette.de", "toknum": 14910806163, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn \u00fcberhaupt, ist \"Tamala 2010\" Konsumkritikkonsum, denn wie die japanische Website zum Film verr\u00e4t, soll das K\u00e4tzchen Tamala auch in der Menschenwelt zur globalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"K\u00e4pt'n Iglo\" verk\u00f6rpert hat\", teilte der Hersteller am Montag auf Anfrage mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 5754365335, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir blicken auf eine sehr gute und erfolgreiche Zusammenarbeit mit Herrn Deutschmann zur\u00fcck, in der er unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rken und Shopper im Fokus' \u2013 diese Mars-Maxime bringt den K\u00e4ufern 2010 eine fr\u00fche Erdbeersaison."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mars-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Markenikonen"}], "ref": "mars-presse.de", "toknum": 13933778525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mars-Chocolate 2010: Markentreue, Highlights und Herausforderungen Mars Deutschland setzt auch 2010 den Fokus auf seine Markenprodukte. \u0301"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keineswegs hinderlich sein muss, wenn die Kultur effektiv zur Verbindung mit Verbrauchern eingesetzt wird - das Unternehmen schaffte es auf Rang 9."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["business-on.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "business-on.de", "toknum": 8179070583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00f6belgigant IKEA schaffte es \u00fcberraschenderweise noch vor den Luxus- automarken BMW und Audi auf Rang 4. Die fast 130 Jahre alte Marke Coca-Cola zeigt, dass das Alter f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Weinwelt haben wir es zu verdanken, dass die Einzigartigkeit der Rebsorte Tannat bis heute erfolgreich unter den Teppich der Weingeschichte gekehrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bestvita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "bestvita.de", "toknum": 367798444, "Left": [{"class": "", "str": "Der ber\u00fchmtesten und teuersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt (s. Abb.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "designreport.de", "toknum": 16563352824, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1936 von Deutschland in die USA emigrierte Graf ist besonders f\u00fcr den Entwurf des BMW 507 bekannt, der das Highlight der IAA 1955 war und heute als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ihrer Kindheit und Jugend?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "gfm.ch", "toknum": 545951621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Welches waren die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ihrer Kindheit und Jugend?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "gfm.ch", "toknum": 581615417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Welches waren die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ihrer Kindheit und Jugend?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "gfm.ch", "toknum": 658518184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Welches waren die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ihrer Kindheit und Jugend?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "gfm.ch", "toknum": 11081641490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Welches waren die drei"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "genuss.de", "toknum": 779632938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kooperation zweier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu richten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["startv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "startv.ch", "toknum": 1057494796, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 100 Jahren Hautpflege f\u00fcrs Leben ist es h\u00f6chste Zeit, die Scheinwerfer auf die weltgewandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 125 Jahre alt. In der Schweiz wurde dieses Produkt 1886 von dem Firmengr\u00fcnder Julius Maggi geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agentur-vivace.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Markenikone"}], "ref": "agentur-vivace.de", "toknum": 1390181789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt wird diese \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitzuwirken ist eine fantastische Gelegenheit f\u00fcr mich,\" sagte Klaas, der in seiner Freizeit erfolgreich an Langstreckenrennen f\u00fcr Sport- und Tour enwagen teilgenommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derlandrovertreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "derlandrovertreff.de", "toknum": 1410556902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugleich und geh\u00f6rt zu den profitabelsten Uhrenmarken der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlights-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "highlights-magazin.de", "toknum": 1420108284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ist Luxusaccessoire sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahrhundert\", skizziert David Jones, Euro RSCG Worldwide-CEO, die Quintessenz der Studie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atmedia.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "atmedia.at", "toknum": 1429254419, "Left": [{"class": "", "str": "Obama macht nicht nur die Politik zu etwas Coolem, er \u00fcberholt auch Google und das iPhone, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einer eigenen Showb\u00fchne zu bewundern sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3tuerig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "3tuerig.de", "toknum": 1617556371, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor der New Beetle 2011 in zehn Wochen seine Markteinf\u00fchrung feiert, wird die Neuauflage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"schrieb Geschichte\", hinterl\u00e4sst \"eine Vielzahl national und international ausgezeichneter T\u00f6chter\" mit ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbersgazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "garbersgazette.de", "toknum": 1762150465, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Kinder und Erwachsene entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["njobs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "njobs.de", "toknum": 2568165538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Margarete Steiff GmbH hat sich in den \u00fcber 130 Jahren ihres Bestehens zu einer internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Giulia und Spider wollen die Italiener in die Erfolgsspur zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "gabler.de", "toknum": 2613114940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thu Aug 09 11:25:00 CEST 2012 - Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstand im Rahmen des 150. Jubil\u00e4ums von Chopard und vereint Luxus und Genuss auf h\u00f6chstem Niveau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mylifestyleblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "mylifestyleblog.de", "toknum": 3140541397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Partnerschaft der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der heutige Beetle, wird ausschlie\u00dflich in Puebla gefertigt und von Mexiko aus weltweit verschifft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 3345975169, "Left": [{"class": "", "str": "Der ideelle Nachfolger der vormaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt auch das Body-Sortiment nun das neue, runde NIVEA-Logo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["justblue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "justblue.de", "toknum": 3487850070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie viele andere Kategorien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein St\u00fcck Alltagsdesign geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beiersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "beiersdorf.de", "toknum": 4233336703, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der blauen Dose und der schlichten wei\u00dfen Schrift wurde bei Beiersdorf eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Jacobs, Suchard, Toblerone oder Milka sind auch die Unternehmen Adecco (Zeitarbeit) und Barry Callebaut (Industrieschokolade) mit seinem Namen verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "dfv.de", "toknum": 4385324582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ein Unternehmer, der seinesgleichen sucht\", hei\u00dft es in der Laudatio \u00fcber den deutsch-schweizerischen Industriellen Klaus J. Jacobs . Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " modernisieren\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textintern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "textintern.de", "toknum": 4663675600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Plantage Berlin sicherte sich \u00fcber einen Pitch den Gesamtetat der Traditionsmarke 4711 . Mit einer internationalen Launchkampagne soll die deutsche Marke aus dem Hause M\u00e4urer & Wirtz auch f\u00fcr eine j\u00fcngere Generation attraktiv werden und das \"Image der Grand Dame unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hand in Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["margarethen-garage.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "margarethen-garage.ch", "toknum": 4709208519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Geburt des neuen Lancia geht die Weiterentwicklung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstand aber etwa zehn Jahre sp\u00e4ter, als Fred Perry das erste schmal geschnittene Pique Hemd entwarf, das mit dem kennzeichnenden, aufgestickten Lorbeerkranz ausgestattet war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["captaincut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "captaincut.de", "toknum": 4718591165, "Left": [{"class": "", "str": "Die wirkliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsteht nun mal nicht in einem Vermittlungsausschuss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perspektive-mittelstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "perspektive-mittelstand.de", "toknum": 5587265623, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ducati."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorradbuch-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "motorradbuch-online.de", "toknum": 5597978947, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Jahre dominiert er die K\u00f6nigsklasse des Motorradrennsports, seit 2011 erstmals auf der italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 911 den aktuellen Anforderungen des Marktes an, geht ein Aufschrei durch die Reihen der Fans."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-hamann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "martin-hamann.de", "toknum": 5611826485, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum passt Porsche die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Baureihe 911, erinnern: \"Der Sportwagen feierte vor 50 Jahren Premiere und wurde seither mehr als 820.000 Mal verkauft\", hei\u00dft es aus der Unternehmenszentrale in Stuttgart-Zuffenhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 5616418121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit den Endziffern des H\u00f6chstbetrags wollen die Schwaben an das Jubil\u00e4um ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meiner Generation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashionunited.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "fashionunited.de", "toknum": 5931565954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gaspard Yurkievich \u00fcber die Zusammenarbeit mit EASTPAK: \"F\u00fcr mich ist EASTPAK eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legt der Sportwagenhersteller ein auf 1963 Exemplare begrenztes Sondermodell auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 6006760468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Jubil\u00e4um der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 911 in der aktuellen Ausf\u00fchrung (Werks-Code 991; Anm. d. Red.) als Coup\u00e9 und Cabriolet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 6069541884, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberdies zeigen die Stuttgarter auf der Messe im Morgenland die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bellemania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "bellemania.de", "toknum": 6104517221, "Left": [{"class": "", "str": "Die hohe Anerkennung und Begeisterung, die Designer, Stylisten und Stars den Premiumprodukten entgegen brachten, machte ghd in k\u00fcrzester Zeit zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MARTINI \u00ae ein neues Produkt kreieren, muss das etwas ganz Besonderes sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mylifestyleblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "mylifestyleblog.de", "toknum": 6109065014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c4thiopische Myrrhe, spanischer Safran, indonesischer Kubebenpfeffer und indischer Ingwer: Wenn zwei exzentrische Modedesigner wie Domenico Dolce und Stefano Gabbana zusammen mit der italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugleich ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traeume-wagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "traeume-wagen.de", "toknum": 6502077122, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rt die Rennsportuhr\"Daytona\" \"Rolex Sportuhren\" \u2013 von Martin Skeet und Nick Urul Sie ist Luxusaccessoire sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hasselblad die Gelegenheit zu geben, eine unserer Kameras zu besitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotofenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "fotofenster.de", "toknum": 6653388208, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Larry Hansen, CEO und Vorsitzender bei Hasselblad hierzu: Es war schon immer mein Bestreben, allen Fans der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " VW K\u00e4fer scheinen auch den neuen Beetle zu m\u00f6gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorvision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "motorvision.de", "toknum": 7528647478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Liebhaber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war eindeutiges Publikumsmagnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorvision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "motorvision.de", "toknum": 7528647610, "Left": [{"class": "", "str": "Die Neuauflage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wrangler mit einer vollst\u00e4ndig neu entwickelten 3,6 Liter-V6-Pentastar-Benzinervariante."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tunerportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "tunerportal.de", "toknum": 7555233051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Volltext Auf der IAA 2011 in Frankfurt/Main pr\u00e4sentiert Jeep die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie sie herumtollen und Spass haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7819823039, "Left": [{"class": "", "str": "Darin sieht man die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 8460177705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So trifft der europ\u00e4ische Pferdefleischskandal nun auch die schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit extrem langen Lebenszyklen wie z B die Marke Harley Davidson sind typische Vertreter einer solchen Strategie \u00d6\u00d6 Der traditionsorientierte Ansatz als hybrider Ansatz versucht mit Blick auf die aktuelle und potenzielle Zielgruppe in der Markenhistorie und Markenidentit\u00e4t Konsum- und Wertegemeinsamkeiten zu entdecken Oder es wird versucht markenspezifische Inhalte oder Assoziationen zu identifizieren die bspw bei einer angestrebten Verj\u00fcngung der Zielgruppe generationen\u00fcbergreifende Bedeutung haben So erzeugen z B die Begriffe Status oder Prestige relativ stabile generationen\u00fcbergreifende Assoziationen w\u00e4hrend Modernit\u00e4t oder Coolness eine eher spezifischere Bedeutung in der jeweiligen Alterskohorte haben Die historische Markentradition und -identit\u00e4t wird beim traditionsorientierten"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innovation-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "innovation-aktuell.de", "toknum": 8653811180, "Left": [{"class": "", "str": "geht Marken wiederzubeleben Sowohl im Falle eines Marken-Relaunchs als auch im Falle einer Markenrevitalisierung gibt es im Wesentlichen drei idealtypische Ans\u00e4tze traditionszentriert traditionsorientiert und traditionsnegierend im Hinblick auf die adressierbaren Kundengruppen 4 \u00d6\u00d6 Beim traditionszentrierten Ansatz geht es um die Intensivierung und Vertiefung der Beziehungen zur traditionellen Zielgruppe Optische und inhaltliche Elemente werden nur soweit n\u00f6tig ver\u00e4ndert und aktualisiert Im Vordergrund des Relaunch steht die Wiedererkennbarkeit und die Authentizit\u00e4t der Marke bei den Stammverwendern Der Schwerpunkt der Ma\u00dfnahmen liegt hier vor allem in 18 Marken-Relaunch und strategische Markenf\u00fchrung der intensiven Marktbearbeitung in Kommunikation und Vertrieb sowie in einer konsistenten Markenf\u00fchrung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00e4pt'n Iglo die Weltmeere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["redbox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "redbox.de", "toknum": 8879078626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem neuen Iglo-Fernsehspot bereist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Life Savers\u00ae, Creme Savers\u00ae und Altoids\u00ae sowie eine Reihe qualitativ hochwertiger lokaler oder regionaler Marken und Fertigungsst\u00e4tten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wrigley.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "wrigley.at", "toknum": 9109188598, "Left": [{"class": "", "str": "Das Unternehmen erwirbt bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist seit jeher daf\u00fcr bekannt, auf die W\u00fcnsche von Pudding-Liebhabern einzugehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleishmaneurope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "fleishmaneurope.de", "toknum": 9561838180, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Top-Position am Markt und kann mit Recht seit Jahrzehnten als beliebteste Mayonnaise \u00d6sterreichs bezeichnet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiennews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "wiennews.at", "toknum": 9599897392, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem behauptet die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in der neuen Generation nachgesch\u00e4rft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taxi-schlagzeilen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "taxi-schlagzeilen.de", "toknum": 9705973898, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der Charakter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu hinterfragen \u2013 allerdings sollte dieses passieren, ohne die zentralen Gene der Marke zu negieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediengestalterprint.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "mediengestalterprint.de", "toknum": 9957854222, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich muss es erlaubt sein, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser (nicht nur Finanz-)Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing-site.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "marketing-site.de", "toknum": 9986335953, "Left": [{"class": "", "str": "Daher trifft man hier auch auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" will Fiat den neuen TwinAir-Motor mit zwei Zylindern verstanden wissen, der ab September im Fiat 500 angeboten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoplenum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autoplenum.at", "toknum": 10234456270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Turin, 8. Juli 2010 - Als eine \"Technikikone in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Learjet und Havilland entwickelt und angepasst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstreetjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "wallstreetjournal.de", "toknum": 10242159239, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Flieger hat es auf Grundlage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 300 SL soll der SLS selbst ein Denkmal werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autozeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "autozeitung.de", "toknum": 10583175107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mercedes SLS AMG Mit Designzitaten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Modemagazine kann ebenfalls bei Markenschaetze.de nachgelesen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markenschaetze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "markenschaetze.de", "toknum": 10810787694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die fr\u00fche Geschichte um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ihrer Kindheit und Jugend?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "gfm.ch", "toknum": 11063576398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "9. Welches waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitzuwirken ist eine fantastische Gelegenheit f\u00fcr mich,\" sagte Klaas, der in seiner Freizeit erfolgreich an Langstreckenrennen f\u00fcr Sport- und Tourenwagen teilgenommen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derlandrovertreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "derlandrovertreff.de", "toknum": 11188441990, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00f6glichkeit an der Zukunftsgestaltung dieser beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markenplakat.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "markenplakat.ch", "toknum": 11251097680, "Left": [{"class": "", "str": "Bernhard Christen, Head of Corporate Brand & Communications Management der Firma, erkl\u00e4rt, wie es funktioniert, wie der Ricola-Ruf entstanden und wie er zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Franziskaner - erh\u00e4lt mit den nur wenigen eingesetzten Schmuckelementen st\u00e4rkere Ausdruckskraft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bierspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "bierspot.de", "toknum": 11574509430, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der M\u00f6nch - die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, auf die Reaktion darauf man gespannt sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mundartageh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "mundartageh.de", "toknum": 11819156312, "Left": [{"class": "", "str": "Die CD \"No a Liadl\" greift wieder mal eine bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wall Street Journal\", wenn Murdoch mit seinem ber\u00fcchtigten \"hands-on editorial approach\" (Financial Times) die journalistische Unabh\u00e4ngigkeit und Qualit\u00e4t des Produkts zerst\u00f6rt?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing-site.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "marketing-site.de", "toknum": 11954106516, "Left": [{"class": "", "str": "Was bleibt von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 samt passem Outfit, Szenesprache und Stra\u00dfenchoreographie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rrreiche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "rrreiche.de", "toknum": 12577130566, "Left": [{"class": "", "str": "Die Medien waren entz\u00fcckt und hatten fortan eine griffige optische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um die dringend ben\u00f6tigten Volumina zu erreichen, die f\u00fcr ein dauerhaftes \u00dcberleben der Marke n\u00f6tig sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 13550934589, "Left": [{"class": "", "str": "Ford erw\u00e4gt eine weltweite Expansion der einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migrosmagazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "migrosmagazin.ch", "toknum": 13736015495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Starbucks ist international ein sehr zugkr\u00e4ftiger Name, eine eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Subcomandante Marcos\" als charismatischer Vordenker (...) [und] als anonyme Kollektividentit\u00e4t (...), das Bed\u00fcrfnis nach Heroisierung und Projektion mit dem Bed\u00fcrfnis nach Wiedererkennbarkeit und Identifikation [verband]\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienimpulse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Markenikone"}], "ref": "medienimpulse.at", "toknum": 13886816459, "Left": [{"class": "", "str": "\"(Seidl/Beutelmeyer 2003: Klappentext) Das gilt im \u00fcbrigen auch f\u00fcr sich als widerst\u00e4ndig oder revolution\u00e4r verstehende Bewegungen; das galt schon f\u00fcr die sehr markenbewussten Dadaisten, das galt f\u00fcr die RAF, deren Mitbegr\u00fcnder Andreas Baader sich bei der \u00dcberarbeitung des Maschinengewehr-Logos von einem Werbedesigner beraten liess, und es gilt f\u00fcr die mexikanischen ZapatistInnen, deren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 911 den aktuellen Anforderungen des Marktes an, geht ein Aufschrei durch die Reihen der Fans."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "pf-magazin.de", "toknum": 15518446884, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum passt Porsche die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Wachstumstreiber Mars-Marken und Produkte in h\u00f6chster Qualit\u00e4t bieten ein verl\u00e4ssliches Umsatzpotenzial."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mars-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "mars-presse.de", "toknum": 15660006305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mars Werte f\u00fcr Partnerschaften \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugleich und geh\u00f6rt zu den profitabelsten Uhrenmarken der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlights-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "highlights-magazin.de", "toknum": 15882501305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ist Luxusaccessoire sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit kontinuierlicher Inkontinuitenz (das Wort habe ich soeben erfunden...) zertr\u00fcmmert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbeblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "werbeblogger.de", "toknum": 16625658094, "Left": [{"class": "", "str": "Camel ist nicht die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Kia endg\u00fcltig aus dem Schattendes gro\u00dfen Bruders Hyundai herausholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 16813916938, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Allzweckwaffe Peter Schreyer, dessen Vertrag unl\u00e4ngsterneuert wurde, bastelt eifrig an einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mars-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "mars-presse.de", "toknum": 17170170354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch 2012 wird Mars auf die Impulsst\u00e4rke seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", erkl\u00e4rt Thomas Bittinger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mars-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "mars-presse.de", "toknum": 17170170386, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt kaum Kategorien, die das so k\u00f6nnen, wie unsere impulsstarken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Feuerzeug Ligne 2. Jedes Teil der Kollektion tr\u00e4gt einen goldenen, von Hand auf schwarzem Chinalack gravierten Drachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartofliving.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "fineartofliving.de", "toknum": 17852708286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 'DRAGON' Premium Collection (Bild links) besteht aus einem gro\u00dfen N\u00e9o-Classique F\u00fcllfederhalter, einem Rollerball und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 am POS und im Fernsehen pr\u00e4senter sein als je zuvor, und spannende Promotions \u2013 ob \"Wanted\" f\u00fcr M&M'S, \"Wer bist du, wenn du hungrig bist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mars-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikonen"}], "ref": "mars-presse.de", "toknum": 18789897184, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Motorradfahrer stellen die h\u00f6chsten Anspr\u00fcche an ihre Harley-Davidson-Maschinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildstar-schleswig-holstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Markenikone"}], "ref": "wildstar-schleswig-holstein.de", "toknum": 19783757498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Harley-Davidson ist eine richtige"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Markenikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Markenikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17573128206": 0.5, "11081641490": 0.29791666666666666, "2622816801": 0.575, "1548087842": 0.8068181818181818, "18843776035": 0.12999999999999992, "9225486372": 0.671875, "18401259565": 0.8636363636363638, "658518184": 0.29791666666666666, "13239574583": 0.8, "9011443258": 0.7979166666666666, "9561837643": 0.28125, "3236393557": 0.7402173913043477, "19629838936": 0.19226190476190483, "13933778525": 0.0020394736842105216, "613569119": 0.29791666666666666, "1528910945": 0.7102941176470589, "12026331751": 0.76, "9067813991": 0.6922619047619049, "8871759987": 0.5363970588235294, "8179070583": 0.0, "15203250815": 0.6940217391304347, "1844783746": 0.5229166666666667, "12833173636": 0.5, "17739313287": 0.6710526315789473, "8387156618": 0.7676470588235295, "12885590155": 0.5, "18730465421": 0.7625, "3807700625": 0.784375, "14910806163": 0.0590625, "16871526556": 0.85, "17123827870": 0.5553703703703703, "4246040737": 0.5, "19137928869": 0.725, "18430644904": 0.5692045454545454, "367798444": 0.6083333333333333, "16397596340": 0.7099999999999999, "4695573180": 0.8046875, "5224010952": 0.6564772727272726, "1275698899": 0.7888888888888889, "9772448473": 0.5884722222222222, "5793277744": 0.07916666666666668, "16246663182": 0.7102941176470589, "16563352824": 0.5229166666666667, "8363155706": 0.5127941176470588, "179435263": 0.5021794871794871, "3257398021": 0.6245833333333333, "16763699978": 0.5, "12514294028": 0.6815000000000001, "13252493069": 0.6417499999999999, "8763505936": 0.18750000000000003, "9316285202": 0.5615151515151515, "3854557460": 0.7708333333333335, "16802601237": 0.605, "8828216599": 0.5, "6071712033": 0.7393181818181818, "10913222435": 0.7785714285714285, "1577548080": 0.19309782608695644, "13246642999": 0.73625, "16884251448": 0.1875, "4036050233": 0.8428571428571427, "9799550431": 0.5575378787878787, "12321008778": 0.2999999999999999, "13601070401": 0.7142857142857143, "14625573698": 0.5, "7824004430": 0.8125, "9724662611": 0.575, "581615417": 0.29791666666666666, "11243565401": 0.8033333333333332, "13343893562": 0.725, "11555217252": 0.7235869565217391, "223317365": 0.5525, "16916203138": 0.33055555555555566, "9269463936": 0.613076923076923, "1529226116": 0.18847826086956512, "545951621": 0.29791666666666666, "4138775434": 0.626, "247808908": 0.7485294117647059, "8245677454": 0.71375, "14320299926": 0.7147727272727272, "5754365335": 0.006730769230769239, "7534137241": 0.7907894736842104, "1040291234": 0.8, "15114311590": 0.7134239130434782, "12026331804": 0.6682692307692306, "8088480694": 0.75, "17748257719": 0.815, "4218141627": 0.5, "7995079613": 0.5, "14881871807": 0.78125, "2860309447": 0.5, "12805851593": 0.6191666666666666, "18273578445": 0.10500000000000002, "3029828049": 0.5, "3012620254": 0.8409090909090909, "14817509343": 0.3272727272727274, "17330334688": 0.5, "16467738598": 0.5, "850700273": 0.6083333333333333, "5223357941": 0.5, "8957810306": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Markenikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Markenikone%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Markenikone\"]", "op": "Query", "size": 166}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Markenikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 166}], "concsize": 166, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 166}