{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" wurden im April 2012 in den Medien besprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiraum-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "freiraum-verlag.de", "toknum": 14326239684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem J\u00fcrgen Buchmanns \"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmoritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "webmoritz.de", "toknum": 7003261438, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bielefelder Autor J\u00fcrgen Buchmann las aus seinen Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist nicht im konventionellen Sinne leserfreundlich konzipiert und gerade das macht es so lesenswert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasser-prawda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "wasser-prawda.de", "toknum": 8836798013, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcrgen Buchmanns Erz\u00e4hlung \"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 20 Uhr in der wirkstatt vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiraum-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "freiraum-verlag.de", "toknum": 4611487392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 19.04.2012 wird J\u00fcrgen Buchmann seine Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat J\u00fcrgen Buchmann den \"Stern der Woche\" der Neuen Westf\u00e4lischen Zeitung erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasser-prawda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "wasser-prawda.de", "toknum": 399900249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Inszenierung seiner \"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit einer Rezension und einem exklusiven Vorabdruck vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasser-prawda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "wasser-prawda.de", "toknum": 4647772630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Feuilleton stellen wir als \"Buch des Monats\" J\u00fcrgen Buchmanns \"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde in der Reportage \"Die Tage in L.\" im Magazin \"Moritz\" gew\u00fcrdigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiraum-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "freiraum-verlag.de", "toknum": 14328353034, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcrgen Buchmanns Lesung aus den \"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine weitere Urauff\u00fchrung eines Live-H\u00f6rspiels von J\u00fcrgen Buchmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webwecker-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "webwecker-bielefeld.de", "toknum": 6396200276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 25. November gibt es in Kooperation mit dem Antiquariat in der Arndtstra\u00dfe mit den Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlen die Geschichte eines westf\u00e4lischen Mastschweins, welches davon tr\u00e4umt, ein Studium zu ergreifen und Literat zu werden, um das Wort zu Fall zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiraum-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "freiraum-verlag.de", "toknum": 1440717450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00fcrgen Buchmanns Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der wirkstatt (Greifswald, G\u00fctzkower Stra\u00dfe 83) vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiraum-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "freiraum-verlag.de", "toknum": 11558170973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 19.04.2012 um 20 Uhr wird der Bielefelder Schriftsteller J\u00fcrgen Buchmann seine \"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von J\u00fcrgen Buchmann und J\u00fcrgen Landts \"alles ist noch zu begreifen\" auf den wichtigsten Plattformen wie amazon und itunes erh\u00e4ltlich sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiraum-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "freiraum-verlag.de", "toknum": 14326239637, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst werden in den n\u00e4chsten Wochen die B\u00fccher \"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von J\u00fcrgen Buchmann und Kurzgeschichten von J\u00fcrgen Landt mit dem Titel \"Alles ist noch zu begreifen\" erfreuen (Rezensionen findet ihr in diesem und dem n\u00e4chsten moritz)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmoritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "webmoritz.de", "toknum": 2461537953, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher k\u00f6nnen sich die Kunden des Verlags \u00fcber die \"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Lesung und Ausstellung in der wirkstatt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiraum-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "freiraum-verlag.de", "toknum": 4611487374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" , vor Kurzem im Greifswalder freiraum-Verlag [4] erschienen, ist ein Nischen-Buch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmoritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "webmoritz.de", "toknum": 13086584703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" [8] ist ganz wunderbar oldschool , ohne Internet, Globalisierung, Drogenexzesse oder Effekthascherei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmoritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "webmoritz.de", "toknum": 13086584931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ansichten eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wasser-prawda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "wasser-prawda.de", "toknum": 8836797985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00fcrgen Buchmann - Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 21 Uhr im Rahmen der Leipziger Buchmesse/Leipzig liest! vorstellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiraum-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mastschweins"}], "ref": "freiraum-verlag.de", "toknum": 1440717430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 16.03.2012 wird J\u00fcrgen Buchmann seine Memoiren eines M\u00fcnsterl\u00e4nder"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Mastschweins\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Mastschweins\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4611487392": 0.6833333333333335, "2461537953": 0.5, "13086584931": 0.14967391304347819, "14326239684": 0.7171052631578948, "1440717430": 0.09499999999999995, "1440717450": 0.5308823529411765, "8836797985": 0.11249999999999999, "14328353034": 0.59, "4611487374": 0.22272727272727277, "11558170973": 0.52875, "6396200276": 0.5675, "14326239637": 0.5168421052631579, "4647772630": 0.6059259259259259, "399900249": 0.6102500000000001, "8836798013": 0.69, "7003261438": 0.6903846153846155, "13086584703": 0.18095238095238098}, "Desc": [{"nicearg": "Mastschweins", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mastschweins%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Mastschweins\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mastschweins%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}