{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " avanciert ' und das w\u00e4re ihm sicher recht gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 16654238323, "Left": [{"class": "", "str": "Er w\u00e4re heute zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat an sich und seinem Werk nat\u00fcrlich nichts auszusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14907848071, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch der schwule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelungen zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 5536893175, "Left": [{"class": "", "str": "Das scheint dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortpirat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "wortpirat.de", "toknum": 5458190632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber schauen wir mal auf die letzten Tage des sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10257279729, "Left": [{"class": "", "str": "Er pr\u00e4gte diese Beziehung nachhaltig und wird nicht ohne Grund weithin als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reichte und es war vom Tisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 13459955840, "Left": [{"class": "", "str": "Ein L\u00e4cheln des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Polen blieb bis zuletzt am Fernsehen pr\u00e4sent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 19661554039, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseverein.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "presseverein.ch", "toknum": 2607005618, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"NZZ\" w\u00fcrdigte ihn posthum gar als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortpirat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "wortpirat.de", "toknum": 5458190690, "Left": [{"class": "", "str": "Man berichtet eben nicht \u00fcber den sterbenden Papst, sondern \u00fcber die Leiden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb: Ja, lasst uns bitte etwas gegen diese Page hier unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jatv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "jatv.de", "toknum": 1167622874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wie sein Vorg\u00e4nger aus Polen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 12990124900, "Left": [{"class": "", "str": "Benedikt XVI. ist nicht der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Auslegung alleine z\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-niggemeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "stefan-niggemeier.de", "toknum": 13278206839, "Left": [{"class": "", "str": "Und vermutlich sind Sie auch nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 10362533992, "Left": [{"class": "", "str": "Im TV-Zeitalter galt er als genialer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einsteingalerie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "einsteingalerie.de", "toknum": 1132458369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einstein wurde ein von aller Welt hofierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 9611748837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zumindest was Deutschland betrifft sehe ich jedoch keinen voranschreitenden Katholizismus im Fahrwasser des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu nennen, verfehlt den Kern seines Charismas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ucoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "ucoz.de", "toknum": 2085298501, "Left": [{"class": "", "str": "Ihn jedoch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" so etwas \u00fcberhaupt n\u00f6tig h\u00e4tte, ist anzuzweifeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gonzosophie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "gonzosophie.de", "toknum": 16288166807, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ob ein 88j\u00e4hriger von allen Medien so titulierter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "ksta.de", "toknum": 16553020972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "GROSSB\u00d6LTING: Johannes Paul II. wird gern als der erste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie sein Vorg\u00e4nger Johannes Paul II. ist er sicher nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muensterlandzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "muensterlandzeitung.de", "toknum": 3043217927, "Left": [{"class": "", "str": "Nein, der volksnahe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II. in Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganzheitlichesicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapstes"}], "ref": "ganzheitlichesicht.de", "toknum": 1967351896, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeint ist der Jahrestag des beinahe \u00f6ffentlichen Todes des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bszonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "bszonline.de", "toknum": 18423664146, "Left": [{"class": "", "str": "Geschickt inszenierte er sich auf seinen zahlreichen Weltreisen in den Massenmedien, so dass man bald von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neil Postman."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soulsaver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "soulsaver.de", "toknum": 9644503883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr und mehr bewahrheitet sich der Titel des Buches Wir am\u00fcsieren uns zu Tode von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 11450648156, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist oft vor die Kamera getreten um die Botschaft der Kirche zu verk\u00fcnden, deshalb nannte man ihn auch den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganzheitlichesicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "ganzheitlichesicht.de", "toknum": 1967353474, "Left": [{"class": "", "str": "Quasi \u00f6ffentliches Sterben und Siechtum geh\u00f6rte zum neuzeitlichen M\u00e4rtyrertum eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt bis zuletzt am Fernsehen pr\u00e4sent und die italienischen Medien berichten uneingeschr\u00e4nkt positiv \u00fcber das Pontifikat des Papstes aus Polen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 16203000831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Geschichte gemacht hatte, sein Vorbild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 11945608566, "Left": [{"class": "", "str": "Ausdr\u00fccklich nannte er Johannes Paul II., der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Johannes Paul II., kein im besten Sinn des Wortes gro\u00dfer Kommunikator."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiovatikan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "radiovatikan.de", "toknum": 1369469246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuschreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissfot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4pste"}], "ref": "swissfot.ch", "toknum": 8278010273, "Left": [{"class": "", "str": "Hunger und Faulheit, Arroganz und R\u00fcpelei sind etwa die Tugenden, die ihnen Schreiberlinge und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Gesundheitsberatern: Prof. Hademar Bankhofer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnennews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "sonnennews.de", "toknum": 8200277837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er ist sicher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans R. Beierlein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlagerarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "schlagerarchiv.de", "toknum": 1330967792, "Left": [{"class": "", "str": "Die beruflichen Geschicke von Stefanie Hertel lenkt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und reiste als \"eiliger Vater\" durch die ganze Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 4910018017, "Left": [{"class": "", "str": "In den mehr als 26 Jahren seines Pontifikats profilierte er sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Pauls II.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bertelsmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapstes"}], "ref": "bertelsmann.de", "toknum": 18872294768, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem neuen Buch berichtet Andreas Englisch vom Sterben und vom Tod des sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein moechte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "mediaweb.at", "toknum": 8698826618, "Left": [{"class": "", "str": "Nunja, der neue Inhaber des \"Heiligen Stuhls\" hat von Anfang an klar gemacht, dass er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der im Gestus des Gro\u00dfinquisitors Zensuren verteilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-niggemeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "stefan-niggemeier.de", "toknum": 9611905122, "Left": [{"class": "", "str": "Aber jetzt geht er immer mehr auf in seiner Rolle als selbsternannter deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbrachte also weniger die \u00d6ffnung der Kirche im Umgang mit den modernen Massenmedien, als die \u00d6ffnung der Kirche f\u00fcr die Masse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9682409075, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erregt hat, bl\u00fcht ihm die ewige Verdammnis Gottes, pardon, Googles."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["robertbasic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "robertbasic.de", "toknum": 15805425712, "Left": [{"class": "", "str": "Wem aber jemand den heiligen Zorn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dritten Reiches Alfred Hugenberg sa\u00df nach dem Krieg bis zu seinem Tode im Knast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedemann-wehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "friedemann-wehr.de", "toknum": 2065514666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P.S. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wenden \u2013 oder kann man da vielleicht ein Gesch\u00e4ftsmodell aufziehen \u2013 positive Reviews verkaufen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fixmbr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4pste"}], "ref": "fixmbr.de", "toknum": 2982421741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer also eine positive Bewertung braucht, sollte sich an die Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " thronen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theintelligence.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4pste"}], "ref": "theintelligence.de", "toknum": 13976335224, "Left": [{"class": "", "str": "Handke sieht sich als jemand der das dauernd Sch\u00f6ne schafft selbst im Angesicht der Angriffe einer verkrebsten Kultur - \u00fcber die nichts ahnende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstellen Regeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterknechtli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4psten"}], "ref": "peterknechtli.ch", "toknum": 7614015986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herrjesses: Ein journalistischer Text mit \u00fcber 23'000 Zeichen so \"uncool\" und so v\u00f6llig neben den von selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgef\u00fchrt, wie oft sein Vorg\u00e4nger, der um Beifall heischte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 5944713657, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich, wie man ihn kennt, pers\u00f6nlich sympathisch, er hat sich nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beresowski und Gussinski entmachtet, ihre Medienkonzerne zerschlagen und das System neu strukturiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4pste"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 7126207979, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zuge neuer Verteilungsk\u00e4mpfe im Kreml wurden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II. und dessen noch wenig erforschtes Wirken bei der Erosion des Ostblocks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressrelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "pressrelations.de", "toknum": 11965101283, "Left": [{"class": "", "str": "Mit aktuellen Bez\u00fcgen, denke man etwa an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als verwirrter Sonderling, als vision\u00e4rer Prophet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thing-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "thing-hamburg.de", "toknum": 16379272739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marshall McLuhan (1911-1980) gilt als Pop-Philosoph, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Die Inszenierungen Johannes Pauls II. im Fernsehen und auf Fotografien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalistik-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "journalistik-dortmund.de", "toknum": 6259204785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kubitza, Markus: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Papa Superstar) das Bed\u00fcrfnis der Jugend nach Medienstars befriedigte und zwar in der speziellen Koppelung mit festen Wertvorstellungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 3057554064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich denke, dass dieser erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Polen, wird am 1. Mai dieses Jahres \"in Rekordzeit\" seliggesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 4910017982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Paul II. Johannes Paul II, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortpirat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "wortpirat.de", "toknum": 5458191168, "Left": [{"class": "", "str": "Ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hat seine 3 (?) letzten Jahre v\u00f6llig ungeniert seine Demenz als h\u00e4ufchen Elend nuschelnd auf dem Tron Gottes verbracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-kommunikation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "blog-kommunikation.de", "toknum": 12128000584, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes Paul II. war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4psten"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 4754583936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem Krisengespr\u00e4ch mit Ihnen notierte Unseld: \"Er 'hasste' meine 'verbr\u00fcdernde, zersetzende, krebserregende' Umarmung mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mobile Media und Elearning Dieser Blog bietet umfangreiche Informationen zu den Themengebieten Smartphone apps, Web-TV, Elearning und Google Tools."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["de-linkliste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "de-linkliste.de", "toknum": 13105482784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dem heute eine ma\u00dfgebliche Rolle bei der \u00dcberwindung des Sozialismus in seinem Heimatland Polen zugeschrieben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tobias-daniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapstes"}], "ref": "tobias-daniel.de", "toknum": 2345481264, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fernsehzeitalter geno\u00df der Pontifex wie kein anderer seiner Vorg\u00e4nger den Ruf des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cemeon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "cemeon.de", "toknum": 9438481540, "Left": [{"class": "", "str": "Oktober 1978. Da Papst Johannes Paul II. mehr als seine Vorg\u00e4nger die N\u00e4he zur \u00d6ffentlichkeit suchte und dieses auch \u00fcber die Massenmedien, verhalf ihm auch zu dem Namen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein moderner Papst, ein unverr\u00fcckbarer Papst (Abtreibung, Z\u00f6libat, Frauenpriester..), und er war unser Papst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doh.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "doh.at", "toknum": 5307859133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das kann man mit gutem Recht bezweifeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sub-bavaria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "sub-bavaria.de", "toknum": 6874370832, "Left": [{"class": "", "str": "Und ob dem Jesuitenpater Rupert Mayer diese Art von Rummel um seine Person recht gewesen w\u00e4re, noch dazu veranstaltet vom Management eines TV-gerechten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jemanden, der eine Popularit\u00e4t erreichte, wie sonst nur Menschen wie Micky Maus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unbestimmtheitsrelation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "unbestimmtheitsrelation.de", "toknum": 5404993416, "Left": [{"class": "", "str": "Und die hatten mit Karol Wojtila ja nun wirklich einen wahren Superstar am Start, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit herausragenden dialogischen F\u00e4higkeiten, so S\u00f6ding: \"Aber sein Auftreten in den letzten Tagen im Vergleich zu fr\u00fcheren Zeiten war ein Unterschied wie Tag und Nacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 4333878381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ratzinger werde wohl kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte eingegangen ist, n\u00e4mlich Marshall McLuhan stellte in den 1960er Jahren die These auf: Die Welt ist ein Global Village!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["web-100.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "web-100.de", "toknum": 10052797073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon der kanadische Medientheoretiker, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Welt bereiste, aus dem Vatikan nach drau\u00dfen ging - der sehr genau wusste, welche Bedeutung das Informationszeitalter hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domain-ohne-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "domain-ohne-namen.de", "toknum": 18982514280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der weltoffene Papst Johannes Paul II. - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marshall McLuhan, den er bereits in den 60er Jahren formuliert hat, ernst genommen werden muss: Medium is the message."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuegegenwart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "neuegegenwart.de", "toknum": 13373762397, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke, dass einer der Grunds\u00e4tze des - \u00fcbrigens katholischen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II. am Fenster in Rom beim Versuch, den Ostersegen zu erteilen, wurde von 104 TV-Sendern in \u00fcber 70 L\u00e4nder der Welt \u00fcbertragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhetorik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapstes"}], "ref": "rhetorik.ch", "toknum": 19003748883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ergreifende Auftritt des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Schauspielertalent wie sein Vorg\u00e4nger, der um Beifall heischt, vielmehr einer, der sich auf die zentrale Wahrheit des Christentums - n\u00e4mlich den Glauben an Gott - konzentriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 16284281501, "Left": [{"class": "", "str": "Er war jedenfalls kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat h\u00f6chstens ein oder zwei Fragen beantwortet, nie aber Radio oder Fernsehen ein mehr als zwei Minuten dauerndes Interview gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 7969572115, "Left": [{"class": "", "str": "Alle, die behaupten, sie h\u00e4tten mit Papst Johannes Paul II. Interviews gef\u00fchrt, \u00fcbertreiben ein wenig, denn der gro\u00dfe \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moderne, der sich wie ein Popstar zu inszenieren weiss, der Hardliner, der im Zeitalter von Aids gegen Verh\u00fctung predigt, der erste Papst, der die Juden um Vergebung bat, der unbequeme Politiker, der die Sowjets bek\u00e4mpfte und heute den Irakkrieg ablehnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 3994606032, "Left": [{"class": "", "str": "Englisch zeichnet ein aufregendes und intimes Portr\u00e4t eines Menschen voller Widerspr\u00fcche: Karol Wojtyla ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvio Berlusconi das Handtuch werfen musste; auch in metallischer Hinsicht gibt es von dort in sch\u00f6ner Regelm\u00e4\u00dfigkeit Brauchbares zu h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legacy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "legacy.de", "toknum": 3163656352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es tut sich etwas im Land von Pizza und Pasta: Nicht nur, dass der umstrittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Professor Ring, verk\u00e4mpften sich immer f\u00fcr \"Sendezeiten im Internet\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauss-gezwitscher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "tauss-gezwitscher.de", "toknum": 3278766137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese besondere Spezies von Bevormundern und Zensoren, voran stets die federf\u00fchrende SPD- Staatskanzlei Rheinland-Pfalz Seit' an Seit' mit dem bayerischen CSU-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zeitgeschichte teilnehmen zu k\u00f6nnen und den Strom der global kursierenden TV-Bilder des einbalsamierten Leichnams noch mit unz\u00e4hligen eigenen digitalen Aufnahmen anzureichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aesthetikundkommunikation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "aesthetikundkommunikation.de", "toknum": 3595955449, "Left": [{"class": "", "str": "Millionen von ihnen lie\u00dfen sich dadurch motivieren, nach Rom zu pilgern, um live an der Beerdigung des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dem 1979 sogleich ein \" Vojtyla Disco Dance \" gewidmet wurde, der \"Reisepapst, Friedensmahner und Glaubensh\u00fcter\" (dpa 2.4.2005) war auch entschiedener Gegner des US-\u00dcberfalls auf den Irak 1) . Der Theologe Hans K\u00fcng , dem nach einem 1979 publizierten Artikel die Lehrbefugnis entzogen wurde, spricht hingegen von einem Pontifikat verh\u00e4ngnisvoller Widerspr\u00fcche : Derselbe Mann, der die Menschenrechte nach au\u00dfen vertrete, verweigere sie im inneren den Bisch\u00f6fen, Theologen, vor allem den Frauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "uni-marburg.de", "toknum": 3654435724, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Paul II. nicht zu scheuen braucht: Angelo Giuseppe Roncalli, der sich als Papst Johannes XXIII. den Beinamen der gute Papst verdiente."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "dekanat.at", "toknum": 12706496372, "Left": [{"class": "", "str": "Am 28. Oktober 1958 jedoch wurde ein Mann zum Papst gew\u00e4hlt, dessen charismatische Ausstrahlung den Vergleich mit dem sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und hat \u00fcber seinen Tod hinaus einen bleibenden Eindruck hinterlassen und f\u00fcr einen Ansturm auf Rom und dem Vatikan gesorgt, wie sonst wohl noch nie in der Geschichte der katholischen Kirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 10329608750, "Left": [{"class": "", "str": "Er galt als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) Und in Spanien?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relimedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "relimedia.de", "toknum": 13107085598, "Left": [{"class": "", "str": "Mein pers\u00f6nlicher Favorit war die \u00dcbertragung der Autofahrt von Edinburgh nach Glasgow live auf zwei Kan\u00e4len, eine halbe Stunde lang waren nur Autod\u00e4cher von oben zu sehen, versehen mit Kommentaren aus dem off.\" (zit. \u2192 B. Hagenkord, Benedikt XVI. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erholt . \" Pius IX. war der profilierteste Reaktion\u00e4r der neueren Kirchengeschichte: Er verk\u00fcndete das Dogma von der unbefleckten Empf\u00e4ngnis Marias; er gab den Ansto\u00df f\u00fcr den Syllabus, die ber\u00fcchtigte Liste der liberalen Irrt\u00fcmer von 1864, darunter Verfassungsstaat, Pressefreiheit und Menschenrechte; und er kr\u00f6nte seinen Widerstand gegen die eigene Zeit mit dem Unfehlbarkeitsdogma, jenem Schlussstein der katholischen Kirchenlehre, der diese gegen jegliche Ver\u00e4nderung durch innerkirchliche Bewegungen absichern sollte, also gegen Demokratie in Glaubensfrage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4psten"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 14540970354, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich hat sich die Katholische Kirche schon von ganz anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", suchte damals einen Job bei uns und hat f\u00fcr mich gegen Honorar Musiklisten gef\u00fchrt, die belegt haben, wie viele West-Titel der DDR-Rundfunk einsetzte, um DDR-B\u00fcrger von der t\u00e4glichen Republikflucht via Westmedien abzuhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studio89.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "studio89.de", "toknum": 19225662987, "Left": [{"class": "", "str": "Georg Gafron, heute Berlins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin, der das politische Geschick der Bundesrepublik mit \"Bild\" und dem Flaggschiff \"Die Welt\" mit bestimmte und eines der gr\u00f6\u00dften Medienimperien erfolgreich leitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 13051695748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Axel C\u00e4sar Springer, geboren am 2. Mai 1912 in Hamburg, galt nicht nur in Deutschland lange Jahre als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner Kombination aus charismatischer Show und beinhartem Abblocken von echter Diskussion und von Reformen dar\u00fcber hinaus den Anfang vom Ende der katholischen Volkskirche eingel\u00e4utet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 16203001715, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6glicherweise aber - und darauf deuten die k\u00fcrzlich ver\u00f6ffentlichten alarmierend hohen Zahlen von Kirchenaustritten hin - hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie sein Vorg\u00e4nger, h\u00e4tte man in diesen aufgeregten Zeiten auf die Reise ins mit politischen und religi\u00f6sen Minen gepflasterte Heilige Land entweder verzichtet oder eine PR-Kampagne inszeniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gazakonflikt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "gazakonflikt.de", "toknum": 19604341999, "Left": [{"class": "", "str": "Die Worte, die Israel erwartet hatte, kamen sehr sp\u00e4t, aber eben nicht zu sp\u00e4t. W\u00e4re der Vatikan eine katholische Werbeagentur und Benedikt XVI. ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Geschichte (zu dem ihn ja erst die Medien selbst machten, in perfekt abgestimmter Synergie) hat er sich auf seinen zahlreichen Reisen (allein den s\u00fcdamerikanischen Kontinent besuchte er 18 Mal in 26 Jahren) immer wieder energisch f\u00fcr den Frieden und \u2013 angesichts der Milit\u00e4rdiktaturen keineswegs selbstverst\u00e4ndlich \u2013 f\u00fcr Menschenrechte und Demokratie eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brennan.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "brennan.ch", "toknum": 13450621735, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Tod hinaus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 16203000825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Medien lieben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Thema nicht anzuschneiden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["splitmind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapsts"}], "ref": "splitmind.de", "toknum": 5256126392, "Left": [{"class": "", "str": "Oder steckt dahinter vielleicht eine Order irgend eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Telepontifex\" weltweit bekannt und nutzte den Multiplikationseffekt der Massenmedien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhetorik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "rhetorik.ch", "toknum": 14188010177, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte sogar seinen Tod zum Event."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "misik.at", "toknum": 9246888323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sterben in der News-\u00c4ra - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Mehr lesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 12790905153, "Left": [{"class": "", "str": "Die SZ stellt richtig: Johannes Paul II. war nicht der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Karel Wojtyla st\u00fcrmte die Herzen mit Bildern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "e-politik.de", "toknum": 12050818972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Schauspielertalent, der um Beifall heischt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 16153980159, "Left": [{"class": "", "str": "\"Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Einstein war in aller Welt ein hofierter Medienanziehungspunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 15053695136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hofierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marshal McLuhan gepr\u00e4gt wurde, scheint sich langsam, aber unabwendbar zu verwirklichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "chello.at", "toknum": 1191905151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der Ausdruck, der vor vielen Jahren vom amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vatikans begr\u00fc\u00dft ausdr\u00fccklich das kompromisslose Vorgehen der deutschen Ordnungskr\u00e4fte: \"Z\u00fcgellosigkeit jedweder Auspr\u00e4gung bedeutet das Ende der Menschheit!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-script.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "e-script.de", "toknum": 520484741, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wird, weil er E-Mail und SMS zu nutzen wei\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esoterium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "esoterium.de", "toknum": 5622857496, "Left": [{"class": "", "str": "Da habe ich doch gerade erst auf der Netzzeitung gelesen, dass Benedikt XVI als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Karol Wojtila verursachte auch im Sterben ein nie dagewesenes Medieninteresse: Zweieinhalb Tage lang \u00fcbertrugen dutzende Fenrsehstationen jede Regung innerhalb ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoaxbusters.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "hoaxbusters.de", "toknum": 4802117722, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XVI. geworden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 7846222869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese neue Tods\u00fcnde zeigt, wie stark die erz-konservativsten Kreise rund um \"Pro Life\" und \"Opus Dei\" gerade unter dem \"modernen\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chbap.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "chbap.ch", "toknum": 4732773450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16. Okt. 1978: Wahl Karol Wojtylas zum ersten nichtitalienischen Papst seit 1522. Bereits bei seinem ersten \u00f6ffentlichen Auftreten als Papst wird vielen Menschen bewusst: Dies ist ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt nie geschafft hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 19758782649, "Left": [{"class": "", "str": "[...] Man mag \u00fcber seine pseudopsychologische Kuscheltheologie - oder kuschelpsychologische Pseudotheologie - den Kopf sch\u00fctteln, aber er und die anderen benediktinischen Medienm\u00f6nche erreichen die Menschen, wie es der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chbap.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "chbap.ch", "toknum": 4732773419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenderszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "gruenderszene.de", "toknum": 12604209428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "http://www.medienpapst.com"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Geschichte hatte nicht nur auf den Umbruchprozess in Polen w\u00e4hrend der 1980er Jahre gewaltigen Einfluss, sondern trug durch seine Reisen und \u00f6ffentlichen Auftritte die neuen Ideen aus Ostmitteleuropa in die Welt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herder-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "herder-institut.de", "toknum": 9329778244, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufnahmen aus dem Bildarchiv des Herder-Instituts zeigen Danziger Werftarbeiter bei einer Solidarno\u015b\u0107-Demonstration mit dem Bild des polnischen Papstes Johannes Paul II. Dieser erste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " titulierte Marshall McLuhan formuliert. 15"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdg-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "mdg-online.de", "toknum": 17321972818, "Left": [{"class": "", "str": "Genau diese Hoffnung, dass die ganze Menschheit einmal durch die elektronischen Medien verbunden werde und damit soziale Br\u00fcche und Spezialwissen (das immer auch Herrschaftswissen ist) verschw\u00e4nden und letztendlich eine Himmlische Stadt, ein neues Jerusalem heraufziehe, hat schon der gern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sascha Lobo . Der sich ja im Jahre 2009 ins Gespr\u00e4ch brachte durch seine uns\u00e4gliche Web2.0-Vodafone Kampagne . Platz2 , der Ex-Manager von dem Fu\u00dfballverein Bayer 04 Leverkusen , Rainer Calmund . Seine mediale Pr\u00e4zens auf div. TV-Kan\u00e4len scheint sich also auch im Netz bemerkbar zu machen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16459469720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Platz1 , wer auch sonst, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ach war das sch\u00f6n, als es noch keine Medien gab) und seine treuen Untergebenen reden und glauben lassen - damit haben sie genug zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 14530264814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... oder doch lieber selbst zupacken (\"Wir sind Papst\") und diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit letzten Kr\u00e4ften aufrechterhalten wollen, l\u00e4ngst hinf\u00e4llig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creative-network-factory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4pste"}], "ref": "creative-network-factory.de", "toknum": 13386391841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[30] \"Die Zuschauer wollen unterhalten und nicht gefordert werden\" - F\u00fcr Brauner und Bickmann (1996: 35 ff.) ist dieses Paradigma, das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sprachgewandter Jetset-Reisender trat er aus den geheimnisumwitterten Mauern des Vatikan heraus und pr\u00e4sentierte sich einer \u00fcberraschten Welt\u00f6ffentlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advent-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "advent-verlag.de", "toknum": 17908106520, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster Nicht-Italiener auf dem \"Stuhl Petri\" seit Martin Luthers Tagen verband er die Offenheit und Volksn\u00e4he von Johannes XXIII. mit der Glaubensstrenge und Prinzipientreue eines Paul VI. Als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Parents, Paragrafenhengste, Prisonw\u00e4rter, Profitrainer, usw, aber dann f\u00fchrt Ihr einen Diskurs \u00fcber Gewalt und Gewaltfreiheit und jammert rum, wie machtfrei / oder als Gegenseite Macht ausnutzend Ihr oder die, die auf andere Weise wie Ihr von Kindern Aufmerksamkeit und Z\u00e4rtlichkeit zocken wollen doch drauf w\u00e4ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienp\u00e4pste"}], "ref": "taz.de", "toknum": 1687758743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst begebt Ihr Euch in Positionen der Macht, wie Jugendamt, Pauker, Parents, Professoren, Psychologen, P\u00e4dagogen, Heimleiter, Multimillion\u00e4rsmaffia, Pfaffen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die globale \u00d6ffentlichkeit einzuwirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapstes"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 2683468352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6ln war der Test f\u00fcr die F\u00e4higkeit der r\u00f6mischen Kirche, nach der \u00c4ra des polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst ist die Attraktion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 3948386124, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dichand und der Medienzar Buerlusconi, der liberale Westerwelle und der konservative Pr\u00f6ll, rechte Sozialdemokraten und rassistische Polizisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 5148346053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortpirat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "wortpirat.de", "toknum": 5458190634, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II., dem Konklave, er bietet ein Portr\u00e4t des neuen Papstes und stellt sich der Frage, wohin die katholische Kirche mit Benedikt XVI. aufbrechen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ava-international.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapstes"}], "ref": "ava-international.de", "toknum": 7140480199, "Left": [{"class": "", "str": "Sein neues Buch handelt vom Sterben und Tod des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wojtyla scheint die Kirche einen Schritt vorw\u00e4rts getan zu haben, und dessen Nachfolger beabsichtigen offensichtlich nicht einen Deut davon zur\u00fcckzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9682409227, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhetorik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "rhetorik.ch", "toknum": 10901427160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachtrag: Ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advent-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienpapst"}], "ref": "advent-verlag.de", "toknum": 19365951444, "Left": [{"class": "", "str": "Wer w\u00e4re daf\u00fcr geeigneter gewesen als Karol Wojtyla, der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Medienpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Medienpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3043217927": 0.7625, "19225662987": 0.5, "18423664146": 0.758695652173913, "19003748883": 0.5264705882352941, "7846222869": 0.055681818181818145, "13105482784": 0.5628260869565217, "16379272739": 0.61375, "4732773419": 0.0, "16553020972": 0.7816666666666666, "10329608750": 0.5, "15805425712": 0.6943181818181817, "3278766137": 0.5, "9329778244": 0.0, "12128000584": 0.5758333333333333, "4732773450": 0.02969696969696967, "17321972818": 0.0, "1967351896": 0.7597222222222223, "4802117722": 0.07583333333333331, "11450648156": 0.7340000000000001, "9611905122": 0.6995652173913043, "18982514280": 0.5307575757575758, "4333878381": 0.5341911764705882, "10362533992": 0.82, "9682409075": 0.6980000000000001, "13459955840": 0.8409090909090909, "1967353474": 0.7333333333333333, "9438481540": 0.546875, "3057554064": 0.59, "10052797073": 0.5318181818181817, "16284281501": 0.5229166666666667, "15053695136": 0.22272727272727277, "2065514666": 0.68, "6259204785": 0.6111111111111112, "16654238323": 0.8733333333333334, "19758782649": 0.012236842105263143, "5307859133": 0.5415277777777777, "14188010177": 0.294736842105263, "13386391841": 0.0, "19661554039": 0.8409090909090909, "1167622874": 0.8266666666666665, "11965101283": 0.6299999999999999, "2982421741": 0.6735714285714285, "14530264814": 0.0, "19604341999": 0.5, "1330967792": 0.70625, "10257279729": 0.8529411764705883, "5536893175": 0.871875, "3595955449": 0.5, "17908106520": 0.0, "16153980159": 0.2545454545454546, "6874370832": 0.5410294117647059, "7969572115": 0.5, "12604209428": 0.0, "5622857496": 0.1339285714285714, "13051695748": 0.5, "13107085598": 0.5, "2345481264": 0.5529411764705883, "13450621735": 0.5, "5458190632": 0.8666666666666667, "1369469246": 0.71875, "5458191168": 0.585, "12790905153": 0.25781250000000006, "2085298501": 0.7961538461538461, "9644503883": 0.7460526315789473, "8200277837": 0.7076923076923077, "13373762397": 0.5275, "5458190690": 0.828125, "12990124900": 0.825, "18872294768": 0.7035714285714286, "14540970354": 0.5, "16203001715": 0.5, "12706496372": 0.5, "11945608566": 0.7236842105263157, "13278206839": 0.825, "13976335224": 0.6696153846153845, "8698826618": 0.7016666666666665, "1191905151": 0.1833333333333333, "4754583936": 0.5673076923076923, "1132458369": 0.8111111111111111, "9246888323": 0.27857142857142847, "520484741": 0.14249999999999996, "14907848071": 0.8733333333333334, "5404993416": 0.5397727272727273, "3654435724": 0.5, "16288166807": 0.7883928571428572, "16459469720": 0.0, "12050818972": 0.2545454545454546, "8278010273": 0.7105263157894737, "2607005618": 0.8384615384615384, "5256126392": 0.3033333333333333, "5944713657": 0.6392857142857142, "4910017982": 0.5875, "3163656352": 0.5, "3994606032": 0.5, "4910018017": 0.70475, "9611748837": 0.8033333333333332, "7126207979": 0.6330434782608695, "7614015986": 0.6628846153846153, "16203000825": 0.3555555555555556, "16203000831": 0.7328260869565216}, "Desc": [{"nicearg": "Medienpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Medienpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Medienpapst\"]", "op": "Query", "size": 109}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Medienpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 109}], "concsize": 109, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 109}