{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ensuite.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mediengurus"}], "ref": "ensuite.ch", "toknum": 7748436936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vergessen wir diese vorgegebenen \"Konzepte\" von den ausrangierten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem Schrott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 4931944827, "Left": [{"class": "", "str": "Da l\u00e4uft ja nach Ansicht vieler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennen, seinen Job kann er offenbar nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 16836404446, "Left": [{"class": "", "str": "Von mir aus k\u00f6nnen sie den kleinen Wolf sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hifi-agent.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "hifi-agent.de", "toknum": 19024163402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Apples neuester Smartphone Streich ist ja schon lange ein gro\u00dfes Thema unter vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass nur der Erfolgreiche z\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wtrifo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "wtrifo.de", "toknum": 10514888128, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder erkl\u00e4ren uns die Meinungsmacher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Biestmann in Hannover durchsetzen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elterninitiative-lohne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "elterninitiative-lohne.de", "toknum": 5092930253, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls nicht dann, wenn sich ausnahmsweise mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leitmedium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "leitmedium.de", "toknum": 6889863162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Problem der Sendung war die immer wieder auftretende Verwechslung von Medienexperte mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Raab erh\u00f6hter Beliebtheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["watervention.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "watervention.de", "toknum": 8548730664, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser neue Trendsport erfreut sich nicht zuletzt durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Politikern verdammt wenig wirkliche Wissenschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orwell-staat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "orwell-staat.de", "toknum": 13169324128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ungl\u00fccklicherweise steckt in den Verlautbarungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Panasonic hat sich liebend gern dieser Herausforderung gestellt und einen Camcorder in HD- Qualit\u00e4t entwickelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hd-camcorders.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "hd-camcorders.de", "toknum": 7116048829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der japanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben keine Opfer hinnehmen m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-rentenschutzbund-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "deutscher-rentenschutzbund-ev.de", "toknum": 3818168644, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kapitalisten, die Beamte, Politiker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Journalismus-Professor Jeff Jarvis gestern in der FAZ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibiber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "ibiber.de", "toknum": 15036806105, "Left": [{"class": "", "str": "Google+ k\u00f6nne man nicht von au\u00dfen beurteilen, schreibt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013 man glaubt es kaum noch \u2013 K\u00fcnstler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["endoplast.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "endoplast.de", "toknum": 3523066813, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei changiert er zwischen Hofnarr, Entertainer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom sagenumwobenen Herbstmeister hatte wieder mal die Nase korrekt in den Wind gehalten und zielstrebig den G\u00e4steblock angefahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits03.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "abseits03.de", "toknum": 8164884499, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jarvis zeigt sich dar\u00fcber begeistert, dass beim Lokalblog der New York Times die B\u00fcrger mit einbezogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ituj-training.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienguru"}], "ref": "ituj-training.de", "toknum": 3602116581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Politiker behaupten \u2013 die Daten zeigen, dass sich der Trend zusehends verschlimmert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["propagandafront.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "propagandafront.de", "toknum": 3944501317, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist v\u00f6llig unerheblich, was die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J.-M. Messier von Vivendi von sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "sprachlog.de", "toknum": 12358600545, "Left": [{"class": "", "str": "Entsprechendes gab etwa gleichzeitig der damalige franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Wirtschafts- und Politeliten gl\u00e4ubig aufgesaugt und and\u00e4chtig nachgeplappert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 2820776744, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurden von unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"stick with ink and sink\" \u2013 bleib bei der Druckerschw\u00e4rze und du wirst untergehen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingridszurowski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "ingridszurowski.de", "toknum": 610441785, "Left": [{"class": "", "str": "Stimmt also die Aussage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sechziger und siebziger Jahre, geantwortet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 18903873694, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage ist falsch gestellt, so h\u00e4tte Marshall McLuhan, der kanadische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Orakel und public intellectual , wie ihn die Welt noch nicht gesehen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["research-worldwide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "research-worldwide.de", "toknum": 16603947973, "Left": [{"class": "", "str": "Es beginnt die Phase von McLuhan als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 18299037232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute ist Rupert Murdoch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " JW und Golfsburg klar gemacht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 2610519059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rautenfan 00:28 Die Schlacht kommt Samstag Habe es gerade mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pop-Generation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "fh-potsdam.de", "toknum": 3096777218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marshall McLuhan (1911-1980) war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit stylischer Brooklyn Brille, der mit seiner Digitalkamera Filme dreht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jmberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "jmberlin.de", "toknum": 17067077814, "Left": [{"class": "", "str": "Nigora ist zunehmend von Ahmad angezogen, einem trendigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wissenschaftler unbedingt darauf bestehen wollen, dass sie vom Affen entstammen, so ist es ihre Sache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dimadima.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "dimadima.de", "toknum": 6354972600, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn manche Schullehrer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Lobbyisten und Funktion\u00e4re, r\u00fcstet sich zum letzten Gefecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-rentenschutzbund-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "deutscher-rentenschutzbund-ev.de", "toknum": 430339424, "Left": [{"class": "", "str": "Washington, die Stadt der Staatsdiener,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Joachim Peters sind \u00fcberzeugt, dass die Konzerne der Unterhaltungselektronik in k\u00fcrze die Entwicklung den Computerfirmen aus der Hand nehmen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["print.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mediengurus"}], "ref": "print.ch", "toknum": 14346177226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denenzufolge das f\u00fcr die analoge Welt geeignete Urheberrecht im digitalen Kontext hoffnungslos unpassend und daher obsolet sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "fes.de", "toknum": 10014548789, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgeschreckt ist er durch Prognosen einiger renommierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll der \u00f6ffentlichkeitswirksame Frontmann, der intellektuelle Star, das bekannte Vorzeige-Gesicht der neuen Partei sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edathy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "edathy.de", "toknum": 16559084919, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Ziel: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Herausgeber des Insider Infodienstes IBusiness."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediadesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienguru"}], "ref": "mediadesign.de", "toknum": 4322839852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herr Joachim Graf ist als Trendexperte, Querdenker und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MySpace vor sechs Jahren f\u00fcr 580 Millionen Dollar, doch heute ist das Netzwerk lediglich rund 30 Millionen Euro wert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toptarif.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "toptarif.de", "toknum": 3872073836, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dpa-Angaben kaufte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein. . K\u00f6ln hat das Problem Personen immer gleich einem Mesias gleichzusetzen wie Overath oder Podolski oder auch Sch\u00e4fer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 15319044090, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr muss man kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Demokraten, Bob Squier, war zu seinen Bestzeiten bei einem Drittel des US-Senats unter Vertrag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politik-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "politik-digital.de", "toknum": 7429541494, "Left": [{"class": "", "str": "Der im Fr\u00fchjahr verstorbene legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sinnieren verkniffen \u00fcber die milit\u00e4rische Schw\u00e4che Europas bei gleichzeitiger \u00f6konomischer St\u00e4rke und wie diese Asymmetrie \u00fcberwunden werden k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mund.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "mund.at", "toknum": 11537522955, "Left": [{"class": "", "str": "Politiker, R\u00fcstungsindustrielle, Gener\u00e4le und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt damit besch\u00e4ftigt sein, Pr\u00e4sident Obamas Rede in Kairo in den Himmel zu loben oder zu zerreissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2732900509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute und wohl auch morgen und \u00fcbermorgen werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Salesexperte, wer zu Ihnen z\u00e4hlt sollte sich dort auskennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2-get.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "2-get.de", "toknum": 7174254325, "Left": [{"class": "", "str": "Fachspeziefische Portale sind besonders auf eine Zielgruppe in Linie gebracht, ob IT-Fachkraft,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr beeindrucken als von der Predigt des Pfarrers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hahne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "peter-hahne.de", "toknum": 7580904603, "Left": [{"class": "", "str": "Umso besser, je mehr das wissen, denn in der heutigen Spa\u00dfgesellschaft lassen sich die Menschen von den Shows der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der gro\u00dfen deutschen Stadt, sich bester Gesundheit zu erfreuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extradienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "extradienst.at", "toknum": 2365734696, "Left": [{"class": "", "str": "Denn: Noch immer erlauben sich \u2013 speziell \u00f6sterreichische \u2013 Medien und Verlagsh\u00e4user trotz der Suggestivkraft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sogenannten Wissenschaftlern, die das System helfen sich auszudehnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["querschuesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "querschuesse.de", "toknum": 13674558193, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter diesen wenigen \" Familien \" steht ein Heer von korrupten und k\u00e4uflichen Politikern, Religionsfanatikern,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcmpfen dar\u00fcber die Nase, ohne zu wissen, dass sie damit das Beste und Wichtigste einer Gemeinschaft abtun: den allt\u00e4glichen Kontakt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalpublic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "digitalpublic.de", "toknum": 12204820128, "Left": [{"class": "", "str": "Die vermeintlichen Experten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Werbefuzzis dabei, in unsere Hirne Etiketten einzupflanzen bei der Wahrnehmung und dem Lesen von Labels."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienanalyse-international.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "medienanalyse-international.de", "toknum": 38761477, "Left": [{"class": "", "str": "Denn es sind Heerscharen von Kommunikationswissenschaftlern,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "skats.de", "toknum": 4339529260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kai Diekmann, der zur Zeit im Silicon Valley nach neuen Zukunftsmodellen f\u00fcr deutsche Presseverlage sucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woxikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "woxikon.de", "toknum": 13906360180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro\u00dfen Anteil an der Entwicklung nahm der Chefredakteur und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sechziger Jahre werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 3254562214, "Left": [{"class": "", "str": "Coupland interessiert sich f\u00fcr McLuhan als den \"konservativen Knochen\", der mit seinen Studien zur Renaissance-Rhetorik, seinem Katholizismus und seiner Technikfeindlichkeit zum gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", PR-Leute und wie sie sich alle nennen ... Als Journalistin habe ich eine Frage gelernt, die man sich in solchen Debatten zuerst stellen sollte: Cui bono?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17367355947, "Left": [{"class": "", "str": "Selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts., den ber\u00fchmten Marshall McLuhan treffen, der sich nur eines erwartete: das ewige Pfingsten einer durch Computer gest\u00fctzten Kommunikation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 5353220716, "Left": [{"class": "", "str": "So werdet ihr vermutlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Kapital aus seiner Person schlagen m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoertipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "hoertipps.de", "toknum": 9776240163, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin erlebt er das Berlin von 2011 hautnah - ein Zeitungsh\u00e4ndler, der sein erster Vertrauter wird und ihm Kontakte beschert; am bedeutendsten ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diesbez\u00fcglich eine Auflagesteigerungen und hohe Einschaltquoten, so dass wir uns ihre mediokre Aufgeregtheit weiter bieten lassen m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "politonline.ch", "toknum": 4833624480, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bev\u00f6lkerung ist zwar all dieser Intrigenspiele rund ums Bundesratszimmer l\u00e4ngst \u00fcberdr\u00fcssig, dennoch versprechen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland noch nichts weiter geh\u00f6rt hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietrendblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "dietrendblogger.de", "toknum": 7431884804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kleine Anmerkung: Tippfehler in der \u00dcberschrift (au\u00dfer es soll Englisch sein?) ansonsten sehr interessant. ich frag mich nur, warum man von diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Experten usw, die f\u00fcr diese ganze Scheisse verantwortlich sind, zur Rechenschaft gezogen werden m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polly-zeih.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "polly-zeih.de", "toknum": 4639260581, "Left": [{"class": "", "str": "Es hat was mit Gerechtigkeit zu tun das diese Leute, ob Banker, Politiker,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst dort zu Besuch sind....ihr seid Hofberichterstatter ohne eigene Meinung, das ist die Wahrheit die zwar schmerzlich f\u00fcr euch ist, aber so ist es eben nunmal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polly-zeih.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "polly-zeih.de", "toknum": 7392488638, "Left": [{"class": "", "str": "Na ganz einfach, weil die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat mit der Agentur tkmStarCom eine der gr\u00f6\u00dften Mediaagenturen Deutschlands gegr\u00fcndet und in seinem Berufsleben insgeamt rund drei Milliarden Euro an Media-Leistungen von Printmedien, TV, Radio oder Web eingekauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4-c.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "4-c.at", "toknum": 4643273513, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", enth\u00e4lt Aufnahmen von Radio- und Fernsehauftritten sowie komplette Texte seiner erfolgreichsten Ver\u00f6ffentlichungen Understanding Media und The Gutenberg Galaxy ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mcluhan-salon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "mcluhan-salon.de", "toknum": 18321239115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese CD-ROM gibt einzigartige Einblicke in das Gedankengut des kanadischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mick Mercer zum Album des Jahres 2009 gek\u00fcrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["splitterkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "splitterkultur.de", "toknum": 6734573925, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits zwei hochgelobte Alben hat (((S))) weltweit ver\u00f6ffentlicht, wobei das erste Album \"GHOST\" von dem britischen Journalisten, Kritiker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Kommunikation von der Pike auf als Redakteur gelernt hat und wie kaum jemand in der Branche \u00fcber Sachkenntnis der audiovisuellen Kan\u00e4le verf\u00fcgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mc-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "mc-bochum.de", "toknum": 17116341352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn Jochen Rausch ist nicht nur Insider des WDR, sondern vielmehr noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kritiker Mick Mercer zum Album des Jahres 2009 gek\u00fcrt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bseplus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "bseplus.de", "toknum": 5184953648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon zwei \u2013 zum Teil hochgelobte \u2013 Alben hat \"(((S)))\" bisher ver\u00f6ffentlicht, ihr erstes Album \"Ghost\" wurde gar vom britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ted Turner, EU-Kommissarin Connie Hedegaard, sowie 150 G\u00e4ste feierten ein Ergebnis von Rio+20: den Start von Sustainia100, einer internationalen Liste von 100 laufenden Initiativen zur Nachhaltigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["i-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "i-magazin.at", "toknum": 7019608766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro Harlem Brundtland,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oberauer ein Mail an Josef Gruber, seines Zeichens Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Chefredakteur der \"Tips Zeitungs GmbH & Co KG\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extradienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "extradienst.at", "toknum": 7261132696, "Left": [{"class": "", "str": "Am 12. Februar 2009 um 14:01 Uhr sandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Clay Shirky akzeptiert zwar den Vorwurf der Einseitigkeit, m\u00f6chte aber doch festhalten : \"Je leichter es den B\u00fcrgern wird, sich zusammenzutun, desto einfacher wird es f\u00fcr sie, Untaten zu dokumentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienguru"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 6908129818, "Left": [{"class": "", "str": "Der von Morozov ausdr\u00fccklich angegriffene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Herausgeber zahlreicher arabisch- und englischsprachiger Zeitschriften, schrieb: \"Die Regierungen der Welt wollen die Iraner bestrafen und als \u00dcbelt\u00e4ter in die Ecke dr\u00e4ngen, doch sie vergessen dabei, dass sich der Iran im Gegensatz zu den anderen L\u00e4ndern des Nahen Ostens einiger der fortschrittlichsten Institutionen in den Bereichen Bildung, Wissenschaft und Forschung r\u00fchmen kann\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boell-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "boell-net.de", "toknum": 6800496565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abdulsalam Haykal, ein syrischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aufzuspielen und eine Erh\u00f6hung der 15-Prozent-Quote, die die Aufnahme bekenntnisfremder Kinder an Bekenntnisschulen regelt, auf 30 Prozent zu verk\u00fcnden, um sie wenige Tage sp\u00e4ter auf 25, dann sogar auf 20 Prozent nach unten korrigieren zu m\u00fcssen, m\u00fcsse Biestmann versuchen, eine L\u00f6sung mit Rechtskraft zu finden, die dauerhaften Charakter h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elterninitiative-lohne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienguru"}], "ref": "elterninitiative-lohne.de", "toknum": 11890018461, "Left": [{"class": "", "str": "Statt sich bei der L\u00f6sung der Lohner Grundschulproblematik als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die genau wissen, was f\u00fcr uns Autoren (und den Rest der Welt) gut ist, bis hin zum genormten Blogeintrag, in dem man mir haarklein erz\u00e4hlt, wie er aufgebaut sein muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10791885467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was mir noch nie Eindruck gemacht, mich aber trotzdem (ja, ich weiss, bl\u00f6d von mir) immer wieder gestresst hat, sind, wie Matthias es auch beschreibt, all die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Freunde einer modisch kulturalistischen Debatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woweezowee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "woweezowee.de", "toknum": 608092223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es geht Huntington n\u00e4mlich \u00fcberhaupt nicht um abstrakte Probleme allgemeiner Zivilisationen, sondern um konkrete au\u00dfenpolitische Konfliktlinien. ... Die kurze Finger\u00fcbung luftiger Begriffsbestimmung war nur ein K\u00f6der f\u00fcr die Feuilletonchefs,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Fotografin zu zwei Bildteppichen montiert, aus denen sich die Schriftz\u00fcge \"Wille\" und \"Macht\" abheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2767459504, "Left": [{"class": "", "str": "In der letzten Januarwoche wurden dort feierlich zwei wandf\u00fcllende Fotoinstallationen von Herlinde Koelbl \u00fcbergeben. 336 Portr\u00e4tfotos von Angela Merkel, Gerhard Schr\u00f6der, Joschka Fischer, sowie weiteren Politikern, Wirtschaftsf\u00fchrern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ossi Urchs, und erstmals wird das medienforum.nrw mit einer gemeinsamen Veranstaltung f\u00c31\u20444r alle Kongressbesucher beschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mekonet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "mekonet.de", "toknum": 2635558018, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits zum f\u00c31\u20444nften Mal wird der Mobile Media Summit Teil des medienforum.nrw sein, moderiert von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Mahr und die Rennl\u00e4ufer Marcel Hirscher, Manfred Pranger, Mario Matt und der ehemalige Formel 1-Rennfahrer David Coulthard."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skionline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "skionline.ch", "toknum": 2596549121, "Left": [{"class": "", "str": "Unter ihnen waren S\u00e4nger DJ \u00d6tzi, Schauspielerin Kristina Sprenger,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Tafataona Mahoso sagte, dass der Tod von Gaddafi ein Trompetensignal f\u00fcr die Welt und insbesondere f\u00fcr die Entwicklungsl\u00e4nder sei, eine neue Weltorganisation zu gr\u00fcnden f\u00fcr Frieden und Sicherheit in der Welt und die Vereinten Nationen aufzul\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 5441237879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der politische Kommentator und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etc, die nat\u00fcrlich stehts bem\u00fcht sind, daf\u00fcr zu sorgen, das dort nichts verbreitet wird, das politisch nicht korrekt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cat-power.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "cat-power.de", "toknum": 4402049129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In wikipedia darf jeder die Seiten bearbeiten, in einer gro\u00dfen Gemeinschaft, so auch die Elite, Gro\u00dfkonzerne,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von dem John Lennon ebenso fasziniert war wie Bob Dylan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 18903877585, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Marshall McLuhan reden die, die ihn kannten, nur in Superlativen: Er war der geistige Komet Kanadas, das Orakel des elektronischen Zeitalters, ein Geistesriese, er war ein Scharlatan, ein Spinner, er war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wissen sehr genau, das der Medienprofi Herman im n\u00e4chsten Schritt den \"Plan\" erkennen wird, denn alle Ma\u00dfnamen der Massenpropaganda scheinen immer mehr einem Ziel zu dienen- Kinder generell zu verhindern \u2013 zu t\u00f6ten \u2013 ihre Seelen zu verkr\u00fcppeln \u2013 ihre gesellschaftliche Wertigkeit zu senken !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freigeldpraktiker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "freigeldpraktiker.de", "toknum": 13106029350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1960er-Jahre, der Autor von ungew\u00f6hnlichen Bestsellern und pr\u00e4gte Redewendungen wie \"The medium is the message\" und \"the global village\", die bis heute gel\u00e4ufig sind: der kanadische Literaturwissenschaftler und Medienanalytiker Marshall McLuhan (1911-1980)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["research-worldwide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "research-worldwide.de", "toknum": 16603946010, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", versteigt sich zu hirnrissigen Argumenten: Erst hat er sich daf\u00fcr eingesetzt, da\u00df Leberts Roman publiziert wird, jetzt entsetzt er sich \u00fcber den Medienrummel, der doch abzusehen war, und behauptet in einem langen, finanziell eintr\u00e4glichen und eitlen Striemen in der F. A. Z., es w\u00e4re f\u00fcr den Jungen, w\u00e4re sein Roman unpubliziert geblieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagestedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "hagestedt.de", "toknum": 15100288043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Biller ein altert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wir haben unseren brandneuen Onlineshop fertig gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 7353092122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Liebe Fanzinemeister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschriebenen Werbung-ist-ein-Striptease-Environment-f\u00fcr-eine-Welt-des-\u00dcberflusses-Typus dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comalab.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "comalab.at", "toknum": 15964722615, "Left": [{"class": "", "str": "Stellt Ersterer doch genau jenen des von dem kanadischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von diesem Herrn noch zu h\u00f6ren bekommen, bis sie aus ihrem Euopatraum erwachen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diepresse.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "diepresse.com", "toknum": 8523749895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was m\u00fcssen Politiker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinbrandenburg24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "berlinbrandenburg24.de", "toknum": 6671546365, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Buch ,,Die magischen Kan\u00e4le\" von 1964 konstatiert der Englischprofessor und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brian O \u0301Blivion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seite360.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "seite360.de", "toknum": 2912767189, "Left": [{"class": "", "str": "\" erkl\u00e4rt Bianca, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind beim Privat-TV blind\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["twikle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mediengurus"}], "ref": "twikle.de", "toknum": 5831450192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bestseller-Autor John Naisbitt, dessen B\u00fccher in 57 Sprachen erschienen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-marketer-seminare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "internet-marketer-seminare.de", "toknum": 5033614201, "Left": [{"class": "", "str": "\", schreibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat in wenigen Sekunden seinen ersten Fernsehauftritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arktis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "arktis.de", "toknum": 7188437191, "Left": [{"class": "", "str": "Micro-Verkabelung, letzte Instruktionen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr schlappe 500 Millionen \u00fcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkblogade.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "denkblogade.de", "toknum": 5554590039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5. myspace Von Murdoch, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["julianbuehler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "julianbuehler.de", "toknum": 14839324234, "Left": [{"class": "", "str": "Wie schon in 2008 ahmte er mit IPad-Imitat und riesigem Bildschirm die CNN-Wall zielgruppengerecht f\u00fcr das Publikum \u00dc60 nach und machte auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" offiziell verk\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 16406084699, "Left": [{"class": "", "str": "\" Man k\u00f6nnte das auch als angebrachte Skepsis bezeichnen oder als gesunden Menschenverstand, der allem misstraut, was \"Politiker oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lautscham Karl bei Betracht der Doppelpaarungen sagte: \"Bl\u00f6chl/Pauli wird den Titel holen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruamzuzla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "ruamzuzla.de", "toknum": 15610293720, "Left": [{"class": "", "str": "Und es sollte sich bewahrheiten, was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kirch werden..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldorf-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "waldorf-net.de", "toknum": 11482951893, "Left": [{"class": "", "str": "'Ran' lief ab sofort zur sogenannten \"Prime-Time\", also um 20 Uhr 15, es konnte eigentlich alles nur besser f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Graffenried mehr als einmal festgehalten und f\u00fcr eine bernische Verwurzelung pl\u00e4diert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 15332646620, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es ist nicht gleichg\u00fcltig, wer eine Zeitung mehrheitlich kontrolliert\", hat der Verleger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Milit\u00e4rs war schon immer verantwortlich f\u00fcr soziale Ungerechtigkeiten, Kriegstreiberei, Verarmung der Bev\u00f6lkerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demokratisch-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "demokratisch-links.de", "toknum": 7938254551, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Clique aus Politikern, Wirtschaftf\u00fchren,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Professor Brian O'Blivion aus \"Videodrome\" l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen, nicht zuletzt per Limousinenscreen) sch\u00f6nsaufen, indem sie, wie in Besprechungen von \"Cosmopolis\" zu lesen, die Romanvorlage als \"prophetisch\" und den Film als im emphatischen Sinn \"of our time\" hinstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmgazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Medienguru"}], "ref": "filmgazette.de", "toknum": 7673448538, "Left": [{"class": "", "str": "Hingegen k\u00f6nnen Cinephile und viele, die glauben, der Kapitalismus sei erst durch seine j\u00fcngste Finanzkrise zur gesellschaftsbestimmenden Macht geworden, sich das mitunter wie eine Sp\u00e4tachtziger-Retro-Version von Cyber-Postmodernismus anmutende Gerede ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Politik-Ikonen, Marketingmystikern, Betriebswirtschaftsesoterikern, Finanzillusionisten und Wissenschafts-Inquisitoren die Emulation eines rein virtuell existierenden Garten Eden, die vielzitierte Sch\u00f6ne Neue Welt aufschwatzen lassen - etwa so wie man die Karotte vor des Esels Nase h\u00e4ngt damit er einfach nur weiterl\u00e4uft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5744898473, "Left": [{"class": "", "str": "Genauso wie es vom Medienzauber st\u00e4ndig angefixte (verhexte) sensationsgeile Massen gibt, die sich von den modernen Magieren und Hohepriestern, von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss fuerchten als \"Antisemit\" gebrandmarkt zu werden, wenn er in den \"zivilisierten Nationen\" dazu auffordert, Araber und Islamisten de facto durch scharfe Kontrollgesetze bzw. Rasterfahndungen zu diskriminieren. ----"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5176266093, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtig ist es m.M.n. zu wissen, dass \"Semiten\" nicht ausschliesslich nur Juden sind, sondern vielmehr die Menschen, die heute als \"Araber\" verallgemeinert werden, obwohl sich der Vorwurf \"Antisemitismus\" nur auf die angebliche Diskriminierung von Juden monopolisiert ist: Kein Politiker oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Diekmann ? Nein Danke! | Cicero Online Er ging als Yuppie und kam als Nerd: Kai Diekmann ist zur\u00fcck \u2013 neue Haare, neues Image, eine Umarmung mit Philipp R\u00f6sler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["box-sachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "box-sachen.de", "toknum": 17556034320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "24.05.2013 um 09:11 Comeback -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vil\u00e9m Flusser (1920-1991) prophezeit das kosmische Gehirn, zu dem die Gattung sich in der Technik synthetisiert: \"Es werden Gehirne sein, die miteinander und mit k\u00fcnstlichen Gehirnen zu einem Tr\u00e4ume sekretierenden \u00dcbergehirn gekoppelt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinn-haft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "sinn-haft.at", "toknum": 18698614289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Vernetzung in der Noosph\u00e4re Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Tumblr, sein Dienstleistungsunternehmen biete \"die einfachste M\u00f6glichkeit, Informationen zu teilen und sich zu vernetzen\", verringere es doch mit dem Microblogging erheblich die ben\u00f6tigte Zeit zwischen Denken und Handeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textezurkunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "textezurkunst.de", "toknum": 13943009071, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich bemerkte noch Mark Coatney, seines Zeichens Direktor und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennen, seinen Job kann er offenbar nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienguru"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 16836404855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "# Gravesenam 27. Juli 2011 um 12:54 Uhr An der Au\u00dfendarstellung des Vereins ist aber einzig und allein der Verein Schuld. \u2013 stimmt! . Von mir aus k\u00f6nnen sie den kleinen Wolf sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Fotografin zu zwei Bildteppichen montiert, aus denen sich die Schriftz\u00fcge \"Wille\" und \"Macht\" abheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["text-der-stadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengurus"}], "ref": "text-der-stadt.de", "toknum": 6279926863, "Left": [{"class": "", "str": "In der letzten Januarwoche wurden dort feierlich zwei wandf\u00fcllende Fotoinstallationen von Herlinde Koelbl \u00fcbergeben. 336 Portr\u00e4tfotos von Angela Merkel, Gerhard Schr\u00f6der, Joschka Fischer, sowie weiteren Politikern, Wirtschaftsf\u00fchrern und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Medienguru\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Medienguru\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2596549121": 0.5, "3096777218": 0.6909090909090909, "7431884804": 0.524831081081081, "38761477": 0.5942307692307692, "8523749895": 0.29250000000000004, "18698614289": 0.0, "8164884499": 0.7499404761904762, "6908129818": 0.5, "9776240163": 0.54, "15100288043": 0.5, "4339529260": 0.585, "18299037232": 0.7008928571428571, "610441785": 0.7216666666666666, "608092223": 0.5, "19024163402": 0.8266666666666665, "3944501317": 0.7299999999999999, "14839324234": 0.18416666666666656, "18321239115": 0.5175, "6279926863": 0.5, "5831450192": 0.24107142857142855, "7673448538": 0.0, "16406084699": 0.18055555555555544, "13169324128": 0.7749999999999999, "17116341352": 0.5056089743589743, "4402049129": 0.5, "5353220716": 0.554375, "7116048829": 0.7612500000000001, "2610519059": 0.6973684210526315, "7019608766": 0.5, "7429541494": 0.6224999999999999, "16836404855": 0.0, "2635558018": 0.5, "3872073836": 0.6292307692307691, "7580904603": 0.6052419354838708, "2732900509": 0.6166666666666667, "18903873694": 0.7045454545454546, "12204820128": 0.5986206896551723, "2365734696": 0.60125, "2767459504": 0.5, "17067077814": 0.6840909090909091, "7392488638": 0.5213157894736842, "7188437191": 0.21999999999999997, "14346177226": 0.675, "16559084919": 0.6554545454545453, "5092930253": 0.8033333333333332, "2912767189": 0.2538461538461538, "7938254551": 0.08749999999999997, "15332646620": 0.10778225806451605, "16836404446": 0.8315789473684209, "13674558193": 0.5986206896551723, "7174254325": 0.6107407407407407, "11482951893": 0.10833333333333332, "17367355947": 0.5590625, "11537522955": 0.6211538461538462, "17556034320": 0.0, "13106029350": 0.5, "8548730664": 0.7785714285714285, "4643273513": 0.5191911764705882, "4322839852": 0.6473684210526315, "13943009071": 0.0, "5184953648": 0.5044871794871795, "10014548789": 0.6733333333333331, "3818168644": 0.7566666666666667, "7353092122": 0.29615384615384605, "5554590039": 0.2142857142857142, "430339424": 0.6789473684210526, "12358600545": 0.7294117647058823, "6734573925": 0.5129166666666667, "5176266093": 0.0, "13906360180": 0.5830555555555555, "5441237879": 0.5, "5033614201": 0.22916666666666674, "4931944827": 0.8409090909090909, "7261132696": 0.5, "4833624480": 0.5273648648648649, "10791885467": 0.5, "4639260581": 0.5242857142857144, "3254562214": 0.5593939393939393, "5744898473": 0.0, "11890018461": 0.5, "6800496565": 0.5, "15964722615": 0.294642857142857, "6354972600": 0.6833333333333332, "3523066813": 0.7526315789473683, "10514888128": 0.8033333333333332, "16603947973": 0.7032608695652174, "7748436936": 0.8428571428571427, "2820776744": 0.7234375, "18903877585": 0.5, "15610293720": 0.12, "15036806105": 0.755, "6889863162": 0.7999999999999998, "3602116581": 0.73375, "16603946010": 0.5, "15319044090": 0.6238461538461537, "6671546365": 0.2625}, "Desc": [{"nicearg": "Medienguru", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Medienguru%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Medienguru\"]", "op": "Query", "size": 96}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Medienguru%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 96}], "concsize": 96, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 96}