{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vorlesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powerbone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "powerbone.de", "toknum": 17574346812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht sollte ich euch einmal aus solch einem Aufstandsbek\u00e4mpfungs- Leitfaden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzuspielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antifa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "antifa.de", "toknum": 7430903473, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb besitzen dessen Wortf\u00fchrer auch keinerlei Legitimation, sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazustehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "online.de", "toknum": 7291987062, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich geht es meist darum, Gruppen und Sippen bequemst im deutschen System unterzubringen \u2013 und selber als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte die jugoslawische Armee die Frankensteinkaserne in Schutt und Asche legen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powerbone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "powerbone.de", "toknum": 7071770546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und nebenbei \u2013 mit derselben tollen Logik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Westens , f\u00fcr die Selbstbestimmung anderer V\u00f6lker dort aufh\u00f6rt, wo es an ihren eigenen Geldbeutel geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsgesang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "blogsgesang.de", "toknum": 5899262272, "Left": [{"class": "", "str": "Und ganz nebenbei entlarvt die kleine Mittelmeerinsel auch noch die Demokratie- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich mit ihrer Absage an einen Schutz f\u00fcr Edward Snowden als nicht mehr erweisen denn als Satelliten des Unrechtsstaats USA."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsgesang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "blogsgesang.de", "toknum": 8267558047, "Left": [{"class": "", "str": "Und es ist ebenso ein Offenbarungseid f\u00fcr die selbsterkl\u00e4rten europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stilisieren und ihre Untaten als moralische Veranstaltungen im Dienst der Menschheit lobpreisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildcat-www.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsaposteln"}], "ref": "wildcat-www.de", "toknum": 634342270, "Left": [{"class": "", "str": "Nachgefragt werden statt ihrer historische Mythen, Begriffsumdeutungen und zynisch verfertigte Ikonen, die die Akteure der Gemetzel zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" angesehen wird, br\u00f6ckelt das selbstgebastelte PR-Image immer mehr \u2013 insbesondere seit dem er sich keiner Wiederwahl mehr stellen mu\u00df, da laut US-Verfassung ein Pr\u00e4sident maximal 2 Amtsperioden amtieren darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haolam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Menschenrechtsapostel"}], "ref": "haolam.de", "toknum": 16966260386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl US-Pr\u00e4sident Obama von vielen, insbesondere au\u00dferhalb der USA, fast schon wie ein \"Friedensengel\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar\u00fcber k\u00fcnstlich oder aus \u00dcberzeugung aufgeregt h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-im-blick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "welt-im-blick.de", "toknum": 9647676573, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Angaben des t\u00fcrkischen Menschenrechtsvereins IHD kam es 2011 zu 46 Eins\u00e4tzen von Chemiewaffen durch das t\u00fcrkische Milit\u00e4r gegen die kurdische Minderheit mit 437 Todesopfern \u2013 ohne das sich die westlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Konzernzentralen verhindern), prognostizieren die Wirtschaftsfachleute des Kapitals, dass die deutsche Industrie schon in k\u00fcrzester Zeit durch China von ihrem Thron als Exportweltmeister gest\u00fcrzt werden k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["secarts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "secarts.de", "toknum": 10212313201, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Fall aber, dass die Entwicklung des chinesischen Exports geradlinig so weiter w\u00e4chst (und eben das wollen unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Anwalt der Albaner aufspielen kann, wird dies in einer Situation, wo es die NATO selber ist, die den Kosovo kontrolliert, viel schwieriger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitermacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "arbeitermacht.de", "toknum": 4568187926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit verbunden ist ein weiterer wichtiger Gesichtspunkt: W\u00e4hrend sich der Westen jetzt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufspielen, w\u00e4hrend die Verbrechen des Faschismus in Italien und Spanien sowie des Nationalsozialismus in Deutschland nur mangelhaft aufgearbeitet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "akweb.de", "toknum": 4052692934, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst ehemalige Guerillabewegungen wie die MLN-Tupamaros aus Uruguay vertreten diese Position und kritisieren, dass die ehemaligen europ\u00e4ischen Kolonialstaaten und die USA sich jetzt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Humanbomber zu kaschieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruecke-saarbruecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "bruecke-saarbruecken.de", "toknum": 13586695335, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem erwies sie sich als wirksame Medizin, die Hegemonialall\u00fcren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Westens (weiterlesen ...)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsgesang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "blogsgesang.de", "toknum": 4995784384, "Left": [{"class": "", "str": "Und ganz nebenbei entlarvt die kleine Mittelmeerinsel auch noch die Demokratie- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["patriotisches-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsaposteln"}], "ref": "patriotisches-forum.de", "toknum": 10385409232, "Left": [{"class": "", "str": "Da werden immer wieder Hinrichtungen von solcherlei Gruppen angef\u00fchrt und v\u00f6llig aus dem Zusammenhang gerissen (von westlichen Wertegemeinschaftlern, Kriegsimperialisten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Levy und Bernard Kouchner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Menschenrechtsapostel"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 6096955677, "Left": [{"class": "", "str": "'Battisti ist nicht Dreyfus' , ruft Barbara Spinelli ihren franz\u00f6sischen Freunden zu und nennt namentlich die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Menschenrechtsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Menschenrechtsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5899262272": 0.5657575757575757, "4995784384": 0.2475000000000001, "16966260386": 0.5, "4568187926": 0.5, "4052692934": 0.5, "10212313201": 0.5, "13586695335": 0.2676470588235294, "6096955677": 0.10499999999999997, "10385409232": 0.135, "7430903473": 0.7692307692307692, "7071770546": 0.7442857142857144, "7291987062": 0.7499404761904762, "17574346812": 0.8033333333333332, "9647676573": 0.5, "634342270": 0.5397727272727273, "8267558047": 0.5511764705882353}, "Desc": [{"nicearg": "Menschenrechtsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Menschenrechtsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Menschenrechtsapostel\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Menschenrechtsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}