{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " das Kloster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 1080132198, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 534 unterst\u00fctzten auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der noch Macht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 17566262096, "Left": [{"class": "", "str": "Dagobert war der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich I. war ein hoher Offizier in der r\u00f6mischen Armee."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheindrache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "rheindrache.de", "toknum": 18058289241, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr ein und regierte selbst, k\u00f6niglich geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 18345995666, "Left": [{"class": "", "str": "Tod setzte Karl Martell keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chilperich I. ermordet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "zum.de", "toknum": 5366440786, "Left": [{"class": "", "str": "Man hatte ihn gefangen genommen, nachdem er im Jahr 584 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und ernannte sich selbst zum Koenig der Franken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesland-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerkoenig"}], "ref": "bundesland-franken.de", "toknum": 25092593, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Sohn Pippin setzte den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ihren Reisen durch das Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 19059224629, "Left": [{"class": "", "str": "In merowingischer Zeit war Mainz immer wieder Aufenthaltsort der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch Gregors v\u00f6llig andersgeartete Vorstellungen zeigen sich an einer anderen Stelle sehr deutlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 14085670882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sowohl die sehr beschr\u00e4nkte Macht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich nimmt in der Kirche die Huldigung der Franken entgegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["romanische-kirchen-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "romanische-kirchen-koeln.de", "toknum": 8627107645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigebert vom segensreichen Wirken der M\u00f6nche aus Irland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolumban.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "kolumban.de", "toknum": 14779061420, "Left": [{"class": "", "str": "Dort h\u00f6rte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. ab und machte sich selbst zum K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 15952070406, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin setzte Pippin den schattenhaften letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und l\u00e4sst sich zum K\u00f6nig des Frankenreiches salben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelmeerbasar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "mittelmeerbasar.de", "toknum": 12318117090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pippin III. setzt mit Zustimmung des Papstes den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch dann noch, als sie selbst und ihr Volk irgendwann Christen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 4932678443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dieser Geschichte mit dem g\u00f6ttlichen Blut blieben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig erbauten sich die austrasischen Herrscher in Andernach eine Residenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintal-fuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "rheintal-fuehrer.de", "toknum": 12264482912, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. von Augsburg aus die Christianisierung ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-schellmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-schellmann.de", "toknum": 13416390768, "Left": [{"class": "", "str": "Im 7. Jahrhundert setzte unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch selbst aufs Pferd, reiten in die Schlacht und sind glanzvolle, ruhmreiche Gestalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 4932678328, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zeitpunkt steigen auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert II. an das Kloster Wei\u00dfenburg erstmals urkundlich erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktplatz-baden-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "marktplatz-baden-baden.de", "toknum": 14914598365, "Left": [{"class": "", "str": "Baden-Baden wurde 712 mit der Schenkung des Gebietes durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. abgesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woergl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "woergl.at", "toknum": 14033959256, "Left": [{"class": "", "str": "Ad 749). 751 wurde Pippin folglich zum K\u00f6nig gew\u00e4hlt und der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich I. bestrafte seinen rebellischen Sohn Merowech mit einer Tonsur und schob ihn in ein Kloster ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["small-talk-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "small-talk-themen.de", "toknum": 6090306131, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert schenkte den Ort bereits im 7. Jahrhundert dem Trierer Stift St. Maximin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 12166711943, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig mit der Burgunderprinzessin Chlotilde ein \u2013 der Beginn fr\u00e4nkischer Christianisierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 17136238321, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00e4delt die Heirat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. im Jahr 498 n.CHR."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-mitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "christliche-mitte.de", "toknum": 12486750776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auftakt einer mitrei\u00dfenden Missionswelle in Europa war die Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", r\u00f6m. Verb\u00fcndeter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-zion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-zion.de", "toknum": 2587542369, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren sozugagen die erste K\u00f6nige Frankreichs: \" 481 Childerich I. ist der erste bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. legend\u00e4r ist, spielt der Adel f\u00fcr die Bodenseeregion eine wichtige Rolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtheengel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "hirtheengel.de", "toknum": 5187353462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn die Errichtung der Meersburg durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 1280826900, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 743 wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden in Hanfkleidern beerdigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanfhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "hanfhaus.de", "toknum": 12483094907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als christianisierter Gesetzesgeber, ein Barbar, der im benachbarten Frankreich als Gr\u00fcnder der \"Grande Nation\" genannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-deluxe.de", "toknum": 11353991653, "Left": [{"class": "", "str": "Hiermit pr\u00e4sentiert sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. von Remigius in Reims getauft wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 5441496474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solemnis war der \u00dcberlieferung nach 12 Jahre lang Bischof von Chartres und dabei, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. sowie dessen Hausmeiers Pippin d. \u00c4lteren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 3216668246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kunibert war auch in weltlicher Hinsicht von Rang, er war Ratgeber des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 18655763716, "Left": [{"class": "", "str": "Hugbert sah sich gezwungen, Teile seines Herzogtums preiszugeben, und eine Zeit lang wurden bairische Gesetze im Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Integration neustrischer und austrischer Adelsfamilien setzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 9341922412, "Left": [{"class": "", "str": "Offenbar glaubten sich die beiden Brueder nicht so sicher wie ihr Vater Karl Martell, weshalb sie auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebert II. um 600 dem Metzer Bischof Arnual schenkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immobilienpool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "immobilienpool.de", "toknum": 1046844438, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Ruinen dieser Siedlung entstand das Dorf Merkingen, das angeblich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. und hatte gro\u00dfen Anteil daran, dass er sich am Weihnachtsfest 498 als erster germanischer Herrscher katholisch taufen lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenbote.de", "toknum": 2568106887, "Left": [{"class": "", "str": "Um das Jahr 493 heiratete Chlothilde den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. \u00fcber die Alamannen im Jahr 506 machte Heidelberg schlie\u00dflich zu einem Teil des Frankenreichs, zugleich wurde das Gebiet christianisiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sichbewusstsein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "sichbewusstsein.de", "toknum": 5183952975, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig II. auf (bzw. geno\u00df dort seine Erziehung) und wurde mit kaum zwanzig Jahren Archidiakon des Bischofs von Trier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 3216668118, "Left": [{"class": "", "str": "Er wuchs am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. h\u00e4tte seine Bratw\u00fcrste mit Mostrich garniert oder Senf sei ein Statement f\u00fcr Best\u00e4ndigkeit und Heimatverbundenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unique-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "unique-online.de", "toknum": 10037832739, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwann versteigen sie sich noch zur Behauptung, bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Christianisierung wichtiger als die R\u00f6mer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "geschichteboard.de", "toknum": 17394857171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bin neu hier! wollte nur kurz hinzuf\u00fcgen: wenn man unsere Gefilde betrachtet (also Deutschland), dann waren sicher die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Begr\u00fcnder des fr\u00e4nkischen Gro\u00dfreichs Chlodwig den welthistorischen Entschluss fasste, zum Christentum \u00fcberzutreten, hatte dies auch f\u00fcr die weitere Entwicklung in Bayern grundlegende Konsequenzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuratie-neufarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "kuratie-neufarn.de", "toknum": 15018194102, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III wurde von ihm entmachtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 8480618195, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Sohn Pippin lie\u00df sich als K\u00f6nig der Franken vom Stammesadel w\u00e4hlen und als Zeichen seines Gottesgnadentums salben . Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig, der weder Arianer noch katholisch war, unter dem Einfluss seiner Gattin Chrodechild zum Katholiken und die H\u00e4lfte seiner Gefolgsleute schlossen sich ihm an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 13238277040, "Left": [{"class": "", "str": "Dann aber wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert II. sei und dass die Merowinger von Jesus, bzw. Maria Magdalena abstammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basiswissen-christentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "basiswissen-christentum.de", "toknum": 10715754487, "Left": [{"class": "", "str": "Er versucht mithilfe gef\u00e4lschter Stammb\u00e4ume zu belegen, dass er der rechtm\u00e4\u00dfige Nachfahre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert, Tor in eine andere Welt und gleichzeitig unregelm\u00e4\u00dfiger Besucherort von gro\u00dfen Politikern aus aller Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dergruppenreiseveranstalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "dergruppenreiseveranstalter.de", "toknum": 14186107300, "Left": [{"class": "", "str": "Ein seltsam verschwiegener kleiner Ort mit einem reichen Pfarrer, dem Schatz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und verbannte ihn ins Kloster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 2833397, "Left": [{"class": "", "str": "Karls Sohn Pippin unterwarf 746 nach heftigem Widerstand die Alamannen und andere germanische St\u00e4mme endg\u00fcltig und setzte 751 formell den letzten, l\u00e4ngst zur Marionette gewordenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert gegen die Slawen berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roterochs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "roterochs.de", "toknum": 17513231934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der M\u00fcnchner Slawist H. Kunstmann sieht in Burk das \"Wogastisburc\" des fr\u00e4nkischen Chronisten Fredegar, der von der Niederlage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. (629-639) in Meerburg einen milit\u00e4rischen St\u00fctzpunkt angelegt hatte und sogar Karl Martell vor\u00fcbergehend im so genannten \"Dagobertsturm\" gewohnt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "badische-seiten.de", "toknum": 14472734693, "Left": [{"class": "", "str": "Unsicher ist, ob bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls in Klosterhaft umkommen lie\u00df)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877532128, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Desiderius , Seinen ehemaligen Schwiegervater, verbannt er zu lebenslanger Klosterhaft (hiermit setzt er die Tradition seines Vaters fort, der den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. von einem dem Himmel herabgestiegenen Engel \u00fcberreicht, wie auch schon das heilige Salb\u00f6l ein g\u00f6ttliches Geschenk war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 17262673224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ab dem hohen Mittelalter aufgekommenen Legende nach, wurde die Lilie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", durch die Pippiniden, die sich als ehemalige Hausmeier mit Billigung der P\u00e4pste die erbliche K\u00f6nigsmacht angeeignet hatten, kam es zu einer Ver\u00e4nderung im System der Reichsverwaltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877530927, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Entmachtung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II . von Austrien und Guntram von Neustrien auch das \"castrum Confluentis\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 9406905782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Koblenz \u2013 Koblenz im Jahre 585: Auf einer ihrer Reisen durch die fr\u00e4nkischen Herrschaftsgebiete besuchen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen im Vordergrund des Interesses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 18959790297, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Konzept her will bzw. wollen der oder die Verfasser der Fredegarchronik Weltgeschichte schreiben; gelegentlich wird auch noch \u00fcber das ostr\u00f6mische Reich berichtet, aber das Frankenreich und seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II. erw\u00e4hnt der Dichter Venantius Fortunatus Rebh\u00e4nge an Mosel und Rhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheurichweine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "scheurichweine.de", "toknum": 12714091248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem Reisebericht De navigio suo aus dem Jahr 588 \u00fcber seine Moselfahrt von Metz nach Andernach mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor der \u00dcbernahme der Macht durch deren Hausmaier, die Pippiniden, beitrugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gnm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "gnm.de", "toknum": 12647616616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die geplante Tagung wird sich der Fragestellung widmen, ob sich im arch\u00e4ologischen Befund Personengruppen ermitteln lassen, die zur Schw\u00e4chung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar I., der sie sp\u00e4ter heiratete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reclam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "reclam.de", "toknum": 274666373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schlacht an der Unstrut im Jahre 531 ver\u00e4nderte das Leben Radegundes, der Tochter des Th\u00fcringerk\u00f6nigs, grundlegend: Sie fiel als Kriegsbeute an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Instandhaltung der (r\u00f6mischen) Stadtmauern auf eine Arbeit des belgischen Historikers Fernand Vercauteren \u00fcber belgische und nordfranz\u00f6sische St\u00e4dte st\u00fctzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snafu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "snafu.de", "toknum": 10442476713, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Ennen kann man nachlesen, da\u00df sich der Hinweis auf die Sorge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. im Jahre 630 zur\u00fcckginge, ist nicht haltbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 14889360023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vor allem von Joseph von La\u00dfberg im 19. Jahrhundert vertretene Theorie, nach der die Burg Meersburg, besonders der Bau des Dagobertsturms, auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert III wieder Hinweise auf die Stadt, in dieser Urkunde \u00fcberl\u00e4sst Dagobert B\u00e4der, die von den r\u00f6mischen Kaisern Antonius und Hadrian erbaut wurden dem Kloster Wei\u00dfenburg im Elsa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwald-informationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "schwarzwald-informationen.de", "toknum": 1573272386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst 712 finden sich mit einer Schenkungsurkunde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. (496) die r\u00f6mische Kirche auf den Weg zur mittelalterlichen Staats- und Reichskirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 2163104233, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei formte sich das Christentum als Geistes- und Bildungsmacht, einerseits in der Begegnung mit dem Hellenismus und andererseits durch die enge Verbindung mit dem r\u00f6mischen Staats- und Rechtsdenken durch die Erhebung zur r\u00f6mischen Staatsreligion durch Kaiser Theodosius I. im Jahre 391. Im Kampf um den Primat (die geistliche Vormachtstellung) setzte sich 451 der Bischof von Rom auf dem Konzil zu Chalzedon gegen Konstantinopel durch und f\u00fchrte mit der Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert (623-639) lebte 646 l\u00e4ngst nicht mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bornich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "bornich.de", "toknum": 347717154, "Left": [{"class": "", "str": "In der angeblichen Urkunde von 646 best\u00e4tigt K\u00f6nig Dagobert die Gr\u00fcndung des Klosters Oeren in Trier und dessen Stiftungsg\u00fcter, darunter aus seinem eigenen Besitz die D\u00f6rfer Osterspai (Speia) und Bornich 28 . In der zweiten gef\u00e4lschten Urkunde nimmt K\u00f6nig Ludwig das Kind, nicht Ludwig der Fromme, 902 das Kloster Oeren in seinen Schutz und best\u00e4tigt ihm auch den Besitz in Osterspai und Bornich 29 . Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen oder ihn als einen Vorfahren der karolingischen Herrscher anzusehen, im Bereich der Hypothese bleiben, ist die Verwandtschaft mit dem Herzog Adalgisel als gesichert zu bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeshauptarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "landeshauptarchiv.de", "toknum": 1245735771, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Bem\u00fchungen der Forschung Adalgisel Grimo zu einem Verwandten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denn doch etwas Beleidigendes; er heuchelte Mitleiden mit den gesunkenen Goten, und seinem hintersinnigen Anerbieten zu einer Bundesvereinigung verlieh er Nachdruck durch die Ank\u00fcndigung, wo nicht Drohung, er werde an der Spitze von f\u00fcnfhunderttausend Mann aus den Alpen niederw\u00e4rts steigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10485315682, "Left": [{"class": "", "str": "Diese kaiserliche Selbstgef\u00e4lligkeit hatte f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. Der Hausmeier Pippin, der wegen seiner geringen K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe auch \"der Kurze\" genannt wird, f\u00fchrt den Auftrag sofort aus, setzt Childerich ab, l\u00e4\u00dft ihm die Haare scheren und schickt ihn in ein Kloster, wo er 757 stirbt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11992401719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Zacharias verf\u00fcgt ein Jahr vor seinem Tod die Absetzung des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert, der von den Bauern Frankweilers vor Feinden versteckt worden sein soll) zu Ihrem Ausgangspunkt zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uwendler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "uwendler.de", "toknum": 8706101298, "Left": [{"class": "", "str": "Hier biegen Sie links ab und gelangen - nun wieder bergab - \u00fcber die Orensfels- und Dagobertstra\u00dfe (benannt nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Walde bei Compi\u00e8gne jagten, wie man durch H\u00f6rensagen wei\u00df, wirklich noch in Lithauen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5745426257, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Sie reden von Auerochsen, Herr Graf; gibt's das edle Tier, das Caesar in seinen Kommentaren schildert, und das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , war Christin, hatte ihren Kaplan (Liudhard) mit auf die Insel gebracht sowie in Canterbury entweder eine Kirche errichten oder eine aus r\u00f6mischer Zeit restaurieren lassen, die sie dem heiligen Martin von Tours weihte, einem der Hauptpatrone der fr\u00e4nkischen K\u00f6nigsfamilie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 5911598681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ethelberts Ehefrau Bertha, Tochter von Charibert I. , einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den letzten Jahrzehnten ihrer Dynastie eine Position einnahmen, die sich heute \u2013 wenn \u00fcberhaupt \u2013 wohl am ehesten mit der des japanischen Kaisers als Bindeglied zwischen dem sterblichen Menschen und dem G\u00f6ttlichen vergleichen l\u00e4sst, beschr\u00e4nkt auf eine Symbolfunktion ohne tats\u00e4chliche politische Macht, waren die Hausmeier als Verwalter des Landes die wirklich M\u00e4chtigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 4932678517, "Left": [{"class": "", "str": "Und w\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Landnahme der Briten in Gallien wird von Prokop f\u00fcr das VI Jhdt, von Gregor von Tours, dem zweiten Konzil von Tours (A.D. 567) und den unverd\u00e4chtigsten Chroniken und Hagiographien belegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043183965, "Left": [{"class": "", "str": "Siehe William von Malmesbury, Buch 2, in den Scriptores post Bedam, p. 50. Die Ritter Cornwalls hatten in der Knechtschaft allen Mut verloren; und in dem Roman von Sir Tristram kann man sehen, dass ihre feige Gesinnung nahezu sprichw\u00f6rtlich wurde. ; und eine Gruppe von Fl\u00fcchtlingen erwarb in Gallien Siedlungsland, sei es nun aus eigener Kraft oder dank der Gro\u00dfherzigkeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df. Ich beziehe mich auf Eugen Ewich, der schreibt: \"Mythos und Ritual weisen auf ein altes Sakralk\u00f6nigtum im Zeichen des Frieden und Reichtum stiftenden Gottes Fro (Freyr) als Wurzel merowingischer Herrschaft\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 3701470396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sakrale K\u00f6nigtum war indessen schon lange vorher bekannt, wie man \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. wird in ein Kloster verwiesen, wo er bald verstarb. 754 erlebt Karl als 11 j\u00e4hriger, wie Papst Stephan II. nach St. Denis kommt, um Kg. Pippin knief\u00e4llig um Hilfe gegen die Langobarden zu bitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877530590, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. (482-511): Mit dem \u00dcbertritt der Franken zum katholischen Glauben und dem Aufstieg des Frankenreiches zur europ\u00e4ischen Vormacht nach siegreichen Kriegen gegen Alemannen, Rheinfranken und Westgoten sind zur Zeit Chlodwigs entscheidende Weichenstellungen f\u00fcr die weitere Entwicklung des Abendlandes vollzogen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 2757170010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Seminar besch\u00e4ftigt sich mit einer der bedeutendsten Herrschergestalten des fr\u00fchen Mittelalters, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebert II. um 600 dem Metzer Bischof Arnulf (Arnual, * 13. August 582) in Lay-Saint-Christophe bei Nancy; + 18. Juli wohl 640 bei Remiremont) schenkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immobilienpool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "immobilienpool.de", "toknum": 2663434905, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Ruinen der Siedlung wuchs das Dorf Merkingen, das der Legende nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlotar I. verheiratet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 19429218126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Radegund, Tochter des K\u00f6nigs Berthachar von Th\u00fcringen, wurde nach dem Sieg der Merowinger \u00fcber ihren Vater im Jahr 531 als Geisel nach Frankreich gebracht, in Athies bei P\u00e9ronne in der Picardie christlich erzogen und dann nach 540 mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig erbaut, dem dort eine Jungfrau erschienen ist, die ihm den (sp\u00e4ter eingetroffenen) Sieg \u00fcber die Alemannen prophezeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hic-sunt-dracones.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "hic-sunt-dracones.de", "toknum": 16608256493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschichte: Laut einer Sage wird die erste Burg hier bereits im 5. Jahrhundert von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckdr\u00e4ngte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 18345995546, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rettung des Frankenreiches vor dem \u00e4u\u00dferen Feind verdanken wir nicht den Merowingerk\u00f6nigen, sondern dem Hausmeier Karl Martell, der ohne die Krone zu tragen, erolgreich die Staatsgesch\u00e4fte f\u00fchrte, dadurch immer einflussreicher wurde und die Bedeutung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regieren und \u2013 anders als seine Nachkommen \u2013 alle Hilferufe und Bestechungsversuche der P\u00e4pste in ihrem Dauerstreit mit Langobarden und dem r\u00f6mischen Kaiser in Byzanz ablehnen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trpm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "trpm.de", "toknum": 18123918083, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird so m\u00e4chtig, da\u00df er das Land selbst ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. l\u00e4sst sich christlich taufen. 354 Der r\u00f6mische Kaiser Constantius II. legt in Rom das christliche Weihnachtsfest auf den heutigen Tag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anabell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "anabell.de", "toknum": 17257194422, "Left": [{"class": "", "str": "Erst mit Beginn der Aufkl\u00e4rung wurde die Z\u00e4hlung nach Christi Geburt allm\u00e4hlich gebr\u00e4uchlich. 498 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig benannt, da die Teile der Ringstra\u00dfe nach historischen Namen in chronologischer Reihenfolge benannt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityinfo-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "cityinfo-koeln.de", "toknum": 17545514875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da hier Bonner Stra\u00dfe, Severinstra\u00dfe, Ubierring, Karolingerring und Merowingerstra\u00dfe aufeinander treffen, gilt er als zentraler Verkehrsknotenpunkt des Viertels. 1883 wurde der Platz nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. und Chlodwig II. Er heiratete um 635 Richtrudis , die er auf einem Feldzug Dagoberts gegen die Gascogne kennengelernt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 14376890838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der fr\u00e4nkische Adlige Adalbald, Enkel von Gertrud von Brabant , wirkte am Hof der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (500-700)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraemer-dieter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "kraemer-dieter.de", "toknum": 3391019684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein 28 km langer Fernweg aus der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vom K\u00f6nig der salischen Franken MEROWECH)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 15534249142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als merowingische Kunst bezeichnet man die Kunst im Frankenreich zur Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Christen auf die Religion in Form einer Religionslegitimation sind in der Sp\u00e4tantike ein \u00fcbliches Mittel der Machtfestigung und Legitimation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 16160279972, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00fcckgriffe der fr\u00fchen fr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. (reg. 482\u2013511) (* hluda - Adj."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10008172649, "Left": [{"class": "", "str": "[ 232 ] Bekanntester Namentr\u00e4ger ist sicherlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar und Theuderich mit ihnen Heeren das Th\u00fcringer Reich, verw\u00fcsteten den K\u00f6nigshof und nahmen das Land in Besitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spohr-demian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "spohr-demian.de", "toknum": 3834618950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Im Jahre 531 \u00fcberfielen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche von mobilen Pr\u00e4gest\u00e4tten und den Monetarri ( Privatm\u00fcnzmeister ) begleitet durch das Reich reisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["numispedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "numispedia.de", "toknum": 4188587169, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der merowingischen Zeit war Mainz immer mal wieder Aufenthaltsort der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar II diese Abtei gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 15354294297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter gab es in Sens die Abtei Sainte-Columbe . Um 620 wurde \u00fcber dem Grab der Heiligen Kolumba von Sens durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (gest. 511) und seinen S\u00f6hnen(529/31)erobert und ist seit dieser Zeit fr\u00e4nkisch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-theres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "vg-theres.de", "toknum": 17744503382, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gebiet zwischen Schweinfurt und Bamberg wurde unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. (625\u2013639), Krankenheilungen, D\u00e4monenaustreibungen, trockenen Fu\u00dfes \u00fcber das Wasser gehen, usw."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 15820051407, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesen Wundern z\u00e4hlen die Auferweckung vom Tode eines Sohnes des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebert I. (533-548) sozusagen der Rolls Royce unter den numismatischen Kleinwagen in dem Fund von Biesenbrow\", sagte Kluge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vddm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "vddm.de", "toknum": 388428533, "Left": [{"class": "", "str": "\"W\u00e4hrend es sich um bekannte St\u00fccke handelt, ist der Solidus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ] Dagobert II. (K\u00f6nig 2. Februar 656, abgesetzt 660/661 und 676 bis 679), den inzwischen im Verfall befindlichen Bau als Geschenk von Pippin II. (*um 640, 16. Dezember 714), um dort ein Benediktinerinnenkonvent zu gr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 72965232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 690 erhielt Adula [ Adela ], die Tochter des Frankenk\u00f6nigs ["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der im Schlaf durch einen Dolchsto\u00df ins Auge ermordet wurde ... Er (wurde) von Pippin von Heristal beseitigt, der mit der Kirche unter einer Decke steckte\" (S. 353)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 924750177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dagobert (war) ... ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. (639) in den Besitz des Trierer Erzbischofs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosel-reisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "mosel-reisefuehrer.de", "toknum": 3961404965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im fr\u00fchen Mittelalter, als die m\u00e4chtigen Herren im Verschenken von gro\u00dfen L\u00e4ndereien samt lebendem Inventar noch gro\u00dfz\u00fcgig waren, kam das Liesergebiet mit Wittlich durch eine Schenkung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. (605/610-639), der das Frankenreich noch einmal geeinigt hat, \u00fcbernimmt sein siebenj\u00e4hriger Sohn Chlodwig II. (634-657) die Herrschaft in Neustrien und Burgund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 5527031658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "639: Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (232f.); s. hierzu den methodisch ausgesprochen reflektierten Beitrag: Meier, Mischa, Eschatologie und Kommunikation im 6. Jahrhundert n.Chr. - oder: Wie Osten und Westen best\u00e4ndig aneinander vorbei reden, in: Brandes, Wolfram / Schmieder, Felicitas (Hgg.): Endzeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 5352169177, "Left": [{"class": "", "str": "Die sich zunehmend schwieriger gestaltende Kommunikation zwischen Ost und West thematisiert Meier im Kontext von Anastasios' Korrespondenz mit Papst Gelasius (108, 113) sowie der Ehrenbezeugungen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (679, Theuderich III.) bezeugt ist. 710 geht er auf den karolingischen Hausmeier Grimoald \u00fcber und bildet sp\u00e4ter das Herzst\u00fcck des k\u00f6niglich-karolingischen Reliquenschatzes, der nun selbst als capella benannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saelde-und-ere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "saelde-und-ere.at", "toknum": 11969936575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Begriff 'capella' geht auf den Mantel ( cappa ) des Heiligen Martins zur\u00fcck, der als bedeutsame Reliquie im Besitz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chilperich I. ( 561 - 584 ) und Dagobert I. ( 623 / 629 - 639 ) an, die ebenfalls dieses Gebiet beherrscht hatten, wobei Dagobert vielleicht im castrum Traiectum ( Utrecht ) noch eine Martinskirche f\u00fcr eine damals kaum durchgreifende Friesenmission errichten konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 18397575784, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinen 690 gegen den Friesenherzog (-k\u00f6nig) Radbod ( 685 - 714 ) durchgef\u00fchrten Eroberungen kn\u00fcpfte der (seit 687 gesamt-) fr\u00e4nkische Hausmeier Pippin an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand eine immer martialischer anmutende Tracht mit gro\u00dfen, reich tauschierten G\u00fcrtelgarnituren aus Eisen allgemeine Verbreitung, wie zahlreiche Grabfunde eindrucksvoll beweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 18277959139, "Left": [{"class": "", "str": "Tracht und im allgemeinen Geschmack feststellen: War in der \u00e4lteren Merowingerzeit, wie schon aus den erw\u00e4hnten Grabfunden hervorgeht, der G\u00fcrtelschmuck auf einfache Schnallen, manchmal mit kerbschnittverziertem oder almandincloisonniertem Beschlag, aus Eisen]], Bronze]] oder Edelmetall beschr\u00e4nkt, w\u00e4hrend Riemenwerk, das zum Wehrgeh\u00e4nge, Schuhwerk oder Zaumzeug geh\u00f6rt, kaum mit Metallbes\u00e4tzen versehen war, so hatte sich schon um das Jahr 600 herum eine neue Mode eingestellt: Tendenzi\u00f6s ging man dazu \u00fcber, das bisher ungenutzte Riemenwerk mit metallenen Beschl\u00e4gen zu versehen, und unter den M\u00e4nnern in den Reichen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert III., der in den Jahren 695 bis 711 regierte\" [Andert 122f]."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14000181067, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der einen ist ein sonst unbekannter M\u00fcnzmeister aus Constantio, dem heutigen franz\u00f6sischen Coutanes [wohl Coutances; K.W.], vermerkt, die zweite M\u00fcnze tr\u00e4gt das Portrait des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis ins 5. und 6. Jahrhundert zust\u00e4ndig waren, ebenso der geheimnisvolle B\u00e4rinnenklan, der schamanische Orden der Merowinger, dessen T\u00e4tigkeit bis ins 8. Jahrhundert nachvollziehbar ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 19648667359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ins Blickfeld treten auch die k\u00f6niglichen Priesterinnen, die man im keltischen Gallien Basina nannte, die f\u00fcr die spirituelle Bildung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. durch das Schneiden des K\u00f6nigshaares zum M\u00f6nch gemacht und Karl d. Gr. seinen aufr\u00fchrerischen Sohn Pippin den Buckligen und den Bayernherzog Tassilo III. in Klosterhaft getan. 852 steckte Karl einen anderen Pippin, den Sohn und Erben Pippins I. und K\u00f6nig von Aquitanien, in ein Kloster, aus dem er jedoch entfliehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 18598184510, "Left": [{"class": "", "str": "So hatte der erste Karolingerk\u00f6nig Pippin 751 den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich I. und Clothar zerschlagen wurde, lebten an der Quelle der W\u00e4chs im Nordwesten des Ortes, 950 Meter vom heutigen Ortsrand entfernt, Bauern und Handwerker mit ihren Familien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigen"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 16982754078, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcstungen Mattern, Gro\u00df- und Kleinw\u00e4chs Bereits zu Zeiten des Th\u00fcringer K\u00f6nigreichs, das im Jahr 531 von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Walde bei Compi\u00e8gne jagten, wie man durch H\u00f6rensagen wei\u00df, wirklich noch in Lithauen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 12561442105, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Sie reden von Auerochsen, Herr Graf; gibt's das edle Tier, das Caesar in seinen Kommentaren schildert, und das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chilperich II. die Zollfreiheit f\u00fcr den Import von Garum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rete-amicorum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "rete-amicorum.de", "toknum": 72644151, "Left": [{"class": "", "str": "Noch 716 best\u00e4tigte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II. (K\u00f6nig 25. Dezember 575, 595/596) an seinen Patenonkel, Bischof Agericus von Verdun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 98866649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmals urkundlich erw\u00e4hnt wurde Dusemond (Brauneberg) im Jahre 588 im Zusammenhang mit einer Schenkung des Veldenzer Gebiets samt Brauneberg seitens des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch das Sanct M\u00e9dard-Kl\u00f6sterlein in Altrip gestiftet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hgv-altrip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "hgv-altrip.de", "toknum": 726644750, "Left": [{"class": "", "str": "So soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von edlem Gebl\u00fct, die Karolinger-Dynastie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hgv-altrip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "hgv-altrip.de", "toknum": 726645229, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz im Gegenteil: Als ehemaliger Hausmeier begr\u00fcndete er, obwohl nicht wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Reich zielstrebig von Belgien in Richtung S\u00fcden aus. 496 wurden die Alemannen besiegt, 531 die Th\u00fcringer und 534 die Burgunder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mah-medienshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "mah-medienshop.de", "toknum": 911332131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Ende des westr\u00f6mischen Reiches dehnten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur noch ein Schattendasein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "stadt-kyllburg.de", "toknum": 933393301, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich f\u00fchrten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Kloster gesteckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelmaxwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "michaelmaxwolf.de", "toknum": 939746074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solcherma\u00dfen legitimiert wurde Pippin 751 zum fr\u00e4nkischen K\u00f6nig gew\u00e4hlt und gesalbt, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenngleich auch er dem m\u00e4chtigen Adel einige Zugest\u00e4ndnisse machen musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126524156, "Left": [{"class": "", "str": "Dagobert I. , der 623 die Herrschaft im Teilreich Austrasien antrat und von 629 bis 639 \u00fcber das Gesamtreich herrschte, gilt allgemein als der letzte starke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich so machtlos waren, wie es die karolingische Geschichtsschreibung unterstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126524282, "Left": [{"class": "", "str": "In der neueren Forschung wird bisweilen bezweifelt, dass die letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. abgesetzt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126524372, "Left": [{"class": "", "str": "Sie kontrollierten fortan die Regierungsgesch\u00e4fte im Reich und errangen schlie\u00dflich 751 die fr\u00e4nkische K\u00f6nigsw\u00fcrde, als der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar II. erreicht ein letztes Mal eine Reichseinigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 1248175078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudewald IV. stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 1248175861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 1280826885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 737 kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 1280826920, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig ab 751, Absetzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. im Jahre 630 zuschreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "der-bodensee.de", "toknum": 1323586810, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt Thesen, die die Erbauung des \" Dagobertturms \" dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. die in diesem Gebiet lebenden Wenden mit Hilfe der Sachsen besiegt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-nidda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "dekanat-nidda.de", "toknum": 1429673978, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00dcberlieferung nach soll hier der letzte bedeutende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert im 7. Jh. hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-nidda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "dekanat-nidda.de", "toknum": 1429674041, "Left": [{"class": "", "str": "Alte Ortssagen weisen auf eine fr\u00fche Kirchengr\u00fcndung unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde von Pippin die Erblichkeit des Maiordominats ausgeschlossen, indem nun jeweils dazu ein hochangesehener Pr\u00e4lat berufen wurde, der den Titel archicapellanus f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1588162931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um zu verhindern, dass dem K\u00f6nig von einem aufm\u00fcpfigen Majordomusgeschlecht zuk\u00fcnftig \u00e4hnliches widerfahre, wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert \u00fcbertrug ihm zun\u00e4chst Annegray, sp\u00e4ter Luxueil und Fontaines."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 1772065813, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebald als Missionar ins Elsass gesandt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1816506080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arbogast, in Irland als Arascach geboren, nach anderer \u00dcberlieferung aus S\u00fcdfrankreich stammend, wurde wohl um 550 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig \u00fcber die Alemannen gesiegt hatte, wurde Strateburgum ins entstehende Frankenreich eingegliedert und recht fr\u00fch Bischofssitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiereferate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "freiereferate.de", "toknum": 1962954276, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert, der seine Hose falsch herum angezogen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 1989177450, "Left": [{"class": "", "str": "Die Assimilation der Eliten an die \u00fcberlegene Kultur wird nicht immer so abgelaufen sein, wie in jenem franz\u00f6sischen Kinderlied vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Childerich III.) abgesetzt hatte, und begr\u00fcndete damit die Dynastie der Karolinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laender-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "laender-lexikon.de", "toknum": 2293218665, "Left": [{"class": "", "str": "Pippin III. ernannte sich 751 zum K\u00f6nig der Franken, nachdem er mit Zustimmung des Papstes Zacharias den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert aus dem 8. Jahrhundert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2345735114, "Left": [{"class": "", "str": "Der Luxus-Leibstuhl ist aus massivem Eschenholz, der Name bezieht sich auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (466-511), der hier eine Burg und eine Kapelle baute, gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 2422823136, "Left": [{"class": "", "str": "Lokalen Legenden zufolge wurde der Ort vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlotar verheiratet und lebte in Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2499498718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Radegundis wurde als Kriegsbeute mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. durch die Karolinger gest\u00fcrzt. <galerie type=\"inline\" preview=\"4\" widths=\"580\" heights=\"500\" caption=\"Bildergalerie\"> Bild:CHLO0012.jpg|Kr\u00f6nung des fr\u00e4nkischen K\u00f6nigs Chlodwig I. Bild:mero2021.jpg|Goldener Armreif aus der Merowingerzeit Bild:mero2022.jpg|Schwerter aus der Merowingerzeit; Grabfunde ==Weblinks== [http://www.susas.de/merowinger.htm Die Merowinger] [[Category:Allgemein]]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 2542605853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "benannt nach Merowech (um 455 n.Chr.); \u00e4ltestes fr\u00e4nkisches K\u00f6nigsgeschlecht; erster bekannter Merowinger um 425 [[Chlodio|Chlodio]]; der Merowinger [[Chlodwig I.|Chlodwig]] (482-511) begr\u00fcndete das Frankenreich; blutige Bruderzwiste im Herrscherhaus (H\u00f6hepunkt 584 unter Fredegunde und Brunhilde) erm\u00f6glichten den Hausmeiern den machtpolitischen Aufstieg; als ihr erfolgreichster Vertreter wurde Pippin II., der Mittlere, Hausmeier von Austrasien, durch seinen Sieg \u00fcber den Hausmeier von Neustrien bei Tertry 687 zum tats\u00e4chlichen Herrn des Gesamtreiches (Beginn der Arnulfinger-Karolinger-Herrschaft); 751 wurde der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Marionetten der Karolinger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohra-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "lohra-wiki.de", "toknum": 2564461290, "Left": [{"class": "", "str": "Die karolingischen Hausmeier haben praktisch vollst\u00e4ndig die Macht in Franken in der Hand, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohra-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "lohra-wiki.de", "toknum": 2564462948, "Left": [{"class": "", "str": "Von 737 bis 743 gibt es keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohra-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "lohra-wiki.de", "toknum": 2564463485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "743, 3. M\u00e4rz Nach 6 Jahren ohne K\u00f6nig wird der schwache Childerich III. von Karlmann I. und Pippin III. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. als K\u00f6nig abzusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohra-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "lohra-wiki.de", "toknum": 2564464049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "750/51 Abt Fulrad vom Kloster St. Denis, ein Westfranke und Bischof Burkard, ein Ostfranke, gehen mit Zustimmung der Reichsversammlung nach Rom und holen die Zustimmung vom Papst Zacharias den schwachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlotar I . Nach fast 20 Jahren Ehe floh sie vor ihrem tyrannischen Mann, nachdem der ihren Bruder hatte ermorden lassen, nach Noyon in ein Kloster und wurde Nonne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 2645852376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Radegund , Tochter des K\u00f6nigs Berthachar von Th\u00fcringen, wurde nach em Sieg der Merowinger \u00fcber ihren Vater im Alter von 13 Jahren als Geisel nach Frankreich gebracht, dort erfolgte 536 die Zwangsheirat mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Billigung des Papstes geschah, fand Bonifatius gro\u00dfz\u00fcgige Unterst\u00fctzung. 739 am 29. Oktober berichtet Bonifatius in einem Brief an Papst Gregor III. von den Ergebnissen seiner Arbeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877529785, "Left": [{"class": "", "str": "Da der Aufstieg der Karolinger, durch die Entmachtung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. In dieser Zeit kommt es vermutlich zur Gr\u00fcndung von Kloster Fulda unter Sturm . Nachdem Sturm das Gebiet erkundet hatte und Bonifatius dasselbe gut fand, lie\u00df er es sich von Karlmann \u00fcbereignen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877530172, "Left": [{"class": "", "str": "Theutbald vermied jedoch offene Schlachten und versuchte es mehr im Partisanenkampf. 743 kommt es zur Einsetzung des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Paris, Orleans oder Soissons und Reims residierten, lag die eigentliche Verwaltung in den H\u00e4nden der Hausmeier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877530960, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert gebaut, danach wurde die Burg mehrfach umgebaut und erweitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nikon-fotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "nikon-fotografie.de", "toknum": 2885285697, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bergfried wurde bereits unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich I., der Vater Chlodwigs I., verwendete sie und lie\u00df sich sogar ca. 300 goldene Bienen ins Grab mitgeben, die vermutlich urspr\u00fcnglich auf seinem Mantel befestigt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 2969719746, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich im 5. Jahrhundert n. Chr. , die ein Attribut dieses K\u00f6nigs waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morbier-clocks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "morbier-clocks.de", "toknum": 3033287085, "Left": [{"class": "", "str": "Napoleon w\u00e4hlte die Bienen in Anspielung auf die Urspr\u00fcnge der eigenen, franz\u00f6sischen Monarchie durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert zu den Tempelrittern gelangte und schlie\u00dflich an die \"Prieur\u00e9 de Sion\" weitergegeben wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3078240904, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Schatz\", von dem der Text spricht, sei eben jenes Geheimwissen \u00fcber die \"Blutlinie\" Jesu, das \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich I. (um 436 bis 481) entdeckt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 3225192575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen bedeutenden Fund machte man, als 1653 in Tournai das Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. im Jahr 496 oder 499 vom Himmel auf die Erde gebracht haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 3237235596, "Left": [{"class": "", "str": "In der Kathedrale von Reims , der Kr\u00f6nungskirche der franz\u00f6sischen K\u00f6nige , wurde bis zur Revolution eine Phiole mit \"heiligem Salb\u00f6l\" aufbewahrt, das der Legende nach eine Taube zur Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schl\u00e4gt vernichtend die Th\u00fcringer im Jahr 531 n. Chr. Der Sieg \u00fcber die \"Elbgermanen\" soll nicht die letzte Schlacht gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 3358379110, "Left": [{"class": "", "str": "Franken-K\u00f6nig Theuderich, \u00e4ltester Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert III. an das Kloster Wei\u00dfenburg die erste urkundliche Erw\u00e4hnung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "badische-seiten.de", "toknum": 3455601964, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 712 erfolgte mit der Schenkung des Gebietes durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen 620 und 750 mit Gegenargumenten konfrontiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mantis-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "mantis-verlag.de", "toknum": 3500044805, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund ist jede M\u00fcnzzuweisung an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit langen Fingern ihre Zikadenfibeln betasteten, so i\u00dft man, seit man Schweine h\u00e4lt, seit dem Beginn der j\u00fcngeren Steinzeit vor beinahe achttausend Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruedigersuenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "ruedigersuenner.de", "toknum": 3510615683, "Left": [{"class": "", "str": "So - denke ich - hat man auch gegessen, als das Internet noch nicht erfunden war, als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jagte er davon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dolacek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "dolacek.de", "toknum": 3512362822, "Left": [{"class": "", "str": "Den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. 626 die Abteikirche Saint-Denis . Das Gotteshaus wurde zur Grablege der meisten franz\u00f6sischen K\u00f6nige."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengucker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "kirchengucker.de", "toknum": 3527688443, "Left": [{"class": "", "str": "An dieser Stelle errichtete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert III. an das Kloster Wei\u00dfenburg die erste urkundliche Erw\u00e4hnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 3633663953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erste Spuren finden sich aus der 10.000 v. Chr. doch vor allem mit R\u00f6mern die die hei\u00dfen Quellen der Siedlung kam Baden-Baden zu seiner Bedeutung. 712 kam mit der Schenkung des Gebietes den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich I. waren Bienendarstellungen gefunden worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 3647648427, "Left": [{"class": "", "str": "Er wollte sich damit in eine fr\u00e4nkische Tradition stellen: Im Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig heiratete und seinen \u00dcbertritt zum Katholizismus ma\u00dfgeblich beeinflusste, soll dies ihrem Onkel nie verziehen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 3701469858, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tochter des k\u00f6niglichen Paares, die katholische Chrotehilde, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert und Chlotar, der Mutter Schere und Messer sandten mit der Frage, welches von beiden f\u00fcr ihre Enkel, die S\u00f6hne des gefallenen Chlodomer, angemessen sei, soll Chrotechilde sich f\u00fcr das Messer entschieden haben und damit den Tod ihrer Nachkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 3701470017, "Left": [{"class": "", "str": "Als Chrotehildes S\u00f6hne, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgestattet, vornehm und ungerecht, galant, b\u00f6se, rasch ungn\u00e4dig, hochgesinnt und machiavellistisch-skrupellos, tatkr\u00e4ftig, verschlagen, klug, falsch, schneidenden Hohns, \"so edel und sch\u00f6n von Ansehn, da\u00df wenn er unter seinen Freunden sa\u00df, jedermann das Herz im Leibe lachte\", sagt Snorri."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 3773112903, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfer F\u00fcrst, Gro\u00dfk\u00f6nig ist bekannterma\u00dfen Odin, mit den gro\u00dfartigen wie mit den bedenklichen Z\u00fcgen etwa der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. gegr\u00fcndet worden sein soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodenseetouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "bodenseetouren.de", "toknum": 3812349968, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als ein Jahrtausend europ\u00e4ischer Geschichte stecken hinter den dicken Mauern der Meersburg, die nach alter Sage im 7. Jahrhundert vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. kann noch einmal das Gesamtreich vereinigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 3954025728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "632 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. schenkt den Lieserfiskus mit der \"Villa Witelira\" der Trierer Dom-kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wittlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "wittlich.de", "toknum": 4021129037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "629 bis 638/639 n. Chr. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . [Dagobert hatte noch einmal die verschiedenen Teilreiche, in die das Merowingerreich nach Chlodwigs Tod aufgeteilt war, zusammengef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 4022326902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "638 stirbt Dagobert I, der letzte bedeutende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (466-511 n. Chr.) erschien hier auf einem Felsen eine wei\u00dfe Jungfrau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kur-koenigstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "kur-koenigstein.de", "toknum": 4173494542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Gr\u00fcndung der Burg K\u00f6nigstein rankt sich die \"Chlodwigsage\": Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (um 497) und damit der Beginn der Christianisierung der Franken die Abl\u00f6sung der Antike durch das Mittelalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 4189044948, "Left": [{"class": "", "str": "So markieren das Ende des westr\u00f6mischen Reiches 476 und die Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert 1. Daher auch der Name des Dagoberts Turm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoseher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "fotoseher.de", "toknum": 4442336210, "Left": [{"class": "", "str": "Jhd vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clodwig II, die nie mit ihrem Leben zufrieden war und an ihren eigenen Anspr\u00fcchen st\u00e4ndig scheiterte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-der-ringe-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "herr-der-ringe-film.de", "toknum": 4548842126, "Left": [{"class": "", "str": "In \"Die Regentin\" zeigte sie uns die Ehefrau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit langem der eigentlich starke Mann im Reich, auf Dr\u00e4ngen etlicher F\u00fcrsten seinen bis dato gew\u00e4hrten besonderen Schutz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 4576850939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "737 entzog ihm der fr\u00e4nkische Hausmeier Karl Martell , wegen der Schw\u00e4che der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trugen lange Haare) und von Dido von Poitiers nach Irland bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 4641812187, "Left": [{"class": "", "str": "Grimoald l\u00e4\u00dft Dagobert II., den zweiten Sohn Sigibert III., kurzscheren ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v.a. irische Missionare."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 4693996961, "Left": [{"class": "", "str": "Bev\u00f6lkerung wirkten unter dem Schutz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II (575-596) hatte dem Bischof Agericus von Verdun die G\u00fcter in M\u00fchlheim deswegen geschenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosel-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "mosel-blog.de", "toknum": 4754147502, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebte, die Witwe geworden, im von ihr selber gegr\u00fcndeten Kloster, zusammen mit ihren T\u00f6chtern Gertruda und Deotila, eingetreten, nach einigen Jahren in einer Zelle an der Au\u00dfenmauer der Abteikirche, als Reklusin gelebt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 4784821559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. \u2020 am Mittwoch, dem 4. Juli 725, entschlief in Blangy, in Artois, im Gebiet von Arras, die heilige \u00c4btissin Bertha, Sainte Berthe , die am Hof der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 751 durch den Vater Karls des Gro\u00dfen, Pippin, lassen die Historiker die Epoche der Karolinger beginnen, in der die pr\u00e4chtige Pfalz gebaut und vielfach genutzt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 4786046628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Sturz des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II. auf einer Schiffsreise von Metz nach Andernach am Rhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscheweine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "deutscheweine.de", "toknum": 4883901377, "Left": [{"class": "", "str": "Der begleitete damals den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 4932678307, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 450 tauchen die ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ihn legitimierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 4932678591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letztendlich war es jedoch so, dass auch kein Hausmeier sein Amt bekleiden konnte ohne einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so Fuhrmann, seien etwa zur H\u00e4lfe gef\u00e4lscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "webcritics.de", "toknum": 4987610194, "Left": [{"class": "", "str": "Die uns \u00fcberlieferten Urkunden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CHLODWIG konnte der weiteren Ausbreitung der Alemannen Einhalt gebieten, nachdem er sie 496 und 506 unterworfen hatte und aus der Main-Gegend verdr\u00e4ngte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 4992682787, "Left": [{"class": "", "str": "Sie \u00fcberquerten den Limes und besiedelten nun in der Mitte des 5. Jh.s das Elsass sowie Teile der heutigen Schweiz . Erst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig fand die Taufe gewiss nicht aus religi\u00f6ser \u00dcberzeugung statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["normandie-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "normandie-netz.de", "toknum": 5061684494, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wie beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen ihre \"Landsleute\" das Steuersystem nach r\u00f6m. Vorbild bzw. nach r\u00f6m. Praxis durchsetzen (vgl. Scheibelreiter und Geary)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 5112949997, "Left": [{"class": "", "str": "So mussten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebert II. um 600 dem Metzer Bischof Arnual schenkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarland-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "saarland-lexikon.de", "toknum": 5114192232, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Ruinen dieser Siedlung entstand das Dorf ''Merkingen'', das angeblich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 5140352145, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt wurde er durch die Taufe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte der K\u00f6lner Bischof Kunibert (626 bis nach 648) den Kult kennen gelernt und dann in K\u00f6ln eingef\u00fchrt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolumba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "kolumba.de", "toknum": 5144921092, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hofe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert II., der im Jahr 678 nach Christus in den Ardennen ermordet wurde und zwar im Auftrag seines eigenen Kanzlers, auf \"Sion\", die alte Bezeichnung f\u00fcr Jerusalem, m\u00f6glicherweise ein Hinweis auf die Prieur de Sion, einer uralten Gruppe von Tempelrittern, einen Schatz und die Anwesenheit eines \u00fcberaus wichtigen toten K\u00f6rpers oder eines Grabes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermetik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "hermetik.ch", "toknum": 5367396786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leiten sich vom Stamm der Sugambrer ab und wurden die \"langhaarigen K\u00f6nige\" oder die \"Zauberk\u00f6nige\" genannt, da sie nie ihre Haare schnitten und auch den Geheimlehren keineswegs abgeneigt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermetik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "hermetik.ch", "toknum": 5374218557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubs-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "urlaubs-artikel.de", "toknum": 5460935842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wurde im 6. Jahrhundert als Reliquiarkirche erbaut und war Grablege der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig II. Sie wurde angeblich als Kind von den Wikingern entf\u00fchrt und kam als Sklavin des Hausmeisters an den Merowingerhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 5475339735, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um Bathildis, Ehefrau und Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich III. (um 653-690/691) und seinen Hausmeier Berchar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 5527031743, "Left": [{"class": "", "str": "Childerich II. (um 655-675) ist der letzte Merowinger, der von 673-675 \u00fcber ein Gesamtreich regiert. 687 besiegt der Hausmeier Pippin II., der Mittlere (um 635-714), bei Tertry den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teudebert II (595-612) schenkte aus dem weitr\u00e4umigen K\u00f6nigsgut beiderseits der Saar das Dorf Merkingen dem Metzer Bischof Arnual (Arnuald, Arnualdus)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 5682866425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert III. ab, lie\u00df sich zum ersten karolingischen fr\u00e4nkischen K\u00f6nig kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 5797776782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pippin ( 714 - 768 ) setzte 751 den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hindeuten m\u00f6gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "zum.de", "toknum": 5848271765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders die Zwiebelknopffibel (Bild oben) verr\u00e4t den Rang Childerichs im r\u00f6mischen Milit\u00e4r, w\u00e4hrend die Stierk\u00f6pfe am Zaumzeug des Pferdes (Bild rechts) eher auf die mythische Herkunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig mit der burgundischen Prinzessin Chrodechilde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mathelatein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "mathelatein.de", "toknum": 5891939023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang steht die Hochzeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich I., dessen Sohn Theudebert I. und Chlothar I. gegen die geschw\u00e4chten Th\u00fcringer und vernichteten sie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geisterspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "geisterspiegel.de", "toknum": 5895903027, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 531 zog ein gewaltiges Heer unter F\u00fchrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begannen damit, an Mitglieder ihrer pers\u00f6nlichen, bewaffneten Gefolgschaft, also an M\u00e4nner in sozial hervorgehobener Stellung, Land leihweise zu vergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "wissen.de", "toknum": 5935205387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig (481/82-511) zum Christentum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paderborner-blatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "paderborner-blatt.de", "toknum": 5994573835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Wandlungsprozessen nach dem Untergang des R\u00f6mischen Reichs spielte etwa die burgundische Prinzessin Chrodechilde eine entscheidende Rolle beim \u00dcbertritt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III., gef\u00f6rdert wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 6035525324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Norden unterst\u00fctze Papst Zacharias die Missionst\u00e4tigkeit des hl. Bonifatius , welche ebenso von Pippin dem J\u00fcngeren, damals fr\u00e4nkischer Hausmeier unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzten ihre ungeb\u00e4ndigte Haarpracht mit Freiheit und uneingeschr\u00e4nkter Macht gleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["small-talk-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "small-talk-themen.de", "toknum": 6090305992, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. vom Thron stie\u00dfen, schnitten sie ihm als \u00e4u\u00dferes Zeichen seines Machtverlusts sein langes Haar ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["small-talk-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "small-talk-themen.de", "toknum": 6090306018, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Karolinger den letzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lustig, die noch immer mit ihrem langen Haupthaar, in dem das \"K\u00f6nigsheil\" lag, auf Ochsenkarren durchs Land zogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 6139815439, "Left": [{"class": "", "str": "So machte sich der ber\u00fchmte Geschichtsschreiber und Bischof Gregor von Tours \u00fcber die sp\u00e4ten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. durch einen Engel verliehen worden sein, und seit 1179 schm\u00fcckte sie das Wappen der K\u00f6nige von Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["intuitivesreiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "intuitivesreiki.at", "toknum": 6194520163, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Lilie soll dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II. zugunsten des Stifts Verdun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 6236628986, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals erw\u00e4hnt wurde M\u00fclheim im 6. Jahrhundert im Zusammenhang mit einer Schenkung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsknoten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsknoten.de", "toknum": 6237227824, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur fr\u00e4nkischen Reichsreliquie und Martin zum Schutzheiligen der fr\u00e4nkischen K\u00f6nige ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengucker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "kirchengucker.de", "toknum": 6316382567, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mantel des Martin wurde schon Clodwig I., einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. um das Jahr 630 gegr\u00fcndet worden sein, als sich dieser in der Bodenseeregion aufhielt, um die Alemannen zu christianisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-mittelalter.de", "toknum": 6505345497, "Left": [{"class": "", "str": "Sie soll nach einer Theorie schon vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar I. Um 580 wurde sie mit reicher Kleidung und Schmuck im Sarkophag in der Kirche von Saint-Denis bestattet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nigs"}], "ref": "frankfurt.de", "toknum": 6604086508, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war die dritte von mindestens sechs Frauen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudebert II. geschenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-saarbruecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "reise-saarbruecken.de", "toknum": 6708503288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte der Kirche zu Sankt Arnual Der Heilige Arnoald oder Arnual war 601-609 Bischof von Metz, nach einer alten Quelle wurde ihm das Dorf Merkingen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Reich von Belgien in Richtung S\u00fcden aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astroarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nige"}], "ref": "astroarchaeologie.de", "toknum": 6734023586, "Left": [{"class": "", "str": "Zielstrebig dehnten die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Merowingerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Merowingerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3216668246": 0.6256521739130434, "72965232": 0.0, "1280826900": 0.6416666666666666, "1046844438": 0.6108333333333333, "18058289241": 0.7816666666666666, "15354294297": 0.058928571428571414, "347717154": 0.5, "10037832739": 0.5763362068965517, "3961404965": 0.0, "8706101298": 0.5, "19059224629": 0.7647058823529411, "12486750776": 0.6657894736842104, "17513231934": 0.5474137931034483, "9406905782": 0.5220588235294117, "3834618950": 0.08004629629629627, "924750177": 0.0, "5183952975": 0.5884722222222222, "18598184510": 0.0, "6090306131": 0.6925, "17744503382": 0.056612903225806394, "5911598681": 0.5, "12264482912": 0.725, "10485315682": 0.5, "1080132198": 0.8111111111111111, "12647616616": 0.516722972972973, "10008172649": 0.10347826086956516, "9341922412": 0.6178571428571429, "13416390768": 0.7234375, "18397575784": 0.0, "12166711943": 0.6828125, "14889360023": 0.5010576923076924, "2663434905": 0.5, "4188587169": 0.07965517241379308, "3391019684": 0.24999999999999997, "10442476713": 0.5081578947368421, "14779061420": 0.75, "15018194102": 0.5729166666666666, "4932678328": 0.71375, "3701470396": 0.5, "11969936575": 0.0, "8480618195": 0.5625862068965517, "18959790297": 0.5200675675675676, "19648667359": 0.0, "12318117090": 0.74, "12483094907": 0.6416666666666666, "12714091248": 0.5182954545454546, "17136238321": 0.6680555555555556, "17394857171": 0.575, "388428533": 0.005878378378378374, "18123918083": 0.5, "18655763716": 0.6199999999999999, "14376890838": 0.5, "15952070406": 0.7485294117647059, "5352169177": 0.0, "18345995546": 0.5, "16982754078": 0.0, "4932678443": 0.7299999999999999, "2877530927": 0.5232142857142857, "11992401719": 0.5, "12561442105": 0.5, "8627107645": 0.75, "1573272386": 0.5, "17262673224": 0.53, "14000181067": 0.0, "19429218126": 0.5, "17566262096": 0.8068181818181819, "5745426257": 0.5, "5366440786": 0.7708333333333335, "14033959256": 0.7026315789473685, "2757170010": 0.5, "1245735771": 0.5, "10043183965": 0.5, "11353991653": 0.6332692307692307, "2587542369": 0.6526785714285714, "5527031658": 0.0, "4932678517": 0.5, "5187353462": 0.65, "17545514875": 0.5, "274666373": 0.51, "2568106887": 0.59, "18345995666": 0.78, "5441496474": 0.62825, "14186107300": 0.550625, "13238277040": 0.5590625, "17257194422": 0.5, "15820051407": 0.00781249999999999, "3216668118": 0.5771428571428571, "16160279972": 0.1211538461538461, "14914598365": 0.7114880952380953, "2877530590": 0.5, "2877532128": 0.5357954545454545, "14085670882": 0.7526136363636362, "18277959139": 0.0, "14472734693": 0.5413636363636364, "2163104233": 0.5, "16608256493": 0.5, "25092593": 0.7676470588235295, "2833397": 0.5476470588235294, "10715754487": 0.555, "15534249142": 0.13909090909090904}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Merowingerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Merowingerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Merowingerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 400}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Merowingerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 400}], "concsize": 400, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 400}