{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "skats.de", "toknum": 15091537455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschmaecker sind natuerlich verschieden und bin ich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 6960100506, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist gut, wenn zwei von der Art sich treffen\", glaubt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann und will ich keine R\u00fccksicht nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["springhart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "springhart.de", "toknum": 15423137185, "Left": [{"class": "", "str": "Auf selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freut sich in der Hansestadt an diesem Luxus-Projekt beteiligt zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moebelkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "moebelkultur.de", "toknum": 10391768916, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pregolifestyle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "pregolifestyle.de", "toknum": 14445731013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Papst geht in Rente, lang lebe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Potsdam anf\u00e4ngt, der Applaus der Massen scheint ihm gewiss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modesystem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "modesystem.de", "toknum": 14068526785, "Left": [{"class": "", "str": "Egal was genau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Michalsky vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sensationwhite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "sensationwhite.de", "toknum": 8944185851, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem kommt niemand mehr an dem neuen, deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zweieinhalb Jahre Haft beantragt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 10198876942, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mail\u00e4nder Staatsanwaltschaft hatte f\u00fcr die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Metropole war vielleicht der 2005 verstorbene Rudolph Moshammer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["munich-fashionlife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "munich-fashionlife.de", "toknum": 15902604629, "Left": [{"class": "", "str": "Der bekannteste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verfiel beim Anblick von Cindy jedesmal in eine Schockstarre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borlife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "borlife.de", "toknum": 19682069573, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-junge-buehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "die-junge-buehne.de", "toknum": 6232503912, "Left": [{"class": "", "str": "Die Szene \"Vergeben und Vergessen\" wartet mit einem \"personifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sprechen, von \"Fu\u00dfballg\u00f6ttern\"?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ci23.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modep\u00e4psten"}], "ref": "ci23.de", "toknum": 7242213767, "Left": [{"class": "", "str": "Wundert es, dass wir von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld hat sogar eine Kollektion f\u00fcr H&M kreiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modepapst"}], "ref": "swr.de", "toknum": 16702831561, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche die Hotpants jetzt den Fraun zugeschrieben haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzehosenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4psten"}], "ref": "kurzehosenforum.de", "toknum": 7841005715, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das ist nur eine Modeerscheinung von irgendwelchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld \u00fcbernahm das Titelshooting."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starstyles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "starstyles.de", "toknum": 9546684130, "Left": [{"class": "", "str": "Kein geringerer als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass kurze Hosen bei M\u00e4nnern ein No-go seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzehosenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "kurzehosenforum.de", "toknum": 10171741180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warte jetzt auf die n\u00e4chsten Empfehlungen selbst ernannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht und hat die Musik auch nicht komponiert, vielmehr kommentiert er das Rondo Parisiano einfach nur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["streetrunway.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "streetrunway.de", "toknum": 512930582, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich singt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will nicht, dass \"irgendjemand von mir abh\u00e4ngt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizmagazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "schweizmagazin.ch", "toknum": 8306849655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine engsten Mitarbeitet kommen als Familien-Ersatz nicht infrage, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld hat mal wieder \u00fcber die Middletons in einem Interview gel\u00e4stert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modepapst"}], "ref": "promipool.de", "toknum": 8300540153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Fotografen und Designers hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moebelkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapstes"}], "ref": "moebelkultur.de", "toknum": 18392826093, "Left": [{"class": "", "str": "Das Staatsoberhaupt hob besonders die lange Karriere des multikreativen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Dior und Givenchy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenbrett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4psten"}], "ref": "nachrichtenbrett.de", "toknum": 2906735209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Adelung und Heyse sind nicht zu vergleichen mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Kollektion zusammen mit seinem Lebensgef\u00e4hrten Pierre Berg\u00e9 in 50 Jahren zusammengetragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 15092290234, "Left": [{"class": "", "str": "Der im August 2008 gestorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seines Lebenspartners Pierre Berg\u00e9 werden seit Freitag in London gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapstes"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 15671167911, "Left": [{"class": "", "str": "Die St\u00fccke des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an mir schon immer die Z\u00e4hne ausbei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tage-wie-diese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "tage-wie-diese.de", "toknum": 6454423456, "Left": [{"class": "", "str": "Was \"Mode\" ist, hat mich noch nie interessiert , da konnten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern mit einem Sensorium f\u00fcr Neues, Sch\u00f6nes, Anhaltendes zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vespiciveri.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4psten"}], "ref": "vespiciveri.at", "toknum": 5058148251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der hat nichts mit selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefano Gabbana und Domenico Dolce laufen bereits seit zwei Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 19723931784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ermittlungen gegen die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Insel, Manuel Rivera."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sylt-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "sylt-blog.de", "toknum": 16336718316, "Left": [{"class": "", "str": "Grund des Inselaufenthaltes ist die \u00dcbergabe eines Gem\u00e4ldes an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Garavani hat sich geoutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linet-c.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "linet-c.eu", "toknum": 4063995070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Outing Der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Michael Michalsky die StyleNite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modetrendz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modepapst"}], "ref": "modetrendz.de", "toknum": 320419719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen der Berliner Mode Woche veranstaltete der neue \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Absolution erteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thepandafck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "thepandafck.de", "toknum": 17052527167, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Abschottung von den Konsumenten, diese Inszenierung und Erhebung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Eickhoff hatte Geburtstag \u2013 Partytime!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["valet-parking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "valet-parking.de", "toknum": 7168793289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00fcsseldorf im Bambi-Fieber, der international bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Joop trug seinen Teil zum Lichterfestival bei und h\u00fcllte den Berliner Dom in neue Kleider."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modeseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "modeseite.de", "toknum": 6593447695, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das scheinen Zusammensetzungen aus je zwei Substantiven zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053536917, "Left": [{"class": "", "str": "Literaturpapst, Kunstpapst,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vor Publikum \u00fcber die tadellose Etikette und das Auftreten eines wahren Grandseigneurs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modepapst"}], "ref": "cove.de", "toknum": 6438971335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch noch lieber als dar\u00fcber zu schreiben, spricht der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt, die dann doch wieder Models hart an der Grenze zur Magersucht \u00fcber den Laufsteg schicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alacarte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4psten"}], "ref": "alacarte.at", "toknum": 15561686628, "Left": [{"class": "", "str": "Gut, das haben wir schon von vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld hat Moke eingekleidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-im-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "links-im-internet.de", "toknum": 5278791587, "Left": [{"class": "", "str": "Grund: Der elit\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist uns samt Anhang auch unfreiwillig vor die Linse gelaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isatrends.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "isatrends.at", "toknum": 12148432716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ach ja, fast h\u00e4tte ich es vergessen: Valentino, der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld hat sich in R\u00f6hrenjeans reingehungert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "magazin-forum.de", "toknum": 17930056004, "Left": [{"class": "", "str": "Hollywoodstars wie Uma Thurman kombinieren sie gern mit Chanel, und selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld mal gesagt haben: \"Der H\u00f6hepunkt des Luxus ist es, nicht nach dem Preis zu fragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autonachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "autonachrichten.de", "toknum": 4711985515, "Left": [{"class": "", "str": "Aber was soll"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nicola Trussardi ( 56) hatten sich auf einer Party kennengelernt, wie sie weiter verriet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapstes"}], "ref": "bunte.de", "toknum": 2866952074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michelle Hunziker und der Sohn des verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr seine exzentrischen Auftritte bekannt und so ist es nicht weiter verwunderlich, dass er sich mit dieser mehr als ungew\u00f6hnlichen Duftkreation auf dem Markt wagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parfum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "parfum.de", "toknum": 231834782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den amerikanischen Fotojournalisten, und ihr Bild landete sogar in der New York Times."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kult.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "kult.de", "toknum": 13708772776, "Left": [{"class": "", "str": "Dort knipste sie Bill Cunningham, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnet sich verantwortlich f\u00fcr eine Pre-Fall Kollektion 2011, die er f\u00fcr Chanel gestaltet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modeseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "modeseite.de", "toknum": 14027235788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und immer wieder Karl Lagerfeld . Der h\u00f6chst umtriebige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berryavenue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "berryavenue.de", "toknum": 12457747481, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dies mit gro\u00dfem Erfolg, denn mittlerweile gilt er als einer der einflussreichsten Designer Deutschlands und die VOGUE bezeichnet Michael Michalsky als \"neuen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Filmemacher waren ihrer Zeit wieder einmal voraus, als sie Mannequins und Filmstars schon vor Jahresfrist in stilechte Rockerjacken und kernige Motorradstiefel steckten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorrad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "motorrad.de", "toknum": 18151288508, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" jedoch g\u00e4nzlich anders aus als in Paris, London, Rom oder Mailand, halt wie im richtigen Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "tv-wiesbaden.de", "toknum": 201631366, "Left": [{"class": "", "str": "Die Models sehen beim \"Wiesbadener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld kann sehr gut \u00fcber dem hier anzuzeigenden Buch der Kultur- und Literaturwissenschaftlerin Gertrud Lehnert stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesdoch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapstes"}], "ref": "liesdoch.de", "toknum": 9236157874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Ausspruch des Designers und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lud ein zu \"Insights + Perspectives\", einer privaten Cocktail-Party im \"Peek & Cloppenburg\"-Weltstadthaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gq-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "gq-magazin.de", "toknum": 16785507262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der New Yorker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands, wenn nicht sogar weltweit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 6154013408, "Left": [{"class": "", "str": "Botox strafft die Unteraugenpartie und dank Collagen behalten die Lippen ihre \u00d6-Form. Harald Gl\u00f6\u00f6ckler ist wohl der schrillste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4ren und in der FAZ oder dem Hintertupfinger K\u00e4seblatt seine Ansicht zu \"Must haves\" und \"No Gos\" wieder geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 13525376169, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Harro kann sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass die neue Handtasche gef\u00e4lligst klein zu sein hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "myblog.de", "toknum": 3429698710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letztens erst , gut, das ist auch schon wieder zwei Wochen her *hust*, t\u00f6nten New Yorks"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Blackwell einst sagte: \"Sie ist die Garbo der Neunziger Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiphop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "hiphop.de", "toknum": 2860865730, "Left": [{"class": "", "str": "Denn es gilt, sich von ihr zu verabschieden, von der Frau, \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld mit viel warmen Worten den Bambi-Award an unsere Britney Spears!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipranger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "promipranger.de", "toknum": 10948875605, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ihrem relativ unspektakul\u00e4ren Auftritt beim Bambi (siehe Video) \u00fcbergibt der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Diskutant gilt als lebende Legende diesseits und jenseits der Mauern in unseren K\u00f6pfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indigo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "indigo.de", "toknum": 9282289242, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hamburger S\u00e4nger, Buchautor (\"Dorfpunks\"),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Werbung usw. bestimmt wird , sie sind vollkommen unfrei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4psten"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 10748106735, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten von denen, die sich da so aufreizend geben, folgen doch blo\u00df einem Diktat, das von m\u00e4nnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giorgio Armani, gefolgt von seiner Kollegin Miuccia Prada und dem italienischen TV-Tycoon und Ex-Regierungschef Silvio Berlusconi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derstandard.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "derstandard.at", "toknum": 5329265741, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Platz drei schaffte es laut einer Forbes-Studie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Graphiker oder Berufsdesigner f\u00fcr sich gerne in Anspruch, die Weisheit in Bezug auf Design und Sch\u00f6nheit gepachtet zu haben, aber dem wage ich massiv zu widersprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoren-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "autoren-net.de", "toknum": 11353841032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwar nehmen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammengeschlossen hat \u2013 zumal auch sie selbst als stilsichere Fashionikone gilt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuhchecker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "schuhchecker.de", "toknum": 1608267794, "Left": [{"class": "", "str": "Da war es eigentlich verwunderlich, dass sich die \"Sex and the City\" Hauptdarstellerin bislang nicht f\u00fcr eine Kollaboration mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld hat die 3D-Di\u00e4t selbst erfolgreich ausprobiert und \u00fcber die Methode, die von dem franz\u00f6sischen Arzt Dr. Jean-Claude Houdret erdacht wurde, ein ganzes Buch geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chirurgie-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "chirurgie-portal.de", "toknum": 8459629313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein geringerer als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giorgio Armani hat nach der Pr\u00e4sentation seiner neuen Herrenkollektion bei der Modemesse Pitti Uomo in Florenz best\u00e4tigt: \"Ja, ich werde das Hochzeitskleid von Charlene Wittstock entwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adiweiss.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modepapst"}], "ref": "adiweiss.at", "toknum": 11532323400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Mallorca, Miquel Adrover, ein \"Eigengew\u00e4chs\" der Insel, hat hier auch seinen Laden, wo man f\u00fcr ein Herrenhemd schon einmal 350 Euro investieren muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mallorca-vom-flughafen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "mallorca-vom-flughafen.de", "toknum": 17131417987, "Left": [{"class": "", "str": "Der prominenteste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Detail."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "deutschland-deluxe.de", "toknum": 1193909105, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder in seiner geistigen und k\u00f6rperlichen Beweglichkeit zu bewundern und auch an diesem Abend dank seiner ber\u00fchmten Schnodderschnauze ein Genuss, Karl Lagerfeld, Allround K\u00fcnstler in sch\u00f6nen Dingen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hubert de Givenchy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendybag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "trendybag.de", "toknum": 13805345498, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellen Neuinterpretationen des eleganten Stils von Stilikonen wie Grace Kelly, Marilyn Monroe und Katharine Hepburn dar, letztere war \u00fcbrigens auch die Muse von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld nicht kalt l\u00c3\u00a4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uebergroessen-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "uebergroessen-total.de", "toknum": 2162643122, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausnahmek\u00c31\u20444nstlerin bringt eine derart powervolle Mischung aus Selbstbewusstsein, Mut, Stimme und Style auf die B\u00c31\u20444hne, die sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinblog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "meinblog.at", "toknum": 657848912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die heutigen Bilder stammen vom Mail\u00e4nder Cimitero Monumentale , einem Fegefeuer der Eitelkeiten und der Nekrophilie, das mindestens so gro\u00dfes Theater darstellt, wie die Scala oder der die Auslagen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bobsrocket.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "bobsrocket.de", "toknum": 906853148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem das Manager Magazin vor etwas \u00fcber einem Jahr schon einen Artikel \u00fcber Michael Michalsky ver\u00f6ffentlicht hat, ist nun auch ein Artikel bei der S\u00fcddeutschen Zeitung unter dem Titel Germany's next"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jogi L\u00f6w nach der verheerenden Niederlage gegen die Italiener m\u00f6glicherweise seinen Rollkragenpullover an den Nagel h\u00e4ngen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nzz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "nzz.ch", "toknum": 19134937907, "Left": [{"class": "", "str": "Nun musste Merkel zu guter Letzt doch ihre Lefzen h\u00e4ngen und Geld springen lassen, genauso wie der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Stil aber nicht nur f\u00fcr unverwechselbar, sondern auch f\u00fcr massentauglich, denn ab sofort gibt es die erschwingliche 'Karl'-Kollektion bei Net-A-Porter zu bestauen und nat\u00fcrlich auch zu bestellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edelight.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "edelight.de", "toknum": 102865026, "Left": [{"class": "", "str": "Scheinbar h\u00e4lt der weit \u00fcber 70-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kunstsammler Jacques Doucet, Grays ersten bedeutenden M\u00e4zen, auf sie aufmerksam gemacht hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eileen-gray.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "eileen-gray.de", "toknum": 3516329295, "Left": [{"class": "", "str": "Sie konnte Gray n\u00fctzliche gesellschaftliche Kontakte vermitteln. 1922 ver\u00f6ffentlichte die Herzogin nach der langen Unterbrechung durch den Ersten Weltkrieg den ersten in Franz\u00f6sisch verfassten Artikel \u00fcber Eileen Gray in Lucien Vogels Les Feuillets d'Art. Wichtiger war jedoch, dass die Exponate auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der bald seinen 80. Geburtstag feiert, fragt niemand. 1968 er\u00f6ffnete die norddeutsche Textil-Ingenieurin ihre erste Boutique in Hamburg, ab 1973 verkaufte sie dort ihre eigenen Kollektionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 9750221698, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem 72-J\u00e4hrigen, der deutscher Bundespr\u00e4sident wird, oder einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie ihn die Weltpresse tituliert, hat LVMH w\u00c3\u00a4hrend der vergangenen 15 Jahre von einem kleinen, fast bankrotten Textilhersteller zu einem Mischkonzern ausgebaut, der heute \u00c31\u20444ber etwa 50 der m\u00c3\u00a4chtigsten globalen Marken gebietet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harvardbusinessmanager.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modepapst"}], "ref": "harvardbusinessmanager.de", "toknum": 8384069661, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Yves Saint Laurent, Versace, Kenzo, Valentino oder Jean Paul Gaultier suchten sich ein zweites Zuhause in den geheimnisvollen Gassen der Altstadt, nachdem sie den Zauber dieses Ortes bei einem Aufenthalt im La Mamounia erlebt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-experten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modep\u00e4pste"}], "ref": "hotel-experten.de", "toknum": 7913517891, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", lebende Kleiderstangen, Fashionvictims und It-Girls belagern die Stadt, laufen von Show zu Show, von Fitting zu Fitting und von Party zu Party."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "radio.de", "toknum": 7162759624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Tage ist es besonders aufregend in der Haupstadt: Hipster, Youngster,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pierre Cardin begann und 1976 sein eigenes Label aus der Taufe hob, erkl\u00e4rte der englischen Tageszeitung 'The Times', dass Mode \"wie ein gro\u00dfer Darm\" sei: \"Mode ver\u00e4ndert sich st\u00e4ndig und verdaut fortlaufend ihre Umgebung und Eindr\u00fccke, um relevant und aktuell zu bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashion-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "fashion-magazin.de", "toknum": 5712235456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische Stardesigner, der seine Karriere als Assistent von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld dazu, sie auf den Pariser Modewochen zu umarmen und in den h\u00f6chsten T\u00f6nen zu loben uvor allem f\u00fcr ihre Optik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unikosmos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "unikosmos.de", "toknum": 11792199377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ditto, die ihren barocken K\u00f6rper laut zahlreicher Selbstaussagen nicht f\u00fcr den von Victoria Beckham eintauschen w\u00fcrde (wieso auch?), verf\u00fchrte j\u00fcngst selbst den d\u00fcrren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babymag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "babymag.ch", "toknum": 19175096283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Text : Isabelle Mercier Was kennt man aus Bel- gium ? Tintin, das Bier und nat\u00fcrlich die Desig- ner der unglaublichen Royal Aca- demy d'Anvers, die europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Besitzer des mail\u00e4ndischen Basketballteams \"Pallacanestro Olimpia\" und hat gleichzeitig mit der Pr\u00e4sentation seiner Kollektion auch eine Kampagne f\u00fcr das Label \"EA7'' gestartet, die in stimmungsvollen Schwarz-Wei\u00df-Bildern die Starathleten des italienischen Olympia-Kaders in sportlicher Aktion zeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashiontips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "fashiontips.de", "toknum": 18078898493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der sportbegeisterte italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Lagerfeld, S\u00e4nger Adriano Celentano und zum Schluss sogar die Ekberg - eine Regieidee, die besonders \u00fcberzeugt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monstersandcritics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "monstersandcritics.de", "toknum": 14743450088, "Left": [{"class": "", "str": "Dem zwischen Sinnsuche und Sensation zerrissenen Klatschreporter (Glenn Goltz) wird eine Kunstfigur (Christoph Rinke) gegen\u00fcber gestellt, die vieles ist: Mephisto, Popikone Andy Warhol,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erst recht Skandalreporter und alter Adel, dann Untergebene, Aufsichtsr\u00e4te und Uni-Pr\u00e4sidenten, Arzt, Priester \u2013 und als selbstironischer Seitenhieb: auch der Komponist Cerha, der f\u00fcr banale 6000 einen Hochzeitsmarsch komponiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-deutsche-buehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "die-deutsche-buehne.de", "toknum": 19089575611, "Left": [{"class": "", "str": "Alle sind auf die ein oder andere Art zu kaufen: nat\u00fcrlich Star-Coiffeur und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder eine Moderedakteurin gerade behauptet, sondern gemessen an dem, was die Menschen in diesen St\u00e4dten derzeit wirklich tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["best-practice-business.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "best-practice-business.de", "toknum": 12863225951, "Left": [{"class": "", "str": "Damit kann man in Sekunden die Modest\u00fccke in den Farben erwerben, die gerade in den f\u00fchrenden europ\u00e4ischen Modest\u00e4dten in sind, und zwar nicht, weil das ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute im Fernsehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trend-meinung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "trend-meinung.de", "toknum": 2437424042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Exklusivit\u00e4t, alles Quatsch\", verk\u00fcndet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Styling-K\u00f6nigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beeplog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "beeplog.de", "toknum": 2266246001, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum einer kann sich sich dieser entziehen und wenn auch nur unterbewusst folgen wir alle dem Diktat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrdigten bei ihrer Entscheidung beide Seiten und bezogen sich unter anderem auf die sichere Wachstumsstrategie der Beckham-Labels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashiontips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "fashiontips.de", "toknum": 5029089289, "Left": [{"class": "", "str": "Die britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle und wir beugen uns..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beeplog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "beeplog.de", "toknum": 2266246236, "Left": [{"class": "", "str": "Doch irgendwann, den einen fr\u00fcher, den anderen sp\u00e4ter, packt uns das Diktat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Calvin Klein hat sich hochgearbeitet - zu einem der bedeutendsten zeitgen\u00f6ssischen Designer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 14962293038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unnahbar-eisiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giorgio Armani kombinierte ein ger\u00fcschtes Ein-Schulter-Top in Orange mit einem nachtblauen, ins Schwarze gehenden Rock."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashion-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "fashion-magazin.de", "toknum": 2553885856, "Left": [{"class": "", "str": "Der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (VOGUE, GQ), WWF Botschafter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berryavenue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "berryavenue.de", "toknum": 12457747290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Designer, \"Neuer deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uns Lila als Trendfarbe aufschwatzen wollen ... F\u00fcr mich ist die Farbe zu \u00f6ko und hat dieses schreckliche Hardcore-Feministinnen-Image."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "cora.de", "toknum": 13836745337, "Left": [{"class": "", "str": "\"Egal wie oft die Pariser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schneider - Die Trikots des S\u00fcdens im Stylingtest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smash-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "smash-hamburg.de", "toknum": 17531766320, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Cowboys eine Zukunft h\u00e4tten, so k\u00f6nnte sie aussehen. -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist tot ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djfl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "djfl.de", "toknum": 8284644544, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Gl\u00f6\u00f6ckler verkauft paillettenbesetztes Werkzeug an die modebewusste Heimwerkerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kabarett-lampenfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "kabarett-lampenfieber.de", "toknum": 8282986831, "Left": [{"class": "", "str": "Die alternde Diva, die sich mal wieder so richtig runderneuern will, auch die Bundestagstoilettenfrauen brauchen einen Tapetenwechsel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich definiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesmads.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "lesmads.de", "toknum": 19696979792, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe den Eindruck,dass sich mit der Modeblog-Kultur jedes modebegeisterte M\u00e4dchen anma\u00dft,\u00fcber den Stil und Modegeschmack anderer Menschen urteilen zu k\u00f6nnen und sich selbst als den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Eickhoff Teile unsere aktuellen Kollektion in sein Angebot aufgenommen hat\", sagen Klaus Unrath und Ivan Strano."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niccc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "niccc.de", "toknum": 3686560887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir f\u00fchlen uns sehr geehrt, dass Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr den Job antrug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashion.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "fashion.ch", "toknum": 1609601649, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die junge Starfashionista modelte die Kapselkollektion von Kultmodesch\u00f6pfer Karl Lagerfeld (78) f\u00fcr 'Macy's' und war \u00fcberrascht, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hugo Boss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "region-stuttgart.de", "toknum": 8882670381, "Left": [{"class": "", "str": "Auf das Spezialwissen und die Zuverl\u00e4ssigkeit des Stuttgarter Unternehmens vertrauen Branchengr\u00f6\u00dfen wie der Gartenger\u00e4tehersteller Gardena, der Nudelproduzent Birkel, der Freizeitsportspezialist Salewa, der Marktf\u00fchrer f\u00fcr Motors\u00e4gen Stihl, der Logistikdienstleister Meyer&Meyer und so unterschiedliche Textilriesen wie der Modediscounter NKD und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Kollektion f\u00fcr den n\u00e4chsten Herbst und Winter vor, berichtet Women's Wear Daily . Wie genau die Songs den Weg aus dem iPod in die behelmten Ohren des Fahrers finden, ist unklar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maclife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "maclife.de", "toknum": 18566775321, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seiner Ready-To-Wear-Show am Sonntag in Paris stellte der exzentrische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld keinen Halt gemacht hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qdos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "qdos.de", "toknum": 15688458234, "Left": [{"class": "", "str": "Schuld am wachsenden Bekanntheitsgrad, bis \u00fcber die Landesgrenzen hinaus, sind allem voran die legend\u00e4ren St\u00e4dte-Jacken, mit deren Entwicklung Cut For Friends Mitbegr\u00fcnder Michael Jung einen regelrechten Boom in Sachen Lokalpatriotismus ausl\u00f6ste und f\u00fcr eine Euphorie sorgte, die auch vor internationalen Promis wie Lionel Ritchie, Harrison Ford, Christina Aguilera oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tierwelt Billy King (Gl\u00c3\u00b6\u00c3\u00b6cklerdog) auf die Bildredakteurin Emma, die haarigste Mitarbeiterin in der niveauvollsten (!) Deutschen Zeitung, BILD."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readthetrieb.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "readthetrieb.com", "toknum": 19582324780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interview mit der kalten Schnauze In einem Berliner Park trifft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giorgio Armani, gefolgt von seiner Kollegin Miuccia Prada und dem italienischen TV-Tycoon und Ex-Regierungschef Silvio Berlusconi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-italy.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "go-italy.ch", "toknum": 1735711061, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Platz drei schaffte es laut einer Forbes-Studie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist tot..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verleihshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "verleihshop.at", "toknum": 1832912104, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hubert de Givenchy, den sie bewegte sich zus\u00e4tzlich in Hollywoods Filmkulissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "berliner-kurier.de", "toknum": 530925103, "Left": [{"class": "", "str": "Audrey Hepburn galt gewisserma\u00dfen als leichte Muse von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 also von mir aus auch der Modeguru \u2013 der einfach immer Recht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modeexpert.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "modeexpert.at", "toknum": 563054037, "Left": [{"class": "", "str": "Denn alles was ich mache, auch wenn es noch so komisch ist und im Widerspruch zum menschlichen Verstand, zur Logik und zu den Naturgesetzen steht, bin ich doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des klassischen Gentleman-Stils in Deutschland gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modepapst"}], "ref": "deutschland-deluxe.de", "toknum": 601972884, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr sorgt der Buchautor und Journalist Bernhard Roetzel (Jahrgang 1966), der als einer der besten Kenner und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verleihshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "verleihshop.at", "toknum": 1832912073, "Left": [{"class": "", "str": "Doch da sind auch noch andere Gestalten: Sergej, der geheimnisvolle Russe mit der bunten Krawatte und Oliver de la Fontaine, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gleich in welcher genauen Funktion, geschafft haben, miteinander befreundet (wenn auch oft an Oberfl\u00e4chlichkeit (kaum zu \u00fcberbieten) und genie\u00dfen es unter sich zu bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beeplog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "beeplog.de", "toknum": 2261586489, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem sind nahezu alle die es in diesen illustren Kreis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Colin McDowell, der jetzt auch das Buch \"Dianastyle\" schrieb, lie\u00df sie Blusen mit Puff\u00e4rmeln im Schrank und trug lieber Versace, der zu ihrem Lieblingsdesigner wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prinzessin-diana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapstes"}], "ref": "prinzessin-diana.de", "toknum": 5235662747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Hilfe des britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld, die uns eine spannende Saison versprechen und uns jetzt schon in Vorfreude auf den Fr\u00fchling und Sommer 2011 versetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stylesyoulove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "stylesyoulove.de", "toknum": 5818853589, "Left": [{"class": "", "str": "Carmen Kass, Baptiste Giabiconi und nat\u00fcrlich die bezaubernde Coco Rocha pr\u00e4sentierten unter anderem die Werke von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld hat Moke eingekleidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-im-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "links-im-internet.de", "toknum": 6166273908, "Left": [{"class": "", "str": "Grund: Der elit\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Colin McDowell die fesselnde, mitunter auch bewegende Geschichte der unvergessenen Lady Diana, die mit ihrer gesamten \u00e4u\u00dferen Erscheinung - Kleidern, Schuhen, H\u00fcten, Schmuck, Frisuren und Make-up - zum Vorbild avancierte. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prinzessin-diana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "prinzessin-diana.de", "toknum": 7341300101, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Buch erz\u00e4hlt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Erneuerbaren hat erkl\u00e4rt, er sehe den Wind als Metapher f\u00fcr die frische Brise, die jeweils die Mode erneuere und vorantreibe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energieverbraucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "energieverbraucher.de", "toknum": 8070270775, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der weise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " solche Regeln aufstellt\", erl\u00e4utert der Vorsitzende der Knigge-Gesellschaft, Michael Klein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-hr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "blog-hr.de", "toknum": 11606149321, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es ist unmenschlich, jemanden bei 42 Grad schwitzen zu lassen, nur weil ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frauenhasser sind und ihre Kundinnen f\u00fcr viel Geld l\u00e4cherlich aussehen lassen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipranger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modep\u00e4pste"}], "ref": "promipranger.de", "toknum": 12441626258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum spricht es sich nicht allm\u00e4hlich herum, dass gewisse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashiontips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "fashiontips.de", "toknum": 13269370402, "Left": [{"class": "", "str": "Auch f\u00fcr Armani selbst bedeutet die Kollaboration mit Rihanna mehr als nur eine Kampagne, denn Rihanna verk\u00f6rpere wie kaum ein anderer Star ein junges und zeitgem\u00e4\u00dfes Frauenbild, dem sich auch Armani verpflichtet f\u00fchle, so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Firmengr\u00fcnder Valentino Garavani hatte sich 2008 von der Welt der Haute Couture verabschiedet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modepapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 14443101920, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rente gilt, seinen 70 Jahre Geburtstag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 14962293301, "Left": [{"class": "", "str": "November) feiert Klein, der sein Unternehmen bereits 2003 verkauft hat und seitdem als unnahbar-eisiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Michalsky gleich nebenan, der Showroom des legend\u00e4ren Gitarrenherstellers \"Gibson\" im Vorderhaus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ind-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "ind-berlin.de", "toknum": 15655157404, "Left": [{"class": "", "str": "Typisch f\u00fcr Berlins Mitte auch die Nachbarschaft: Das Atelier von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr seine Luxusmarke Wunderkind entwickelt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "hotelier.de", "toknum": 19179699986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den luxuri\u00f6sen Suiten von Deutschlands ber\u00fchmtestem Hotel wartet ab sofort ein ganz besonderes Sortiment an Pflegeprodukten auf die anspruchsvolle Klientel aus aller Welt: Duschgel, K\u00f6rperlotion, Shampoo, Pflegesp\u00fclung und Cremeseife geh\u00f6ren zur innovativen Systempflegelinie, die der Potsdamer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Eickhoff hatte Geburtstag \u2013 Partytime!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["valet-parking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modepapst"}], "ref": "valet-parking.de", "toknum": 19332268007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00fcsseldorf im Bambi-Fieber, der international bekannte"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Modepapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Modepapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5029089289": 0.24994047619047624, "1608267794": 0.5504166666666667, "12457747481": 0.6232758620689655, "8384069661": 0.5, "19582324780": 0.0, "15091537455": 0.84, "17531766320": 0.11641304347826079, "17052527167": 0.7058823529411765, "19682069573": 0.7916666666666667, "11532323400": 0.5333870967741935, "5329265741": 0.5589285714285714, "657848912": 0.5238235294117647, "9282289242": 0.5692129629629629, "2266246236": 0.24391304347826076, "12863225951": 0.5, "15561686628": 0.6721296296296296, "6232503912": 0.784375, "2906735209": 0.7383333333333333, "1609601649": 0.029999999999999992, "3686560887": 0.05416666666666666, "13836745337": 0.13240740740740736, "102865026": 0.5, "201631366": 0.60125, "19723931784": 0.7102941176470589, "7841005715": 0.7565789473684209, "9053536917": 0.6890625, "3429698710": 0.57875, "18566775321": 0.0, "6960100506": 0.8294117647058823, "231834782": 0.64625, "2553885856": 0.20000000000000004, "1193909105": 0.5276785714285714, "13525376169": 0.58625, "2162643122": 0.5258928571428572, "15092290234": 0.73375, "19089575611": 0.5, "18151288508": 0.6029166666666667, "4063995070": 0.7083333333333335, "8284644544": 0.085, "14068526785": 0.8058823529411765, "2860865730": 0.57875, "14445731013": 0.8181818181818182, "1735711061": 0.5589285714285714, "7168793289": 0.7016666666666667, "11792199377": 0.5, "13805345498": 0.5272177419354839, "6154013408": 0.5942857142857142, "9546684130": 0.7545454545454545, "1832912104": 0.085, "18392826093": 0.74375, "8300540153": 0.7499999999999999, "8459629313": 0.5370588235294117, "10198876942": 0.7999999999999998, "6593447695": 0.6973684210526315, "512930582": 0.7526136363636362, "906853148": 0.5188888888888888, "320419719": 0.7058823529411765, "8882670381": 0.0, "14962293038": 0.24375, "19134937907": 0.5134210526315789, "18078898493": 0.5, "7913517891": 0.5, "17930056004": 0.6583333333333334, "12148432716": 0.6615384615384614, "3516329295": 0.5, "19696979792": 0.05757352941176471, "10391768916": 0.8214285714285714, "15902604629": 0.7961538461538461, "12457747290": 0.15999999999999998, "4711985515": 0.6552500000000001, "2266246001": 0.29147727272727264, "8306849655": 0.7526136363636362, "9750221698": 0.5, "17131417987": 0.5308823529411765, "7242213767": 0.784375, "11353841032": 0.5538257575757575, "2866952074": 0.6485, "5058148251": 0.7125, "6454423456": 0.72425, "15423137185": 0.8272727272727275, "5278791587": 0.6636363636363637, "15671167911": 0.7264705882352942, "13708772776": 0.6333333333333333, "2437424042": 0.30178571428571416, "9236157874": 0.59975, "16785507262": 0.59975, "5712235456": 0.5, "6438971335": 0.6857692307692307, "7162759624": 0.5, "16702831561": 0.7749999999999999, "14027235788": 0.6332692307692307, "19175096283": 0.5, "14743450088": 0.5, "16336718316": 0.7102941176470589, "10748106735": 0.5615441176470588, "8282986831": 0.06387096774193543, "15688458234": 0.0, "8944185851": 0.7999999999999998, "10171741180": 0.7526315789473683, "10948875605": 0.5739285714285713}, "Desc": [{"nicearg": "Modepapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Modepapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Modepapst\"]", "op": "Query", "size": 118}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Modepapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 118}], "concsize": 118, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 118}