{"Sort_idx": [], "numofpages": 5, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und passt hervorragend zu unserem modernen Konzept."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viply.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "viply.de", "toknum": 7694972180, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des vergangenen Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mode-deal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "mode-deal.de", "toknum": 11551385029, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist eine der wichtigsten und einflussreichsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " perfekt zusammen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lgblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "lgblog.de", "toknum": 8129560440, "Left": [{"class": "", "str": "Somit passen die beiden Mobiltelefone und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die unsere uneingeschr\u00e4nkte Bewunderung verdient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incalife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "incalife.de", "toknum": 3429474543, "Left": [{"class": "", "str": "Und das macht ihn auch zu der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gameguyz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "gameguyz.de", "toknum": 4696315684, "Left": [{"class": "", "str": "Du kannst in Guild Wars 2 jederzeit eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie beispielsweise Paris Hilton machen dies eindrucksvoll vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashioncrowd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "fashioncrowd.de", "toknum": 17229578266, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die mit ihren Entw\u00fcrfen ein aufs andere Mal die Welt in Begeisterung versetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damen-herren-mode.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikonen"}], "ref": "damen-herren-mode.at", "toknum": 2031934377, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gl\u00e4nzt nicht nur durch ausgefallene Outfits, sie besitzt auch sportlichen Ehrgeiz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinestadt24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "meinestadt24.de", "toknum": 2332035223, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Adelszeit und war ausgesprochen h\u00fcbsch und verf\u00fchrerisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keiraknightley.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "keiraknightley.de", "toknum": 1261747770, "Left": [{"class": "", "str": "Sie galt als eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", besser bekannt als Coco Chanel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschenkewunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "geschenkewunder.de", "toknum": 15409999596, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist seither eine der weltgr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promi-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "promi-magazin.de", "toknum": 18259832704, "Left": [{"class": "", "str": "Solche Aussagen w\u00fcrde kaum einer von der erfolgreichen US-S\u00e4ngerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Barbie inspiriert worden zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viply.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikone"}], "ref": "viply.de", "toknum": 16933049777, "Left": [{"class": "", "str": "Wie dem auch sei, das Kampagnenmotiv scheint eindeutig von der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits mehrere B\u00fccher illustriert und Weltruhm als Fotograf erlangt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brands4friends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "brands4friends.de", "toknum": 583140518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber damit nicht genug hat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Idole ihrer Epoche, mit denen sie sich identifizieren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "art-service.de", "toknum": 2365417961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jede Generation erinnert sich an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht, dar\u00fcber schrieb die S\u00fcddeutsche am Wochenende."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["texterella.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "texterella.de", "toknum": 2746633891, "Left": [{"class": "", "str": "Was ihren Stil so speziell und diese Frauen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["womensvita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "womensvita.de", "toknum": 14422593933, "Left": [{"class": "", "str": "Mit eigenen Modestrecken in Magazinen ist die junge Stylisten selber zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lagerverkauf-outlet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lagerverkauf-outlet.de", "toknum": 14547749941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was aber macht sie zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entdeckten, fanden sie auch den Weg zum In-Coiffeur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["appeline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "appeline.de", "toknum": 5134095167, "Left": [{"class": "", "str": "Erst als sich die Fu\u00dfballer Ende der 80er selber als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewies wieder einmal, dass sie in Sachen Mode ein wahres Naturtalent ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "billiger.de", "toknum": 2009319452, "Left": [{"class": "", "str": "Die 68-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guterklatsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "guterklatsch.de", "toknum": 835189231, "Left": [{"class": "", "str": "Sie konnte ebenso wie Selena Gomez mit f\u00fcnf Awards davon gehen u.a. f\u00fcr beste K\u00fcnstlerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bill Blass."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airportzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "airportzentrale.de", "toknum": 19476554339, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin wurde er Designchef bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lunamag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lunamag.de", "toknum": 15937730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siehst Du Dich selbst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und setzt mit allj\u00e4hrlich neuen Fr\u00fchjahrs- und Herbstfarben Trends."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "connox.de", "toknum": 1972486624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die letzten Jahre wurde die Brottasche zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Muse einer Generation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zalando.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "zalando.de", "toknum": 5661667149, "Left": [{"class": "", "str": "Die Charaktere aus der Serie begleiteten uns \u00fcber Jahre hinweg und besonders Carrie wurde zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "paez.de", "toknum": 15957368245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den letzten 5 Jahren ist es uns gelungen aus dem argentinischen Gebrauchsgegenstand Alpargatas eine Lifestyle- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab rund 95 Euro f\u00fcr das schmerzvolle Beautyaccessoire aus und wurde kurz darauf schon mit f\u00fcnf neuen Ohrringen gesichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollywood-reporter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "hollywood-reporter.at", "toknum": 13958406521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Britische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der talentierten Joana Avillez."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14840208110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Refinery pr\u00e4sentierte letzte Woche Illustrationen grosser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern als \"weltber\u00fchmte, international bekannte Modeikone\" der \"International Association of Divas\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lunamag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lunamag.de", "toknum": 15937737, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kate Moss gilt als bekennende Anh\u00e4ngerin des Boho-Looks."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modezoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikone"}], "ref": "modezoo.de", "toknum": 4728426856, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Film- und Fernsehschauspielerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ehow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "ehow.de", "toknum": 3311448809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sarah Jessica Parker ist gefeierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Coco Chanel kreiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendkleid-berater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "abendkleid-berater.de", "toknum": 208609791, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besondere Variante des Cocktailkleides ist das ,,Kleine Schwarze\", einst von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin bleiben wird, das sehen wir in den kommenden Wochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["style4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "style4.de", "toknum": 17680863649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie Kate jedoch ihren Babybauch einh\u00fcllen wird und ob sie weiterhin die britische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war und sich gro\u00dfer Beliebtheit erfreute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviesection.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "moviesection.de", "toknum": 13667105244, "Left": [{"class": "", "str": "Die Herzogin von Devonshire: Nach au\u00dfen hin eine bildh\u00fcbsche Frau, die eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Italien und Frankreich \u2013 miteinander zu verbinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuhpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "schuhpedia.de", "toknum": 8344766158, "Left": [{"class": "", "str": "Aus werbetechnischen Gr\u00fcnden entschied man sich f\u00fcr den franz\u00f6sischen Namen Caf\u00e8Noir, um zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vivienne Westwood und hier ganz speziell ihrem Schuhfaible."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shoepassion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "shoepassion.de", "toknum": 12685358324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum anderen huldigt Selfridges noch bis zum 22. September der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Star-Bloggerin Hung Huang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloggermix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "bloggermix.de", "toknum": 16035742184, "Left": [{"class": "", "str": "So wie die Deutsche Bank Ende Mai mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Claudia Schiffer, Kate Moss und Vivienne Westwood."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "stern.de", "toknum": 7797810556, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin leben in London"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meist ganz unglamour\u00f6s im Publikum des Madison Square Garden bei einem Basketball-Spiel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unitymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "unitymedia.de", "toknum": 41738730, "Left": [{"class": "", "str": "Am Wochenende findet man die New Yorker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gro\u00dfem Einfluss auf die Trends der damaligen Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lensway.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lensway.de", "toknum": 983045189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bj\u00f6rn Borg war nicht nur eine Legende auf dem Centre-Court, sondern auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit eigenem Modelabel, Ehefrau und Mutter, das alles reicht Ex-Spicegirl Victoria Beckham nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farbundstil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "farbundstil.de", "toknum": 17829859755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00e4ngerin,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zalando.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "zalando.de", "toknum": 18081931089, "Left": [{"class": "", "str": "Die eigensinnige Frontfrau Beth Ditto, die eigentlich gegen alle Gesetze des Pop-Gesch\u00e4ftes verst\u00f6\u00dft, wurde seitdem als die neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Paris, Mailand und New York ist Trussardi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beautythemen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "beautythemen.de", "toknum": 1677223098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Label, das zwar im gleichen Preissegment liegt wie andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Daphne Guinness mit Traum und Wirklichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "elle.de", "toknum": 15867100240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Roger Dubuis und seine Uhrenkollektion spielt die exzentrische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Lagerfeld und Co. moralisch ziemlich unter Druck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mode-und-style.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "mode-und-style.de", "toknum": 15619974027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem die Neulinge der Modebranche und engagierte Designer versuchen sich entsprechend zu positionieren und setzen damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Audrey Hepburn und Grace Kelly."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitgeistusa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "zeitgeistusa.de", "toknum": 11480948494, "Left": [{"class": "", "str": "Die Modedesignerin Lisa Hunter orientiert sich ebenfalls an Film- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 60er-Jahren, tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zankyou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "zankyou.de", "toknum": 13843682194, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer seinem Braut-Outfit einen Hauch Glamour verleihen m\u00f6chte, kann das mit nostalgischen Brautfrisuren, inspiriert von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich finde sie war auch eine sehr weise Frau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11928842426, "Left": [{"class": "", "str": "In meinen Augen hatte sie nicht nur, extrem viel Stil, sie war nicht nur eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vivian Westwood, hat nun auch Modezar Karl Lagerfeld Kreationen f\u00fcr das Schuh-Label entworfen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["y-style.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "y-style.de", "toknum": 17352239768, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Englands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stylisten einen ganz glatten, flachen Haarlook, mal ist ein leichtes Toupieren f\u00fcr mehr Volumen im Haar angesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stylingfreak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "stylingfreak.de", "toknum": 151744041, "Left": [{"class": "", "str": "Mal bevorzugen Stars,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Loulou de la Falaise soll Inspiration f\u00fcr den neuen Duft \"Manifesto\" von Yves Saint Laurent gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stylebook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "stylebook.de", "toknum": 14608661451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der subtil provokante Stil der franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den hei\u00dfesten Riemchensandalen, Pumps und Peeptones durch New York City."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apotheken-umschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "apotheken-umschau.de", "toknum": 5249577350, "Left": [{"class": "", "str": "Geliebt, beneidet, tausendfach kopiert, st\u00f6ckelt die sexy"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Marilyn Monroe, Audrey Hepburn und Elizabeth Taylor inspiriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuhgefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "schuhgefluester.de", "toknum": 2380503320, "Left": [{"class": "", "str": "Die Designs von Agata Zarina werden von Stil- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Coco Chanel oder Audrey Hepburn bewiesen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendmodeguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "abendmodeguide.de", "toknum": 10737474791, "Left": [{"class": "", "str": "Wirklich, ein schwarzes Abendkleid ist die beste Aufwendung einer Frau f\u00fcr festliche Anl\u00e4sse, wie das schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den M\u00e4nnern, eh Frauen, eh irgendwas dazwischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zugstory.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "zugstory.ch", "toknum": 2511013822, "Left": [{"class": "", "str": "Sie fingen an gemeinsam zu lachen und bl\u00e4tterten ein bisschen in der Pendlerzeitung und entdeckten dabei Jorge Gonzales, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luegda.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "luegda.ch", "toknum": 5205506027, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es nun die S\u00f6hne von Gwen Stefani sind, oder Suri, das verw\u00f6hnte T\u00f6chterchen von Tom Cruise, diese Kinder sind schon angesagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mi-beauty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "mi-beauty.de", "toknum": 4794329389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Los Angeles (dts Nachrichtenagentur) - Die Schauspielerin und S\u00e4ngerin Selena Gomez bewundert Gwyneth Paltrows Modestil und bezeichnet sie als ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 4837424246, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die Stars seiner Zeit, Frauen wie Sandy Shaw, Julie Christie, Jean Shrimpton und Brigitte Bardot wurden zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carrie Bradshaw aus der Kultserie Sex and the City trifft es auf den Punkt: \"I like my money right where I can see it...hanging in my closet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["insidefruits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "insidefruits.de", "toknum": 4601619330, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 11718562844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem: In der Titelgeschichte versucht Chris Hatherall das Ph\u00e4nomen David Beckham (mehr \u00fcber seine Hoheit hier und hier ) in den Griff zu bekommen, Fu\u00dfballstar und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avancierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 13931618263, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht wird ihnen auch noch schwach die kurze Phase im Ged\u00e4chtnis haften bleiben, in der Regis Philbin wegen seines Mutes, zu einem dunkelblauen Hemd eine dunkelblaue Krawatte zu tragen, zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aufgenommen in Paris, Los Angeles, London, Berlin und nat\u00fcrlich Saint-Tropez, ver\u00f6ffentlicht 1984 im Buch World without men , versehen mit pointierten Aussagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "erdel-verlag.de", "toknum": 12374722864, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["queer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "queer.de", "toknum": 3334596344, "Left": [{"class": "", "str": "In den f\u00fcnfziger Jahren wanderte Jean-Pierre nach Frankreich aus, um in Paris zu \"Bambi\" zu werden, eine transsexuelle Frau, die zu einer bekannten wie beliebten S\u00e4ngerin, Autorin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Comme des Garcons oder Yohji Yamamoto und spielt mit ungewohnten Silhouetten und artifiziellen Volumina, die er durch den Einsatz von wattierten Materialien und geschichteten Stoffen erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deluxe-label.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "deluxe-label.de", "toknum": 12634031314, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Kollektion bewegt sich in der Tradition japanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iris Apfel inspirieren lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["youshoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "youshoe.de", "toknum": 10009122753, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allen mit ihren Ketten hat Lizzie Burns genau meinen Geschmack getroffen; Mein Lieblingsst\u00fcck ist definitiv die ausdrucksstarke Kette \"The Iris Necklace\" , bei der sich die Designerin von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, manch andere Personen allerdings schon)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edelight.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "edelight.de", "toknum": 9935956379, "Left": [{"class": "", "str": "Ich spreche von Topmodel Kate Moss und Saengerin Rihanna , die ja bekanntlich auch sehr grossen Wert auf ihr extravagantes Aussehen legt ( nein ich denke nicht wirklich, dass Rihanna eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrden viele Frauen gerne folgen. 12-Zentimeter hohe Abs\u00e4tze verl\u00e4ngern nicht nur die Beine, sondern tun auch dem Selbstbewusstsein au\u00dferordentlich gut, denn man f\u00fchlt sich sch\u00f6n und verf\u00fchrerisch, elegant und selbstsicher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["med-kolleg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "med-kolleg.de", "toknum": 9779340216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ohne High-Heels ist Carrie Bradshaw aus der TV-Serie \"Sex and the City\" gar nicht vorstellbar und dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vivienne Westwood von dort aus den Punk-Rock auf die Laufstege der Welt und auch heute noch werden in der britischen Metropole Trends geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinofilmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "kinofilmer.de", "toknum": 11928308560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Sixties wurde in London der Minirock erfunden, in den 70ern und 80ern brachte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Coco Chanel bis zum Hippie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-oswald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "das-oswald.de", "toknum": 12860544386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer Modenschau startete die Pr\u00e4sentation des neuen Produkts f\u00fcr Europa am Freitag, 23. November 2012. M\u00e4nnliche und weibliche Models f\u00fchrten die Anpassungsf\u00e4higkeit der neuen Umh\u00e4ngetasche Swags in verschiedensten Stilrichtungen vor: Die Inspirationen reichten von der franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinauf gearbeitet, die flei\u00dfig an eigenen Designs bastelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dertrendsetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "dertrendsetter.de", "toknum": 345049615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den Tramp All\u00fcren und Gewichtsproblemen hat man in Deutschland lange nichts mehr von der Adoptivtochter des ber\u00fchmten RnB S\u00e4ngers Lionel geh\u00f6rt, aber in Amerika hat sich die junge Dame vom Paris Hilton Sidekick zu einer stylischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vivienne Westwood wird auf einem der Jurysessel Platz nehmen, um \u00fcber das Gewinner-Design zu entscheiden, aus dem Greenpeace eine echte Flagge produzieren wird, die im n\u00e4chsten Jahr am Nordpol befestigt wird. 15 Finalisten werden au\u00dferdem mit \"Sch\u00fctzt die Arktis\"-T-Shirts und dem au\u00dferordentlich h\u00fcbschen Bildband \"Arktis: Schatzkammer des Nordens\" (signiert von Vivienne Westwood) pr\u00e4miert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greenpeace.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "greenpeace.de", "toknum": 762240894, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand Geringeres als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " amerikanischer Casualwear aus dem Hause McGregor erlebt in dieser Saison ein Revival: Das \"McGregor Anti Freeze Jacket\". 1955 von James Dean in \"Rebel Without a Cause\" getragen, erlangte die rote Sportjacke Kultstatus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "onejournal.de", "toknum": 4120433022, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die gr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donatella Versace eine neue luxuri\u00f6se Duftkomposition, die nicht nur olfaktorisch in die Fu\u00dfstapfen des legend\u00e4ren Versace Bright Crystal Duftes tritt sondern mit seinem unglaublich strahlenden Flakon das Jahr 2011 als Glanzpunkt, als funkelndes Highlight, beschlie\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogmonster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "blogmonster.de", "toknum": 1511166841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seinem neuen Duft YELLOW DIAMOND lanciert die italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt sind, sind sehr gut daf\u00fcr geeignet, sie als Vorbilder f\u00fcr die eigene Wintermode zu nutzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trends-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "trends-magazin.de", "toknum": 15837140884, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann sich aber auch immer an dem was die Stars tragen orientieren, denn gerade die Personen, welche als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; der \"Rachel-Look\" wurde zum Synonym f\u00fcr die Frisur, die sie w\u00e4hrend der ersten Staffel trug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 18392445955, "Left": [{"class": "", "str": "Im US-Fernsehen war die Serie \u00fcber Jahre ein Quotengarant f\u00fcr den produzierenden Sender NBC; in Deutschland lief die Serie ab 1996 auf Sat.1 und sp\u00e4ter auf Pro 7. Die Figur Rachel avancierte in den USA alsbald zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vivienne Westwood. 2005 gr\u00fcndete sie schlie\u00dflich im Alter von 24 Jahren ihr eigenes Modelabel unter ihrem Namen Lena Hoschek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stylistisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "stylistisch.de", "toknum": 15993755309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00d6sterreicherin machte ihr Diplom an der Modeschule Hetzendorf in Wien und absolvierte danach ein achtmonatiges Praktikum bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Gr\u00fcnderin des franz\u00f6sischen Modeimperiums entdeckte schon fr\u00fch ihre Liebe zur Schneiderkunst. 1883 in Saumur im Westen Frankreichs geboren und in \u00e4rmlichen Verh\u00e4ltnissen aufgewachsen, erlernte Coco Chanel bereits in jungen Jahren den Beruf der Schneiderin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-nachrichten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "online-nachrichten.at", "toknum": 17130354353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der Schneiderin zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sogar zur Kunst werden kann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstzweitmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "kunstzweitmarkt.de", "toknum": 7702534647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Irma la Duce \u2013 warum eine Fantasiefigur zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fungierte als Muse des Hutk\u00fcnstlers und gleichzeitig verhalt er ihr durch die verr\u00fcckten Entw\u00fcrfe zu Bekanntheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lestijl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lestijl.de", "toknum": 13492626160, "Left": [{"class": "", "str": "Die exaltierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " formte die ber\u00fchmte Bienkorbfrisur der Soullegende zu deren Ehre nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashion-experten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "fashion-experten.de", "toknum": 4923341437, "Left": [{"class": "", "str": "Die S\u00e4ngerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " In\u00e8s de la Fressange setzt auch in puncto Beauty auf nat\u00fcrliche Eleganz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "vogue.de", "toknum": 16251093329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "19. M\u00e4rz 2012 Foundation"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Basildon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["depechemodebiographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "depechemodebiographie.de", "toknum": 18015184695, "Left": [{"class": "", "str": "\"[10] Und Vince : \"Dave Gahan war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sechziger Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promipool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "promipool.de", "toknum": 4964263500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ex-Pr\u00e4sidentinnengattin Jackie Kennedy war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SJ Parker aufgedeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verkehrsinfo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "verkehrsinfo.at", "toknum": 16740763684, "Left": [{"class": "", "str": "(Was glaubst du, wer du bist?) wurde ein dunkles Familiengeheimnis von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die extravaganten Modelle auf der K\u00fcchenmesse LivingKitchen ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuechen-atlas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "kuechen-atlas.de", "toknum": 11022248614, "Left": [{"class": "", "str": "Nun pr\u00e4sentieren rwk K\u00fcchen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vivienne Westwood gibt es jede Menge Neuzug\u00e4nge. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wientourismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "wientourismus.at", "toknum": 2130102299, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem \"Goldenen Quartier\" und einer Dependance der britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nummer eins."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["style-neid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "style-neid.de", "toknum": 1877833554, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer aktuelle Umfrage des britischen Online-Modeeinzelh\u00e4ndlers Offers Supermarket ist Geri Halliwell die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " In\u00e8s de la Fressange hat eine Duftkerzenkollektion lanciert, deren Nuancen den Duft ihrer Lieblingsorte verstr\u00f6men"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "vogue.de", "toknum": 14555864376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "04. Mai 2012 Duftkerzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Coco Chanel und der Komponist Igor Strawinsky lernten sich Anfang der 1920er Jahre kennen und gingen eine leidenschaftliche ... AVIVA verlost 2 B\u00fccher"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 3159759044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den kleinen Louis Vuitton-Bags eine neue, bislang noch vermisste, Spritzigkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["styleranking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "styleranking.de", "toknum": 19551581189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit bunten Farben, jugendlichem Charme und fr\u00f6hlicher Leichtigkeit verleihen die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Audrey Hepburn \u00fcber Doris Day bis zu Sophia Loren hat Constanca von Saidos da Concha zusammen getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modewaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "modewaerts.de", "toknum": 16625449682, "Left": [{"class": "", "str": "Wunderbaren Film- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 2009 waren Sie nackt auf dem Cover von \"Love\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unitymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "unitymedia.de", "toknum": 292991427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "teleschau: Karl Lagerfeld ist Fan von Ihnen, seit Jahren sind Sie auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert und sitzt bei der britischen Ausgabe der... weiterlesen \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-samstag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "mein-samstag.de", "toknum": 5037364071, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Stimme verhalf David Guetta (When Love Takes Over) zum Chartsdurchbruch, sie wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nr. 1 (Lady Gaga) ein Auftrag ausf\u00fchren zu m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stylesyoulove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "stylesyoulove.de", "toknum": 10537383917, "Left": [{"class": "", "str": "Er scheut sich nicht \"plus-size\"/\u00e4ltere Models zu buchen, genauso wenig wie er sich gezwungen f\u00fchlt f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Model, Designerin (und und und) Bonnie Strange und der genauso spektakul\u00e4ren Laura Cherrygrove (Tattoo-Designerin) Er\u00f6ffnung gefeiert, die ich auch gleich Wassermelone essend vor dem Laden antraf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 5593972148, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der unbestimmten Zeit und damit jeglicher Freiheit und trotz des uns\u00e4glichen Schlafmangels der letzten vier Tage, schleppte ich mich gestern mit allerletzter Gewalt in die Greifenhagener Stra\u00dfe 64. W\u00e4hrend der letzten Fashion Week im Juli hat n\u00e4mlich genau dort \" THE SHIT SHOP\" von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Lady Gaga"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lagerverkauf-outlet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikonen"}], "ref": "lagerverkauf-outlet.de", "toknum": 5079307791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " New Yorks"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelkontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "artikelkontor.de", "toknum": 9074896981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld stolziert vor Komiker B\u00fclent Ceylan in die Arena, Tenor Rolandio Villaz\u00f3n herzt Lanz, bevor NRW-Ministerpr\u00e4sidentin Hannelore Kraft hinzust\u00f6\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mindenertageblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "mindenertageblatt.de", "toknum": 9383735777, "Left": [{"class": "", "str": "Moderatorin Sylvie van der Vaart st\u00f6ckelt mit Kicker-Gatten Rafael die Treppe hinunter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit eigenem Kopf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofburg-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikone"}], "ref": "hofburg-wien.at", "toknum": 444628943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zeigte sein ganzes K\u00f6nnen und besiegte nach deutlicher Vorstellung seinen Gegner Thomas Klitzke in der 2. Runde auf Schulter. 0:16 70kg / FS Auch Christian Wahlenmeier lie\u00df gegen einen unangenehm ringenden Felix Beck nichts anbrennen und gewann noch in der ersten Runde auf Schulter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-asperg-ringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "tsv-asperg-ringen.de", "toknum": 4653445691, "Left": [{"class": "", "str": "(0:6 / 0:6 / 0:6) 0:12 90kg / FS Radu Hohberg, unsere unumstrittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carine Roitfeld"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mumnmore.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikone"}], "ref": "mumnmore.de", "toknum": 17908662253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lunamag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lunamag.de", "toknum": 15937458, "Left": [{"class": "", "str": "Lunamag traf die rosafarbene Sch\u00f6nheit und plauderte mit ihr \u00fcber die Muppets-Kollektion f\u00fcr Kinder von Tommy Hilfiger und ihr Dasein als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der \"International Association of Divas\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lunamag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lunamag.de", "toknum": 15937746, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur als Modeikone, sondern als \"weltber\u00fchmte, international bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lieblingsmode.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lieblingsmode.at", "toknum": 35065173, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist einfach eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "express.de", "toknum": 36233794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sophie Marceau: Die franz\u00f6sische Schauspielerin ist international zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder aus Strass gesetzte Namen der Labels, die T-Shirts k\u00f6nnen mit Hose oder Rock getragen werden und wirken effektvoll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jeansszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "jeansszene.de", "toknum": 41422617, "Left": [{"class": "", "str": "Ob stilisierte und teilweise auch tats\u00e4chlich angebrachte Ketten, aus Pailletten skizzierte Gesichter ber\u00fchmter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Audrey Hepburn trug dieses Schuhmodell liebend gern und machte sie, neben den Ballerinas, popul\u00e4r."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuh-fashion-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "schuh-fashion-blog.de", "toknum": 132570792, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Geringere als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vorbild f\u00fcr unz\u00e4hlige Trendsetterinnen, versucht sich als S\u00e4ngerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["youshoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "youshoe.de", "toknum": 135890829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daphne Guinness ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden hier noch Treffen [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["takay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "takay.de", "toknum": 166730174, "Left": [{"class": "", "str": "Auch 40 Jahre nach dem Tod der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inoutdesigners.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "inoutdesigners.ch", "toknum": 185358924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bottega Veneta \u2013 Unbekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ird von der Modewelt frenetisch gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ultimate-guitar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "ultimate-guitar.de", "toknum": 196621850, "Left": [{"class": "", "str": "Ditto gilt zudem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Gr\u00fcnderin des franz\u00f6sischen Modeimperiums entdeckte schon fr\u00fch ihre Liebe zur Schneiderkunst. 1883 in Saumur im Westen Frankreichs geboren und in \u00e4rmlichen Verh\u00e4ltnissen aufgewachsen, erlernte Coco Chanel bereits in jungen Jahren den Beruf der Schneiderin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-nachrichten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "online-nachrichten.at", "toknum": 215383501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der Schneiderin zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder angesichts unrealistisch gesch\u00f6nter Lebenswelten und Versprechungen der Werbung?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserin-friedrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "kaiserin-friedrich.de", "toknum": 245194311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie definiert sich \"Sch\u00f6nheit\" und was taugt als Vorbild angesichts scheinbar perfekter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Designerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinematalk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "cinematalk.de", "toknum": 290375330, "Left": [{"class": "", "str": "Audrey Tautou schl\u00fcpft l\u00e4ssig in die Rolle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit ihrem individuellen und originellen Stil regelm\u00e4\u00dfig neue Trends setzt, aber ebenso regelm\u00e4\u00dfig, aufgrund ihres turbulenten Privat- und Partylebens, Gast in diversen Klatschbl\u00e4ttern ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashionlounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "fashionlounge.de", "toknum": 296111648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seitdem gilt sie als DIE britische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld drehte einen Kurzfilm mit ihr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashiony.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "fashiony.de", "toknum": 302890299, "Left": [{"class": "", "str": "Die franz\u00f6sische Vogue widmete Lara Stone im Februar 2009 eine eigene Ausgabe, und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beckham feierte in dieser Woche ihren Geburtstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabsugar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "fabsugar.de", "toknum": 314531847, "Left": [{"class": "", "str": "Die Designerin, Ex-S\u00e4ngerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingezogen und wir sehen High-Top Wedge Sneakers immer \u00f6fter auf den Pariser..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sarenza.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "sarenza.de", "toknum": 333571149, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind schon l\u00e4ngst als neue \"Trend\"-Treter in den Garderoben der Superstars und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herhalten muss, passt in dieses Bild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krimi-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "krimi-couch.de", "toknum": 342892117, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Lisbeth Salander inzwischen gar als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des sozialen Netzwerkes verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chilly-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "chilly-online.de", "toknum": 351053832, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sekundentakt wurde diese Seite von Anh\u00e4ngerinnen und Fans geliked und S\u00fcneyye als neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einmal wieder [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modetrendz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikone"}], "ref": "modetrendz.de", "toknum": 414120084, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die Modetendenz ganz offensichtlich 2010 zu mehr Kurven tendiert will uns die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnter Netzer machen die kleine Show zu einem H\u00f6hepunkt der Sportmode."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifestyle-bunny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "lifestyle-bunny.de", "toknum": 441264392, "Left": [{"class": "", "str": "Nettes Get\u00e4nzel und ein Kommentar von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unterwarf sich Kaiserin Elisabeth nicht dem jeweiligen Diktat der Zeit, sondern pr\u00e4gte es neu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofburg-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "hofburg-wien.at", "toknum": 444629077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter sich halt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friesischer-rundfunk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "friesischer-rundfunk.de", "toknum": 477657945, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkt hat dies \u00fcbrigens als Erster Karl-Heinz -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mode-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "mode-news.at", "toknum": 497132691, "Left": [{"class": "", "str": "Doch jetzt hat sie Konkurrenz gekriegt: Victoria und David Beckham haben nun auch eine kleine Tochter bekommen und die f\u00fcnf Monate alte Harper Seven ist schon jetzt eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat sich seinerzeit daf\u00fcr eingesetzt, dass die Damen der damaligen Zeit endlich damit aufh\u00f6rten Korsetts zu tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mode-und-style.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "mode-und-style.de", "toknum": 506060342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Korsett f\u00fcr die perfekte Kurvenlage Coco Chanel, die ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mode-und-style.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "mode-und-style.de", "toknum": 529786794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Emma Watson, die Darstellerin der Hermine Granger aus den \"Harry Potter\"-Filmen wurde bei den Elle Style Awards zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["models-week.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "models-week.de", "toknum": 546499112, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der Inbegriff des Sportlers, der auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sarah Jessica Parker (25.03.1965) ist eine ber\u00fchmte Widder-Frau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woxikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "woxikon.de", "toknum": 564795861, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Nicole Richie , Dita von Teese und Kate Moss alle dabei sind und so schick wie immer aussehen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["posh24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "posh24.de", "toknum": 610457175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Je mehr Fashion Week und Hollywood-Events, desto mehr Fashion-Fotos von Promis, Stars und Supermodels . Hier ist eine Kollektion der besten Outfits der letzten Woche und es wird euch nicht \u00fcberraschen, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mylifestyleblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "mylifestyleblog.de", "toknum": 623858193, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen individuellen Look verdankt David nicht nur seinem angeborenen Sinn f\u00fcr Stil sondern auch seinem Selbstvertrauen: Er setzt Trends, statt ihnen zu folgen und wurde so zur weltweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sogar Paroli bieten k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evil-kameras.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "evil-kameras.de", "toknum": 641359622, "Left": [{"class": "", "str": "Lederapplikationen sowie rubinbesetzte W\u00e4hlr\u00e4der sollen der schwedischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von heute ein, z.B. Agyness Deyn, Sienna Miller, Chlo\u00eb Sevigny und viele andere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stylesyoulove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "stylesyoulove.de", "toknum": 646901424, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch ist aber super aktuell und geht auch auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Coco Chanel hatte schon zu Beginn ihrer Karriere um 1915 ihr Faible f\u00fcr moderne Kost\u00fcme entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabmann-imageberatung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikone"}], "ref": "gabmann-imageberatung.at", "toknum": 660593293, "Left": [{"class": "", "str": "Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelten ist ein derartiger Fashion Fauxpas ein absolutes No Go und dennoch kam es dazu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modeseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "modeseite.de", "toknum": 668840972, "Left": [{"class": "", "str": "Oftmals schmunzelt man \u00fcber Derartige dinge, doch f\u00fcr zwei derartig modebewusste Frauen, die wohl allein ihres Status wegen als absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Diane Pernet ist Stargast bei GIRL MONSTER #7"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-teatime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Modeikone"}], "ref": "luebeck-teatime.de", "toknum": 731831264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e0 la Brigitte Bardot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioproton.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "radioproton.at", "toknum": 746990807, "Left": [{"class": "", "str": "Das erkl\u00e4rte Ziel von Lana Del Rey dabei ist es, \" das musikalische \u00c4quivalent zu einem Vincent-Gallo-Film \" zu sein \u2013 ein Wechseln der Facetten im Minuten-Takt sozusagen: Eben noch das kokette Not-give-a-fuck mit Zigarette im Mundwinkel, schon die schmollmundige Sex- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, weil er Quer trug?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dertrendsetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "dertrendsetter.de", "toknum": 765667150, "Left": [{"class": "", "str": "Ist jemand eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vierfachmutter Heidi Klum zu Beginn des neuen Jahres auch auf den deutschen und \u00f6sterreichischen Markt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikel-on.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "artikel-on.de", "toknum": 779999575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem erfolgreichen Launch in den USA kommt jetzt die \"Truly Scrumptious\" Kollektion von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bruce."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "outclub.de", "toknum": 785129506, "Left": [{"class": "", "str": "Den deutschen Bruce-Heul-Part \u00fcbernimmt bei BGT Amanda Holden regelm\u00e4\u00dfig gern, jedoch eher mit einem s\u00fc\u00dfen ger\u00fchrten Schluchzen, anstatt den \u00fcberzogenen Handtaschendramen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marc Jacobs und das Designer-Duo Proenza Schouler durchsetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["point-rouge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "point-rouge.de", "toknum": 793096773, "Left": [{"class": "", "str": "Damit konnten sie sich gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sich selbst zu \u00fcbertrumpfen und allen zu zeigen: Es geht noch sch\u00f6ner!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashionique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "fashionique.de", "toknum": 802610068, "Left": [{"class": "", "str": "St\u00e4ndig schafft es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem roten Teppich \u2013 sie gab sich allen aktuellen Trends hin (goldenes und rosa Kleid, sowie Prinzessinnenkleid)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["looks-der-stars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "looks-der-stars.de", "toknum": 819194591, "Left": [{"class": "", "str": "Vorbei ist das Teenagerdasein \u2013 Selena zeigte sich als ultrasexy Frau, und ist eine echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brigitte..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendybag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "trendybag.de", "toknum": 836772251, "Left": [{"class": "", "str": "Lancel hat ihre Handtasche der gro\u00dfen Film- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modeseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "modeseite.de", "toknum": 885988050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leighton Meester m\u00f6chte keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch in anderer Hinsicht zu einem Vorbild f\u00fcr Frauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["m-j-kramer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "m-j-kramer.de", "toknum": 890457468, "Left": [{"class": "", "str": "Damit wurde Coco Chanel nicht nur zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Dior."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luxusblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "luxusblogger.de", "toknum": 890510909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser Woche feiern wir den 50. Todestag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deswegen die beiden Favoriten der Woche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dessousmagazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "dessousmagazin.at", "toknum": 901785676, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ihrer Art sind beide jedoch, unter anderen, auch wichtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossbritannien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "grossbritannien.de", "toknum": 934838449, "Left": [{"class": "", "str": "Enge R\u00f6cke mit Pepita-Karos, knappe, sexy Polo-Shirts und sommerliche Kleider geh\u00f6ren dazu \u2013 passend zum Stil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verk\u00fcndete \u00fcber Twitter, dass Donatella Versace ihre Kost\u00fcme entwerfen wird"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "elle.de", "toknum": 989528506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Tour-Plan steht, die Tickets sind hei\u00df begehrt und die Spekulationen um die B\u00fchnen-Looks von Lady Gaga haben ein Ende: Die Pop- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Amerika sowie die New Yorker Partyqueen Susanne Bartsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kult.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "kult.ch", "toknum": 1030521629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenfalls zu Gast sein wird Amanda Lepore, Model und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und starke Pers\u00f6nlichkeiten sehen, kam das Boho-Schik Styling von Lana del Rey gerade recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogglob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "blogglob.de", "toknum": 1039961044, "Left": [{"class": "", "str": "In Zeiten, wo Menschen sich nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt und anders herum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coming-soon-fashion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "coming-soon-fashion.de", "toknum": 1044626470, "Left": [{"class": "", "str": "Schauspielerinnen und Schauspieler haben sich oft zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rte jetzt: \"Wann immer David schreibt oder anruft, erinnert sie ihn verzweifelt daran, wie sch\u00f6n sein Leben mit ihr in den USA ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kumita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "kumita.de", "toknum": 1121676056, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Freundin der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowohl die Vielseitigkeit der kleinen schwarzen Jacke als auch ihrer Tr\u00e4ger und Tr\u00e4gerinnen zu zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zalando.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "zalando.de", "toknum": 1134615615, "Left": [{"class": "", "str": "Mal auf dem Kopf, mal l\u00e4ssig \u00fcber der Schulter: Zusammen mit der Stylistin Carine Roitfeld gelang es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Vertrauensperson."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ardteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "ardteam.de", "toknum": 1136052075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Amerika hatte viele First Ladies und jede von ihnen vereinte diverse Attribute: Mutter der Nation,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und pr\u00e4gte die amerikanische Casualwear."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gentleman-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "gentleman-blog.de", "toknum": 1172288662, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem war er mit seinem unverwechselbaren Stil eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stars, die dem spitzzulaufenden Schuhwerk bereits auf so mancher Veranstaltung neues Leben eingehaucht haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ladenzeile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "ladenzeile.de", "toknum": 1182807851, "Left": [{"class": "", "str": "Vogue und Co. feiern spitze Pumps als einen der Trends dieses Herbstes und kaum wurde dieses Comeback beschworen, h\u00e4ufen sich Meldungen und Bilder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern die beste Begleiter f\u00fcr die Feiertage und zwar Kleider, die unsere Freude am Laben zum Ausdruck bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogglob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "blogglob.de", "toknum": 1192525824, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Zeit suchen wir keine nackte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 18. Jahrhunderts z\u00e4hlt, mussten die Kost\u00fcme nat\u00fcrlich aufeinander abgestimmt sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keiraknightley.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "keiraknightley.de", "toknum": 1261748252, "Left": [{"class": "", "str": "Und weil meine Rolle 'Georgiana' zu den gr\u00f6ssten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vivienne Westwood und des Musikmanagers Malcolm McLaren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["styriartig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "styriartig.at", "toknum": 1280223692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigent\u00fcmer des britischen Labels war urspr\u00fcnglich Joseph Corr\u00e9 . Den Mut zum Extremen hatte er in die Wiege gelegt bekommen \u2013 als Sohn der wilden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Frida Giannini oder Collette Dinnigan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesmads.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "lesmads.de", "toknum": 1310371756, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des 15. Geburtstages, launcht das Modemagazin wie bereits die russische Redaktion viele verschiedene Titelbilder mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Couture-Sammlerin, Brauerei-Erbin, Niarchos-Ex-Ehefrau, Mutter von drei Kindern und Model."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modabot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "modabot.de", "toknum": 1362797714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daphne Guinness [2] \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts anhaben zu k\u00f6nnen: auf den absatzlosen roten Wildleder-Plateau-Schuhen von Nina Ricci zu stehen beispielsweise bereitet der zierlichen Modeikone keinerlei Probleme."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modabot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "modabot.de", "toknum": 1362797819, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerkraft beispielsweise scheint der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keinerlei Probleme."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modabot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "modabot.de", "toknum": 1362797839, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerkraft beispielsweise scheint der Modeikone nichts anhaben zu k\u00f6nnen: auf den absatzlosen roten Wildleder-Plateau-Schuhen von Nina Ricci zu stehen beispielsweise bereitet der zierlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelegt \u00e2 sp\u00c3\u00a4testens, seit ihr Mann zum 44. Pr\u00c3\u00a4sidenten der Vereinigten Staaten von Amerika vereidigt wurde: Michelle Obama. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tomhengst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "tomhengst.de", "toknum": 1444200438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie gilt als stilsicher und elegant und hat den Grundstein f\u00c31\u20444r den Ruf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Muse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zalando.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "zalando.de", "toknum": 1459718761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die einen halten sie f\u00fcr verr\u00fcckt, die anderen sehen in ihr eine absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": 52,8%* lieben ihren klassischen Stil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deal-hunter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "deal-hunter.de", "toknum": 1462959039, "Left": [{"class": "", "str": "Schon jetzt ist Kate bei den deutschen Frauen die neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren vielf\u00e4ltigen Modevariationen und Musik geh\u00f6ren zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["excite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "excite.de", "toknum": 1487455008, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde, Donatella als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehuldigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stylesyoulove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "stylesyoulove.de", "toknum": 1500488909, "Left": [{"class": "", "str": "Und schlie\u00dflich haben wir uns begeistert an der Jeans-Blogparade beteiligt und der Jeans als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wobei sie sich nicht auf einen Designer oder ein Label festlegt, sondern immer wieder die Marken \u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-fashion-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "top-fashion-online.at", "toknum": 1508103130, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Frau gilt mittlerweile als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu suchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viply.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "viply.de", "toknum": 1511341474, "Left": [{"class": "", "str": "Das wiederum gab den Fotografen allerdings ausreichend M\u00f6glichkeit, kleine Fehler im schicken, eng anliegenden schwarzen Outfit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amanda Lepore, \"Wheather Girl\" Dynelle Rhodes, S\u00e4ngerin Kristina Bach und Schauspielerin Barbara Sch\u00f6ne soll das bei einem ganz exklusiven Dinner gefeiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zunews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "zunews.de", "toknum": 1516419961, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit einem kleinen Kreis erlesener G\u00e4ste wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesammelt: ein R\u00fcckblick auf die Mode und den Zeitgeist der 80er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modabot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "modabot.de", "toknum": 1524245825, "Left": [{"class": "", "str": "Die Modemedien konzentrieren sich dagegen auf den Stil der Iron Lady, der Telegraph hat Bilder der strengen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "...???die Kleine ist allerdings zuckers\u00fc\u00fc\u00fc\u00fcsss..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viply.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "viply.de", "toknum": 1548790138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wusste nicht oder ist mir nicht aufgefallen, dass Katie modebewusst w\u00e4re oder gar eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mazeplace.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "mazeplace.ch", "toknum": 1555480263, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des Films noch mit farbiger Punk-Frisur, erlebt der Zuschauer den Wandel einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie sie Sachen mixte war toll, es ist eine Kollektion voller Freude!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashion-blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "fashion-blog.at", "toknum": 1611700802, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sie war eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashionzone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "fashionzone.de", "toknum": 1612142503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pop-Prinzessin meets"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 zum Sprachrohr einer neuen Generation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["acousticshock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "acousticshock.de", "toknum": 1626706822, "Left": [{"class": "", "str": "Die Darstellerinnen werden zu Stil &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelten wolle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promi-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "promi-magazin.de", "toknum": 1634514929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die britische Herzogin, die im April Prinz William heiratete, wurde von Anna Wintour, der Chefredakteurin des prestigetr\u00e4chtigen Magazins, gefragt, ob sie auf dem Titel erscheinen wolle, lehnte das Angebot aber ab, da sie nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Jackie Kennedy-Onassis ber\u00fchmt gemacht wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modezoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "modezoo.de", "toknum": 1649521291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ausgefallene Idee hatte durchschlagenden Erfolg und die Form stand Pate f\u00fcr das typische Chanel Kost\u00fcm , dass sp\u00e4ter durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vivienne Westwood von dort aus den Punk-Rock auf die Laufstege der Welt und auch heute noch werden in der britischen Metropole Trends geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendyworkshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "trendyworkshop.de", "toknum": 1664472407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Sixties wurde in London der Minirock erfunden, in den 70ern und 80ern brachte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bek\u00e4mpfen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollywood-reporter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "hollywood-reporter.at", "toknum": 1703275818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies ist nicht das erste h\u00e4usliche Problem, das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Zeit un re\u00fcssiert seit kurzem auch mit eigenem Label: Victoria Beckham macht von den 1990ern bis heute eine ordentliche Verwandlung in Sachen Stil und Geschmack durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["business-schuhe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "business-schuhe.at", "toknum": 1710903209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Posh-Spice wurde sie bekannt \u2013 heute z\u00e4hlt sie zu einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sie war nicht magers\u00fcchtig und sie verbrachte mehr Zeit mit ihrem Mann, Kaiser Franz Josef , als bislang behauptet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-woman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "berlin-woman.de", "toknum": 1735219374, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war wohl doch keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dato' Prof. Jimmy Choo (Singapur) erwartet, dessen herausragend gefertigten Schuhkreationen bereits die F\u00fc\u00dfe von Lady Diana und zahllosen weiteren VIPs und Stars zierten. 2013 feierte er sein Deb\u00fct als Juror und trug mit seiner Expertise zur Entscheidungsfindung \u00fcber die besten Designs des Jahres bei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vaeter-familien-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "vaeter-familien-netzwerk.de", "toknum": 1766070922, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird ebenfalls die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte ein!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["123kleidung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "123kleidung.de", "toknum": 1768468963, "Left": [{"class": "", "str": "Gabrielle Bonheur Chanel \u2013 genannt Coco Chanel \u2013 gr\u00fcndete 1914 in Paris den heute international bekannten Modekonzern \u2013 und ging als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modinho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "modinho.de", "toknum": 1795377988, "Left": [{"class": "", "str": "Die Modesch\u00f6pfer dieser Zeit, wie Andr\u00e9 Courr\u00e8ges, Pierre Cardin, Yves Saint Laurent und Paco Rabanne passten sich mit ihren au\u00dfergew\u00f6hnlichen Sch\u00f6pfungen dem zeitgem\u00e4\u00dfen Modetrend an und wurden damit zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Lagerfeld unter anderem \u00fcber Facebook und iPods."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-apfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "planet-apfel.de", "toknum": 1831118360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem Interview mit dem Internet-TV Luxury Channel sprach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Comme des Garcons oder Yohji Yamamoto."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["styleranking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "styleranking.de", "toknum": 1837374834, "Left": [{"class": "", "str": "Steven Tais Vorbilder: Japanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["style-neid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "style-neid.de", "toknum": 1877833513, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geri Halliwell als britische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Karl Lagerfeld und Marc Jacobs Holzschuhe auf dem Laufsteg pr\u00e4sentierten, gelten Clogs in der Modewelt als superhip."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 1902968304, "Left": [{"class": "", "str": "Doch sp\u00e4testens nachdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berlin war die Pr\u00e4sentation ihres neuen Parf\u00fcms \"Velvet Hour\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "ebay.de", "toknum": 1903524380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grund f\u00fcr den Besuch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haarstyle-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikonen"}], "ref": "haarstyle-tipps.de", "toknum": 1909050058, "Left": [{"class": "", "str": "Victoria Beckham gilt heutzutage zu recht als eine der gr\u00f6ssten und bedeutensten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Filmdiva erh\u00e4lt nun ihre eigene Make Up Kollektion: Die MAC Miss Piggy Linie ehrt eine der bekanntesten Handpuppen der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["excite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "excite.de", "toknum": 1918528977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine ganz besondere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-spion.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "austria-spion.at", "toknum": 1927878994, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie 1985 ihr Kinodeb\u00fct in dem Godard-Flim \"D\u00e9tective\" gab, war sie in Frankreich bereits eine gefeierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["all-about-fashion-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "all-about-fashion-blog.de", "toknum": 1970465201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gossip Girl und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhren-schmuck-shops.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "uhren-schmuck-shops.de", "toknum": 2000089860, "Left": [{"class": "", "str": "Sich selbst bezeichnet die junge Schwedin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist auch jetzt noch mit allen Wassern gewaschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "billiger.de", "toknum": 2009319418, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (wie passt denn das zusammen?) versucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plakatwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "plakatwelten.de", "toknum": 2023433998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Worum es wirklich geht: Um die lebenslustige Georgiana Spencer, die sich zwangsverheiratet in der Ehe mit dem Herzog von Devonshire (Ralph Fiennes) bald gefangen f\u00fchlt, und sich als politische Aktivistin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun haben, werden wohl auch nur Menschen sehen, die sich mit der Mode des 18. Jahrhunderts auskennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plakatwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modeikone"}], "ref": "plakatwelten.de", "toknum": 2023434075, "Left": [{"class": "", "str": "Dass wir es hier mit einer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Modeikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Modeikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18392445955": 0.5, "19551581189": 0.11846153846153838, "345049615": 0.5, "17229578266": 0.8409090909090909, "2130102299": 0.19226190476190483, "11718562844": 0.52625, "16740763684": 0.21250000000000002, "151744041": 0.6184615384615384, "14547749941": 0.7732142857142857, "1261747770": 0.825, "4653445691": 0.0, "983045189": 0.6725, "4964263500": 0.2181818181818182, "15867100240": 0.6617647058823529, "9074896981": 0.0, "5079307791": 0.0, "1677223098": 0.6636363636363636, "19476554339": 0.745, "4837424246": 0.5474999999999999, "4923341437": 0.23833333333333329, "2332035223": 0.8266666666666665, "17352239768": 0.6333333333333333, "2746633891": 0.7842105263157894, "583140518": 0.8088235294117648, "2009319452": 0.7470588235294118, "15993755309": 0.5, "17130354353": 0.5, "11928842426": 0.6460344827586206, "15937730": 0.7410714285714286, "3159759044": 0.132, "15937737": 0.71375, "8344766158": 0.6925, "12634031314": 0.5092105263157894, "13958406521": 0.7282065217391304, "10737474791": 0.58625, "3311448809": 0.70625, "15409999596": 0.825, "16625449682": 0.07999999999999996, "14840208110": 0.7166666666666666, "3429474543": 0.85, "13492626160": 0.26, "12685358324": 0.6925, "762240894": 0.5, "3334596344": 0.516722972972973, "12860544386": 0.5, "11480948494": 0.6578947368421052, "7694972180": 0.8666666666666667, "2380503320": 0.5869318181818182, "4696315684": 0.8409090909090909, "4794329389": 0.5633333333333332, "12374722864": 0.5216666666666666, "18015184695": 0.225, "14555864376": 0.1425, "5134095167": 0.7578571428571429, "5661667149": 0.7363690476190478, "11928308560": 0.5, "16251093329": 0.22916666666666674, "1877833554": 0.16176470588235292, "5037364071": 0.05926724137931033, "4728426856": 0.71, "8129560440": 0.8636363636363638, "1511166841": 0.5, "7797810556": 0.68, "4120433022": 0.5, "18259832704": 0.8173076923076923, "4601619330": 0.5401470588235294, "5249577350": 0.5991666666666666, "15619974027": 0.6588888888888889, "14422593933": 0.7749999999999999, "17908662253": 0.0, "13843682194": 0.65, "15837140884": 0.5, "9935956379": 0.5, "17680863649": 0.7012499999999998, "2031934377": 0.8266666666666665, "17829859755": 0.6684210526315789, "16933049777": 0.815, "5593972148": 0.0, "15957368245": 0.7331818181818182, "9779340216": 0.5, "2511013822": 0.57875, "10009122753": 0.5042105263157894, "292991427": 0.07396551724137929, "11551385029": 0.8666666666666667, "14608661451": 0.6059259259259259, "444628943": 0.0, "13931618263": 0.5227027027027027, "13667105244": 0.6943181818181817, "1972486624": 0.74, "9383735777": 0.0, "11022248614": 0.21176470588235294, "18081931089": 0.6663043478260868, "16035742184": 0.6833333333333332, "2365417961": 0.7907894736842104, "41738730": 0.6730357142857143, "5205506027": 0.5758333333333333, "10537383917": 0.047142857142857146, "835189231": 0.7460526315789473, "7702534647": 0.275, "208609791": 0.7025}, "lastlink": "fromp=5", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Modeikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Modeikone%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Modeikone\"]", "op": "Query", "size": 854}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Modeikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 854}], "concsize": 854, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 854}