{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " etc.\": Was soll diese Polemik?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurnull-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modellbahnp\u00e4psten"}], "ref": "spurnull-magazin.de", "toknum": 15712787052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und zu den \"Nicht-Perfektionisten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern nur ein Modellbahner, der 11 Jahre lang mit meinem Verein auf dieser Messe selber ausgestellt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurnull-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modellbahnpapst"}], "ref": "spurnull-magazin.de", "toknum": 15712787180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcbrigens: Ich bin kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hagen von Ortloff in einem Videofilmbeitrag verewigt wurde, wollen wir sie auch dem P\u00f6\u00dfnecker Publikum wieder in ihrer ganzen L\u00e4nge zeigen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Modellbahnpapst"}], "ref": "designblog.de", "toknum": 2379881691, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem diese Anlage im letzten Jahr auf der Messe Erlebnis Modellbahn in Dresden gezeigt wurde und auch von"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Modellbahnpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Modellbahnpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15712787180": 0.16153846153846146, "2379881691": 0.0, "15712787052": 0.2383333333333333}, "Desc": [{"nicearg": "Modellbahnpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Modellbahnpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Modellbahnpapst\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Modellbahnpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}