{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " darstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["federfuchserseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "federfuchserseite.de", "toknum": 16335976772, "Left": [{"class": "", "str": "Er darf n\u00e4mlich den schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 12941044050, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ausgerechnet der schwarze Caspar, den man damals noch v\u00f6llig ungeniert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Vertreter f\u00fcr den afrikanischen Kontinent ist hier hervorgehoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donboscomagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "donboscomagazin.de", "toknum": 4124421682, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "kath.de", "toknum": 10815573972, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 12. Jahrhundert gibt es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich ein Fehler eingeschlichen welcher bereits viele Jahre wiederholt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem Spruch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem feinen Abendessen verw\u00f6hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-aesch-bl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "pfarrei-aesch-bl.ch", "toknum": 11038945502, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend wurden wir im Restaurant zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtum.de", "toknum": 6737755840, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde Caspar seit den spanischen und orientalischen Kreuzz\u00fcgen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er wird vor Schrecken bla\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 4671248120, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hafenlohr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "hafenlohr.de", "toknum": 3388779806, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere seit den Kreuzz\u00fcgen wurde Caspar als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salvation-road.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "salvation-road.de", "toknum": 9461018237, "Left": [{"class": "", "str": "Also dann bis Samstag, den 21. Februar im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gefolge an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232652, "Left": [{"class": "", "str": "So k\u00fcndigt der Platzmeister des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchior."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krippen2004.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "krippen2004.de", "toknum": 1085779205, "Left": [{"class": "", "str": "Erst seit dem 12. Jahrhundert gibt es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fchrt Storm die Sch\u00fctzen durchs kommende Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 2588845054, "Left": [{"class": "", "str": "Als \"Der kegelnde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 9599860734, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diesen Brauch abhebend zeigen mehrere bundesdeutsche Briefmarken einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4223138711, "Left": [{"class": "", "str": "Und sogar den allersch\u00f6nsten unter den Heiligen Drei K\u00f6nigen d\u00fcrfe er darstellen: den schwarzen, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Balthasar, steht f\u00fcr Afrika und bringt die Myrrhe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theology.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "theology.de", "toknum": 17705619218, "Left": [{"class": "", "str": "Der j\u00fcngste und sch\u00f6nste, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen milit\u00e4rischen Aspekten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber auch die groteske Figur des \"Kasperletheaters\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webjournal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "webjournal.ch", "toknum": 3635524958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Laufe der Jahrhunderte wurde aus dem ehrw\u00fcrdigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ein neuer Junge namens Lobosch kommt hinzu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntnessel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "buntnessel.de", "toknum": 4669326827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das dritte Jahr Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlangt einige S\u00e4tze der m\u00f6glichen Deutung seines Wesens und Herkunft, die glaubhaft nachvollziehbar ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Erkl\u00e4rung bez\u00fcglich unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " existierte in Baden-W\u00fcrttemberg als Familienname und steht metaphorisch f\u00fcr einen Urahn mit dunkler Gesichtsfarbe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "das-presseportal.de", "toknum": 13540895532, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caspar\" die Heilige Familie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarktonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "neumarktonline.de", "toknum": 15302037255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 6. Januar bis Lichtmess besucht der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dargestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariae-himmelfahrt-vechta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "mariae-himmelfahrt-vechta.de", "toknum": 10915359859, "Left": [{"class": "", "str": "Erst im Mittelalter vertritt einer der K\u00f6nige \u2013 meist ist es Caspar \u2013 den \"schwarzen Erdteil\" und wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und wegen seines fremdl\u00e4ndischen Aussehens zur bekannten und beliebten Volksfigur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primus-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "primus-welt.de", "toknum": 3449710259, "Left": [{"class": "", "str": "Daher wurde der j\u00fcngste Sterndeuter Caspar zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Rolle seitdem meist Melchior \u00fcbernimmt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 6553789779, "Left": [{"class": "", "str": "Kaspar wurde bis zu den Spanischen Befreiungskriegen gegen den Islam zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allerdings scheint sich die Christenheit in dieser Frage nicht v\u00f6llig einig zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilige-dreikoenige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "heilige-dreikoenige.de", "toknum": 12459266373, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 14. Jahrhundert ist Melchior \u00fcberwiegend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner Gedichtsammlung Romanzero."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 9599862171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich Heine ver\u00f6ffentlichte 1844 das Gedicht Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ein neuer M\u00fcllers Bursche kommt dazu Er war einer der Dreik\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 8623780919, "Left": [{"class": "", "str": "Kapitel, Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Maurenk\u00f6nig?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ist nun unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verk\u00f6rpern durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glarus24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "glarus24.ch", "toknum": 15102243379, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Sternsingen erz\u00e4hlte Kati Hauser, wie ein Moslemkind riesige Freude hatte, als es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Drei K\u00f6nigen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 11096042795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denkt man bei \"Mohr\" nicht zuerst einmal an Mohrenk\u00f6pfe und den bekannten Sarotti-Mohr oder an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popula.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "popula.de", "toknum": 10943707592, "Left": [{"class": "", "str": "Wer gerne sein Tanzbein schwingt und noch viel Spa\u00df mit dem Duo Biggi & Klaus erleben will, ist im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caspar aus dem Morgenland, folgt auf seiner Suche einem kleinen Kometen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malerpoet-schirmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "malerpoet-schirmer.de", "toknum": 9707761603, "Left": [{"class": "", "str": "Ein J\u00fcngling, Nachfahre des heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genau betrachtet, stellt fest, dass allen Zielgruppen ein den Bed\u00fcrfnissen entsprechendes Produkteangebot gegen\u00fcbersteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ammannag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "ammannag.ch", "toknum": 9163673993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer die inzwischen doch recht stattliche Produktefamilie des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kommt mit gro\u00dfer Heeresmacht Von Kordova hergezogen, Zu erst\u00fcrmen jene Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thokra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "thokra.de", "toknum": 10924936225, "Left": [{"class": "", "str": "Almansor, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 9712615519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inzwischen war die assyrische Gesandtschaft wieder zu ihrem K\u00f6nige zur\u00fcckgekehrt und fand ihn nach den Worten des Propheten aufgeregt durch ein vernommenes Ger\u00fccht von dem Heranzuge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salvation-road.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "salvation-road.de", "toknum": 9461018492, "Left": [{"class": "", "str": "Es tut mir leid, das viele Leute keinen Platz mehr bekommen haben, aber wir spielen ja wieder am Samstag, den 15. November 2008 im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Granada geliebten Schimmels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wineandwaters.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "wineandwaters.de", "toknum": 327641408, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus hatte bis dahin den Namen \"Pata de Hierro\", als Hommage an einen vom Enkel des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Machorell , dessen Tochter Sidrat von Ortnit entf\u00fchrt und geheiratet worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 18596938387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Sage um K\u00f6nig Ortnit ist Welle der J\u00e4ger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sie auch dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["federfuchserseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "federfuchserseite.de", "toknum": 16335976949, "Left": [{"class": "", "str": "Strahlend verl\u00e4sst er das Schluckerh\u00e4uschen und muss mit Entsetzen beim Schreinerhof erfahren, dass die anderen K\u00f6nige schon auf und davon sind ins n\u00e4chste Dorf und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4223139230, "Left": [{"class": "", "str": "Franzl lief, was er laufen konnte \u2013 jetzt schwenkte er um die Ecke \u2013 und richtig, es waren ihrer drei: die zwei Schreinerbuben und der zehnj\u00e4hrige Schustermichel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die f\u00fcnf Prinzessinnen mit mehr oder weniger Gewalt alle verkuppeln und das Personal der Geschichte, sich inbegriffen, vor den Traualtar schleifen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litteratur.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "litteratur.ch", "toknum": 16904516475, "Left": [{"class": "", "str": "Und so kann zum Schluss der zauberische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caspar (einer der Heiligen Drei K\u00f6nige), der in den erweiterten Dreik\u00f6nigsspielen des Mittelalters die Rolle der lustigen Person innehatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roba-kinderwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "roba-kinderwelt.de", "toknum": 15356241642, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser stammt m\u00f6glicherweise von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Herrscher \u00fcber Syrien und Jerusalem, um dessen Tochter Sidrat der Ortnit freit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 16901125510, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Sage um den lombardischen K\u00f6nig Ortnit ist Machorell ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Theodor Ammann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ammannag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "ammannag.ch", "toknum": 15828832785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was 1949 mit geliehenen 5000 Franken begann und sich heute stolz \"CHOCOLAT AMMANN AG, Heimberg\" nennt, ist die Erfolgsgeschichte des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Kasse sa\u00df, wurde \u00fcberlaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baerliner-kaeseblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "baerliner-kaeseblatt.de", "toknum": 888228565, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Freiligraths wohlassortierte Menagerie, in welcher der W\u00fcstenk\u00f6nig, der L\u00f6we, die Hauptattraktion bildete, und wo ein waschechter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der Fuchs Reinar mit seiner ber\u00fcchtigten Satiretruppe vom Netzwerk f\u00fcr Tolerie und Demokranz ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mupinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "mupinfo.de", "toknum": 10488645529, "Left": [{"class": "", "str": "Vertreten waren u. a. eine Trauerprozession zum Thema Volkstod, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Darstellungen der \"Anbetung der Heiligen Drei K\u00f6nige\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albertina.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "albertina.at", "toknum": 18404995073, "Left": [{"class": "", "str": "Neben seinem Interesse f\u00fcr das fremdl\u00e4ndische Aussehen diente die Portr\u00e4tstudie D\u00fcrer wohl auch als Motivsammlung f\u00fcr die Figur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Caspar) wurde eine beliebte Volksfigur - um schlie\u00dflich als Kasperle ganz ins Komische abzugleiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-ratheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "pfarre-ratheim.de", "toknum": 17628460188, "Left": [{"class": "", "str": "Seit den T\u00fcrkenkriegen bekamen die Drei ein immer f\u00fcrstlicheres Aussehen; und besonders der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten ist, wurde der \"Caspar\" in den letzten Wochen von Bildhauermeister und Krippenk\u00fcnstler Norbert Tuffek aus Wendelstein geschnitzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarktonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "neumarktonline.de", "toknum": 18465411425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da aus der historischen Krippe kein geeigneter schwarzer Originalkopf f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caspar\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarktonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "neumarktonline.de", "toknum": 14998147612, "Left": [{"class": "", "str": "Ab ihrem Festtag im Januar sollen auch die \"Heiligen Drei K\u00f6nige\" fertiggestellt und in der Kirche zu sehen sein - als kleinen Vorgeschmack gab es heuer im Januar schon den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei einem Wei\u00dfwurstfr\u00fchst\u00fcck, an zu dem gegen Vorlage der Augsburg Calling Eintrittskarte ein weiteres Freigetr\u00e4nk angeboten wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sc1907.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "sc1907.de", "toknum": 4612938646, "Left": [{"class": "", "str": "Diese startet am Portal des Augsburger Rathauses um 10.30 Uhr und endet in der Gastst\u00e4tte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Trummer) neuerdings als Synoynme der Bondola betrachtet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernerelflein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "wernerelflein.de", "toknum": 8633926940, "Left": [{"class": "", "str": "Oft kommt es vor, dass in den zitierten Literaturquellen eines Leitnamens verschiedene Sorten beschrieben werden oder Sorten in ihrer Existenz gel\u00f6scht sind, weil sie wie beim Steirischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war fertig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4223138987, "Left": [{"class": "", "str": "Das frische, h\u00fcbsche Bubengesicht wurde ihm mit Kienru\u00df angestrichen, so da\u00df es seltsam zu den blonden Ringelhaaren kontrastierte; auf den Kopf bekam er die wollene Ohrenkappe, auf der die goldene Papierkrone festgen\u00e4ht war, an den linken Arm ein mit Heu gef\u00fclltes K\u00f6rbchen f\u00fcr die Eier, auf die rechte Schulter den kleinen Zwerchsack f\u00fcr die Wecken, Kletzen, \u00c4pfel und N\u00fcsse \u2013 und Balthasar, der heilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marsilia bei Roncesvalles gefallen sein; von den vielen volksm\u00e4\u00dfigen Liedern der Franzosen \u00fcber seine Abenteuer am ber\u00fchmtesten die \"Chanson de R.\", Volksepos aus dem 11. Jahrh. (hg. von Th. M\u00fcller, 2. Aufl. 1878; Cl\u00e9dat, 2. Aufl. 1887; Stengel, Bd. 1, 1900; deutsch von Hertz, 1861, und Schmilinsky, 1896), nach ihm bearbeitet das \"Rolandslied\", verfa\u00dft vom Pfaffen Konrad im 12. Jahrh. (neu hg. von Bartsch, 1874)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "5dic.de", "toknum": 7993914827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Roland , der gefeiertste Held der Karolingischen Sage, soll einer der Paladine Karls d. Gr. gewesen und in Spanien gegen die \u00dcbermacht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Wurmlinger Pfingstreiten), t\u00fcrkische Kaiser oder Franziskus, r\u00f6mischer Kaiser, (Nusplingen, W\u00fcrttemberg), sind - ebenso wie das geh\u00e4ufte Auftreten von Reitern, Reiterspielen und Gemeinschaftsfeiern (z. B. Weingartener Blutritt, K\u00f6tztinger Pfingstritt) - Hinweise auf die mit Pfingsten verbundene Heerschau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bestmalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "bestmalz.de", "toknum": 516142884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die bei diesen Pfingstfeiern auftretenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - der schweizerische Marktleader - ist auch in \u00d6sterreich, Italien, Frankreich, D\u00e4nemark, Schweden, Norwegen, Finnland usw. bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ammannag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "ammannag.ch", "toknum": 4217017472, "Left": [{"class": "", "str": "Das Markenprodukt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Machorell , der \u00fcber die Sarazenen herrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 10700503469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Yljas einmal seinen Neffen versonnen am Strand antraf, sagte er dem auf den Kopf zu, er habe in einem Nebel die Sidrat auf der Burg von Muntabure gesehen, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Balthasar erinnern die Hausnamen Zum Mohren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aastra-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "aastra-aachen.de", "toknum": 9532874268, "Left": [{"class": "", "str": "Um nur wenige aus ihrer gro\u00dfen Zahl zu nennen, seien die H\u00e4usernamen Zum Marienbild, Zum Lieben Frauenbild, Zum St. Petrus, Zum St. Antonius, Zum Jonas, Zum K\u00f6nig David, Zu den heiligen drei K\u00f6nigen genannt, deren Namen doch nur durch am Hause angebrachte Statuen oder Bilder entstanden sein k\u00f6nnte, An den besonders volkst\u00fcmlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erz\u00e4hlen Sie uns eine Geschichte von dem gro\u00dfen Affen und dem Krokodil und den schwarzen M\u00e4nnern, welche sich nie zu waschen brauchen, weil es doch nichts hilft, und welche sich nie anzuziehen brauchen, weil sie gar keine Kleider haben, und welchen Sie so lange Zeit die Stiefel putzen und die R\u00f6cke ausklopfen mu\u00dften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 9629534840, "Left": [{"class": "", "str": "Hurra, Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einer der Drei Weisen aus dem Morgenland; (s. Heilige Drei K\u00f6nige ) \u00ae Mauritius , Soldat der Thebaischen Legion, M\u00e4rtyrer, Patron der Krieger, vieler Handwerke und der Pferde; Moses der \u00c4thiopier , bekehrter Gewaltt\u00e4ter, wundert\u00e4tiger Eremit, Patron der Afrikaner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 10247023519, "Left": [{"class": "", "str": "Abbildungen fast durchwegs als hellh\u00e4utig dargestellt, von folgenden Ausnahmen abgesehen: Sara , Missionarin in S\u00fcdfrankreich, Patronin der Zigeuner; Caspar ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "das-presseportal.de", "toknum": 13540895530, "Left": [{"class": "", "str": "Den ihnen zugeschriebenen Symbolkr\u00e4ften - sie verbildlichten z. B. die damals bekannten drei Kontinente Europa, Asien und Afrika - verdankt Kaspar sein geschw\u00e4rztes Gesicht (er repr\u00e4sentierte den afrikanischen Kontinent) und seine Beinamen Mohr oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem milit\u00e4rischen Charakter, mit seinem Gefolge von Soldaten und Versorgungsleuten auch bei uns \u2013 allerdings im Mai \u2013 solche Truppenschauen theatralisch bereicherte, dann hat durch ein schwarz bemaltes Gesicht der Mohr vielleicht auf diesem Weg in das Brauchtum an Pfingsten gefunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232547, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caspar\" als ersten der \"Heiligen Drei K\u00f6nige\" zeigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarktonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "neumarktonline.de", "toknum": 15302037099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem im letzten Jahr die \"Heilige Familie\" nach vielen Jahren der \"Trennung\" wieder zusammengef\u00fchrt werden konnte, will man am ersten Adventssonntag den \"Erzengel Gabriel\" bei der \"Verk\u00fcndigung an Maria\" und im neuen Jahr ab 6. Januar den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" rezitiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-heine-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-heine-club.de", "toknum": 11226413586, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus werden Ausz\u00fcge aus Heines Trag\u00f6die \"Almansor\" sowie etliche meist weniger bekannte Gedichte und Prosa mit Bezug auf Geschichten aus dem Orient, wie z.B. \"Der Asra\", \"Ali Bei\", \"Almansor\", \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den wei\u00dfen Mann, den Koch, den Kellermeister, den Doktor Eisenbart, den Henkermeister und den Pfingstbutz, der nicht mit reitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfingstseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "pfingstseiten.de", "toknum": 11587240794, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im Jahr 1852 beschreibt Ernst Maier folgende Figuren, die auch heute noch beim Pfingstritt zu finden sind: den Platzmeister, den Adjutant, den F\u00e4hnrich, den Maienf\u00fchrer, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eisenhart von Assagog hatte im Minnedienst Belakanens auf ihren Befehl und zum Beweise seiner Ergebenheit und K\u00fchnheit, die R\u00fcstung weggegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 19219775427, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er sich hier und in vielen andern L\u00e4ndern versucht, schl\u00e4gt ihn der Sturm in den Hafen von Patelamunt, wo Belakane, die K\u00f6nigin von Za\u00dfamank im Mohrenlande, der Ermordung Eisenharts beschuldigt, von zweien Heeren, einem christlichen und einem heidnischen, belagert wird. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "mwn.de", "toknum": 19726311255, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4u\u00dferst qualit\u00e4tvoll sind auch die drei Weisen aus dem Morgenland: der alte K\u00f6nig mit feingeschnittenem Gesicht und grauem Bart, der vor dem Knaben in die Knie gesunken ist, der Weise im mittleren Alter, der auf die hl. Familie zuschreitet, und der jugendliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und nichts anderes..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 15501457266, "Left": [{"class": "", "str": "Pippis Papa war \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Balthasar auf dem Elefanten dahin, immer dem neuen Stern entgegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holger-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "holger-niederhausen.de", "toknum": 14049811314, "Left": [{"class": "", "str": "\" Also ritt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was heute anders ist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232961, "Left": [{"class": "", "str": "Bei ihm steht der Korporal im streitbaren Dialog mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtigerweise..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232918, "Left": [{"class": "", "str": "In der \u00dcberlieferung (Birlinger 1861/62) spricht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nugalon und zwang danach alle heidnischen Korsen zur Taufe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paradisu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "paradisu.de", "toknum": 13879615305, "Left": [{"class": "", "str": "In einer zweiten Schlacht bezwang er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war mal wieder supergut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salvation-road.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "salvation-road.de", "toknum": 9461018320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "25. November 2008 Der Auftritt am 15. November im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Polizeisportverein) waren beide sehr gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salvation-road.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "salvation-road.de", "toknum": 9461018883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "07. Februar 2008 Die letzten zwei Gigs ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " []"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 9599862161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich Heine: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-prinz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-prinz.ch", "toknum": 16360132970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zentrum des Blumenst\u00e4dtchens Huttwil befindet sich das historische Hotel Prinz / Restaurant zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Franzl f\u00fchlte, wie die Eiszapfenarme und Eiszapfenbeine von ihm abfielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4223140970, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dazu winkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Grausamkeit sprengt Sklavenketten, Schauspiel von Franz Krutter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-triengen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "theater-triengen.ch", "toknum": 488962475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwarten Sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popula.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "popula.de", "toknum": 10943707611, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Tanzkeller, kein Pl\u00fcschmuff sondern ein ungezwungens Ambiente einer Kultkneipe und ein nettes Team im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fuchs Reinar vorm Thinghaus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mupinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "mupinfo.de", "toknum": 10488645456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Seinen zum Besten geben, so f\u00e4llt auf, dass das Vorgetragene arg \u00fcbertrieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232526, "Left": [{"class": "", "str": "Betrachten wir die Pfingstspr\u00fcche, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fl\u00fcmer sah mit stillem Entz\u00fccken, da\u00df Klotilde sich zum Apothekerburschen anlie\u00df, als w\u00e4re sie vom Himmel dazu berufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10068122622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der seelenschwarze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Schweigsam und das Herz voll Kummer Ritt er an des Zuges Spitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thokra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "thokra.de", "toknum": 369785468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ins Exil der Alpuxarren Zog der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bounty, Twix, K\u00e4gi Fret,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waffen-ingold.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "waffen-ingold.ch", "toknum": 19580769174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein umfangreiches Fr\u00fchst\u00fccksbuffet; und gleich danach k\u00f6nnen Sie die H\u00fcften schwingen und das H\u00fcftengold vom Fr\u00fchst\u00fcck abwerfen.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popula.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "popula.de", "toknum": 10943707625, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens, sonntags ab 11 Uhr gibt's im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hemd aber ist schwarz und wei\u00df gestreift, und sein Gesicht mit Ofenru\u00df geschw\u00e4rzt, w\u00e4hrend die K\u00f6nigsgesichter der andern mit Zimmermannsr\u00f6tel so morgenl\u00e4ndisch als m\u00f6glich zurecht gemalt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chrkoenig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "chrkoenig.de", "toknum": 10814500572, "Left": [{"class": "", "str": "Des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Morgenland, Balthasarius genannt, der zu Neujahr in katholischen L\u00e4ndern umhergeht, sehr \u00e4hnlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10195290608, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat nur zu bedauern, da\u00df er ein wei\u00dfes Gesicht hat, sonst sieht er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht, eingeholt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["federfuchserseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "federfuchserseite.de", "toknum": 16335976986, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt f\u00e4ngt der Franzl zu laufen an, Schwei\u00df- und Tr\u00e4nenb\u00e4chlein rinnen ihm \u00fcber die Wangen, als er endlich die zwei Schreiberbuben und den zehnj\u00e4hrigen Schustermichl, der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1.3.2 Wie man auf Fl\u00fcgeln fliegt 1.3.3 Fluchtversuche 1.3.4 Schnee auf die Saaten 1.3.5 Hinter Sonne und Mond 1.3.6 \u00dcberraschungen 1.3.7 Ein schweres St\u00fcck Arbeit 1.3.8 Der Adler des Sultans 1.3.9 Ein Ring von Haar 1.3.10 Das Angebot 1.3.11 Zwischen den Jahren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntnessel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "buntnessel.de", "toknum": 4669325964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1.3.1 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" noch nicht zwangsumgetauft wurde, so wurden jedenfalls der Negerk\u00f6nig aus Astrid Lindgrens \"Pippi Langstrumpf\" und die Negerlein aus Otfried Preu\u00dflers \"Kleiner Hexe\" hinwegeskamotiert, damit die jungen Leser von dem b\u00f6sen N-Wort nicht vergiftet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5371100075, "Left": [{"class": "", "str": "So wie es schon seit geraumer Zeit keine Negerk\u00fcsse und keine Mohrenk\u00f6pfe mehr zu kaufen gibt, obwohl immer noch eine Menge Apotheken ihren Mohren-Namen tragen und auch Heinrich Heines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer gewesen ist - Ein Mohrenapothekerlein Erscheinet heute mit Spezerein, Doch statt Weihrauch und Myrrhen, die nicht zur Stelle, Bringt er Pistazien- und Mandel-Morselle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundeswettbewerb-informatik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "bundeswettbewerb-informatik.de", "toknum": 4424352631, "Left": [{"class": "", "str": "Es hie\u00df da: Drei K\u00f6nige kamen zum Heiligenchrist,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Trummer), Kleiner Burgunder (Gok), Gro\u00dfer Burgunder/Gouais noir (Guicherd 1905), dem Kleinberger (Kerner), dem M\u00f6hrchen (Trummer), dem M\u00f6hrchen (Babo & Metzger), der blauen Champagnertraube (Kerner), dem wei\u00dfen Lagler (Kerner), dem Kleinedel (Babo & Metzger) und vielen anderen steht das noch aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernerelflein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "wernerelflein.de", "toknum": 8633927345, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Adelfr\u00e4nkisch wurde das erfreulicherweise korrigiert, beim Schwarzurban und vielen historischen, wiedergefundenen Sorten wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet sich im Herzen von Stein am Rhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pharmaakademie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "pharmaakademie.ch", "toknum": 6571827016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vollzeit Apotheker/in 50-100% Stellenantritt: per 1. August 2013 oder n.V. Arbeitsort: Stein am Rhein Die Apotheke zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt. doch Krabat ist ein M\u00e4dchen verliebt namens Kantorka das ist sooooo s\u00fc\u00fc\u00fc\u00fc\u00fc\u00fc\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inhaltsangabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "inhaltsangabe.de", "toknum": 4855214301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ich finde das buch auch sch\u00f6n aber ich hab nicht immer die Hausaufgabe gemacht aber das mit Tonda und Michal tut mir auch voll leid doch jetzt ist er ja froh einen neuen freund gefunden zu haben,das ist jetzt Juro auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Trummer) zu tun, den ich mittlerweile in Osteuropa und der Schweiz wiedergefunden habe und der im Blatt dem Lemberger \u00e4hnlich sieht, aber eine eigene Sorte darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernerelflein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "wernerelflein.de", "toknum": 8633926974, "Left": [{"class": "", "str": "Leider hat die Geilweilerh\u00f6fer Lebendreferenz des wollig behaarten M\u00f6hrenk\u00f6nig (= Briegler = Bondola-Klon) nichts mit dem historischen, komplett unbehaarten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thokra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "thokra.de", "toknum": 369785460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Heine ist eine Weiterfabulierung der Ballade Der Mohrenf\u00fcrst von Ferdinand Freiligrath , vertont von Carl Loewe ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 9599862204, "Left": [{"class": "", "str": "Und in seinem Winterm\u00e4rchen Caput 14 stehen die Heiligen drei K\u00f6nige stellvertretend in der Kritik, darunter auch Herr Gaspar, der K\u00f6nig der Mohren . Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Der 4. K\u00f6nig\" und weitere Geschichten und Sagen rund um die heiligen drei K\u00f6nige haben uns einen kurzweiligen Nachmittag im Caf\u00e9 TABOR bereitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-erwachsene-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "junge-erwachsene-hannover.de", "toknum": 11191421188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ein Esel geht nach Bethlehem\", \"Die Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Koch, Husarenoberst und Henker verkleideten m\u00e4nnlichen Pfingstreiter, denen der Rottenburger Fanfarenzug folgte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityinfonetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "cityinfonetz.de", "toknum": 16666645908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hoch zu Ross dann die als Platzmeister, Adjutant, F\u00e4hnrich, Maientr\u00e4ger,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Augsburg feiern sie den 30. Geburtstag ihres \u00e4ltesten Sohns Daniel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "taz.de", "toknum": 1154627817, "Left": [{"class": "", "str": "Sie l\u00e4dt ihn ein: Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reges Interesse bei ihm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchweger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "buchweger.de", "toknum": 1353457208, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1951 eine Bekannte Leopold Anzengrubers selbstmodellierte Krippenfiguren zum Brennen in seine Firma brachte, weckte die Figur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer gewesen ist - Ein Mohrenapothekerlein Erscheinet heute mit Spezerein, Doch statt Weihrauch und Myrrhen, die nicht zur Stelle, Bringt er Pistazien- und Mandel-Morselle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-online-kaufen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "buch-online-kaufen.de", "toknum": 1487195543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei K\u00f6nige kamen zum Heiligenchrist,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein eigen nannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quicksnake.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "quicksnake.at", "toknum": 1655057608, "Left": [{"class": "", "str": "Und so taten es die Springer, allerdings auch jene, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eine alt-ehrw\u00fcrdige Kneipe in G\u00f6ggingen, siehe auch Jazzion jeden 1. Freitag im Monat - von ca. 20.00 bis 23.30 Uhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musiker-jamsession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "musiker-jamsession.de", "toknum": 3638664010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bluesrock-Session in Augsburg im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermutet man sogar ein Bildnis des anonymen Malers; die Figuren in den vorderen Ecken stellen in verkleinertem Ma\u00dfstab die Angeh\u00f6rigen der Altarstifter mit ihren Wappen dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserfriedrich-museums-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "kaiserfriedrich-museums-verein.de", "toknum": 3664601716, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"gwanden\" zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4223138815, "Left": [{"class": "", "str": "Grau lag der Wintermorgen noch vor den Fenstern, da hatte Franzl schon seine Suppensch\u00fcssel ausgel\u00f6ffelt und stand nun vor der Mutter, um sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den wei\u00dfen Mann, den Koch, den Kellermeister, den Doktor Eisenbart, den Henker und den Pfingstbutz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfingstseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "pfingstseiten.de", "toknum": 4674607884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er beschreibt 1852 folgende Figuren: den Platzmeister, den Korporal, den Maienf\u00fchrer, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "textwald.de", "toknum": 4721174885, "Left": [{"class": "", "str": "\"Nun schau doch nicht so finster, du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem zweiten Stockwerk hinab kam und sich zwischen den Marktst\u00e4nden umsah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-roman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "online-roman.de", "toknum": 4939378773, "Left": [{"class": "", "str": "Da geschah es nun, dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 6252165200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Reimen dichtet Freiligrath, Ist kein Horaz geworden. ... Der grobe Bettler, Vater Jahn, Der hie\u00dfe jetzt Grobianus. ... Auch unsre sch\u00f6ne Poesie Erlischt, sie ist schon ein wenig Erloschen; mit andern K\u00f6nigen stirbt Auch Freiligraths"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Trummer), die beste Rotweinsorte der Steiermark, die ich nun wiedergefunden habe, und es geht um eine falsch benannte Sortimentsakzession am Geilweilerhof, die sich als der nordschweizerische Briegler herausgestellt hat, der ein stark differenzierter Klon der Tessiner Bondola ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernerelflein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "wernerelflein.de", "toknum": 8633927013, "Left": [{"class": "", "str": "Richtiggestellt geht es um die historische Sorte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zu Anfang des Gedichtes aus seinem wei\u00dfen Zelte, wie eine Mondfinsternis, hervortritt, auch eine schwarze Geliebte besitzt, \u00fcber deren dunkles Antlitz die wei\u00dfen Strau\u00dfenfedern nicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jhelbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "jhelbach.de", "toknum": 8812269312, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Leser, welche diese Produktion gar nicht kennen - und es mag deren wohl in China und Japan geben, sogar am Niger und am Senegal -, f\u00fcr diese bemerke ich, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im europ\u00e4ischen Markt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ammannag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "ammannag.ch", "toknum": 9163673912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", noch auf dem Pferd sitzend, schlie\u00dft die Gruppe am linken Reliefrand ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museen-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "museen-sh.de", "toknum": 9368320050, "Left": [{"class": "", "str": "Der jugendliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war in einen \u00e4hnlichen Zustand verfallen, er war schwarz wie Pech und musste in einem Bleisarg getragen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herenow4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "herenow4u.de", "toknum": 9380091362, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gibt es ja nichts mehr zu sagen, weil es da immer gut ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salvation-road.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "salvation-road.de", "toknum": 9461019101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "19. Dezember 2007 Zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " warten auf Weihnachten, in der Werkstatt wird noch gearbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rischmade.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "rischmade.de", "toknum": 9557122586, "Left": [{"class": "", "str": "Unser gro\u00dfes Kamel und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein beschwingter Kneipentanz mit dem Profi-Duo Biggi und Klaus statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popula.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "popula.de", "toknum": 10943707560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeden 2. Sonntag Nachmittag im Monat findet ab 15 Uhr im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die neugierige Scheu des Hirtenkindes, die majest\u00e4tische Anmut der beiden stehenden K\u00f6nige der unbek\u00fcmmerte Kameljunge, der forsch das gro\u00dfe Lasttier b\u00e4ndigt- all \u0301 das ist zum Greifen nah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krippenkabinett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "krippenkabinett.de", "toknum": 11818937100, "Left": [{"class": "", "str": "Die Figuren an sich verf\u00fcgen jedoch \u00fcber einen ungeheuer intensiven Ausdruck: die Andacht des hl. Paares, des knienden Hirten und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 38 Die beiden Engel 39 Der linke Engel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainz-evangelisch-stadtkirchenarbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "mainz-evangelisch-stadtkirchenarbeit.de", "toknum": 12827510179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bild 25-39: Die Anbetung der K\u00f6nige von Gerard David, um 1490/95 Bild-Nr. N\u00e4here Angaben zum Bild Zustand des Bildes 25 Landschaft im Vorfr\u00fchling 26 Reiter auf dem Hof 27 Gesamtdarstellung 28 Maria mit dem Kind 29 Kopf der Maria 30 Josef 31 Der Mann am Tor 32 Der vordere K\u00f6nig 33 Goldgef\u00e4\u00df auf dem Boden 34 Kopf des vorderen K\u00f6nigs 35 Der Mann am Fenster 36 Die drei K\u00f6nige und der Mann am Fenster 37 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Offiziere und Dienerschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fusion des Pfingstdreckreitens wurde noch erweitert mit der Gefolgschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Regiment, ist angekommen geschwind\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480232663, "Left": [{"class": "", "str": "\"des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Splitter aus dem Heldenepos des Dietrich (Bernb\u00fchl ) und schwerpunktm\u00e4\u00dfig im (Baurenfest) den Vegetationsd\u00e4mon Pfingstbutz ? In der Ritter.-und Sagensprache ist das Wort \"Recke\" gel\u00e4ufig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchtumsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchtumsseiten.de", "toknum": 14480233105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hat nun unser Brauchtum Anteile des weltgeschichtlichen Rom ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Machorell, der die Freier seiner Tochter zu k\u00f6pfen und ihre H\u00e4upter auf die Zinnen seiner Burg Muntabure zu pflanzen pflegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 15269613026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Sage um K\u00f6nig Ortnit ist Sidrat die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mit seinem rollenden Blick; Das Jesuskindlein weinet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16341563094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Da kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 17682318294, "Left": [{"class": "", "str": "Es freut mich sehr, zu vernehmen, da\u00df Du noch bei Kr\u00e4ften bist, und ich danke f\u00fcr die g\u00fctigst zum Pr\u00e4sent geschickte Weste und Dabacksbeutel mits Portr\u00e4t vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Memlings Altar, der sich heute im Prado, Madrid befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albertina.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "albertina.at", "toknum": 18461440069, "Left": [{"class": "", "str": "Als Vorbild genannt wurden unter anderem f\u00fcr den knienden Weisen Stephan Lochners \"Dreik\u00f6nigsaltar\", den D\u00fcrer in der Kapelle des alten Rathauses zu K\u00f6ln besichtigte, f\u00fcr das Stellungsmotiv des zweiten K\u00f6nigs die Darstellung der \"Heiligen Drei K\u00f6nige\" von Justus van Gent, heute in der George Blumenthal Collection, New York, und f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kaspar (Marc-Philipp Knorr), der mit verdorbenem Magen zittrig den Krautsalat von Frau Herodes (Karin Dehner) kostet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturtheater-hayingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "naturtheater-hayingen.de", "toknum": 18695897625, "Left": [{"class": "", "str": "Sei es nun Pilatus (Peter Edelburg), der an der Volksz\u00e4hlung in Krautland verzweifelt oder"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Mohrenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Mohrenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18404995073": 0.5566129032258064, "5371100075": 0.0, "14480232961": 0.3046875, "15828832785": 0.57, "11226413586": 0.5, "16335976986": 0.01885135135135134, "14998147612": 0.524831081081081, "10924936225": 0.6333333333333333, "4124421682": 0.8461538461538461, "15102243379": 0.7125, "8623780919": 0.71875, "14480232526": 0.15480769230769226, "9707761603": 0.69125, "9712615519": 0.6251724137931034, "14480232547": 0.5, "4223140970": 0.22105263157894733, "15302037099": 0.5, "10915359859": 0.7383333333333332, "369785460": 0.0, "9629534840": 0.5, "369785468": 0.12886363636363632, "9461018237": 0.7954545454545454, "4217017472": 0.5, "4669325964": 0.0, "18596938387": 0.605, "17628460188": 0.546875, "9532874268": 0.5, "4223138987": 0.5, "15501457266": 0.32, "8633927345": 0.0, "3449710259": 0.7352380952380951, "6737755840": 0.8125, "14480232652": 0.7916666666666667, "9461018320": 0.25999999999999995, "888228565": 0.5575, "10814500572": 0.08125, "4855214301": 0.0, "11038945502": 0.825, "14480232827": 0.7571428571428571, "2588845054": 0.7785714285714285, "15356241642": 0.5739655172413793, "4671248120": 0.8, "9461018883": 0.24264705882352947, "11191421188": 0.0, "1085779205": 0.7863636363636364, "15302037255": 0.7383333333333333, "17705619218": 0.7647058823529411, "8633926940": 0.5, "3388779806": 0.8, "516142884": 0.5, "13540895530": 0.5, "11096042795": 0.7099999999999999, "13540895532": 0.740625, "8633926974": 0.0, "327641408": 0.6107407407407407, "16335976772": 0.871875, "12459266373": 0.7328260869565216, "6571827016": 0.0, "13879615305": 0.27083333333333337, "10488645456": 0.1607142857142857, "12941044050": 0.8529411764705883, "6553789779": 0.73375, "19726311255": 0.5, "11587240794": 0.5, "3635524958": 0.7565789473684209, "18465411425": 0.5416911764705883, "16360132970": 0.22343750000000004, "14049811314": 0.30588235294117644, "14480232309": 0.7488095238095239, "4424352631": 0.0, "16904516475": 0.57875, "9461018492": 0.6194827586206896, "19580769174": 0.1125, "16901125510": 0.5722222222222222, "9163673993": 0.6588888888888889, "9599862161": 0.24107142857142855, "16666645908": 0.0, "4612938646": 0.5221428571428571, "4223138711": 0.7684210526315789, "10488645529": 0.5571759259259259, "9599862171": 0.7307692307692308, "4223139230": 0.5816666666666667, "10247023519": 0.5, "14480232864": 0.8294117647058823, "488962475": 0.2181818181818182, "10700503469": 0.5, "9599862204": 0.0, "19219775427": 0.5, "10943707592": 0.7032608695652174, "9599860734": 0.7727272727272728, "7993914827": 0.5, "10815573972": 0.8333333333333335, "14480232918": 0.2749999999999999, "10943707611": 0.18750000000000003, "10943707625": 0.10124999999999998, "4669326827": 0.7538461538461538, "10195290608": 0.03875000000000001, "16335976949": 0.5845833333333332, "14480232438": 0.7142857142857143, "10068122622": 0.1333333333333333}, "Desc": [{"nicearg": "Mohrenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mohrenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Mohrenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 129}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mohrenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 129}], "concsize": 129, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 129}