{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "news.de", "toknum": 15080261473, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Teil tr\u00e4gt den Titel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"M\u00e4rchenk\u00f6nigs\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animepro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "animepro.de", "toknum": 9208032587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die tragische Geschichte des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liebte seine Tochter sehr, und er lie\u00df ihr vieles durchgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14489250461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihr Vater, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Platte eine schillernde und eine tr\u00fcbe Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "laut.de", "toknum": 10273223765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genau wie der besungene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schickt die Beiden aber nicht zum Mond, sondern nach Hause und die Freunde sind sehr entt\u00e4uscht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 14934729692, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805069339, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht ist sie aber nur bei Nacht sichtbar, da mu\u00dft Du unseren Schwager, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben seine Nachtwandlung beginnen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805069365, "Left": [{"class": "", "str": "Er gelanget zu seinem Palast, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte urspr\u00fcnglich Sean Connery spielen, doch der fand sie \"wenig k\u00f6niglich\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figufi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "figufi.de", "toknum": 4314828798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Offiziersstelle an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-maerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "internet-maerchen.de", "toknum": 4103698021, "Left": [{"class": "", "str": "Da gerade Krieg war, und zwar mit der Sonne, bot mir der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftauchte, war Kimiko geblendet aber sie wusste, dass sie ihr mit dem Silberkristall helfen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naruto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "naruto.de", "toknum": 3425032356, "Left": [{"class": "", "str": "Als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" jedoch wach und drehte auf der menschenleeren Herreninsel im Dunkeln seine Runden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayernzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "bayernzeitung.de", "toknum": 494698694, "Left": [{"class": "", "str": "In den sp\u00e4ten Abendstunden war der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen sollte, wurde durch den damals preisg\u00fcnstigeren Robin Williams ersetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["movie-college.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "movie-college.de", "toknum": 8453868925, "Left": [{"class": "", "str": "Sean Connery, der die Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hachtenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "hachtenberg.de", "toknum": 4747328695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund der deutschen Reichseinigung spitzt sich die tragische Geschichte des an sich selbst und der Wirklichkeit verzweifelnden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als M\u00f6rder und als Unf\u00e4higer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "germanblogs.de", "toknum": 2306760221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nig Ludwig II. wurde als M\u00e4rchenk\u00f6nig bezeichnet, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet, sondern auch als M\u00e4rchenk\u00f6nig sowie auch als M\u00f6rder wie Unf\u00e4higer in seiner Rolle als K\u00f6nig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "bayern-blogger.de", "toknum": 12922186674, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde nicht nur als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Appolinaire, deren Bedeutung f\u00fcr die heutige Sendung sich erst sp\u00e4ter erschlie\u00dfen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstradio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "kunstradio.at", "toknum": 13835426426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So beginnt die 1916 erschienene Geschichte \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 14934729734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst auf ihrem Weg nach Hause bemerken sie, dass der Mond ihnen folgt und sie verstehen, dass dies das Geschenk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805067935, "Left": [{"class": "", "str": "Der Jemand fa\u00dfte sie beim Arm und die Wellen trugen sie sanft dem Mond zu; der der Jemand war niemand anders als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", h\u00f6rst du mich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naruto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "naruto.de", "toknum": 3425032315, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geb\u00fchrt, dann werde ich deinen Hofstaat besuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstradio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "kunstradio.at", "toknum": 13835427772, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich eines Tages noch den fahlen Purpur trage, der nur mir dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... , dieses Bilderbuch erschienen im Jungbrunnen Verlag, tr\u00e4gt dazu bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 2992731109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chen, Hanne: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4umte davon, wie Ludwig XIV. von Frankreich ein Roi-soleil zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "dfvg.de", "toknum": 1306356056, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mondlicht bl\u00fchte seine Phantasie auf, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" , in dem die Welt in beeindruckenden Klangbildern beschrieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstradio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "kunstradio.at", "toknum": 4268198081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgangspunkt des ersten Teils dieser Serie ist Guillaume Apollinaires Erz\u00e4hlung \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde \"Ray D. Tutto\" spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figufi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "figufi.de", "toknum": 4314828833, "Left": [{"class": "", "str": "Robin Williams, der als Ersatz einsprang, wird allerdings im Abspann nicht erw\u00e4hnt, dort steht, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil er eine besondere Faszination f\u00fcr den Mond hatte und manchmal nachts seine Belegschaft rausklingelte, um Spazierg\u00e4nge im Mondlicht zu veranstalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal-mirror.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "metal-mirror.de", "toknum": 11810848030, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Varianten waren M\u00e4rchenk\u00f6nig oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" genannt) erfolgen, am Pfingstmontag, den 13.06.2011."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5481615565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Er\u00f6ffnung des Museums soll exakt am 125. Todestag des M\u00e4rchenk\u00f6nigs (gelegentlich auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegnete: \"Ich habe sie nicht gesehen, aber komm, pilgere die Nacht \u00fcber mit mir, vielleicht ersp\u00e4hen wir sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805069379, "Left": [{"class": "", "str": "Argilus klagte ihm seine Not; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenig-ludwig-hotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "koenig-ludwig-hotel.de", "toknum": 3524241642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Relaxlounge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Robin Williams ) steht ebenso auf dem Reiseplan wie ein Ausflug zu Vulcan und seiner Venus ( Uma Thurman )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmsprung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "filmsprung.ch", "toknum": 12964030623, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Reise zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den ersten Diener des Barons gefangen h\u00e4lt: Berthold, den Mann, der schneller rennen kann als eine Gewehrkugel fliegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-archiv.de", "toknum": 14094166612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Reise geht zum Mond, wo der gr\u00f6\u00dfenwahnsinnige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als das eines strahlenden Sonnenk\u00f6nigs ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 13636046384, "Left": [{"class": "", "str": "Der unsichtbare, aber wachsende Neumond wird so zum Symbol f\u00fcr das unsichtbare, aber kommende Gottesreich, das in der Zwischenzeit allerdings eher das eines traurigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":\" ich mu\u00df jetzt nach Hause, aber dort kommt unser Schwager, der Windk\u00f6nig, rede mit dem, der dringt \u00fcberall ein, vielleicht hat er sie gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805069419, "Left": [{"class": "", "str": "Da sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", begegnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805070693, "Left": [{"class": "", "str": "Argilus ging zum Erzgest\u00fct, es fiel ihm bei, dies d\u00fcrfte wohl die schwerste Probe sein, und eben wollte er sein St\u00e4bchen in den Boden stecken, als ihm sein Schwager, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg dazu, wenn auch nicht so brilliant wie seine Vorg\u00e4ngerin, Prinzessin Alice."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalfactory.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "metalfactory.ch", "toknum": 19359107379, "Left": [{"class": "", "str": "Wer aber dem Stress und dem Alltagswahn entfliehen m\u00f6chte, ohne sich gerade ein Trinkhorn umbinden zu m\u00fcssen, dem zeigt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; von Hanne Chen und Marion Goedelt erz\u00e4hlt die Geschichte von Puck, einem roten Luftballon, der gerne bis zum Mond schweben m\u00f6chte, denn hier treffen sich eines Tages alle Luftballons und leben gl\u00fccklich und zufrieden zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-couch.de", "toknum": 2956459657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte \";Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie Ludwig II. von Apollinaire genannt wurde, noch immer eine Kultfigur ist, dessen Schl\u00f6sser jedes Jahr zigtausende von Touristen aus aller Welt besuchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavaresk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "bavaresk.de", "toknum": 3928872562, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Monographie beschreibt die tragische Biographie des \"Kini\" und fragt zugleich nach den Gr\u00fcnden daf\u00fcr, dass der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - wie Ludwig von Apollinaire genannt wurde - nach wie vor eine Kultfigur ist, deren Faszination ungebrochen ist und sicher auch noch lange bleibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adel-in-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "adel-in-bayern.de", "toknum": 1903251985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Monographie von Dirk Hei\u00dferer beschreibt die tragische Biographie des \"Kini\" und fragt zugleich nach den Gr\u00fcnden warum der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo er feststellen muss, dass er keineswegs der erste Mensch auf dem Mond ist: Ein Herr aus Kastilien hat bereits lange vor ihm mithilfe von V\u00f6geln den Weg auf den Mond gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlightzone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "highlightzone.de", "toknum": 5469249100, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Weg f\u00fchrt ihn gar zur Residenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"Monty Python\"-Kumpel Eric Idle und ganz kurz Sting zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlightzone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "highlightzone.de", "toknum": 15923483608, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der blutjungen Uma Thurman sind Oliver Reed als Vulcan, Robin Williams als Kopf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Roi Lune) beitrug, der auch durch die Anwendung und eigene Besch\u00e4ftigung mit modernster Technologie wie der Elektrizit\u00e4t sich selbst und sein Schaffen als Gesamtkunstwerk im Wagnerschen Sinne in die Welt projizierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 8879214837, "Left": [{"class": "", "str": "Oder Guillaume Apollinaire, der in der \"Chanson du Mal Aim\u00e9\" (Lied des Ungeliebten) zur Entstehung des Mythos des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kosmos in Jerome Savarys Inszenierung der \"Reise zum Mond\", ein besonderer Publikumserfolg, und nicht zuletzt der schr\u00e4ge Polizeihauptmann in Kupfers \"Banditen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-neue-merker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "der-neue-merker.at", "toknum": 15680187168, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen Lieblingsrollen z\u00e4hlten aber vor allem auch die in Offenbach-Werken: der Popolani in \"Ritter Blaubart\", den er in der legend\u00e4ren Felsenstein-Inszenierung noch viele Jahre hindurch bis hin nach Japan verk\u00f6rpert hat, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannte bayrische Souver\u00e4n wandte sich daraufhin an Reichskanzler Bismarck um Rat, welcher ihm empfahl, seinen Ministern gegen\u00fcber Unnachgiebigkeit zu demonstrieren und ihnen zu befehlen, seine Kreditw\u00fcnsche dem Bayrischen Landtag vorzulegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ochsenbraterei-wiesnzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "ochsenbraterei-wiesnzeitung.de", "toknum": 14151180088, "Left": [{"class": "", "str": "Der wegen seiner n\u00e4chtlichen Rastlosigkeit auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", waren sie es zufrieden und sagten zu dem kleinen K\u00f6nigssohn: \"Sieh, wie m\u00e4chtig sind Deine Schwestern geworden durch ihre M\u00e4nner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805067987, "Left": [{"class": "", "str": "Als der K\u00f6nig und die K\u00f6niging am n\u00e4chsten Morgen zur\u00fcckkamen und h\u00f6rten, was der kleine K\u00f6nigssohn getan, verwunderten sie sich nicht wenig; weil sie aber so m\u00e4chtige Schwiegers\u00f6hne bekommen, wie der Sonnen- Wind- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incoda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "incoda.de", "toknum": 16197603651, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffentlich gilt das auch f\u00fcr das Tal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftauchte, war Kimiko geblendet aber sie"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "bleach.de", "toknum": 2418028745, "Left": [{"class": "", "str": "Als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", h\u00f6rst du mich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "bleach.de", "toknum": 2418028700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schnuppertext: [i]"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805069355, "Left": [{"class": "", "str": "\" Nun a\u00dfen sie zusammen zur Nacht, und Argilus ging weiter zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der in seinem Berg sitzt und ein Instrument spielt, das Kl\u00e4nge aus aller Welt vereinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstradio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "kunstradio.at", "toknum": 13835428234, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Burghofb\u00fchne Dinslaken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "theaterkompass.at", "toknum": 8546774984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Urauff\u00fchrung: \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geraten, und alle Rosse des Gest\u00fcts standen ruhig und lie\u00dfen sich melken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805070757, "Left": [{"class": "", "str": "\" Argilus tat, wie ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " You Higuri"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "netzblick.de", "toknum": 6054543999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "LUDWIG II \u00b7 1 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - 09.05.2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 10876665973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ludwig II. - Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Ludwig II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlosslinderhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "schlosslinderhof.de", "toknum": 8057675080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sp\u00fcren Gemeinsamkeiten auf und suchen Unterschiede zwischen dem Sonnenk\u00f6nig, Ludwig XIV., und dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drei-burgen-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "drei-burgen-schule.de", "toknum": 9661218892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F Le Roi Lune ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Derzeitiger Herrscher der Mondvelon und Sohn Aldurels, der wie sein Vater der S\u00fcnde des Mondes unterliegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keltavor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "keltavor.de", "toknum": 7997573295, "Left": [{"class": "", "str": "Alred'Il der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Strahlen jede Nacht durch ein anderes Fenster in ihren Palast drangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 5988409845, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die andere H\u00e4lfte des Reiches regierte Bilqis, weise und geliebt, in der Achtung von Ilumquh, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nannte mancher ihn daher im Kontrast zu dem von ihm grenzenlos verehrten \"Sonnenk\u00f6nig\" Ludwig XIV. von Frankreich, dem er in Schloss Herrenchiemsee , dem \"bayerischen Versailles\", huldigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuenfseen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "fuenfseen.de", "toknum": 13899109690, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt und anhand dieser Handlung 12 feine Hardrock Songs pr\u00e4sentiert, die alle St\u00e4rken und Trademarks der Band besitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myrevelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "myrevelations.de", "toknum": 4894052542, "Left": [{"class": "", "str": "\"Into The Valley Of The Moon King\" ist ein typisches MAGNUM Album geworden, dass als Konzept die Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'' (Apolli- naire) noch immer eine Kultfigur ist, deren Schl\u00f6sser jedes Jahr zig-tausende Touristen aus aller Welt besuchen.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["letsbuyit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Mondk\u00f6nig"}], "ref": "letsbuyit.de", "toknum": 7701782417, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Mono- graphie beschreibt die tragische Biographie des ''Kini'' und fragt zugleich nach den Gr\u00fcnden daf\u00fcr, dass der ''"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Windk\u00f6nig, der sch\u00f6nen Uliana und zwei Zauberpferden\". - Kaschubisch: im Ei ein Schl\u00fcssel zum Zaubergarten. - Kleinrussisch: drei Drachen mit 3, 6, 9 K\u00f6pfen. - Weissrussisch: zwei Schwestern; Sonne, Donner. - Grossrussisch: drei Schwestern entf\u00fchrt von 12 B\u00e4ren, 12 Kaulbarschen, 12 Schw\u00e4nen. - Litauisch: \"Von dem K\u00f6nigssohn, der auszog, um seine drei Schwestern zu suchen\". - Magyarisch: \"Strohk\u00f6nig\"; Sonne, Mond, Wind. - Zigeunerisch: \"Der Fischer und die"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maerchen-emg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "maerchen-emg.de", "toknum": 11806678359, "Left": [{"class": "", "str": "Nikolic: auf einem Berg ein Sumpf, darin eine Wildente, in deren Ei die Seele des \"roten Windes\". - Tschechisch: \"Sonnenk\u00f6nig, Mondk\u00f6nig, Wildk\u00f6nig\". - Slowakisch: \"Vom Sonnenk\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Geburtstagssternbild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetarium-merseburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "planetarium-merseburg.de", "toknum": 16381661019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kinder ab dem Vorschul- bis Grundschulalter k\u00f6nnen kleine Bastelarbeiten anfertigen, die einen Bezug zum Himmel haben: Kleine Sonnen- und Sternuhren, Sternschnuppen, Kompass-Uhr, Sonnendrehscheibe, drehbares Sonnensystem, Monduhr, Sternenk\u00f6nigin,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", trug ihn eine Nacht, dann nahm ihn der Windk\u00f6nig und trug ihn einen Tag und eine Nacht, dann war er am Palast der Hexe Eisennase."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["varunaholzapfel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "varunaholzapfel.de", "toknum": 18805070050, "Left": [{"class": "", "str": "\"So oft Du unser bedarfst, stecke diesen Stab in die Erde und wir sind bei Dir.\" Hierauf nahm der Sonnenk\u00f6nig den kleinen Schwager auf einen Sonnenstarhl und trug ihn einen ganzen Tag, dann nahm ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine Handvoll Erde - die er dazu benutzt, vermittels eines Atom-Attraktors [magnetic attracter] eine neue Welt zu schaffen, mit der er in Richtung Venus abhebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barksbase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nigs"}], "ref": "barksbase.de", "toknum": 11614966972, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcberl\u00e4\u00dft Dagobert den Goldmond und den Titel eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Wildk\u00f6nig\". - Slowakisch: \"Vom Sonnenk\u00f6nig, Mondk\u00f6nig, Windk\u00f6nig, der sch\u00f6nen Uliana und zwei Zauberpferden\". - Kaschubisch: im Ei ein Schl\u00fcssel zum Zaubergarten. - Kleinrussisch: drei Drachen mit 3, 6, 9 K\u00f6pfen. - Weissrussisch: zwei Schwestern; Sonne, Donner. - Grossrussisch: drei Schwestern entf\u00fchrt von 12 B\u00e4ren, 12 Kaulbarschen, 12 Schw\u00e4nen. - Litauisch: \"Von dem K\u00f6nigssohn, der auszog, um seine drei Schwestern zu suchen\". - Magyarisch: \"Strohk\u00f6nig\"; Sonne,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maerchen-emg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mondk\u00f6nig"}], "ref": "maerchen-emg.de", "toknum": 11806678347, "Left": [{"class": "", "str": "Nikolic: auf einem Berg ein Sumpf, darin eine Wildente, in deren Ei die Seele des \"roten Windes\". - Tschechisch: \"Sonnenk\u00f6nig,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Mondk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Mondk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14934729734": 0.6850961538461539, "7997573295": 0.07916666666666665, "2956459657": 0.5, "13835428234": 0.2850000000000001, "5988409845": 0.028571428571428577, "1903251985": 0.5, "16197603651": 0.35999999999999993, "18805069339": 0.7842105263157894, "2418028700": 0.3068181818181819, "2306760221": 0.7058823529411765, "11810848030": 0.5866666666666667, "18805067935": 0.6776923076923076, "15680187168": 0.5, "4314828833": 0.59375, "3425032356": 0.7646428571428572, "18805070757": 0.2260227272727272, "11806678347": 0.0, "18805069355": 0.3033333333333333, "14489250461": 0.8058823529411765, "13636046384": 0.5498214285714286, "8057675080": 0.15545454545454537, "12922186674": 0.6925, "19359107379": 0.5063461538461539, "18805069365": 0.78, "4747328695": 0.7274999999999998, "14151180088": 0.5, "18805070693": 0.5069230769230769, "12964030623": 0.5565384615384615, "13835427772": 0.67325, "4894052542": 0.0, "10876665973": 0.17410714285714282, "4268198081": 0.626, "18805069379": 0.57875, "494698694": 0.7526136363636362, "8546774984": 0.25277777777777777, "2418028745": 0.32, "9208032587": 0.8125, "5469249100": 0.5, "5481615565": 0.5830555555555555, "18805067987": 0.5, "14094166612": 0.5525, "10273223765": 0.8, "11806678359": 0.0, "1306356056": 0.6564772727272726, "16381661019": 0.0, "14934729692": 0.785, "13899109690": 0.02270270270270269, "2992731109": 0.6565789473684209, "15080261473": 0.8181818181818182, "18805070050": 0.0, "4103698021": 0.7684210526315789, "7701782417": 0.0, "11614966972": 0.0, "3524241642": 0.56, "18805069419": 0.5377777777777778, "9661218892": 0.13928571428571426, "3928872562": 0.5, "15923483608": 0.5, "8879214837": 0.5, "13835426426": 0.6897500000000001, "3425032315": 0.6770833333333333, "8453868925": 0.73375, "4314828798": 0.7736842105263156, "6054543999": 0.21875}, "Desc": [{"nicearg": "Mondk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mondk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Mondk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 64}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mondk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 64}], "concsize": 64, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 64}