{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subraumwelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Moork\u00f6nig"}], "ref": "subraumwelle.de", "toknum": 12587223412, "Left": [{"class": "", "str": "Und da er sich damals nur im Moor wohl f\u00fchlte, nannte man ihn bald den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst, der dort im Moore wohnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8461032792, "Left": [{"class": "", "str": "Da bewegte er sich, denn es war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subraumwelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "subraumwelle.de", "toknum": 12587223593, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1999 erschien der Roman Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet gute Unterhaltung mit leichtem Hang zur G\u00e4nsehaut f\u00fcr jedermann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 11126546945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laurentianum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "laurentianum.de", "toknum": 5031012170, "Left": [{"class": "", "str": "Juni 2004, aus ihrem Roman \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kind sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8461033138, "Left": [{"class": "", "str": "Doch als er dar\u00fcber nachdachte, fand er es wahrscheinlicher, dass es ihr und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Moork\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 3439155194, "Left": [{"class": "", "str": "Nur im unergr\u00fcndlichen Moor mit seinen Spukgestalten f\u00fchlt er sich wohl, so dass man ihn bald den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-literatur-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "nrw-literatur-im-netz.de", "toknum": 17635209871, "Left": [{"class": "", "str": "Waxmann: M\u00fcnster 2012. Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laurentianum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "laurentianum.de", "toknum": 5031012452, "Left": [{"class": "", "str": "Mitten in urw\u00fcchsiger Natur im gr\u00fcnen Klassenzimmer las Eva Maaser aus ihrem Werk \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Im abergl\u00e4ubischen Westfalen wird 1803 auf einem Bauernhof ein Kind geboren, das durch die Umst\u00e4nde unheimlich auf alle wirkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yolanthe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "yolanthe.de", "toknum": 4533719788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weib, die Prinzessin von den Wassern den Nils."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8461042135, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ihre Mutter, die sie sah, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-literatur-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "nrw-literatur-im-netz.de", "toknum": 17635209908, "Left": [{"class": "", "str": "Verlag R\u00fctten und Loening: Berlin 2001. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laurentianum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "laurentianum.de", "toknum": 14805084276, "Left": [{"class": "", "str": "Am Schulteich las Eva Maaser aus ihrem Roman ,Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezensionen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "rezensionen.ch", "toknum": 7293149502, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem Kriminalgenre ist Maaser noch im Feld des historischen Romans t\u00e4tig, darunter ihr Deb\u00fct von 1999 \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["super-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "super-nrw.de", "toknum": 3884216150, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Lautsprecher k\u00f6nnen hier blinde und sehbehinderte Menschen Ausz\u00fcge aus Eva Maasers \"Kleine Schw\u00e4ne\" und \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Eva Maaser eine interessante und stimmige Fortsetzung gelungen, die den Leser zur\u00fcck in das l\u00e4ndliche Westfalen versetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 10145932398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt Eva Maaser die Geschichte um die Bauernschaft im Venner Moor nun endlich fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subraumwelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "subraumwelle.de", "toknum": 12587223571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Roman Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Alpenwollgras und Niedrige Birke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albatros-outdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "albatros-outdoor.de", "toknum": 7353583474, "Left": [{"class": "", "str": "Beachtenswert sind ebenfalls Glazialrelikte wie Blaue Himmelsleiter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erschien 1999 und im Jahr darauf \"Das Puppenkind\", der Auftakt einer Serie von Kriminalromanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yolanthe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "yolanthe.de", "toknum": 4533719756, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr erster Roman \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sebastian Helliger geh\u00f6rt hat sich dessen Au-pair Junge Aurel Pasat aus Rum\u00e4nien erh\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-krimi-autoren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-krimi-autoren.de", "toknum": 11035286159, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Lagerschuppen, der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorstellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-steinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "kreis-steinfurt.de", "toknum": 18847855765, "Left": [{"class": "", "str": "Frau Maaser wird am 27. Mai 2010 im K\u00f6tterhaus des Kreislehrgartens erstmals in Burgsteinfurt ihr neues Buch \"Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laurentianum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Moork\u00f6nig"}], "ref": "laurentianum.de", "toknum": 5031012364, "Left": [{"class": "", "str": "Nur im unergr\u00fcndlichen, geheimnisvollen Moor mit seinen Spukgestalten f\u00fchlt sich Jan wohl, so dass die Leute ihn halb bewundernd, halb gegruselt den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist im Verlag R\u00fctten und L\u00f6ning, Aufbau-Verlag Berlin erschienen umfasst ca. 300 Seiten spannende Lekt\u00fcre und kostet 16,95 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subraumwelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "subraumwelle.de", "toknum": 12587223624, "Left": [{"class": "", "str": "Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu lokaler Ber\u00fchmtheit gelangte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturgemeinschaft-tornesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Moork\u00f6nig"}], "ref": "kulturgemeinschaft-tornesch.de", "toknum": 19070508192, "Left": [{"class": "", "str": "An der Kreuzung zur Von-Helms-Stra\u00dfe (fr\u00fcher Norderstra\u00dfe) entstand das einzige damalige Backsteinhaus, dessen Erbauer Hermann Br\u00fctt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein \u00fcberzeugendes Sittenbild vom Beginn des 19. Jahrhunderts aus dem Westf\u00e4lischen, wo das Weltgeschehen immer etwas sp\u00e4ter eintrifft, dazu aber immer noch misstrauisch be\u00e4ugt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 11126546655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eva Maaser liefert mit ihrem Erstlingswerk Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat Eva Maaser eine Fortsetzung zu ihrem 1999 erschienenen Roman Der Moork\u00f6nig geschrieben, und in der Handlung ist fast so viel Zeit vergangen, wie zwischen den beiden Romanen liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 10145931921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Die R\u00fcckkehr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" handelt von einem wissbegierigen Jungen, der im 19. Jahrhundert, der Zeit der Bauernbefreiung und Napoleons, im M\u00fcnsterland auf dem Lande lebt und das 2. Gesicht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kramlovsky.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "kramlovsky.at", "toknum": 19203231139, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr anderer historischer Roman \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Br\u00fctt residierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturgemeinschaft-tornesch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Moork\u00f6nig"}], "ref": "kulturgemeinschaft-tornesch.de", "toknum": 11229216964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Macht auch heute nach mehreren Umbauten nach wie vor einen soliden Eindruck: Das Haus an der Ecke zur Von-Helms-Stra\u00dfe (fr\u00fcher Norderstra\u00dfe), in dem zu Beginn des Jahrhunderts der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in dem in der m\u00fcnsterl\u00e4ndischen Moorlandschaft des Jahres 1803 ein Junge geboren wird, der es seinen Mitmenschen das eine ums andere Mal schaurig \u00fcber den R\u00fccken laufen l\u00e4sst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 11126546150, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des 19. Jahrhunderts spielt auch Eva Maasers Roman Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst 1999. Neben historischen Romanen aus dem Westf\u00e4lischen schreibt sie eine Krimireihe um den Steinfurter Kommissar Rohleff."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 9221134189, "Left": [{"class": "", "str": "Da sie lieber selber las als schrieb, hat sie mit dem Schreiben erst sp\u00e4t begonnen und so erschien ihr erster Roman Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nachdem er beim Schie\u00dfen zum K\u00f6nigschu\u00df im Gartsbruch in \u0301s Moor gefallen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-neukalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "stadt-neukalen.de", "toknum": 15193913264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Lehrerin Marie Rad\u00f6hl (geb. 12.12. 1883) zog beim Gehen das eine Bein etwas nach, man nannte sie Mieken Schees . Friseur Struck am Markt bekam seinen Spitznamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Mumie der Pyramide, ich wusste es nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8461042486, "Left": [{"class": "", "str": "Da barst sie, und daraus hervor trat der tausendj\u00e4hrige Herrscher in Mumiengestalt, schwarz wie Pech und gl\u00e4nzend wie die Waldschnecke oder der fette schwarze Morast; war es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sie zu sich herabzog, wissen, dass sie f\u00fcr die Ihren daheim tot und verschollen war; nur der Weiseste und die Storchmutter sagten noch immer: \"Sie wird sich schon retten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8461036621, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wissen, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1999), \"Der Paradiesgarten\" (2001) sowie die Kriminalromane \"Das Puppenkind\" (2000), \"Tango Finale\" (2002) und Kleine Schw\u00e4ne (2002), in denen Kommissar Rohleff und sein Team spektakul\u00e4re F\u00e4lle im M\u00fcnsterland l\u00f6sen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 13420135126, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihr erschienen \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist ihr erster Roman, der im M\u00e4rz 1999 erschien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laurentianum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "laurentianum.de", "toknum": 5031012198, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den manche f\u00fcr den Teufel in Person halten?..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Moork\u00f6nig"}], "ref": "aufbau-verlag.de", "toknum": 8757687034, "Left": [{"class": "", "str": "Oder war es der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist bereits in der 5., \"Das Puppenkind\" in der 4. Auflage!)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kramlovsky.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "kramlovsky.at", "toknum": 19203231472, "Left": [{"class": "", "str": "(\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist das gelungene Deb\u00fct einer Autorin, von der man hoffentlich noch manches \u00e4hnlich spannende Buch lesen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "stadt-muenster.de", "toknum": 794758767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den Autor/in : \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie er genannt wurde, der drunten in dem gro\u00dfen Moorreiche regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8461032059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "es vor tausend Jahren wie jetzt, sie kamen her, brachen ein und sanken hinab zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt, die man alle im Nationalpark V\u00e2n\u00e3tori-Neamt finden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 3279745839, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere seltene Arten Rum\u00e4niens sind die Engelwurz, das zu den Orchideengew\u00e4chsen geh\u00f6rende Torf-Glanzkraut und das Karlszepter, auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, am oberschw\u00e4bischen Federsee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sk-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "sk-kultur.de", "toknum": 12412540584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der w\u00fcrttembergische Natursch\u00fctzer und Filmpionier Herrmann H\u00e4hnle aus Giengen an der Brenz zeigt in seiner fragmentarisch-kurzen Filmstudie das Karlszepter, eine hochgewachsene Blume aus heimischer Umgebung und recht pathetisch auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tochter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Moork\u00f6nigs"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8461031595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Pedicularis silvatica , und auf Cranwinkel's Wiese die des Sumpf-L\u00e4usekrautes, P. palustris , w\u00e4hrend das gemeine Kreuzkraut, Polygala vulgaris , seine blauen, rosenroten oder wei\u00dfen Bl\u00fctentrauben zwischen dem Rasen zu verbergen scheint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["botanik-jagel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nigs"}], "ref": "botanik-jagel.de", "toknum": 7434820761, "Left": [{"class": "", "str": "Weniger hervortretend bl\u00fchen in ihrer N\u00e4he der kleine Baldrian, Valeriana dioica , und das Sumpf-Veilchen, Viola palustris . Auf moorigen Waldwiesen leuchten uns von weitem schon entgegen die fleischfarbenen Lippenblumen des Wald-L\u00e4usekrautes oder"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 16752945117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (BA 9/99) verkn\u00fcpft Eva Maaser, die sich auch als Krimiautorin einen Namen gemacht hat (zuletzt \"Der Clan der Giovese\", BA 12/06), die weitere Geschichte des Bauernjungen Jan mit einer spannenden Kriminalhandlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 2739372937, "Left": [{"class": "", "str": "In der lang erwarteten Fortsetzung von \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erschien 1999 und im Jahr darauf \"Das Puppenkind\", der Auftakt einer Serie von Kriminalromanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kamenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "kamenweb.de", "toknum": 707126457, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr erster Roman \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben, und in der Handlung ist fast so viel Zeit vergangen, wie zwischen den beiden Romanen liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Moork\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 10145931933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Die R\u00fcckkehr des Moork\u00f6nigs hat Eva Maaser eine Fortsetzung zu ihrem 1999 erschienenen Roman Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tochter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Moork\u00f6nigs"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 8461031599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Moork\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Moork\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11126546945": 0.8230769230769229, "13420135126": 0.5, "2739372937": 0.0, "5031012364": 0.6041666666666666, "17635209871": 0.7333333333333334, "10145931921": 0.5137837837837838, "12587223571": 0.6472727272727272, "18847855765": 0.62, "7434820761": 0.0, "8461031599": 0.0, "10145931933": 0.5137837837837838, "19070508192": 0.5739285714285713, "19203231139": 0.5046052631578948, "12412540584": 0.006993243243243238, "12587223593": 0.828125, "16752945117": 0.0, "8461031595": 0.0, "3279745839": 0.04687499999999999, "15193913264": 0.5, "8461033138": 0.815, "17635209908": 0.6925, "8461042486": 0.5, "12587223412": 0.8562500000000002, "7293149502": 0.6847826086956522, "11229216964": 0.5021794871794871, "12587223624": 0.575, "5031012170": 0.8181818181818182, "4533719756": 0.632, "8461036621": 0.5, "3884216150": 0.6755434782608696, "8461042135": 0.6933928571428573, "8461032792": 0.8305555555555557, "707126457": 0.632, "11035286159": 0.6266666666666666, "8757687034": 0.3069444444444445, "11126546655": 0.525, "5031012452": 0.7291666666666667, "5031012198": 0.32666666666666666, "11126546150": 0.5, "4533719788": 0.7134239130434782, "9221134189": 0.5, "10145932398": 0.6552500000000001, "794758767": 0.1460344827586207, "19203231472": 0.15521739130434772, "7353583474": 0.635, "14805084276": 0.6923076923076923, "3439155194": 0.758695652173913, "8461032059": 0.10875}, "Desc": [{"nicearg": "Moork\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Moork%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Moork\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 48}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Moork%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 48}], "concsize": 48, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 48}