{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" unter anderem f\u00fcr grundlegende Arbeiten zur Gemischbildung und zum Fahrzeugkatalysator."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bosch-presse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "bosch-presse.at", "toknum": 4689376837, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt wurde der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Martin Wagner wirst Du ja (noch) nicht brauchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["insignia-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "insignia-forum.de", "toknum": 17015765028, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit \u00fcber 60 Jahren Erfahrung in der Verbrennung eines wertvollen Rohstoffes h\u00e4tte ich nicht anders erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teslafahren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapstes"}], "ref": "teslafahren.at", "toknum": 15047851720, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aussagen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut H\u00fctten vermutet da nur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meisterdinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "meisterdinger.de", "toknum": 11537136760, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die Grunddaten wie Hub und Bohrung fehlen da ganz, selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Schuh aus Stuttgart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecker-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "buecker-museum.de", "toknum": 18246644070, "Left": [{"class": "", "str": "Herrichten lie\u00df er die Triebwerke beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mercedes zum Thema bleifrei befragt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "bboard.de", "toknum": 7742274099, "Left": [{"class": "", "str": "Bleiersatz: Ich habe mal einen Artikel gelesen, wo der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlockte den Triebwerken bis zu 26 PS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fiatpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "fiatpress.de", "toknum": 814077916, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Wien im Sternzeichen des Skorpions geborene Ingenieur und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Teams stand vor einem R\u00e4tsel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carrieschreiner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "carrieschreiner.de", "toknum": 10822047527, "Left": [{"class": "", "str": "Rudi Wangard, RMW Seniorchef und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Rosche, der als Motorenentwickler einer der V\u00e4ter des damaligen Erfolgs war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport2000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "motorsport2000.de", "toknum": 897773136, "Left": [{"class": "", "str": "Mittendrin:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagt Porsche-Entwicklungsvorstand Wolfgang D\u00fcrheimer: \"Hans Mezger z\u00e4hlt zu den wichtigsten Ingenieuren unserer Unternehmensgeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imschalensitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "imschalensitz.de", "toknum": 15665709567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Maserati fungierte seit 1978 als Technikchef von Lamborghini."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autowallpaper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "autowallpaper.de", "toknum": 3757046523, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter all diesen Entwicklungsschritten stand die Erfahrung von Giulio Alfieri \u2013 der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Shuichi Nishimura nutzte am Dienstag seinen Plenumsvortrag, um auf die geballte Fachkompetenz eine Breitseite Nachdenklichkeiten abzufeuern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 10414549036, "Left": [{"class": "", "str": "Nissans \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus L\u00fcdenscheid."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racing-history.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "racing-history.de", "toknum": 18424560032, "Left": [{"class": "", "str": "Onkel Funny, der \"Doktor Emmet Brown\" aus dem Sauerland, Darius Baghi, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und langj\u00e4hrigen Freund, Uli Gerent, ein komplett neu entwickelter und aufgebauter BWM Formel 2 Motor aus der Taufe gehoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["100octane.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "100octane.de", "toknum": 6231819065, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderen wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paul Rosche ein Formel-1-Triebwerk mit sagenhaften 800 PS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmw.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "bmw.at", "toknum": 4104763863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus einem Vierzylinder mit nur 1,5 Liter Hubraum, basierend auf einem Serienmotorblock, zauberte das Spezialistenteam um \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paul Rosche, hob BMW Anfang der 80er Jahre das Formel Eins Engagement aus der Taufe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racingblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "racingblog.de", "toknum": 19675468213, "Left": [{"class": "", "str": "Stappert d\u00fcrfte vor allem \u00e4lteren Formel Eins Fans ein Name sein, denn mit ihm und dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dipl. Ing. Heinz Lippitsch seine ersten Gehversuche an Rennmotoren mit einem einzigen Feuerring in der Firma G\u00f6ls. 1982 war die Firma am traditionellen Standort, der inzwischen zu einer reinen Wohngegend geworden war, nicht mehr zu halten und Klaus G\u00f6ls beendete schweren Herzens die von seinem Gro\u00dfvater begr\u00fcndete enge Verbindung zum Kraftfahrzeug als selbst\u00e4ndiger Unternehmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorradmuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "motorradmuseum.at", "toknum": 3697770822, "Left": [{"class": "", "str": "Auch unternahm der nachmalige \u00f6sterreichische Motorrad"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von BMW wurde Anfang der 80er Jahre von Eberhard von Kuenheim, damals Vorstand der BMW AG, mit der Entwicklung eines sportlichen Vierzylinder-Motors beauftragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "neuwagen.de", "toknum": 14024841358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BMW M3 \u2013 Legende wird 25 21. Juli 2010 Paul Rosche, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Hans-Peter Lenz, Chef des \u00d6sterreichischen Vereins f\u00fcr Kraftfahrzeugtechnik (\u00d6VK) am Freitag in einer Aussendung eine Studie zusammen, die im Auftrag von \u00d6AMTC und \u00d6VK von der Technischen Universit\u00e4t (TU) Wien erstellt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromfahren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "stromfahren.at", "toknum": 6467170548, "Left": [{"class": "", "str": "So fasste '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Paul Rosche sagenhafte 800 PS f\u00fcr den Einsatz in der Formel 1 entlockte. 1983 folgte der Triumph: Nur 630 Tage nach der Premiere errang der Brasilianer Nelson Piquet auf Brabham BMW die Weltmeisterschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturgut-mobilitaet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "kulturgut-mobilitaet.de", "toknum": 10004821171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dfte Stunde des Vierzylinders schlug freilich \u00fcber 20 Jahre nach seinem Produktionsbeginn Anfang der 1980er Jahre: Gebrauchte Motorbl\u00f6cke lieferten die Basis f\u00fcr den 1,5-Liter Turbomotor, dem das Spezialistenteam um \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gloorracing.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "gloorracing.ch", "toknum": 11944254380, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wenn wir eine Testwoche h\u00e4tten, dann w\u00e4re das Problem schon gel\u00f6st\", ist der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " >>Jim Mosher<< in regem Kontakt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8373399622, "Left": [{"class": "", "str": "Man munkelt er sei mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hans-Peter Lenz: \"Batterieautos ohne Zukunft\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromfahren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "stromfahren.at", "toknum": 367355005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00d6VK \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestens f\u00fcr den Z-Antrieb geeignet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rc-sealords.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapstes"}], "ref": "rc-sealords.de", "toknum": 16482104175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "schade, dass es nicht mehr die guten 700er von Pollin gibt, die waren laut Aussage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Olivier Quesnel sein neuestes Rennsport-Produkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racing-history.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "racing-history.de", "toknum": 3436309461, "Left": [{"class": "", "str": "Im feinen Showroom am Champs Elys\u00e9es enth\u00fcllte gestern nachmittag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Halle, daf\u00fcr sind die beiden Br\u00fcder aber auch auf dem Boden geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flugzeugforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenp\u00e4pste"}], "ref": "flugzeugforum.de", "toknum": 5714644747, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hat Freiburg/MeierMotors nicht die anerkannten Gro\u00df-Gurus und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei einem Spezialzulieferer die Kurbelwelle f\u00fcr den DRM-Motor bestellte, gab er das f\u00fcr die Formel 1 passende Teil gleich mit in Auftrag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motor-klassik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "motor-klassik.de", "toknum": 9999767014, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann man die M\u00f6glichkeiten des MGB Motorentunigs kaum aufzeigen, eine sinnvolle Anschaffung f\u00fcr versierte Schrauber, die mit der Leistung ihres MGB nicht mehr zufrieden sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgdc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenpapst"}], "ref": "mgdc.de", "toknum": 17254885980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umfassender als der britische MGB"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Alexander von Falkenhausen entwickelter Vierzylinder-Reihenmotor mit 1,5 Litern Hubraum. 80 PS reichen f\u00fcr eine Spitzengeschwindigkeit von fast 150 km/h aus, ein hervorragender Wert im Vergleich zur Konkurrenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autowallpaper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapstes"}], "ref": "autowallpaper.de", "toknum": 360803332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Fronthaube arbeitet ein vollkommen neuer, unter der Regie des damaligen BMW \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von MTE aus Bad D\u00fcben einen VW Golf IV R32 erschaffen, der von einer brachialen Power von 790 PS angetrieben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rss-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Motorenp\u00e4pste"}], "ref": "rss-nachrichten.de", "toknum": 12470588542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Granate: MTE-Golf mit 790 PS! 06.08.2010, 14:00 | vor 1044 Tagen Gem\u00e4\u00df dem Motto: Turbopower gegen das Sommerloch, haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Univ.-Prof. Hans-Peter Lenz ....."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromfahren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Motorenpapst"}], "ref": "stromfahren.at", "toknum": 367355167, "Left": [{"class": "", "str": "Ergo: Eine Veranstaltung von \u00d6l-Lobbyisten, \u00d6VK und dem 'ehrw\u00fcrdigen' (78 j\u00e4hrigen) '"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Motorenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Motorenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"360803332": 0.0, "10414549036": 0.6288636363636363, "5714644747": 0.14444444444444435, "14024841358": 0.5, "10004821171": 0.5, "367355167": 0.0, "18424560032": 0.6085714285714285, "17015765028": 0.7769230769230768, "8373399622": 0.25666666666666665, "10822047527": 0.70625, "17254885980": 0.041691176470588245, "11944254380": 0.27934523809523815, "7742274099": 0.7239285714285715, "19675468213": 0.5068918918918919, "6231819065": 0.6059259259259259, "4689376837": 0.7882352941176471, "3697770822": 0.5, "15047851720": 0.7578571428571429, "897773136": 0.6911764705882354, "3436309461": 0.171875, "4104763863": 0.5479166666666666, "814077916": 0.7171052631578948, "9999767014": 0.13842592592592587, "18246644070": 0.74375, "16482104175": 0.20475000000000002, "6467170548": 0.5, "11537136760": 0.7475000000000002, "3757046523": 0.65, "367355005": 0.24374999999999997, "12470588542": 0.0, "15665709567": 0.6842105263157895}, "Desc": [{"nicearg": "Motorenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Motorenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Motorenpapst\"]", "op": "Query", "size": 31}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Motorenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 31}], "concsize": 31, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 31}