{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " beendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbo-meissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "jbo-meissen.de", "toknum": 15904004298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 01. Mai 2006 wurde endlich die lange Suche nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Achims Hitparade mit dem Titel \"Nur noch mal heim\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["randfichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "randfichten.de", "toknum": 18131171863, "Left": [{"class": "", "str": "Monatssieg und damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hit-oase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "hit-oase.de", "toknum": 16637031484, "Left": [{"class": "", "str": "Im selben Jahr wurden die Amigos in \"Achims Hitparade\" zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnen sie aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kyffhaeuser-hotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "kyffhaeuser-hotel.de", "toknum": 5255870997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zahlreiche Auszeichnungen wie Grand Prix Sieger - Musikantenkaiser - und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Achims Hitparade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schmalzler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "schmalzler.de", "toknum": 8602697984, "Left": [{"class": "", "str": "Liebe Schmalzler wir w\u00fcnschen euch viel Erolg bei der Teilnahme zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Achims Hitparade im MDR und Moderator des ZDF Sonntagskonzerts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pakt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "pakt.ch", "toknum": 16248199139, "Left": [{"class": "", "str": "Reiner Kirsten war ausserdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trifft, sich zu verneigen und ihn mit \"Eure Durchlaucht\" oder \"Eure Majest\u00e4t\" anzusprechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbo-meissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "jbo-meissen.de", "toknum": 15904004454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir bitten jeden, der auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die von den Zuschauern per Post, Internet, TED oder TELEVOTING gekr\u00f6nt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernweh-park.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "fernweh-park.de", "toknum": 9808954540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Monatlich streiten 8 Bewerber um den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Monatssieger) in Achims Hitparade \u2013 ihre Fahrkarte zur Musikantenkaiserwahl, bei der sie einen hervorragenden vierten Platz belegten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikkontakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "musikkontakt.de", "toknum": 17265049642, "Left": [{"class": "", "str": "Im April wurden sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Achim Mentzel oder Florian Silbereisen mit einem Mountainbike."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing-boerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "marketing-boerse.de", "toknum": 16891434454, "Left": [{"class": "", "str": "Und so haben sie sich alle waghalsig auf die Schanze gewagt: Ob Schlagersternchen Michelle oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") standen auf dem Programm in unserer sanierten und modernisierten Mehrzweckhalle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-taura.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-taura.de", "toknum": 5023775938, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Konzerte mit dem Volksmusikstar Rudy Giovannini aus S\u00fcdtirol (Tr\u00e4ger des Herbert-Roth-Preises und mehrmaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Titel: \"Drham is drham\")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["randfichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "randfichten.de", "toknum": 18131171688, "Left": [{"class": "", "str": "Einmal mehr erreichen de Randfichten bei Achims Hitparade des MDR Fernsehens einen Monatssieg ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gewannen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehn-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "dehn-reisen.de", "toknum": 4059647306, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Abendessen geht's ab 20.00 Uhr im Festzelt wieder rund - mit Lara und den \"Amigos\", die in 2006 den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["randfichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "randfichten.de", "toknum": 18131171132, "Left": [{"class": "", "str": "In der M\u00e4rz Sendung von Achims Hitparade (MDR) erreichen De Randfichten mit \"dr Holzmichl\" Platz 1 und damit einmal mehr den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gewannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["held-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "held-reisen.de", "toknum": 4311746752, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem lie\u00dfen sie sich nicht von ihrem Stil abbringen und beharrten vehement auf deutschsprachige Musik. 2006 gelang ihnen der endg\u00fcltige Durchbruch, als sie in Achims Hitparade auftraten und den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernweh-park.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "fernweh-park.de", "toknum": 9933309722, "Left": [{"class": "", "str": "Zu vielen hat Christian Gebhardt eine pers\u00f6nliche Beziehung, wie auch zu ACHIM MENTZEL , in dessen Sendung \"Achims Hitparade\" er zum 2-facher Musikantenprinz und zum 2-fachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Achim \u0301s Hitparade MDR gek\u00fcrt und die Leser der \"Zillertaler Heimatstimme\" w\u00e4hlten ihn zum \"Zillertaler Musiker des Jahres 2002\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 13155543209, "Left": [{"class": "", "str": "Im Januar 2003 wurde er von seinen Fans sogar zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingrids-amigosfanpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "ingrids-amigosfanpage.de", "toknum": 2863188739, "Left": [{"class": "", "str": "So tingelten sie nun 37 Jahre durch die Lande .So erreichten sie das sie im September 2006 bei Achims Hitparade beim MDR dabei sein durften .Sie sangen ein wundersch\u00f6nes Lied, wenn auch traurig, aber zu Herzen gehend \" Da kam ein Engel \" und dieser Engel hat den beiden den Erfolg gebracht .Sie wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Musikantenkaiser\", Musikantenstadl, mehrere Goldene und Platin-Schallplatten, Echo-Nominierungen, Krone der Volksmusik 2009 und 2010, Echo-Gewinn 2011 in der Kategorie Volkst\u00fcmliche Musik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallohierbryan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "hallohierbryan.de", "toknum": 16695178224, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das Br\u00fcderpaar kam erst mit der \u00f6sterreichischen Plattenfirma MCP Sound & Media im Jahr 2006 der gro\u00dfe Durchbruch: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Februar 2005 einen weiteren Volltreffer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikkontakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "musikkontakt.de", "toknum": 383509602, "Left": [{"class": "", "str": "Doch damit nicht genug: als erfolgreichste Gruppe des Jahres in den L\u00e4ndern \u00d6sterreich, Deutschland der Schweiz und S\u00fcdtirol wurden die Burschen zudem mit dem begehrten Herbert-Roth-Preis 2004 ausgezeichnet und landeten sie mit dem Sieg der \"Achims Hitparade\" im MDR als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gekr\u00f6nt worden zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikkontakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "musikkontakt.de", "toknum": 3855341781, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz besonders stolz sind Christian H\u00fctter & Cie. auch darauf, als einzige \u00f6sterreichische Interpreten in diesem Jahr mit ihrem Hit \"B\u00e4ng B\u00e4ng\" bei Achim Mentzels Hitparade auf MDR zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gewannen sie den Schlagerwettbewerb in der Show Achims Hitparade und als sp\u00e4ter im selben Jahr noch in einer ebenfalls von Achim Mentzel moderierten Show der Kaiser der Volksmusik gek\u00fcrt wurde, konnten sie auch hier mit einem eindeutigen Vorsprung vor allen anderen Mitstreitern den Titel f\u00fcr sich sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksmusik-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "volksmusik-blog.de", "toknum": 13717905208, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Achims Hitparade im MDR."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myschlager.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "myschlager.de", "toknum": 1633629288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ZDF Superhitparade 1997 (\"Du da oben\") 1998 (\"Ein kleines Teufelchen\") 1999 (\"Zauber der Berge\") und 2000 (\"Mein kleines Paradies\") vielfache Platzierungen und Siege in den Volkst\u00fcmlichen Hitparaden von ZDF und ORF und in der Schlagerparade der Volksmusik in der ARD, mehrfacher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gewannen und schlie\u00dflich am Ende des Jahres in der Gesamtwertung Achims Hitparade: Wer wird Musikantenkaiser? mit einem soliden Vorsprung von 20 Prozentpunkten gewannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["otto-media.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "otto-media.de", "toknum": 2287809951, "Left": [{"class": "", "str": "Seit ihren Anf\u00e4ngen machen sie konsequent deutschsprachige Musik und haben sich im Laufe der Jahre eine gro\u00dfe und treue Fangemeinde erarbeitet. 2006 gelang den Amigos der endg\u00fcltige Durchbruch, als sie in Achims Hitparade auftraten und den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \"Achims Hitparade\" im MDR Fernsehen, viele erste Pl\u00e4tze in den \u00f6sterreichischen Airplay-Hitparaden und mittlerweile \u00fcber 150.000 verkaufte Alben allein in der Alpenregion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ariola.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "ariola.de", "toknum": 166509290, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem zweiten Album \"I will leb'n\" gelang Steirerbluat 1999 ein weiterer bedeutender Schritt auf der Erfolgsleiter, dem viele weitere folgten: Die Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' gewannen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worldticketshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "worldticketshop.de", "toknum": 12587081994, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl in Deutschland, den Niederlanden, der Schweiz und auch Kanada hatten die Amigos eine feste Fangemeinde. 2006 gelang den Amigos der endg\u00fcltige Durchbruch mit ihren Auftritt in Achims Hitparade und den Titel '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikkontakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "musikkontakt.de", "toknum": 15731357778, "Left": [{"class": "", "str": "Im Oktober 2006 pr\u00e4sentierten die Amigos erstmals eine Weihnachts-CD: Weihnachten daheim, auch diese CD l\u00f6ste bei den Fans volle Begeisterung aus . Unter Vertrag sind die Amigos seit Mitte des Jahres 2006 bei der Firma MCP - Sound & Media Dank den zahlreichen, treuen Fans gewannen die Amigos im September'06 bei Achims Hitparade mit dem Titel: \"Dann kam ein Engel\" und wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), bekannten Band wurde 2006 und 2010 bei den Olympischen Winterspielen in Turin und Vancouver eine besondere Ehre zuteil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordhausen-wochenchronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "nordhausen-wochenchronik.de", "toknum": 9041801475, "Left": [{"class": "", "str": "Der aus Funk und Fernsehen, z.B. Achims Hitparade\" im MDR ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei Achims Hitparade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giga-music.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "giga-music.de", "toknum": 15962655998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwar existiert die Band, bestehend aus den Br\u00fcdern Bernd und Karl-Heinz Ulrich seit 1970 , doch gelang der gro\u00dfe Durchbruch erst 36 Jahre sp\u00e4ter, n\u00e4mlich 2006 mit dem Gewinn des Titels \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bewirbt, steht HIER:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferrovie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "ferrovie.ch", "toknum": 5197278638, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sich diesmal um den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2006."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbo-meissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "jbo-meissen.de", "toknum": 15904004445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gesamte Musikwelt verneigt sich nun vor unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", ... mehr ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressekat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nige"}], "ref": "pressekat.de", "toknum": 219542940, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Platin- und Goldauszeichnungen sowie die Ehrungen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hastuzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nigs"}], "ref": "hastuzeit.de", "toknum": 2453841917, "Left": [{"class": "", "str": "Der Regisseur Christian Bayer gestaltet f\u00fcr seine G\u00e4ste einen Th\u00fcringer Heimatabend, anl\u00e4sslich des Oeuvres des ostdeutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - und am Ende des Jahres des"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myschlager.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "myschlager.de", "toknum": 3135605483, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Auftritt bei Achims Hitparade im Jahr 2006 und dem Gewinn des Titels \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Achims Hitparade Hitschreiber f\u00fcr Conny Engel (\"Dubi down down\" Platz 3 der Airplaycharts)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikfanclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "musikfanclub.de", "toknum": 10509444241, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013gibt es einen Preis in deiner Karriere auf den du besonders stolz bist?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlagerarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "schlagerarchiv.de", "toknum": 6652592182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DSA: Du hast viele sch\u00f6ne Preise gewonnen: den Herbert Roth-Nachwuchspreis, 2 mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbo-meissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "jbo-meissen.de", "toknum": 15904004434, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich braucht ein K\u00f6nig auch ein Apfel, hierzu wurde eine Viertelnote mit einer viertel Pause (f\u00fcr Insider: eine Nachschlagviertel) aus Stahl gefertigt und als kr\u00f6nender Abschlu\u00df unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernsehlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nigs"}], "ref": "fernsehlexikon.de", "toknum": 7544777615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmal im Monat k\u00e4mpfen Interpreten, die meist \"Ladiner\", \"Edlseer\" oder \"Feldberger\", aber auch schon einmal \"Rachenputzer\", \"Erbschleicher\" oder \"De Randfichten\" hei\u00dfen, um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jbo-meissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikantenk\u00f6nig"}], "ref": "jbo-meissen.de", "toknum": 9178739931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 01. Mai 2006 wurde endlich die lange Suche nach einem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Musikantenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Musikantenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8602697984": 0.70625, "2863188739": 0.5, "12587081994": 0.5, "7544777615": 0.0, "10509444241": 0.15394736842105258, "9041801475": 0.5, "5255870997": 0.7166666666666666, "18131171863": 0.7485294117647059, "9933309722": 0.5265151515151515, "219542940": 0.2383333333333333, "2287809951": 0.5, "13155543209": 0.5194594594594595, "17265049642": 0.5989423076923077, "9808954540": 0.6036538461538461, "5197278638": 0.32499999999999996, "6652592182": 0.0841935483870967, "13717905208": 0.5, "18131171132": 0.5520833333333334, "4059647306": 0.565625, "4311746752": 0.5301013513513513, "5023775938": 0.5675, "15904004298": 0.825, "15731357778": 0.5, "3855341781": 0.5, "16891434454": 0.5942307692307692, "9178739931": 0.825, "15904004445": 0.28, "383509602": 0.5, "16248199139": 0.6875, "15904004454": 0.6588888888888889, "18131171688": 0.5675, "16637031484": 0.7166666666666666, "166509290": 0.5, "3135605483": 0.15749999999999992, "15904004434": 0.033088235294117654, "16695178224": 0.5, "1633629288": 0.5, "2453841917": 0.18947368421052624, "15962655998": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Musikantenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Musikantenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Musikantenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 39}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Musikantenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 39}], "concsize": 39, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 39}