{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Apostel M\u00fcnchens\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-karl-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "st-karl-nuernberg.de", "toknum": 10875194568, "Left": [{"class": "", "str": "Durch seine regen T\u00e4tigkeiten galt er schon bald als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" P. Rupert Mayer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "bistum-regensburg.de", "toknum": 18979171100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tiefe Verehrung findet in der M\u00e4nnerseelsorge der gro\u00dfe bayerische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat der M\u00e4nnerverein Flo\u00df ihn im Jahre 1997 gestiftet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-floss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "pfarrei-floss.de", "toknum": 8145213316, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Verehrung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 15412440063, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Grund seiner Aktivit\u00e4ten, seiner volkst\u00fcmlichen Sprache und seiner Erfolge galt er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcnchens, wurde am 23. Januar 1876 in Stuttgart geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 11569763960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P. Rupert Mayer, der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien\" galt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 18210975974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich Abel (1843 in Passau - 1926) Jesuit, der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pater Rupert Mayer sprach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-floss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "pfarrei-floss.de", "toknum": 10353603841, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Schaffen und Wirken werden unvergessen bleiben, sagte Helmut Weig, der das Gebet von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt wird, da er vorallem f\u00fcr die M\u00e4nner predigte und regelm\u00e4\u00dfige M\u00e4nnerwallfahrten nach Mariazell und Klosterneuburg organisierte, predigte einmal von der Kanzel im Kampf gegen die schlechte Presse: \"Ihr Wiener seid doch d\u00fcmmer als die Ratten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsspx.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "fsspx.at", "toknum": 15405541619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pater Abel (1843 - 1926), ein Jesuit in Wien, der auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien', der Jesuit und Antisemit Professor Heinrich Josef Maria von Abel nutzte seine Ansprache auf der provisorisch errichten Kanzel, um neuerlich f\u00fcr die weitere Ausstattung der Kirche zu Spenden aufzurufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 17467079524, "Left": [{"class": "", "str": "Der seinerzeit ber\u00fchmte, heute ber\u00fcchtigte Prediger, '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcnchens beschrieben und Zeugnis f\u00fcr ihn abgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsspx.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4nnerapostel"}], "ref": "fsspx.at", "toknum": 6607521187, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein gro\u00dfer Dichter hat so aus pers\u00f6nlichem Augenschein im Weltkrieg den nachmaligen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"M\u00e4nnerapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"M\u00e4nnerapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10353603841": 0.6360227272727272, "6607521187": 0.2454545454545454, "8145213316": 0.76, "18210975974": 0.7025, "10875194568": 0.8305555555555557, "15405541619": 0.5, "11569763960": 0.7125, "17467079524": 0.5, "18979171100": 0.7625, "15412440063": 0.7475000000000002}, "Desc": [{"nicearg": "M\u00e4nnerapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4nnerapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"M\u00e4nnerapostel\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4nnerapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}