{"Sort_idx": [], "numofpages": 16, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "radio.at", "toknum": 2308521137, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Ludwig wird noch immer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich das Leben genommen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 5535117010, "Left": [{"class": "", "str": "Hat sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bestaunen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ecada.de", "toknum": 15523458155, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sind Exponate aus dem Leben des \"verr\u00fcckten\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["negativ-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "negativ-film.de", "toknum": 6035993792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Volkst\u00fcmlich wird er auch als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an vielen Orten zu erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "blauewelten.de", "toknum": 15491204583, "Left": [{"class": "", "str": "Auch heute ist die Legende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' ja nichts zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelwaechter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelwaechter.de", "toknum": 5300887827, "Left": [{"class": "", "str": "Aber damit hatte der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. verstand es pr\u00e4chtige Schl\u00f6sser zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lastminute-urlaubsreisen-buchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "lastminute-urlaubsreisen-buchen.de", "toknum": 48366127, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur der ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerische-werbegeschenke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "bayerische-werbegeschenke.de", "toknum": 14590524614, "Left": [{"class": "", "str": "Die au\u00dfergew\u00f6hnliche Lebensweise wie die leidenschaftlich betriebene Baut\u00e4tigkeit lie\u00dfen ihn in die Geschichte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. hat 1867 mit der Planung seiner Schl\u00f6sser begonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-hubertus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-hubertus.de", "toknum": 1266480191, "Left": [{"class": "", "str": "Der bayrische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Starnberger See Selbstmord beging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazing-places.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "amazing-places.de", "toknum": 17292702852, "Left": [{"class": "", "str": "Man geht davon aus, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II. wird nicht etwa durch pseudoromantischen Kitsch dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babyblaue-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "babyblaue-seiten.de", "toknum": 18147960322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bayerns \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt und hat ganz richtige goldene K\u00f6nigsschl\u00f6sser gebaut mit herrlichen G\u00e4rten und viel Prunk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindertanztheater.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "kindertanztheater.ch", "toknum": 14849222661, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebhaberreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "liebhaberreisen.de", "toknum": 147768189, "Left": [{"class": "", "str": "Eine urige Theorie erf\u00e4hrt der Leser \u00fcber den Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["limousinenservice24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "limousinenservice24.de", "toknum": 6007895609, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 1,3 Millionen Menschen aus aller Welt besichtigen j\u00e4hrlich \"die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinematograph.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "cinematograph.ch", "toknum": 3716671646, "Left": [{"class": "", "str": "Helmut Berger spielt 20 Jahre nach Visconti zum zweiten Mal den bayrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. in diesem See ertrunken sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-reisen-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "bayern-reisen-urlaub.de", "toknum": 15371568436, "Left": [{"class": "", "str": "Der Legende nach soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. war ein ungew\u00f6hnlicher Monarch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavaresk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "bavaresk.de", "toknum": 382223732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. in eigenen Stallungen untergebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herzogstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "herzogstand.de", "toknum": 13276017580, "Left": [{"class": "", "str": "Erbaut 1871 wurden hier die k\u00f6niglichen Pferde des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war schwul, genial und exzentrisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavarica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "bavarica.de", "toknum": 3180434983, "Left": [{"class": "", "str": "Der wei\u00df-blaue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. erreichen Sie in ca. 60 Minuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlierach-haus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "schlierach-haus.de", "toknum": 785576840, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schl\u00f6sser des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von zwei Reisen inspirieren, die er im Jahre 1867 machte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-mittelburg-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-mittelburg-allgaeu.de", "toknum": 13570454896, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der konkreten Planung des Bauvorhabens lie\u00df sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der bayerischen Regierung abgesetzt und f\u00fcr unm\u00fcndig erkl\u00e4rt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaeldahlmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "michaeldahlmann.de", "toknum": 19725185249, "Left": [{"class": "", "str": "Vorher war der in Bayern immer noch liebevoll \"Kini\" genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " speist man eine Etage unter dem ehemaligen Schlafgemach des Prinzregenten Luitpold."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michelin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "michelin.de", "toknum": 12664685650, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Portrait des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II sein tragisches Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 15545903415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berg- In Berg fand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Co-Autoren Silke und Thomas Schwan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienjournal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "medienjournal24.de", "toknum": 17820688287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herausgeber ist der Verlag Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wandeln Besucher der weltbekannten Schl\u00f6sser Neuschwanstein und Hohenschwangau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triplos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "triplos.de", "toknum": 18705693853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den Spuren von Bayerns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Schloss Neuschwanstein erlangte Weltber\u00fchmtheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["los-geht-ab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "los-geht-ab.de", "toknum": 552367796, "Left": [{"class": "", "str": "Wer kennt ihn nicht, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht leicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wemakeit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "wemakeit.ch", "toknum": 13166587050, "Left": [{"class": "", "str": "In einer Welt, in der man jeden Morgen aufstehen muss und die Socken wirklich stinken, hat man es als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 11841127828, "Left": [{"class": "", "str": "Und so werden sie auch am 25. August wieder seine zauberhaften Schl\u00f6sser besuchen und an Feierlichkeiten zum 163. Geburtstag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde das K\u00f6nigreich als Heimat unverbildeter Bergbewohner und idyllischer Natur f\u00fcr den Tourismus entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-vollzug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-vollzug.de", "toknum": 17997338090, "Left": [{"class": "", "str": "Denn gerade zu Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ...\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterglowasz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "peterglowasz.de", "toknum": 10773084325, "Left": [{"class": "", "str": "Frau Leuwerik bedankte sich nochmals f\u00fcr das Buchgeschenk (\"Herrlichkeit und Tragik eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. sind ebenfalls in der N\u00e4he von Kempten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sunnycars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "sunnycars.at", "toknum": 2628792546, "Left": [{"class": "", "str": "Neuschwanstein und Hohenschwangau, die Schl\u00f6sser des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich (bzw. seine Untertanen) ein Heidengeld kosten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 5930211924, "Left": [{"class": "", "str": "Seine unb\u00e4ndige Wagner-Schw\u00e4rmerei liess der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 19535121123, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer heute in aller Welt: Bayern h\u00f6rt - denkt zuerst an K\u00f6nig Ludwig II., an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. spannt seiner Cousine, Kaiserin Elisabeth von \u00d6sterreich, ihren Franz-Joseph aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philhomoniker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "philhomoniker.de", "toknum": 14390063418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. ging am Pfingstsonntag des Jahres 1886 bei Schloss Berg am Ostufer ins Wasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immobilienmarkt-starnbergersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "immobilienmarkt-starnbergersee.de", "toknum": 19000065464, "Left": [{"class": "", "str": "Und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II. ein attraktives gastronomisches Angebot zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verytel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "verytel.de", "toknum": 318751220, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Neugestaltung beider Insellokale steht den Bewunderern des bayerischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. und auch f\u00fcr Familien mit Kindern gibt es tolle Wege hier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viahotelsfuessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "viahotelsfuessen.de", "toknum": 1504944974, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Themenwege rund um F\u00fcssen drehen sich um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. in seiner neuen Premium Shirt Kollektion in den Mittelpunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "relena.de", "toknum": 4331641000, "Left": [{"class": "", "str": "Einerseits ist es tief verwurzelt mit den alten Traditionen und andererseits r\u00fcckt es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II von Bayern zur Ehre gereicht h\u00e4tte!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crazyrooms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "crazyrooms.de", "toknum": 6537924173, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00f6nnen auch Sie sich einen majest\u00e4tischen Schlaf in einer royalen Kalesche, die selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wandeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvanker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "tvanker.de", "toknum": 3443678090, "Left": [{"class": "", "str": "Wem all das zu laut oder zu bunt ist, der kann die Herreninsel in der Dunkelheit der Nacht erkunden und auf den Spuren des r\u00e4tselhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der vergangene Zeiten wieder lebendig werden lassen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumlimburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "bistumlimburg.de", "toknum": 2683869472, "Left": [{"class": "", "str": "Die bayerische Landesausstellung in Schloss Herrenchiemsee erinnert anl\u00e4sslich seines 125. Todestages an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Zu seinen M\u00e4rchenschl\u00f6ssern pilgern j\u00e4hrlich Millionen von Menschen aus aller Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adel-in-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "adel-in-bayern.de", "toknum": 1861599960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die popul\u00e4rste deutsche Herrschergestalt ist und bleibt der Bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Hofzauberer Vigo und seine T\u00f6chter in die Menschenwelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuepfelhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "tuepfelhausen.de", "toknum": 18723528940, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Maier wird pers\u00f6nlich daf\u00fcr verantwortlich gemacht und um ihn zur Vernunft zu bringen, schickt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geschrieben und mit Liebe zum Detail von Susanne Hartmann illustriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oculus-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "oculus-verlag.de", "toknum": 1103080929, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00e4rchen sind mit viel W\u00e4rme und Herz von Achim, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Der Redner charakterisiert den ungl\u00fccklichen Monarchen als \"n\u00e4rrischen K\u00f6nig\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mind-panorama.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "mind-panorama.de", "toknum": 646611100, "Left": [{"class": "", "str": "Ihnen erz\u00e4hlt ein Fremdenf\u00fchrer von Wagners F\u00f6rderer, dem bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der 1864 mit gro\u00dfen Ambitionen auf den Thron kommt, aber schon bald an den politischen Realit\u00e4ten scheitert und als Mensch zerbricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremedia-produktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "bremedia-produktion.de", "toknum": 6413481027, "Left": [{"class": "", "str": "Darin verk\u00f6rpert er den jungen bayerischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II erbaut wurde und allj\u00e4hrlich Tausende von Touristen aus aller Welt anzieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traum-reiseziele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "traum-reiseziele.de", "toknum": 19116016490, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den wohl popul\u00e4rsten Bauten dieser Kategorie geh\u00f6rt das Schloss Neuschwanstein, welches einst vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drang allerdings bis zu Bismarck durch, der diesen Umstand f\u00fcr sich zu nutzen wusste und Ludwig ein Angebot machte, dass dieser nicht ablehnen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ochsenbraterei-wiesnzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ochsenbraterei-wiesnzeitung.de", "toknum": 11371150217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Wissen um die notorischen Geldprobleme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II. erbaut wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienhaus-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ferienhaus-favoriten.de", "toknum": 9211853273, "Left": [{"class": "", "str": "Des Weiteren ist das Schloss Herrenchiemsee ein echtes Highlight, das sich auf einer Insel in der Mitte des Sees befindet und im Auftrag des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II. von Bayern zu Tode, er ertrank im Starnberger See."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpinenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "alpinenblog.de", "toknum": 18730152835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berg hat in seiner Kultur eine gewisse Ber\u00fchmtheit erlangt, denn hier kam unter mysteri\u00f6sen Umst\u00e4nden der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Grund genug f\u00fcr eine multimediale Landes-Ausstellung um Schloss Herrenchiemsee, die sich zeitgem\u00e4\u00df mit dem Mythos K\u00f6nig Ludwigs II auseinandersetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medizinkorrespondenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "medizinkorrespondenz.de", "toknum": 18765731118, "Left": [{"class": "", "str": "Mal j\u00e4hrt sich 2011 der mysteri\u00f6se Tod des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und an der wilden, unverwechselbaren und oft auch einsamen Natur der Bergwelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "fuessen.de", "toknum": 28105359, "Left": [{"class": "", "str": "In F\u00fcssen klingt das Allg\u00e4u anders, n\u00e4mlich romantisch nach Lauten und Geigen . Hier h\u00e4ngt das Herz an einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II, liegt unser Haus abseits vom Durchgangsverkehr direkt am sonnigen Ostufer des Starnberger Sees."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["munich-eventlocations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "munich-eventlocations.de", "toknum": 3632961193, "Left": [{"class": "", "str": "In historischer Umgebung, nahe des Schlossparks mit der Votivkapelle und dem Gedenkkreuz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. von Bayern zum Teil gr\u00f6\u00dfer und imposanter, aber dank der \u00fcberw\u00e4ltigenden Marketing-Macht des Disney-Imperiums steuerten wir zwangsl\u00e4ufig nach Hohenschwangau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalvoodoo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "digitalvoodoo.de", "toknum": 10358052453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwar sind die von M\u00fcnchen gar nicht weit entfernten anderen Schl\u00f6sser des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4gte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 19579094021, "Left": [{"class": "", "str": "Es soll Einheimischen, besonders aber Besuchern, G\u00e4sten und Freunden, ein Schl\u00fcssel sein zum besseren Verst\u00e4ndnis einer k\u00f6niglichen Landschaft und einer k\u00f6niglichen Seele, kurz zu dem, was den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. - Neuschwanstein und Hohenschwangau \u2013 sowie auf die pr\u00e4chtigen Gipfel der Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelfantasia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hotelfantasia.de", "toknum": 12233706913, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schiffsrundfahrten auf dem sch\u00f6nen Forggensee erm\u00f6glichen herrliche Ausblicke auf die Altstadt von F\u00fcssen, die K\u00f6nigsschl\u00f6sser vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig ganz narrisch war, einen neuen Markt er\u00f6ffnen: Die muslimische Welt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviemaster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "moviemaster.de", "toknum": 8933759753, "Left": [{"class": "", "str": "Das bringt Franzi auf eine Idee: Sie will dem legend\u00e4ren Christstollen der B\u00e4ckerei Schwanthaler, nach dem schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es zwischen den wimmelnden Besuchergruppen viel zu sehen: alte Gem\u00e4lde, wertvolle Skulpturen, prunkvolle Gem\u00e4cher und so manch bekanntes Gesicht, das im Gewimmel entdeckt werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavarica-buch-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "bavarica-buch-service.de", "toknum": 6808474370, "Left": [{"class": "", "str": "Im Inneren der Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstand. 1972 trat Romy Schneider noch einmal in die Fu\u00dfstapfen von Elisabeth - ebenfalls f\u00fcr \"Ludwig II.\" - diesmal von Visconti."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 5896913011, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gab Ludwigs Cousine, die sich bestens mit dem bayrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 13. Juni 1886 im Alter von 40 Jahren unter mysteri\u00f6sen Umst\u00e4nden vor den Toren Bergs im Starnberger See."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-berg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-berg.de", "toknum": 6653991224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem viel zu kurzen Leben, das stets der sch\u00f6nen Muse zugetan war, verstarb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II. von Bayern nahm aber eine gr\u00f6\u00dfere Summe Geldes in die Hand und sorgte f\u00fcr eine umfassende Renovierung des architektonischen Meisterwerkes - ebenso einige Jahrzehnte sp\u00e4ter sein Nachfolger, der Prinzregent Luitpold."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-4u2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "info-4u2.de", "toknum": 10814412362, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heimat direkt zu F\u00fcssen der K\u00f6nigsschl\u00f6sser Hohenschwangau und Neuschwanstein, jene steingewordenen Tr\u00e4ume Ludwigs II. Was h\u00e4tte dieser Mann noch alles erschaffen k\u00f6nnen, w\u00e4re er nicht in einer finsteren Juninacht 1886 als hervorragender Schwimmer im Starnberger See \"ertrunken\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toeff-magazin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "toeff-magazin.ch", "toknum": 6442570178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rundtour 2 startet in F\u00fcssen, in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Starnberger See und stellt dazwischen haupts\u00e4chlich die romantische Legende seiner angeblichen Liebe zu Kaiserin Sisi von \u00d6sterreich dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kino-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "kino-zeit.de", "toknum": 6444453520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ludwig II. beginnt und endet 1886 mit dem - hier eindeutig als Selbstmord dargestellten - Tod des bayerischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unter Beweis zu stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "dbmuseum.de", "toknum": 977058200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir laden dar\u00fcber hinaus an diesem Tag junge und junggebliebene Besucher dazu ein, sich an zwei weiteren Stationen spielerisch auf die Reise in die Epoche K\u00f6nig Ludwigs II. zu begeben und ihre Kenntnisse \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. erst\u00fcrmen, bin ich zusammen mit einer Freundin zum Schloss gefahren, um mich dort mit dem Leiter der Schlossverwaltung zu treffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extremniki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "extremniki.de", "toknum": 200569344, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fch am Morgen, noch bevor die Massen aus aller Herrenl\u00e4nder die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte ein.1866 (Preu\u00dfisch-\u00d6sterreichischer Krieg) erleidet Bayern an der Seite \u00d6sterreichs eine Niederlage gegen Preu\u00dfen. 1871 wird Bayern Teil des neugegr\u00fcndeten Deutschen Reiches, erh\u00e4lt aber so genannte Reservatrechte (eigenes Post-, Eisenbahn- und Heereswesen).1918 bricht die Wittelsbacher Monarchie im Rahmen der allgemeinen Novemberunruhen in Deutschland zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["95186-hoechstaedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "95186-hoechstaedt.de", "toknum": 2392095219, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig II. ging wegen des Baues von Neuschwanstein und anderer Schl\u00f6sser als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II dort \u00f6fters zu Gast war und sich n\u00e4chtens zur Insel im Fernsteinsee rudern lie\u00df um in den (wirklich alten) Resten der Sigmundsburg zu wandeln und seinen Gedanken nachzuh\u00e4ngen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dive-und-dine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "dive-und-dine.de", "toknum": 2450589804, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ambiente der Suiten l\u00e4sst die Zeit lebendig werden, in der Bayerns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", arbeitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3061615660, "Left": [{"class": "", "str": "Der m\u00e4nnliche, in den sich Wally sp\u00e4ter verliebt, will ein Samuraischwert seines Urgro\u00dfvaters finden, seine Schwester ist eine Mangazeichnerin, die an einem dreiteiligen Band \u00fcber das homosexuelle Treiben von K\u00f6nig Ludwig II., dem sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verraten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radevormwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "radevormwald.de", "toknum": 2067842435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Annotation: Als der M\u00fcnchener Antiquar Steven Lukas das Tagebuch eines engen Vertrauten Ludwigs II. findet, h\u00e4lt er eine Sensation in H\u00e4nden: Die verschl\u00fcsselten Aufzeichnungen versprechen, die wahren Todesumst\u00e4nde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Er war Humanist und Egomane, war Antisemit und Judenfreund, Chauvinist und Frauenliebhaber, Philosoph und privater Diktator."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ubitweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "ubitweb.de", "toknum": 3530250409, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum ein anderer verk\u00f6rpert die deutsche Geschichte in einer Person: Er stand auf den Barrikaden von 1848, floh ins Exil, und diente dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einem Verbrechen zum Opfer fiel; Glowasz beschreibt jedoch einen anderen Tathergang in seinen B\u00fcchern und auch in seinem neuen H\u00f6rbuch, das zum 125. Todestag erscheinen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 5067093703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stefan Jetz vertritt damit die These des Ludwig II.-Forschers Peter Glowasz, der schon seit Jahrzehnten davon \u00fcberzeugt ist, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Der hat weder Anfang noch Ende und macht es m\u00f6glich, sich seine individuelle(n) Tour(en) zum Radfahren zusammenzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsporttraining.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "radsporttraining.de", "toknum": 3741564952, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde als Rundweg kreiert und f\u00fchrt einen in die sch\u00f6nsten Fleckchen des Landes vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ehren hier im Bibliotheksaal im Augustiner Chorherrenstift am 27. November sowie 4. und 11. Dezember 2011 jeweils um 16 Uhr Konzerte mit St\u00fccken des 19. Jahrhunderts aufgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristiklounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "touristiklounge.de", "toknum": 12121220164, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Erfolg der diesj\u00e4hrigen Bayerischen Landesausstellung G\u00f6tterd\u00e4mmerung auf Herrenchiemsee werden dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Neben Informationen zu Ludwig II bezogen auf den Standort des Anwenders, liefert die App Augmented Reality-Features wie etwa die 3D-Mustererkennung, die in Echtzeit digitale Objekte direkt am Standort des Betrachters in das Kamerabild des iPhones einblendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoclio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "infoclio.ch", "toknum": 9211756968, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Schritt weiter, n\u00e4mlich in den Bereich Augmented Reality geht die App Ludwig II. \u2013 Auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bayern und ihre Verbindung zu Bruckner vor das geistige Auge der Zuh\u00f6rer beschwor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erding-life.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "erding-life.de", "toknum": 6937377852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem es doch ein wenig k\u00fchl wurde, zog man ins Innere, wo dann Wolfgang Johannes Bekh einen Teil aus dem mit Akribie geschriebenen Werk \"Anton Bruckner - Biographie eines Unzeitgem\u00e4\u00dfen\" vorlas und eindringlich Wagner, sein \"Tristan und Isolde\", Ludwig, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " welches einen unvergesslichen Abend bereiten wird oder die Kristalltherme in Schwangau mit fast 20 Tonnen Edelsteinen zeugt vom Mythos des M\u00e4rchenk\u00f6nigs Ludwig der immer noch gelebt wird in der Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelfinder.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "hotelfinder.at", "toknum": 14511347360, "Left": [{"class": "", "str": "Seit M\u00e4rz 2005 gibt es wieder ein neues Ludwig Musical \u00fcber das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", mit den R\u00fcck-Projektionen, mit der Ton-Montage, mit der Bild-Montage von Nibelungenmythos, Kunstwelten des sp\u00e4ten 19. Jahrhunderts, Folklore, Kitsch und Nazismus zu einer Phantasmagorie deutscher Tr\u00e4ume und Alptr\u00e4ume zu verdichten trachtete, was in KARL MAY, HITLER und PARSIFAL dann zu montierten Panoramen des Steinbruches der Geschichte wurde, das ist als Montage-Kunst nicht mehr auf ein rationales Deutungsmuster von Geschichte und von Sinn der Ge-schichte beziehbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikonenmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ikonenmagazin.de", "toknum": 18388200003, "Left": [{"class": "", "str": "Was Syberberg aber schon in LUDWIG, seiner Vision des bayerischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". - Rio hat es mit eigenen Augen gesehen, und seitdem wu\u00dfte er, da\u00df es nicht nur das Schreckliche gab, von dem die M\u00e4rchenb\u00fccher erz\u00e4hlten, sondern auch das Wunderbare: Die blaue Blume, das Wasser des Lebens und zum guten Ende wurde der J\u00fcngste von drei Br\u00fcdern sogar K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rioreiser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "rioreiser.de", "toknum": 17307262312, "Left": [{"class": "", "str": "Aber mittendrin auf einer Insel gab es das Schlo\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II von Bayern, einen Besuch der Wiesn, des weltber\u00fchmten M\u00fcnchner Oktoberfests, und den Besuch einer Sport- oder Kulturveranstaltung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vossiusundpartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "vossiusundpartner.de", "toknum": 17112197657, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus haben wir wie jedes Jahr attraktive Freizeitangebote f\u00fcr Sie: einen Ausflug zu den Schl\u00f6ssern Neuschwanstein und Linderhof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erste Szenen aus dem gleichnamigen Film, der Weihnachten 2012 in die Kinos kommen wird, erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmmusik-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "filmmusik-blog.de", "toknum": 17695809957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eingestimmt auf den Tag konnten die Zuh\u00f6rer um 11 Uhr in Studio 1 anschlie\u00dfend mit Regisseurin Marie Noelle in dem Panel \"Ludwig II. \u2013 Filmmusik f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig sie schlie\u00dflich hinf\u00fchren, st\u00f6\u00dft sie schlie\u00dflich auch auf die Feenwelt, dennoch wird alles Phantastische im Roman nicht zu einer vollst\u00e4ndigen Zweiten Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 16031867684, "Left": [{"class": "", "str": "In den Bayrischen Bergen um Schloss Neuschwanstein, wo die Legende um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sta5.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "sta5.de", "toknum": 19202199065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 1977 verbindet der K\u00f6nig Ludwig Weg Berg am Starnberger See, der Ort, an dem K\u00f6nig Ludwig II. ums Leben kam, mit Schloss Neuschwanstein und Schloss Hohenschwangau, der Kinderstube des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II.,1886 die Regentschaft als \u00fcberaus popul\u00e4rer und bei seinen Bayern beliebter Herrscher \u00fcbernahm, interessiert, sagte der Frater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 18041448015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich habe ihn auch der Lebenslauf des Luitpold von Bayern, der zwar 26 Jahre lang sein Volk regierte, aber nie ein gekr\u00f6nter K\u00f6nig war und nach dem spektakul\u00e4ren Tod seines Neffen, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II gerne zu sagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dein-urlaub-im-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "dein-urlaub-im-allgaeu.de", "toknum": 19449666146, "Left": [{"class": "", "str": "\" pflegte der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ...ist ein Musikvideo nach dem gleichnamigen Song der Kinderband \"Donikki\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["virtuellegrundschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "virtuellegrundschule.de", "toknum": 794092892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gewinnt bei den Bayerischen Film+Videofestspielen (BAF) in Bad Wiessee einen \"Goldenen L\u00f6wen\"!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-rieden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "schule-rieden.de", "toknum": 13286260110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kratzen. 1"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sub-bavaria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "sub-bavaria.de", "toknum": 16606280040, "Left": [{"class": "", "str": "Der heftige Streit der Fans untereinander \u00fcberdeckt die vorsichtig angebrachten Einw\u00e4nde einiger kritischer Zeitgenossen, die ein wenig an der idealisierten H\u00fclle des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" widmet sich den Denk- und Erinnerungsmalen f\u00fcr den \"Kini\" und den Geschichten, die sich um sie ranken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volkverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "volkverlag.de", "toknum": 10695733241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ludwig II. \u2013 Denkm\u00e4ler eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Leibarzt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 18107199372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. an den franz\u00f6sischen Sonnenk\u00f6nig Ludwig XIV."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extrablatt-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "extrablatt-muenchen.de", "toknum": 14501255496, "Left": [{"class": "", "str": "Mitten in das Naturparadies setzte er seinen \"Tempel des Ruhmes\": Schloss Herrenchiemsee \u2013 die Huldigung des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine Mischung aus Steve Jobs und Michael Jackson h\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "news.de", "toknum": 15080261347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... er, warum er sich der Figur Ludwig \u00fcber die Musik Gustav Mahlers n\u00e4herte - und dass er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wiggerl ging in den Starnberger See und ertrank . K\u00f6niglich-bairische Verschw\u00f6rungstheoretiker sind bis zum heutigen Tage davon \u00fcberzeugt, Ludwig ging nicht in den See, sondern er wurde gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shirt-marie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "shirt-marie.de", "toknum": 11474399927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berg am Starnberger See"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 11975718968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der engste Freund und Leibarzt, Dr. Dr. Erhard Otto Schoch, erfuhr in den 40er Jahren dann auch von dem Prinzen Schreckliches, n\u00e4mlich alles \u00fcber den grausamen Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum 125. Mal \u2013, doch bei dem gigantischen Filmprojekt ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fashionfruit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "fashionfruit.de", "toknum": 5632794671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 26. Dezember soll sie in die deutschen Kinos kommen \u2013 die aufw\u00e4ndige, im Verlauf von neun Jahren entstandene Verfilmung vom Leben des bayerischen M\u00e4rchenk\u00f6nigs Ludwig II. Urspr\u00fcnglich war ein Kinostart 2011 geplant \u2013 in diesem Jahr j\u00e4hrte sich n\u00e4mlich der Todestag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II., eine entweder von Botticelli oder Urmel geklaute Monstermuschel und zwei Plexiglaswannen f\u00fcr Badenixen als schm\u00fcckendes Beiwerk - die tags darauf wie \u00fcberdimensionierte Bowlesch\u00fcsseln mit tr\u00fcbem Inhalt aussahen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 1737664009, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei ergaben sich reizvolle Fotomotive, z.B. der als riesenhaft-goldiger Tiermensch dargestellte Stadtgr\u00fcnder Heinrich der L\u00f6we oder die Requisiten f\u00fcr den Auftritt des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ludwig II. Auf der im Chiemsee gelegenen Herreninsel wollte Ludwig II seinem Vorbild, dem franz\u00f6sischen K\u00f6nig Ludwig XIV, nacheifern..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelwand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "artikelwand.de", "toknum": 2792185752, "Left": [{"class": "", "str": "Wer einen Kurzurlaub Chiemsee bucht, wandelt schnell auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen spektakul\u00e4ren Garten mit Kokos- und Dattelpalmen anlegen lassen, in dessen Mitte ein k\u00fcnstlicher See lag, auf dem sich der K\u00f6nig mit seinen G\u00e4sten umherrudern lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-fibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "kultur-fibel.de", "toknum": 9007773376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- - Die Besucher wandeln durch den ber\u00fchmten Wintergarten auf dem Dach der M\u00fcnchner Residenz: Unter einer k\u00fchnen architektonischen Konstruktion aus Glas und Stahl hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unitymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "unitymedia.de", "toknum": 18727174665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (wie er liebevoll genannt wird) erkannte schlussendlich, dass er seine Schlossbau-Projekte (u. a. die Gralsburg Falkenstein in F\u00fcssen) nicht mehr verwirklichen konnte und..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulc-horn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "ulc-horn.at", "toknum": 14437835616, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Bayern glauben heute an die erste Variante, allerdings konnte der K\u00f6nig in seinem damaligen Zustand niemanden mehr gef\u00e4hrlich werden, viel wahrscheinlicher ist die zweite Variante, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erneut zu Wort: \"Tr\u00e4ume beherrschen mich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angerer-der-aeltere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "angerer-der-aeltere.de", "toknum": 2282012, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Elfen und Gralsrittern kommt in dieser Traumgeschichte auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu betiteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angerer-der-aeltere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "angerer-der-aeltere.de", "toknum": 2283222, "Left": [{"class": "", "str": "Es verwundert nicht, dass das f\u00fcr damalige Zeiten noch ziemlich unbekannte Ph\u00e4nomen des elektrischen Lichtes dazu beitr\u00e4gt, den K\u00f6nig bereits zu Lebzeiten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig sein sch\u00f6nstes Schloss erbauen lies: In F\u00fcssen l\u00e4dt das Schloss \"Neuschwanstein\" zum Besuch ein (51 km)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienhof-dauser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "ferienhof-dauser.de", "toknum": 13239751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. mit einer brillanten 'spitzen' Biographie), der Sage, der Fabel gewidmet, hat zu diesen Bereichen Selbsterfundenes und Gesammeltes herbeigeschafft, was in unz\u00e4hligen Leseb\u00fcchern der diversesten deutschsprachigen Schulen, in Jahrb\u00fcchern der Kinderliteratur (z.B. denen von Hans-Joachim Gelberg), in Sammelb\u00e4nden und in etlichen Geschichtenanthologien, in Kinder- und Jugendmagazinen - und und und - unz\u00e4hlige Male abgedruckt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alfons-schweiggert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "alfons-schweiggert.de", "toknum": 17740710, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat sich immer wieder den kurzen Textformen ... bevorzugt verschrieben: dem Vers, dem Erz\u00e4hlgedicht, dem Bilderbuchtext, der Bildergeschichte, dem Sprachspiel, dem R\u00e4tsel und Aphorismus ... Er hat sich dem (vorz\u00fcglich bayerischen) M\u00e4rchen (und auch dem legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft der bayrische K\u00f6nig Ludwig II (1845-1886) nicht, weil er wie die Br\u00fcder Grimm gerne M\u00e4rchen gesammelt h\u00e4tte \u2013 er hatte es mehr mit mittelalterlichen Heldensagen -, sondern weil sein Lieblingsschloss Neuschwanstein wie hingezaubert aussieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esthergrau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "esthergrau.de", "toknum": 24487306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. weite Teile seiner Kindheit und Jugend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-mittelburg-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-mittelburg-allgaeu.de", "toknum": 41317251, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Baudenkmal aus der Zeit der Romantik verbrachte der beliebte bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. zwischen 1869 und 1886 errichtete, Prachtbau geh\u00f6rt zu den wichtigsten Sehensw\u00fcrdigkeiten Deutschlands und wird j\u00e4hrlich von weit mehr als einer Millionen Menschen aus aller Welt besichtigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-mittelburg-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "hotel-mittelburg-allgaeu.de", "toknum": 41317300, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser, im Auftrag des beliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. mit einem dem Schloss Versailles nachempfundenen Schloss bedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["groupon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "groupon.de", "toknum": 41893855, "Left": [{"class": "", "str": "Durch zahlreiche Maler auf Leinwand gebannt, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kristallbaeder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "kristallbaeder.de", "toknum": 46564376, "Left": [{"class": "", "str": "Erleben Sie k\u00f6nigliches Ambiente als Fortsetzung der Badetr\u00e4ume des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., \u00f6ffnet sich f\u00fcr Eink\u00e4ufer ein lebendiges Netzwerk aus Kleinbetrieben mit Weltmarkterfahrung und langer Tradition."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gablonzer-industrie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "gablonzer-industrie.de", "toknum": 54073820, "Left": [{"class": "", "str": "Nahe den Allg\u00e4uer Alpen und dem Schloss Neu schwan stein, dem Prachtbau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Wir verf\u00fcgen \u00fcber 6 geschmackvoll eingerichtete Ferienwohnungen mit gen\u00fcgend Platz f\u00fcr die ganze Familie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdezentrum-fuessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "pferdezentrum-fuessen.de", "toknum": 58243983, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen die Unterbringung in historischen Mauern, dem ehemaligen Lieblingsgasthaus der Mutter unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. angefertigt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wj-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "wj-nuernberg.de", "toknum": 63054795, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders sehenswert waren zwei opulent dekorierte Originalwagons, die f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. und die Wittelsbacher, Bilder vom Kampf der \"Wei\u00dfen Rose\" gegen die Nazis, die Olympioniken 1972 und anderes Erstaunliche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "herden.de", "toknum": 67922385, "Left": [{"class": "", "str": "Zu sehen sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicals-4-you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "musicals-4-you.de", "toknum": 71067181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In prachtvollen Bildern erz\u00e4hlt das Musical die dramatische Lebensgeschichte des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. in Neuschwanstein nachempfunden, und die r\u00fcckw\u00e4rtige Fassade des Schlosses in Anaheim weckt starke Assoziationen mit dem echten Schloss bei F\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelworldonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "travelworldonline.de", "toknum": 74981191, "Left": [{"class": "", "str": "Das M\u00e4rchenschloss ist dem Schloss des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" K\u00f6nig Ludwig II. und sogar Winston Churchill: Ende des 18. und Anfang des 20. Jahrhunderts gab sich die urlaubende Prominenz in Morschach die Klinke in die Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "swiss.de", "toknum": 76924660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nigin Victoria war da, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der sich im Starnberger See offenbar selbst das Leben nahm. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kino-filme-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "kino-filme-blog.de", "toknum": 80573024, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Mann, \u00fcber den bis heute viel geredet und auch viel ger\u00e4tselt wird und sein Leben und Wirken aus diesem Grund vielen Drehbuchautoren auch immer wieder aufs Neue Stoff zu liefern scheint ist Ludwig II., der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schloss Kriebstein etwa."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 89146802, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ansto\u00df dazu kam vom Verein Mittels\u00e4chsischer Kultursommer, f\u00fcr den Hein auch in anderen Rollen unterwegs ist, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahlreiche Konzerte und Liederabende in Madrid, Kanada und den USA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicalone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "musicalone.de", "toknum": 93150635, "Left": [{"class": "", "str": "Ammann gab neben seiner Rolle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. von Bayern erschuf auf den ehemaligen Ruinen der Burgen Vorder- und Hinterhohenschwangau (welche vor Baubeginn komplett entfernt werden mussten) von 1869 bis zu seinem Tode im Jahr 1886 mit dem Schloss Neuschwanstein ein Kunstwerk, das seinesgleichen sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltbummeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "weltbummeln.de", "toknum": 112834089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. baute hier sein pr\u00e4chtigstes Schloss, dessen prunkvolles Innere nicht nur Kinderaugen zum Leuchten bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebniswelt-chiemgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "erlebniswelt-chiemgau.de", "toknum": 123392494, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs II., das Kloster Andechs mit seiner ber\u00fchmten Brauerei und die Wieskirche, ein Wunderwerk des Rokokos aus Licht und Gold und Farben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "landsberg.de", "toknum": 128225087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier findet man die romantischen Schl\u00f6sser Neuschwanstein und Linderhof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' einbrachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "landsberg.de", "toknum": 128225254, "Left": [{"class": "", "str": "Er hinterlie\u00df der Welt seine ber\u00fchmten 'K\u00f6nigsschl\u00f6sser', die ihm den Namen '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' wandeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flughafen-muenchen-parken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "flughafen-muenchen-parken.de", "toknum": 130892350, "Left": [{"class": "", "str": "Nahe des Starnberger Sees k\u00f6nnen Wanderer auf den Spuren des '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzaubert Sie mit einem fantastischen Bilderbuchpanorama in exklusiver Lage am Hopfensee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihrbettimallgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ihrbettimallgaeu.de", "toknum": 136100273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "im Land des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entf\u00fchren mit unz\u00e4hligen fantasievollen Ausschm\u00fcckungen und Exponaten in l\u00e4ngst vergangene Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwangau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "schwangau.de", "toknum": 137345962, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stein gewordenen Tr\u00e4ume des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4lt Audienz!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pelmke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "pelmke.de", "toknum": 155978952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Hofzauberer laden zu einer au\u00dfergew\u00f6hnlichen Show ein, in der Lesung, Zauberkunst und Musik in stimmungsvoller Harmonie miteinander vereint werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revierkind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "revierkind.de", "toknum": 175240507, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der K\u00f6lner Schauspieler Manuel Rittich zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revierkind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "revierkind.de", "toknum": 175240536, "Left": [{"class": "", "str": "In der Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sup-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "sup-guide.de", "toknum": 178371925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Rest M\u00fcnchens Fasching feierte bzw. sich vom Fasching erholte, paddete die Munich SUP Crew an einem Ort, an dem noch kein Mensch zuvor per SUP gepaddelt ist: Der Geburtsort von K\u00f6nig Ludwig dem II.: Schloss Nyphenburg . K\u00f6nig Ludwig hat sich in der bayerischen Geschichte vor allem als leidenschaftlicher Schlossbauherr - unter anderem von Neuschwanstein - ein Denkmal gesetzt, weshalb er volkst\u00fcmlich auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs II.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lra-gap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "lra-gap.de", "toknum": 180441024, "Left": [{"class": "", "str": "Weltbekannt sind auch die Oberammergauer Passionsspiele, das Kloster Ettal und das Schloss Linderhof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch versch\u00f6nert und zwar mit einem f\u00fcnften Turmanbau, dem sogenannten Isolden-Turm, der im Inneren mi Bildern von Wagner-Opern ausgeschm\u00fcckt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-flughafentransfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "muenchen-flughafentransfer.de", "toknum": 181345740, "Left": [{"class": "", "str": "Schlo\u00df Berg wurde durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zieht jedes Jahr gesch\u00e4tzte 1,3 Millionen Besucher an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 182953559, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schloss dieses sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. musste drei Prunkschl\u00f6sser bauen, um zu der Erkenntnis zu gelangen : Das Gl\u00fcck wohnt ganz woanders."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flowerofchange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "flowerofchange.de", "toknum": 184806255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" n\u00e4her kennen, z.B. bei einer Wanderung abseits der \u00fcblichen Routen mit Zitaten aus seinem Tagebuch an Lieblingspl\u00e4tzen des K\u00f6nigs; wenn Sie wenig Zeit haben gerne auch auf dem Weg zum Schloss Neuschwanstein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwangau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "schwangau.de", "toknum": 185944914, "Left": [{"class": "", "str": "Lernen Sie den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Bayerische Staatsbibliothek z\u00e4hlt zu den Vorreitern der digitalen Bibliothekswelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oebib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "oebib.de", "toknum": 192738723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu wandeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oebib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "oebib.de", "toknum": 192738768, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erm\u00f6glicht es, auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II. ist eine weltbekannte Sehensw\u00fcrdigkeit und wird j\u00e4hrlich von Millionen Touristen besichtigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelfantasia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "hotelfantasia.de", "toknum": 200057940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das wundersch\u00f6ne, an eine pr\u00e4chtige Mittelalterburg erinnernde, Schloss Neuschwanstein steht auf einem zerkl\u00fcfteten Felsen in einer malerischen Berglandschaft bei Hohenschwangau , in der N\u00e4he von F\u00fcssen im Allg\u00e4u . Das ber\u00fchmteste Schloss des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Von Hohenschwangau durch die P\u00f6llatschlucht und \u00fcber die Marienbr\u00fccke kann man den Gipfel des Tegelbergs ebenfalls erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelfantasia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "hotelfantasia.de", "toknum": 207049050, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war einstmals das k\u00f6nigliche Jagdhaus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., der Schloss Neuschwanstein errichten lie\u00df, und auf seinen Vater Maximilian II., den Sch\u00f6pfer von Schloss Hohenschwangau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelfantasia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hotelfantasia.de", "toknum": 210871609, "Left": [{"class": "", "str": "Den Schwerpunkt setzt das Museum auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["press-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "press-aktuell.de", "toknum": 230575056, "Left": [{"class": "", "str": "Wem der Sinn nach Romantik gepaart mit einer guten Portion Geschichte steht, der sollte sich auf die Spuren des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. versammelte die Creme de la Creme der zeitgen\u00f6ssischen K\u00fcnstler um sich und machte M\u00fcnchen zu einer wahren Stadt der Kunst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern-hautnah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "bayern-hautnah.de", "toknum": 233767896, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Besonders bei Kindern setzt das imposante Bauwerk in Schwangau phantasievolle Bilder frei, l\u00e4sst es sich hier doch am besten von sch\u00f6nen Prinzessinnen und edlen Pressemitteilung weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wo-was.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "wo-was.de", "toknum": 254168433, "Left": [{"class": "", "str": "Schloss Neuschwanstein ist die Stein gewordene Fantasie des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., der dort sein prunkvollstes Schloss erbauen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrrad-auf-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "fahrrad-auf-reisen.de", "toknum": 254380130, "Left": [{"class": "", "str": "So l\u00e4sst sich ganz m\u00fchelos die Tour zum Schloss Herrenchiemsee radeln. 2011 j\u00e4hrte sich zum 125. Mal der Todestag des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digezz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nige"}], "ref": "digezz.ch", "toknum": 263078201, "Left": [{"class": "", "str": "Die geb\u00fcrtige St. Gallerin ist mit ihrem breiten Dialekt und ihrer ausdrucksvollen Stimme die wahre Heldin aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Kultwanderevent mitwandern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayernzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "bayernzeitung.de", "toknum": 265100219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "444 Wanderer k\u00f6nnen Tag und Nacht auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II befriedigt so ziemlich alle Bed\u00fcrfnisse, die ein Besucher in Bezug aufBayern, Schl\u00f6sser und Romantik nur haben kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausflugevents.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "ausflugevents.de", "toknum": 275932575, "Left": [{"class": "", "str": "Der niemals fertiggestellte Bau f\u00fcr den bayrischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. F\u00fcr Wanderer, Skifahrer und Naturliebhaber sind der Bayrische Wald und vor allem die bayrischen Alpen ein Paradies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibinbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "bleibinbayern.de", "toknum": 279251176, "Left": [{"class": "", "str": "Im See liegt die Frauen und Herreninsel, darauf ein Schloss des bayrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["camping-am-chiemsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "camping-am-chiemsee.de", "toknum": 283007488, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses wunderbare und nicht ganz vollendete Bauwerk ist noch nicht so von Touristen \u00fcberlaufen, wie andere Schl\u00f6sser des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit starker Hand, alle in eine sichere und gesunde Zukunft f\u00fchrt, ist wahrhaft entlarvend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egon-w-kreutzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "egon-w-kreutzer.de", "toknum": 306631270, "Left": [{"class": "", "str": "Das Erw\u00e4hnen blo\u00dfer Visionen in einem Atemzug mit dem Ruf nach einem guten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaesteparadies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "gaesteparadies.de", "toknum": 307674509, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 1,3 Millionen Menschen j\u00e4hrlich besichtigen \"die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbaut, sowie Hohenschwangau des K\u00f6nigs Ferienresidenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeuerurlaubsportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "allgaeuerurlaubsportal.de", "toknum": 314777528, "Left": [{"class": "", "str": "Weissblauer Himmel, saftige Wiesen.... sei es das Schloss Neuschwanstein, einst vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig \u2013 ein Verwandter der \u00d6sterreichischen Kaiserin Sisi \u2013 weltbekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ramonaschittenhelm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ramonaschittenhelm.de", "toknum": 322719877, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin ist Herrenchiemsee als Schloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. F\u00fcr Gruppen bis 35 Personen, ganzj\u00e4hrig, Dauer 1,5 Std. Stadtf\u00fchrung deutsch: 46,00 \u20ac Stadtf\u00fchrung fremdsprachig*: 51,00 \u20ac *Englisch, Italienisch, Franz\u00f6sisch, Spanisch, Polnisch Termin nach Vereinbarung, mind. 3 Tage vorher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altoetting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "altoetting.de", "toknum": 331569437, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 17. Jahrhundert lie\u00dfen die Wittelsbacher Herz\u00f6ge, Kurf\u00fcrsten und K\u00f6nige ihre Herzen in kunstvoll gestalteten Urnen als f\u00fcrstliche Ehrenwache gegen\u00fcber dem Gnadenbild der Schwarzen Muttergottes von Alt\u00f6tting bestatten, darunter auch das Herz des ber\u00fchmten bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Classic Rock!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hirock.de", "toknum": 352071620, "Left": [{"class": "", "str": "Skandal um Ludwig:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II, der sein Schloss \"Herrenchiemsee\" auf der gr\u00f6\u00dften Insel im Chiemsee bauen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hirock.de", "toknum": 352071679, "Left": [{"class": "", "str": "Das wusste auch schon der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Sexgeschichten, Erz\u00e4hlungen im Ventil Verlag, Mainz In Karin, Roman im Ariel-Verlag, Riedstadt (Dezember 2004) Hip und Hop und Trauermarsch, Roman f\u00fcr alle ab 14 bei cbt/C. Bertelsmann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hafeneck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "hafeneck.de", "toknum": 359214156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fccher: Zur\u00fcck nach Europa, Erz\u00e4hlungen im Ariel-Verlag, Riedstadt M\u00e4hrische Rhapsodie, Roman im Ariel-Verlag, Riedstadt slam stories, Erz\u00e4hlungen im Ariel Verlag, Riedstadt Das Geschlechtsleben der Emigranten, Erz\u00e4hlungen im Ariel Verlag, Riedstadt Das traurige Ende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bleibinbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "bleibinbayern.de", "toknum": 362303881, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem trifft man auf lebendige Traditionen und die wahr gewordenen Visionen des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-kassel.de", "toknum": 365688107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-opera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-opera.de", "toknum": 367758905, "Left": [{"class": "", "str": "Hier residierten die Bayerischen K\u00f6nige, Max-Joseph I, Ludwig I, MaxJosph II und als bekanntester Ludwig II, der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-sorgschrofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "haus-sorgschrofen.de", "toknum": 368067954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt ist hier gemeint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-sorgschrofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "haus-sorgschrofen.de", "toknum": 368067988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein anderer als K\u00f6nig Ludwig II. oder auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" lie\u00df auch die Schl\u00f6sser Linderhof und Herrenchiemsee errichten, welche ebenfalls beliebte Ausflugsziele sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-sorgschrofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "haus-sorgschrofen.de", "toknum": 368068057, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. entworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwelle5.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturwelle5.de", "toknum": 376584586, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie dann auf die Internetseite www.post-individuell.de gesto\u00dfen ist, auf der jeder seine eigene Briefmarke gestalten kann, hat sie sich gleich ans Werk gemacht und diese Marke mit dem jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavaresk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "bavaresk.de", "toknum": 382223187, "Left": [{"class": "", "str": "Lassen Sie sich durch die sch\u00f6nsten R\u00e4ume der bayerischen K\u00f6nigsschl\u00f6sser f\u00fchren, mitten hinein in die Traumwelt des beliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", lie\u00df in den bayrischen Alpen seine architektonischen Visionen Realit\u00e4t werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavaresk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "bavaresk.de", "toknum": 382223230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nig Ludwig II. von Bayern, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. war vom Zauber des Orients hochgradig begeistert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerika-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "amerika-123.de", "toknum": 396744954, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn unsere Idee originell sein sollte, hat diese Mixtur durchaus Tradition\", so Markus Schmelmer weiter, \"denn schon der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sronline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "sronline.de", "toknum": 399933896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser Sendung gibt es ein Wiedersehen mit der Schlagerlegende Michael Holm, f\u00fcr die Verpflegung ist Sternekoch Heinz Winkler zust\u00e4ndig, und G\u00fcnter Wewel wandelt auf den Spuren von Ludwig dem Zweiten, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II, als auch Sissi - die sp\u00e4tere Kaiserin von \u00d6sterreich -, trugen ihren Teil zur Geschichte des F\u00fcnfseenlandes bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourproject.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "tourproject.de", "toknum": 403443872, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der allersatirischsten Art.\" (Main-Echo)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "dtver.de", "toknum": 415890487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Eine Majest\u00e4tsbeleidigung der Extraklasse, eine Urauff\u00fchrung von schier \u00fcbersprudelndem Witz ist dieses Opus und eine Mystifizierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und anderen wittelsbachischen Umtrieben gingen dem \"Anderen Bayern\" seit langem auf den Geist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lora924.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "lora924.de", "toknum": 425143215, "Left": [{"class": "", "str": "Der Rummel um seinen Tod und die monarchistischen Geschichtsl\u00fcgen vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhaus-carolin-goehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "landhaus-carolin-goehl.de", "toknum": 438383482, "Left": [{"class": "", "str": "Neuschwanstein geh\u00f6rt heute zu den meistbesuchten Schl\u00f6ssern und Burgen Europas. 1,3 Millionen Menschen j\u00e4hrlich besichtigen \"die Burg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Schl\u00f6sser baute!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailrunning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "trailrunning.de", "toknum": 464650673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie k\u00f6nnte ein Marathon auch anders sein - dort, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. Glanz wie b\u00f6ses Ende erlebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 466939465, "Left": [{"class": "", "str": "Im weitausholenden, ersten Abschnitt wird das Herkommen der Graf-Familie wie auch das der Heimrath-Familie, das Zuhause der Graf- Mutter ausgebreitet, wie auch das ganze Geschehen in und um Berg, in dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. vereinen Berge und See sonnige Sommerlaune und eisfrisches Wintervergn\u00fcgen auf einmal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinik-alpenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "klinik-alpenhof.de", "toknum": 468814376, "Left": [{"class": "", "str": "Hier in der Welt von Bayerns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Casino und einen Rosengarten auf der Roseninsel errichten, das vor wenigen Jahren renoviert wurde und seitdem w\u00e4hrend der Sommermonate besichtig werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnung-starnberger-see.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "ferienwohnung-starnberger-see.de", "toknum": 480806053, "Left": [{"class": "", "str": "Im Starnberger See bei Feldafing liegt die Roseninsel. 1852 lie\u00df K\u00f6nig Maximilian II, der Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeu-ferien-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "allgaeu-ferien-urlaub.de", "toknum": 496358346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Traum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der bereits mit 18 Jahren zum K\u00f6nig von Bayern wurde, hinterlie\u00df nicht nur spektakul\u00e4re Bauwerke, sondern auch einen Mythos um seine Person und um seinen Tod 1886 am Starnberger See."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeu-ferien-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "allgaeu-ferien-urlaub.de", "toknum": 496358374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ludwig II\" (von Luchino Visconti) hat mal wieder ein Interview von sich gelassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogabfertigung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogabfertigung.de", "toknum": 497761196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Helmut Berger ( Wiki ), der egozentrische \"Weltstar\" und die Verk\u00f6rperung des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inszenieren sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dzg-landsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "dzg-landsberg.de", "toknum": 502419325, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei gab es vier verschiedene Gruppen mit jeweils f\u00fcnf Sch\u00fclern, die ein Schloss im Stil K\u00f6nig Ludwigs II. bauen, eine Projektzeitung schreiben, die Sch\u00f6nheitsgalerie Ludwigs I. darstellen oder ein Theaterst\u00fcck um den r\u00e4tselhaften Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig II. Und das alles mit Blick auf das traumhafte Alpenpanorama."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allrounderreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "allrounderreisen.de", "toknum": 523378766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die sch\u00f6nste Route um mit dem Trekkingrad die Vielf\u00e4ltigkeit und Sch\u00f6nheit des Bayerischen Voralpenlandes kennen zu lernen: Die h\u00fcgelige Allg\u00e4uer Voralpenlandschaft, idyllisch gelegene Seen, zahlreiche geschichtstr\u00e4chtige St\u00e4dte, barocke Kirchen und die K\u00f6nigsschl\u00f6sser des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bayern gab sich auch nicht mit einer einfachen Holzh\u00fctte zufrieden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-lifestyle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "der-lifestyle.de", "toknum": 532479312, "Left": [{"class": "", "str": "Historische Puppen bewohnen Puppenschl\u00f6sser, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bifff-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "bifff-berlin.de", "toknum": 551439818, "Left": [{"class": "", "str": "Das Blatt berichtet z. B. \u00fcber die weltweit deutscheste der deutschen Burgen, Schlo\u00df Neuschwanstein, als \"Ort der Kraft\", wo sich \"unheimlich starke Strahlungen und positive Energiefelder\" an der Stelle messen lassen sollen, auf der der Thron des bayrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ludwig II.\" nicht retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 552085788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier geht gleich das ganze St\u00fcck baden: Die M\u00fcnchner Kammerspiele k\u00f6nnen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die Bayern immer noch eine Schw\u00e4che."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 552085855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. seine Tr\u00e4ume von edlen Gralrittern und wagnerscher G\u00f6tterd\u00e4mmerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mah-medienshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "mah-medienshop.de", "toknum": 557574052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Vom K\u00f6nigswinkel ins Reich der Wasserschl\u00f6sser In der malerischen Kulisse des Voralpenlandes lebte der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. erlag der einzigartig sch\u00f6nen Landschaft in und um Pfronten!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausemann-mager.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "hausemann-mager.de", "toknum": 567619808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grandiose Gipfel und tiefe T\u00e4ler, glasklare Seen und sanftes Idyll, schattige W\u00e4lder und duftende Bergwiesen schon der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" an technisch-wissenschaftlichen Innovationen durchaus interessiert war und da\u00df w\u00e4hrend seiner Regierungszeit die industrielle und infrastrukturelle Modernisierung Bayerns nicht nur anhielt, sondern sich erheblich beschleunigte, einschlie\u00dflich der medizinisch-psychiatrischen Versorgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 578562515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Infolge der romantisierenden \u00dcberh\u00f6hung des Schicksals Ludwigs II., das bereits seine Zeitgenossen zu zahlreichen Verschw\u00f6rungstheorien veranla\u00dfte, wurde meistens vergessen, da\u00df der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und der Entwicklung Bayerns in seiner Regierungszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 578562621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich der 125. Wiederkehr des Todes von Ludwig II. widmete das Haus der Bayerischen Geschichte die Landesausstellung 2011 auf Schlo\u00df Herrenchiemsee dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dem er sich mit Abstand am h\u00e4ufigsten aufhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einfach-sehenswert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "einfach-sehenswert.de", "toknum": 580361623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist das kleinste von drei Schl\u00f6ssern von Ludwig II. und gilt als das Lieblingsschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs II, dessen beliebtem Aufenthaltsort, der Roseninsel, und dem Possenhofener Kaiserin Sisi-Schloss zur\u00fcck an den Starnberger Dampfersteg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chessbase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "chessbase.de", "toknum": 583364595, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schiffsroute f\u00fchrte die G\u00e4ste in einer knapp zweist\u00fcndigen n\u00f6rdlichen Umrundung des Starnberger Sees von Starnberg vorbei am Seegrab des bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II, an den eine kleine Kapelle erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radreisen-leserreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "radreisen-leserreisen.de", "toknum": 584221240, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt geworden ist dieser geheimnisvolle und tiefe See durch den Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war baus\u00fcchtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 587936159, "Left": [{"class": "", "str": "Nach neuem Quellenstudium diagnostiziert der Psychiater Professor Heinz H\u00e4fner: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gay-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "gay-web.de", "toknum": 593037139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ludwig II. *** Zwischen Kunst und Politik, Eros und Pathos: In einem fesselnden DRAMA erz\u00e4hlt Visconti vom Leben und Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", moderner Vision\u00e4r seiner Zeit oder psychisch kranker Exzentriker?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchner-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "muenchner-partner.de", "toknum": 600475850, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig II., geboren 1845 in Schloss Nymphenburg in M\u00fcnchen, seit 1864 K\u00f6nig von Bayern, gestorben 1886 im Starnberger See, geh\u00f6rt zu den Ikonen der europ\u00e4ischen Kulturgeschichte \u2013 weltweit ber\u00fchmter Medienstar und Diva, sagenumwobener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... die Kr\u00f6nung hast du eigentlich schon lange hinter dir, aber alles ist steigerungsf\u00e4hig ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trennungsschmerzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "trennungsschmerzen.de", "toknum": 607316306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auweia"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Bismarck, dem \"eisernen Kanzler\", k\u00f6nnten wohl kaum besser dargestellt werden: hier Prunk und Pomp, da Schlichtheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["themt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "themt.de", "toknum": 613038277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Unterschiede zwischen Ludwig II , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturnetz-hernals.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nigs"}], "ref": "kulturnetz-hernals.at", "toknum": 614838733, "Left": [{"class": "", "str": "Er erkennt immer mehr Parallelen zwischen seinem Schicksal und dem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-urlauberblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "der-urlauberblog.de", "toknum": 619476592, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rede ist vom bayrischen Monarchen Ludwig, besser benannt als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber mit Sicherheit eine der spannendsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-know-how.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "reise-know-how.de", "toknum": 627029891, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht nicht unbedingt die wissenschaftlichste Abhandlung \u00fcber den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"M\u00e4rchenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"M\u00e4rchenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"200569344": 0.5, "18147960322": 0.7999999999999998, "14849222661": 0.794736842105263, "1737664009": 0.0, "3741564952": 0.5, "19202199065": 0.5, "19579094021": 0.5242857142857144, "3180434983": 0.7625, "3061615660": 0.5, "48366127": 0.825, "18727174665": 0.0, "11975718968": 0.0032432432432432366, "6007895609": 0.7823529411764706, "6937377852": 0.5, "1266480191": 0.8017857142857142, "18388200003": 0.5, "12121220164": 0.5, "10814412362": 0.5067105263157895, "6537924173": 0.65, "18041448015": 0.5, "12664685650": 0.7333333333333334, "5930211924": 0.70625, "19449666146": 0.36363636363636376, "10358052453": 0.5291666666666667, "15523458155": 0.8482142857142856, "2450589804": 0.5, "16606280040": 0.14081896551724138, "5300887827": 0.84375, "9007773376": 0.0, "17292702852": 0.8017857142857142, "28105359": 0.5342857142857143, "6444453520": 0.5, "17112197657": 0.5, "646611100": 0.6102500000000001, "18705693853": 0.72, "3716671646": 0.7785714285714285, "14511347360": 0.5, "10773084325": 0.7105263157894737, "4331641000": 0.6564814814814813, "3632961193": 0.5325, "13166587050": 0.7160000000000001, "2308521137": 0.8555555555555557, "5896913011": 0.5141891891891892, "552367796": 0.7160714285714285, "11474399927": 0.038382352941176465, "6035993792": 0.8477272727272728, "14590524614": 0.8088235294117648, "5067093703": 0.5, "5535117010": 0.8555555555555557, "1861599960": 0.6333333333333333, "19725185249": 0.7449999999999999, "2628792546": 0.7083333333333335, "19535121123": 0.7035714285714286, "18723528940": 0.6285714285714286, "6808474370": 0.5157094594594595, "8933759753": 0.5166071428571428, "2067842435": 0.5, "5632794671": 0.0, "2683869472": 0.6413461538461539, "16031867684": 0.5, "18765731118": 0.5397727272727273, "15371568436": 0.7785714285714285, "15545903415": 0.7326923076923078, "6653991224": 0.5092105263157894, "14390063418": 0.698529411764706, "14501255496": 0.0625862068965517, "1504944974": 0.6833333333333332, "15080261347": 0.046875, "794092892": 0.25999999999999995, "14437835616": 0.0, "17307262312": 0.5, "19116016490": 0.5816666666666667, "13570454896": 0.7454545454545454, "382223732": 0.7722222222222223, "147768189": 0.7916666666666667, "18730152835": 0.5493181818181818, "785576840": 0.7538461538461538, "11371150217": 0.5514285714285715, "3443678090": 0.6479310344827586, "18107199372": 0.06375000000000001, "13286260110": 0.14727272727272722, "2792185752": 0.0, "6413481027": 0.5933333333333333, "11841127828": 0.7134239130434782, "977058200": 0.5, "17820688287": 0.7326923076923078, "12233706913": 0.5185294117647059, "17695809957": 0.5, "9211756968": 0.5, "13276017580": 0.7676470588235295, "19000065464": 0.6894736842105263, "6442570178": 0.5, "9211853273": 0.5493181818181818, "1103080929": 0.6260000000000001, "15491204583": 0.8461538461538461, "17997338090": 0.7114880952380953, "2392095219": 0.5, "318751220": 0.6840909090909091, "3530250409": 0.5, "10695733241": 0.10124999999999998}, "lastlink": "fromp=16", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "M\u00e4rchenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4rchenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.16, "arg": "[lemma=\"M\u00e4rchenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 3146}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4rchenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.16, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3146}], "concsize": 3146, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3146}