{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", der alle Geschenke stehlen m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tgcamberg1848.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "tgcamberg1848.de", "toknum": 13107100960, "Left": [{"class": "", "str": "Er besch\u00fctzt sie vor dem b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberfallen sie jedoch pl\u00f6tzlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amande-concerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "amande-concerts.de", "toknum": 678656504, "Left": [{"class": "", "str": "Die sich von hinten heranschleichenden M\u00e4use mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht eingeladen und aus Zorn verwandelt er alle G\u00e4ste in Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiolino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "audiolino.de", "toknum": 14388712385, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der b\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und trifft ihn auch in Nu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ideencontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "ideencontor.de", "toknum": 3910415109, "Left": [{"class": "", "str": "Marie nimmt ihren Schuh, zielt auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu besch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janetts-meinung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "janetts-meinung.de", "toknum": 14705639368, "Left": [{"class": "", "str": "So beschlie\u00dft sie, den Nussknacker von seinem Fluch zu befreien und vor dem b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zwei M\u00e4usen angegriffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nussknackermuseum-neuhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "nussknackermuseum-neuhausen.de", "toknum": 18748533842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der brave Nussknacker wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Chance gekommen, das K\u00f6nigreich zu \u00fcbernehmen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammeroper-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kammeroper-koeln.de", "toknum": 19306282854, "Left": [{"class": "", "str": "Nun sieht der im Keller lebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amande-concerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "amande-concerts.de", "toknum": 678656329, "Left": [{"class": "", "str": "Pl\u00f6tzlich tauchen im Zimmer aus verschiedenen Ecken M\u00e4use auf, angef\u00fchrt von ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Gefolgschaft aus ihren Verstecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eismaerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "eismaerchen.de", "toknum": 18753173869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pl\u00f6tzlich kommt Fritz als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 11750707464, "Left": [{"class": "", "str": "Coppelius bewegte die Finger und dirigierte die Figuren an unsichtbaren F\u00e4den auf den kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierheim-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "tierheim-paderborn.de", "toknum": 9754790666, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings nehme ich ihm die nach einer weile weg! *igitt* Er ist unter meinen 5 Katzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mattel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "mattel.de", "toknum": 4358744316, "Left": [{"class": "", "str": "Na dann auf zum n\u00e4chsten Abenteuer und den Nu\u00dfknacker aus den F\u00e4ngen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gute-kinderfilme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "gute-kinderfilme.de", "toknum": 14708614778, "Left": [{"class": "", "str": "Clara versucht, den zum Leben erwachten Nussknacker vor dem b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberlisten kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1a-webtools.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "1a-webtools.de", "toknum": 10575233360, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Violetta hat eine raffinierte Idee, wie man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherrscht uns schon jetzt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quadratblau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "quadratblau.de", "toknum": 6613234713, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-insel-korcula.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "die-insel-korcula.de", "toknum": 8962757329, "Left": [{"class": "", "str": "Und zwar von einem Gefecht zwischen den Spielzeugsoldaten, die vom Nussknacker angef\u00fchrt wurden und der Armee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hilf mir!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antjehansenkaeding.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "antjehansenkaeding.de", "toknum": 16410171894, "Left": [{"class": "", "str": "Oh,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein sch\u00f6nes und zugleich aufregendes M\u00e4rchen f\u00fcr Kinder geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eltragalibros.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "eltragalibros.de", "toknum": 1902809986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "E.T.A. Hoffmann hat mit \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den M\u00e4usen, auf das diese alle aus dem Raum verschwinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nussknackermuseum-neuhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "nussknackermuseum-neuhausen.de", "toknum": 18748533859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Clara kann dem nicht zusehen und wirft ihren Schuh nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Nussknacker."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beluga-kino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "beluga-kino.de", "toknum": 395236684, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nacht tr\u00e4umt sie sich in eine verzauberte Welt, mitten in einen Kampf zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uniscene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "uniscene.de", "toknum": 16074913771, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie sich schlafen legt, tr\u00e4umt sie von einer Schlacht der vom Nussknacker angef\u00fchrten Spielzeugsoldaten gegen das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Antagonist auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avanova.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "avanova.at", "toknum": 7273947149, "Left": [{"class": "", "str": "Beispielsweise im Nussknacker tritt der Ratten- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist ein M\u00e4rchen von E.T.A. Hofmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 16220140610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der lebendig gewordene Nussknacker (Eldar Sarsembayev) gegeneinander k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kielerleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kielerleben.de", "toknum": 5813942564, "Left": [{"class": "", "str": "Clara erwacht und muss mit ansehen, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nach Rache sinnt, nicht sicher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["remszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "remszeitung.de", "toknum": 13203869073, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser nimmt Marie in sein Reich, doch auch hier sind sie vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Ballettschule Kircher ein voller Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 6033322758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jubil\u00e4umsvorstellung \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "landeszeitung.de", "toknum": 12860761385, "Left": [{"class": "", "str": "Und Dominik Wojtasik \u00fcberzeugt sportlich-akrobatisch als skrupelloser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderballett-jasmin-kugler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kinderballett-jasmin-kugler.de", "toknum": 936441333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ballettsch\u00fcler des \"Kinderballett Jasmin Sanft\" pr\u00e4sentieren das Weihnachtsm\u00e4rchen \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " basiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-teatime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "luebeck-teatime.de", "toknum": 9532647515, "Left": [{"class": "", "str": "Er choreografierte nach dem alten Muster, das auf E. T. A. Hoffmanns M\u00e4rchen Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindermuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kindermuseum.at", "toknum": 11185434510, "Left": [{"class": "", "str": "Was hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine M\u00e4usearmee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-hoesbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "grundschule-hoesbach.de", "toknum": 19086711451, "Left": [{"class": "", "str": "Um 12 Uhr Mitternacht wurden der Nussknacker und seine Freunde, die Spielzeugfiguren lebendig und k\u00e4mpften gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab, der in Claras Salon eingedrungen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektronikartikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "elektronikartikel.de", "toknum": 1603804260, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Clara in der Nacht schl\u00e4ft, wird der Nussknacker lebendig und wehrt den b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr pl\u00f6tzlich das magische Amulett, das die Macht hat, sie zur\u00fcckzubringen, sodass sie gegen ihren Willen zur\u00fcck muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14794866556, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings stiehlt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner Familie tummelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-teatime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "luebeck-teatime.de", "toknum": 9532647635, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nussknacker wird zum Leben erweckt und sie folgt ihm bereitwillig in sein zauberhaftes Reich Konfit\u00fcrenburg, wo sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gute-kinderfilme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "gute-kinderfilme.de", "toknum": 14708614834, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Rat einer weisen Eule hin begeben sich die beiden auf die Suche nach der Zuckerfee, denn nur sie k\u00f6nne den b\u00f6sen Fluch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", nach welcher wir uns am tollen Buffet st\u00e4rkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vs-bisamberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "vs-bisamberg.at", "toknum": 15859435170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein besonderes Highlight an diesem Tag war der Besuch der Musiktheatervorstellung \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schw\u00f6rt ewige Rache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgtheater.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "burgtheater.at", "toknum": 12610700224, "Left": [{"class": "", "str": "Die sterbende Maus verwandelt den Neffen Dro\u00dfelmeiers noch rasch in einen h\u00e4sslichen kleinen Nussknacker und ihr Sohn, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Armee, die der Nussknacker dank Maries Hilfe gewinnt, verwandelt sich dieser in einen sch\u00f6nen Prinzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-tickets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-tickets.de", "toknum": 1440799721, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Schlacht gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", eine fantastische Erz\u00e4hlung des deutschen Romantikers E.T.A. Hoffmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "eventim.de", "toknum": 668518459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ruhmreiche Ballett-Klassiker basiert auf \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 19. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-ticket.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "wien-ticket.at", "toknum": 14823734005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ballett DER NUSSKNACKER basiert auf E.T.A. Hoffmanns Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus dem 19. Jahrhundert zu Grunde gelegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatstheater-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "staatstheater-kassel.de", "toknum": 2124280174, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Ballett wurde das klassische M\u00e4rchen von E.T.A. Hoffmann \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " marschiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "theaterkompass.de", "toknum": 2570100319, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nacht tr\u00e4umt Clara von einem Bataillon Zinnsoldaten, welches, von ihrem Nussknacker angef\u00fchrt, gegen das Heer des b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Peter und der Wolf sowie den Froschk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orphee-event.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "orphee-event.de", "toknum": 12600892914, "Left": [{"class": "", "str": "Jiri Novak inszeniert mit seinen Sch\u00fclern zahlreiche Ballettm\u00e4rchen, unter anderem Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit Motiven aus Charles Dickens \"Weihnachtsgeschichte\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 15579051295, "Left": [{"class": "", "str": "Verkn\u00fcpft wird darin E.T.A. Hoffmanns \"Geschichte vom Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der Textgrundlage von E.T.A. Hoffmann stand auf dem Programm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-rp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "bildung-rp.de", "toknum": 131327858, "Left": [{"class": "", "str": "Tschaikowskijs Vertonung des M\u00e4rchens Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zur Ballettmusik von Peter Tschaikowski tanzend aufgef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daniel-schuermann-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "daniel-schuermann-schule.de", "toknum": 18401737905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 2004 wurde in der Ev. Stadtkirche Remscheid das \" M\u00e4rchen vom Nussknacker und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", choreographiert zu Beginn seiner choreographischen Karriere beim Hamburg Ballett."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanznetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "tanznetz.de", "toknum": 5446497607, "Left": [{"class": "", "str": "Wie wohltuend ist da John Neumeiers Version ganz ohne Zuckerfee Drag\u00e9e und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Kapitel \"Pate Drosselmeier beschert die Kinder\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["way2art.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "way2art.de", "toknum": 16857566634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So steht es in dem M\u00e4rchen von E.T. A. Hoffmann: \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die \u00dcberhand gewinnt, kommt Marie dem geliebten Nussknacker zu Hilfe, indem sie ihren Schuh mitten in die Schlacht schleudert und so die Tiere verjagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 884278211, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Armee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch seine Hand f\u00e4llt und eine Dame ihn trotz seiner h\u00e4sslichen Gestalt lieb gewinnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgtheater.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "burgtheater.at", "toknum": 12610700248, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nussknacker wird aus dem Palast hinausgeworfen und kann nur dann seine urspr\u00fcngliche Gestalt wiedergewinnen, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Alexandre Dumas Bearbeitung, vertonte Tschaikowsky das St\u00fcck weniger als ein Jahr vor seinem Tod."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 2935689983, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgehend von ETA Hoffmanns Erz\u00e4hlung Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" h\u00e4tte wohl kaum ein anderer Schriftsteller so fantastisch schildern k\u00f6nnen, wie der gro\u00dfe Romantiker E.T.A. Hoffmann (1816)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerkbuchheim-buchforst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "netzwerkbuchheim-buchforst.de", "toknum": 5733297775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die m\u00e4rchenhafte Geschichte \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihrem Nussknacker wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "rodenkirchen.de", "toknum": 12700716055, "Left": [{"class": "", "str": "Fasziniert von der magischen Anziehungskraft des Nussknackers erlebt Marie, wie sich ihre Spielsachen nachts mit Leben erf\u00fcllen und findet sich pl\u00f6tzlich mitten im Kampf zwischen dem gef\u00e4hrlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird dann jedoch zum Kr\u00fcppel verwandelt, die Prinzessin will ihren Retter nicht heiraten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 16579634000, "Left": [{"class": "", "str": "Ein M\u00e4rchen eben: Der tapfere Nussknacker errettet die Prinzessin aus der Zaubermacht des grauslichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Zinnsoldaten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igelrecords.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "igelrecords.de", "toknum": 4009613079, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die M\u00e4usefamilie, die sich im Haus von Tschaikowsky eingenistet hat, sieht das anders: Sie sind ganz wild auf die Geschichte, denn darin k\u00e4mpft schlie\u00dflich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", von E.T.A. Hoffmann, geht es um ein kleines M\u00e4dchen namens Marie, die zu Weihnachten einen verzauberten Nu\u00dfknacker bekommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 16220141068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem M\u00e4rchen \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E.T. A. Hoffmann mit Illustrationen von Adrienne Segur (Kinderbuchverlag Berlin, 1954) hatte es mir besonders angetan."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "eann.de", "toknum": 12454214684, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem sch\u00f6nen M\u00e4dchen, wo am Ende die Liebe triumphiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-russland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturportal-russland.de", "toknum": 4909978797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erstrangigen T\u00e4nzer des Ensembles begeistern das Publikum mit einer prunkvollen choreographischen Umsetzung der romantischen Geschichte vom braven Nussknacker, dem b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beaufsichtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seite3.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "seite3.ch", "toknum": 7129225446, "Left": [{"class": "", "str": "Wird es Kasperl gelingen, die 13. Fee zu \u00fcberlisten und seinen verzauberten Freund Sepperl wieder zur\u00fcck zu verwandeln? \u0301Die Tanzmaus \u0301 Kasperl und Sepperl wollen die Tanzmaus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in dem ein tapferer Held - ein Nussknacker - gegen die gef\u00e4hrlichen M\u00e4use k\u00e4mpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weihnachten-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "weihnachten-total.de", "toknum": 3552280207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz ber\u00fchmt wurden die Nussknacker durch das M\u00e4rchen von E.T.A. Hoffmann \"Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des deutschen Romantikers E.T.A. Hoffmann, auf das Tschaikowskys Ballett basiert, bildet das Weihnachtsfest den realistischen Rahmen f\u00fcr eine fantastische Handlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["letsbuyit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "letsbuyit.de", "toknum": 10570590781, "Left": [{"class": "", "str": "In dem 1814 ver\u00f6ffentlichten M\u00e4rchen \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beeindrucken w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "audio.de", "toknum": 14920487012, "Left": [{"class": "", "str": "Eklatant wird Lang Langs Gef\u00fchlsarmut in der ber\u00fchmten \"Orpheus\"-Szene im Andante-Satz des G-Dur-Konzerts, in dem er statt eines bewegenden Appells nur blasses Ges\u00e4usel hervorbringt, das nicht einmal einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einen Schrank beschreibt, durch dessen R\u00fcckwand man in eine phantastische Landschaft gelangt, was meint er anderes als ein solches Portal nach \"Dr\u00fcben\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["massundfieber.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "massundfieber.ch", "toknum": 6225367388, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn E.T.A. Hoffmann in \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und den Klassiker von Charles Dickens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nintendofire.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "nintendofire.de", "toknum": 17003467597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich lese im Moment so ein B\u00fcchlein, das den schlichten, aber passenden Titel \"Weihnachten\" tr\u00e4gt und viele bekannte Weihnachtsgeschichten enth\u00e4lt, u.a. \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herraus welcher sich in einen attraktiven Prinzen verwandelt un der Walzer der Schneeflocken tr\u00e4gt das Publikum hinaus in die Welt des Zaubers und der Geschichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-tickets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-tickets.de", "toknum": 1363003364, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Weihnachtsbaum, Puppen und Spielzeug das lebendig wird, wagemutig fordert der Nussknacker den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E.T.A. Hoffmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luzernertheater.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "luzernertheater.ch", "toknum": 73241914, "Left": [{"class": "", "str": "Marius Petipa und Pjotr I. Tschaikowski wollten mit diesem Werk an ihre erste erfolgreiche Zusammenarbeit, \"Dornr\u00f6schen\", ankn\u00fcpfen und w\u00e4hlten als Vorlage wieder ein M\u00e4rchen: \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zuckerfee entf\u00fchrt und hatten die Gelegenheit nach den Einzelvortr\u00e4gen am Saxophon auch den Klang des gro\u00dfen Saxophon-Ensembles zu h\u00f6ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saxophon-ensemble.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "saxophon-ensemble.de", "toknum": 1473370168, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der zauberhaften Musik der \"Nu\u00dfknacker-Suite\" von P. I. Tschaikowski wurden sie in die Welt von Nu\u00dfknacker,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "theaterkompass.de", "toknum": 2570100247, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein musikalischer Geniestreich gelang dem russischen Komponisten Peter Iljitsch Tschaikowski mit der Vertonung von Alexandre Dumas Histoire dun casse-noisette, basierend auf E. T. A. Hoffmanns Erz\u00e4hlung Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bollywoodportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "bollywoodportal.de", "toknum": 2623388053, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Spa\u00df und gute Laune kehren zur\u00fcck, als sie sich ihre liebsten Weihnachtsvideos ansehen: \"Die sch\u00f6nsten Weihnachtsgeschichten von Walt Disney\", \"Plutos Weihnachtsbaum\", \"Donald auf dem Eis\" und \"Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1 Nussknacker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffc-gerlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "ffc-gerlingen.de", "toknum": 6774890831, "Left": [{"class": "", "str": "Folgende Aufgaben wurden uns gestellt: Wir mussten malen: eine Hintergrundkulisse mit einem riesigen Weihnachtsbaum (mind. 3m breit und 3m hoch) Wir mussten besorgen: 2 echte Weihnachtsb\u00e4ume und diese schm\u00fcken die Original-CD des Weihnachtsballetts \"Der Nussknacker\" von Piotr Tschaikowsky 22 echte Nussknacker in verschiedenen Variationen Wir mussten uns verkleiden, als: 15 M\u00e4use 15 Zinnsoldaten 1"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchstabenwurm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "buchstabenwurm.de", "toknum": 3078709056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " marschieren, entspinnt eine zauberhafte Winterwelt mit tanzenden Schneeflocken auf dem Weg zum Weihnachtsstern und pr\u00e4sentiert einige der sch\u00f6nsten T\u00e4nze der Ballettgeschichte in der magischen Welt der Zuckerfee."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clique-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "clique-sued.de", "toknum": 4136814483, "Left": [{"class": "", "str": "Balanchines nimmt den Zuschauer mit in die wunderbare Welt des Nussknackers, l\u00e4sst zum Leben erweckte Zinnsoldaten gegen den b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine lauten Knall, bei 0:08, und wie ich heute so dahingetr\u00e4umt habe zur Musik hat es mich wirklich aus den Schlapfen gehaut dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hififorum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "hififorum.at", "toknum": 6082349939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "EDIT: Ausserdem h\u00f6r ich bei Nusskacker's Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die in Russland sehr beliebt war, als Auftragskomposition f\u00fcr das St. Petersburger Marientheater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "uni-stuttgart.de", "toknum": 6133088653, "Left": [{"class": "", "str": "In diese Zeit fallen die vier Orchestersuiten und einige andere sinfonische Kompositionen und die Nu\u00dfknackersuite op. 71a von 1892. Tschaikowsky schrieb die Ballettmusik nach E.T.A. Hoffmanns Geschichte vom \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellte sich dicht daran, es war beinah gef\u00e4hrlich, und er streckte den Schwanz aus, so wie es die M\u00e4use in der Milchkammer tun, wenn sie den Rahm aus einem Napf absch\u00f6pfen und sich darauf den Schwanz ablecken, aber er bekam den seinigen nur bis in den hei\u00dfen Dampf hinein dann sprang er sofort herunter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-maerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "internet-maerchen.de", "toknum": 12523864205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und das Wasser kochte und sprudelte, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " marschieren, tanzende Schneeflocken auf dem Weg zum Weihnachtsstern und erleben wir einige der sch\u00f6nsten T\u00e4nze der Ballettgeschichte in der magischen Welt der Zuckerfee!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommerkino.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "sommerkino.at", "toknum": 13852289028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tauchen wir mit Marie in die wunderbare Welt des Nussknackers ein, sehen zum Leben erweckte Zinnsoldaten, die gegen den b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" jenen magischen Abend wiedergegeben, den jedes Kind wochenlang herbeisehnt, an den sich jeder Erwachsene ein Leben lang verkl\u00e4rt erinnert: Unertr\u00e4gliche Spannung herrscht unter den Kindern vor der Bescherung und wie wunderbar sind die Stunden danach, wenn man endlich mit den neuen K\u00f6stlichkeiten spielen darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "theater-graz.at", "toknum": 12728366425, "Left": [{"class": "", "str": "E.T.A. Hoffmann, der gro\u00dfe Erz\u00e4hler der deutschen Romantik, hat in \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", f\u00fcr das von Fouqu\u00e9 und R\u00fcckert herausgegebene \"Frauentaschenbuch\" die Erz\u00e4hlung \"Die letzte Fermate\", f\u00fcr die \"Urania auf das Jahr 1817\" den \"Artushof\"; ferner vollendete er bis zum Schlu\u00df des J. 1815 den zweiten Theil der \"Elixiere des Teufels\", die sogleich (1815\u201316) gedruckt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15748438678, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Hitzig's Kinder dichtete er das M\u00e4hrchen \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1816) angelehnte \"Wurzelprinzessin\" (1848) mehrfach aufgelegt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isgv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "isgv.de", "toknum": 16088528149, "Left": [{"class": "", "str": "Er steht hier in der Tradition von Achim von Arnim , Clemens Brentano , Joseph von Eichendorff , Chamisso und E.T.A. Hoffmann . Von den M\u00e4rchen R.s ist die an Hoffmanns \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem M\u00e4rchen von E.T.A. Hoffmann mit der Musik von Peter Tschaikowski als ein farbiges Schattenspiel und Rotk\u00e4ppchen nach den Br\u00fcdern Grimm als Handpuppenspiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerin-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "schwerin-news.de", "toknum": 18517412917, "Left": [{"class": "", "str": "Die Puppentheaterleiterin Margrit Wischnewski zeigt Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (The Nutcracker) MM,Minnie,DD,G,LvD Heute wird uns das M\u00e4rchen vom Nussknacker von Minnie, Primus von Quack, Micky, Donald und Goofy mal anders erz\u00e4hlt: Die kleine Maria bekommt von ihrem Patenonkel Drosselmeier zu Weihnachten einen wundersch\u00f6nen Nussknacker geschenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duckfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "duckfilm.de", "toknum": 17271501957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FANTASTISCHE ABENTEUER MIT MICKY Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist ein wundersch\u00f6nes Weihnachtsm\u00e4rchen vergangener Schriftsteller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janetts-meinung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "janetts-meinung.de", "toknum": 14705639382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitsamt seinem Gefolge, in"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "luebeck-tourismus.de", "toknum": 1270075369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Stange"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballettschule-im-hofgarten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "ballettschule-im-hofgarten.de", "toknum": 19272912624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tanz mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klavins.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "klavins.de", "toknum": 18010259980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonntag, 13. November: Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Pant\u00f6ffelchen entgegenschleudert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "uni-stuttgart.de", "toknum": 6133088837, "Left": [{"class": "", "str": "Klara verhilft der Nussknackerkompanie zum Sieg, indem sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 16220141060, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. Inhaltsangabe \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " missf\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rss-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "rss-nachrichten.de", "toknum": 13034611470, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der tapfere Zinnsoldat\": Ein einbeiniger Zinnsoldat verliebt sich in eine Ballerina, was dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 19588672159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein DVD-Geschenktipp f\u00fcr Ballett-Freunde ist \" Tschaikowsky, Peter - Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Back\u00f6felchen, Daumenzwitscherle, Zaunschnurz\"...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-leverkusen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "nabu-leverkusen.de", "toknum": 9016936461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Schneek\u00f6nig, Winterk\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpffa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "hpffa.de", "toknum": 6166737580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter Verwendung von Motiven aus \"Der Nussknacker\" von Tschaikowsky und Motiven des Hoffmann'schen M\u00e4rchens \"Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-maerchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "internet-maerchen.de", "toknum": 12523861043, "Left": [{"class": "", "str": "\" fragte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von der Kunstlaufabteilung des TUS Wiehl Eissportclubs aufgef\u00fchrt. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "wiehl.de", "toknum": 6795824049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Weihnachtsschaulaufen 2005 in der Wiehler Eissporthalle wurde dieses Jahr das Weihnachtsm\u00e4rchen \"Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antreten l\u00e4sst, wissen wir doch, dass Spielzeug jederzeit auch lebendig werden kann ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "mein-wochenblatt.de", "toknum": 11686933958, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wei\u00df. Sp\u00e4testens seit Tschaikowski in seinem Ballett \"Der Nussknacker\" diesen und seine Zinnsoldaten gegen das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr kleine und gro\u00dfe Kinder in der weltber\u00fchmten Ballettfassung von P. I. Tschaikowsky: Das kleine M\u00e4dchen Klara bekommt zu Weihnachten von Onkel Drosselmeyer einen Nussknacker, der sich in ihrem Traum in einen M\u00e4rchenprinzen verwandelt..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-schwedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "theater-schwedt.de", "toknum": 1172006828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ballett in 2 Akten (3 Szenen) von Peter Iljitsch Tschaikowsky - Barlogh-Ballett Prag E.T.A. Hoffmanns Weihnachtsm\u00e4rchen Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorgetragen worden w\u00e4re \u2013 w\u00e4re aus dem Konzert ein Vorleseabend geworden (Aber die Philharmoniker h\u00e4tten auch das hinbekommen) Ist n\u00e4mlich die Vorlage von E.T.A. Hoffmann \u2013 Tschaikowski hat sich mit einem einfachen Nussknacker begn\u00fcgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "taz.de", "toknum": 2042184780, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das kann bei so viel Schmuggelwein ja schon mal vorkommen )) Und wenn wirklich aus dem \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", zu dem sie auch den Song \"Ja, ich schaff das\" beisteuerte. 2007 bekam Florence Joy in der RTL-Serie \"Ahornallee\" erstmals die M\u00f6glichkeit, ihr schauspielerisches Talent unter Beweis zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["han-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "han-online.de", "toknum": 9804903615, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den zahlreichen Konzerten, Fernsehauftritten und musikalischen Projekten durfte die heimatverbundene Otteranerin auch Erfahrungen in anderen Bereichen sammeln: Sie war die Synchronstimme der zw\u00f6lfj\u00e4hrigen Klara in dem Zeichentrickfilm \"Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein M\u00e4rchen von E. T. A. Hoffmann mit der Musik von Peter Iljitsch Tschaikowskij: Douglas Welbert, Erz\u00e4hler / Berliner Philharmonische Orchester / Dirigent: Semjon Bychkow"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenhoehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "musenhoehle.de", "toknum": 19721517058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MUS 215 Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von E. T. A. Hoffmann (7+), mit Sabine Haupt, Weihnachten mit Pettersson und Findus von Sven Nordqvist (6+), mit Bernd Birkhahn und Daniel Str\u00e4\u00dfer, Weihnachtsgeschichten vom Franz von Christine N\u00f6stlinger (7+), mit Petra Morz\u00e9, Peterchens Mondfahrt von Gerdt von Bassewitz (6+) und Die kleine Hexe von Otfried Preu\u00dfler (6+), mit Markus Meyer und Michel aus L\u00f6nneberga von Astrid Lindgren (5+), mit Alexandra Henkel und Dietmar K\u00f6nig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "theaterkompass.de", "toknum": 18486842170, "Left": [{"class": "", "str": "dem Programm: Das fliegende Klassenzimmer von Erich K\u00e4stner (7+), mit Robert Reinagl, Der Polarexpress von Ellen Weiss (6+), mit Juergen Maurer, Die Weihnachtsgans Auguste von Friedrich Wolf (6+), mit Jana Horst und Sven Dolinski, Die Schneek\u00f6nigin von Hans Christian Andersen (6+), mit Brigitta Furgler, Eine Weihnachtsgeschichte von Charles Dickens (8+), mit Hans Dieter Knebel, Hilfe, die Herdmanns kommen! von Barbara Robinson (8+), mit Dorothee Hartinger, Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner Armee von M\u00e4usen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichten-kl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "nachrichten-kl.de", "toknum": 3068935463, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nacht tr\u00e4umt sie sich in eine magische Welt, mitten hinein in einen Kampf zwischen dem Nussknacker und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " siegt und sich sogar in einen Prinzen verwandelt \u2013 die Frage stellt sich nicht, denn sp\u00e4testens bei der Reise zur Zuckerfee, mitten durch einen Wirbel tanzender Schneeflocken hinein ins K\u00f6nigreich der S\u00fc\u00dfigkeiten, ist auch der Zuschauer restlos verzaubert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturpur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturpur.de", "toknum": 388872376, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es nun am Zauber des Weihnachtsabends oder an der \u00fcberbordenden kindlichen Phantasie liegt, dass die Holzfigur zum Leben erweckt wird, mit Klaras Hilfe \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie Grimm/ Dros: Rumpelstilzchen von Humpelbein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterstueckverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "theaterstueckverlag.de", "toknum": 638160193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mirjam Pressler hat f\u00fcr den Theaterst\u00fcckverlag folgende Theatertexte ins Deutsche \u00fcbersetzt: Imme Dros: Die Reisen des listigen Mannes und Der Mond und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Klein Zaches, genannt Zinnober, 1819) eine neue Dimension hinzuf\u00fcgte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xlibris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "xlibris.de", "toknum": 644482320, "Left": [{"class": "", "str": "dreiteiligen M\u00e4rchenalmanach auf das Jahr 1826 [\u20131828] f\u00fcr S\u00f6hne und T\u00f6chter gebildeter St\u00e4nde ) ein umfangreiches \u0152uvre, aber auch Brentano ( Vom braven Kasperl und dem sch\u00f6nen Annerl, 1817, sowie Gockel, Hinkel und Gackeleia und M\u00e4rchen ), von Arnim ( Isabella von \u00c4gypten, 1812), Friedrich de la Motte-Fouqu\u00e9 ( Undine , 1811) und Adelbert von Chamisso ( Peter Schlemihls wundersame Geschichte, 1814) bereicherten dieses Genre, dem E. T. A. Hoffmann mit seinen psychedelischen Kunstm\u00e4rchen (u. a. Der goldene Topf, 1815, Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen gesamtes Gefolge \u00fcbrig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amande-concerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "amande-concerts.de", "toknum": 678656368, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nussknacker bleibt allein gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Armee verjagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amande-concerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "amande-concerts.de", "toknum": 678656396, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Drosselmeyer reicht dem M\u00e4dchen seinen Spazierstock, mit dem Marie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfen, ein Prinz mit einem M\u00e4dchen in das Reich der S\u00fc\u00dfigkeiten reist und Sie im Schloss Zuckerburg bei der Zuckerfee Ehreng\u00e4ste werden \u2013 dann ist Nussknacker-Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferrero-rocher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "ferrero-rocher.de", "toknum": 738287723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Spielzeugsoldaten gegen das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Nussknacker."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["james-kruess-gs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "james-kruess-gs.de", "toknum": 827440937, "Left": [{"class": "", "str": "Danach durften sie aber erst einmal einen Blick ins Kost\u00fcme- und Requisitenlager werfen und trafen dort auf alte Bekannte wie die Raupe Nimmersatt, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von E.T.A. Hoffmann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artagnan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "artagnan.de", "toknum": 847977330, "Left": [{"class": "", "str": "Die zugrundeliegende Geschichte hei\u00dft Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderballett-jasmin-kugler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kinderballett-jasmin-kugler.de", "toknum": 936441361, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser wird schlie\u00dflich lebendig und rettet sie vor dem b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner M\u00e4usearmee stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kohlibri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kohlibri.de", "toknum": 1049562013, "Left": [{"class": "", "str": "Doch in der Nacht muss sich der Nussknacker dem Kampf mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Knusperhexe und das schlaue F\u00fcchslein sind die Dezember-Stars an der Deutschen Oper Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwergenzone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "zwergenzone.de", "toknum": 1166583963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H\u00e4nsel und Gretel, der Nussknacker-Prinz und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aliena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "aliena.de", "toknum": 1302765495, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Kinder an diesem Abend ins Bett m\u00fcssen, nimmt sie ihn mit und beginnt zu tr\u00e4umen: Von einer Schlacht zwischen den Spielzeugsoldaten, die vom Nussknacker angef\u00fchrt werden, gegen das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Mond auf die Erde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiele-zone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "spiele-zone.de", "toknum": 1329331390, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Langeweile sieht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00e4llt dieses Gl\u00fcck \u00fcberhaupt nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiele-zone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "spiele-zone.de", "toknum": 1329331423, "Left": [{"class": "", "str": "Dem schlecht gelaunten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur und schl\u00e4gt diesen Wunsch mit den Worten \"wenn Schweine fliegen k\u00f6nnen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiele-zone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "spiele-zone.de", "toknum": 1329331466, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber lacht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Hoffmann darstellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gobamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "gobamberg.de", "toknum": 1396999013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das enge Treppenhaus wurde genutzt indem man Illustrationen (P.C.Geissler, 1840) mit Scherenschnitten (Wolfgang M\u00fcller, 2009) zu einem Papiertheater verband, welches das M\u00e4rchen \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E. T. A. Hoffmann nichts von seiner Faszination verloren und geh\u00f6rt bis heute zu den meist gespielten Balletten der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["confuoco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "confuoco.de", "toknum": 1430133362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit seiner Urauff\u00fchrung im Jahr 1892 hat Tschaikowskijs bekanntes \"Weihnachtsballett\" nach der Erz\u00e4hlung \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E.T.A. Hofmann, die in der Fassung von Alexandre Dumas zur Zeit Tschaikowskys in Russland sehr beliebt war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-tickets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-tickets.de", "toknum": 1440799655, "Left": [{"class": "", "str": "Das Libretto basiert auf der Erz\u00e4hlung \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnen ? Info und Termine Russisches Nationalballett"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-tickets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-tickets.de", "toknum": 1440800194, "Left": [{"class": "", "str": "Gl\u00fccklich schl\u00e4ft Klara ein und versinkt im Traumland: Drosselmeier l\u00e4sst den Christbaum ins Unendliche wachsen, der Nussknacker wird lebendig und gemeinsame Abenteuer mit Spielzeugsoldaten und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E.T.A. Hoffmann und die passenden S\u00e4tze aus der \"Nu\u00dfknacker-Suite\" von P.I. Tschaikowski zum Klingen brachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saxophon-ensemble.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "saxophon-ensemble.de", "toknum": 1473370214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein multimediales Ereignis f\u00fcr Gro\u00df und Klein, bei dem das Ensemble und die mitreissende Leserin Judith Erchinger abwechselnd das M\u00e4rchen \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-russland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturportal-russland.de", "toknum": 1502619739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Zaunschl\u00fcpfer genannt \u2013 Hinweise auf seine winzige Gestalt und seine Lebensweise."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eschringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "eschringen.de", "toknum": 1563296800, "Left": [{"class": "", "str": "In manchen Regionen wird er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat den Nussknacker-Prinzen entf\u00fchrt und in eine Holzfigur verwandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiolino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "audiolino.de", "toknum": 1586756936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zuckerfee ben\u00f6tigt Violettas Hilfe: Der b\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiolino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "audiolino.de", "toknum": 1586756970, "Left": [{"class": "", "str": "Nur Violetta kann es und damit besiegt sie sogar den grimmigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verh\u00e4ngt einen b\u00f6sen Fluch \u00fcber sie und l\u00e4sst sie auf Spielzeuggr\u00f6sse zusammenschrumpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektronikartikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "elektronikartikel.de", "toknum": 1603804281, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erwacht und eilt dem Nussknacker zu Hilfe, aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von E.T.A. Hoffmann Zeichentrickfilm, 75 Minuten, Farbe FSK ab 0, Altersempfehlung ab 6 Jahre Als Clara unter dem Weihnachtsbaum ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderfilm-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kinderfilm-online.de", "toknum": 1624822624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kanada 1990, Paul Schibli nach dem M\u00e4rchen Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gardesoldat, Golfer oder Sch\u00e4fer unsere vielf\u00e4ltige, handgemachte Qualit\u00e4tsarbeit erfreut viele Geschm\u00e4cker."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braxxas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "braxxas.de", "toknum": 1798614026, "Left": [{"class": "", "str": "Ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Man kann sich vorstellen, wie das alle Beteiligten am\u00fcsiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "nachtkritik.de", "toknum": 1826239702, "Left": [{"class": "", "str": "Voss, \"der vor 25 Jahren am Burgtheater einen umjubelten Richard III. gab, spielt jetzt am selben Haus Richard den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["davidkern.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "davidkern.at", "toknum": 1849767474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I. Vergn\u00fcgliche Lekt\u00fcre von E.T.A. Hoffmanns \"Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kategraphy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kategraphy.de", "toknum": 1866210035, "Left": [{"class": "", "str": "So ist mein Composing mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Jahr 1816 und die 1814 erschienene und 1819 \u00fcberarbeitete romantische M\u00e4rchen-Novelle Der goldene Topf bieten ein spannendes H\u00f6rerlebnis von mehr als drei Stunden Dauer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "tibs.at", "toknum": 1881395082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das M\u00e4rchen Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eltragalibros.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "eltragalibros.de", "toknum": 1902810086, "Left": [{"class": "", "str": "Alles folgt Schlag auf Schlag, als ihr geliebter neuer Freund, der Nussknacker, zum Leben erwacht und mit ihm all ihre Puppen, um sie gegen die M\u00e4use und den siebenk\u00f6pfigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner M\u00e4usearmee bedroht wird. ...\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 1946384128, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nussknacker w\u00e4chst auf nat\u00fcrliche Gr\u00f6\u00dfe an und \u00fcbernimmt die F\u00fchrung der Zinnsoldaten, die Marie zu Hilfe eilen, die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenpostonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "wochenpostonline.de", "toknum": 1964860798, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nacht tr\u00e4umt sie von einer Schlacht zwischen ihren Spielzeugsoldaten und den Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angegriffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linofant.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "linofant.de", "toknum": 2030271487, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die beiden haben nicht viel Zeit sich kennenzulernen, denn mit einem Mal wird Claras Zuhause von dem garstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getroffen und schrumpft auf die Gr\u00f6\u00dfe einer kleinen Elfe zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linofant.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "linofant.de", "toknum": 2030271507, "Left": [{"class": "", "str": "Da sie im entstandenen Tumult versucht den Nussknacker zu sch\u00fctzen, wird sie dabei vom Zauberstab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Schergen erst einmal in die Flucht schlagen, doch bleibt Clara weiterhin geschrumpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linofant.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "linofant.de", "toknum": 2030271523, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar k\u00f6nnen sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt, der eine b\u00f6se Fledermaus als Gehilfin auf die Jagd nach Clara und dem Nussknacker ansetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linofant.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "linofant.de", "toknum": 2030271635, "Left": [{"class": "", "str": "Diese wurde ebenfalls von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besiegen, sondern auch den Nussknacker wieder zur\u00fcck in einen Prinzen verwandeln und Clara wieder ihre richtige Gr\u00f6\u00dfe geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linofant.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "linofant.de", "toknum": 2030271688, "Left": [{"class": "", "str": "Sie k\u00f6nnen nicht nur den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "taz.de", "toknum": 2042184388, "Left": [{"class": "", "str": "Russische Rhythmen: Tschaikowsky, Ausz\u00fcge aus dem Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" , in dem die Traumerlebnisses eines kleinen M\u00e4dchens phantastisch erz\u00e4hlt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dermuenchenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "dermuenchenblog.de", "toknum": 2061040023, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wird die Darbietung vom Russischen Staatsballett \u00fcbernommen, die bei der Auff\u00fchrung dieses Die literarische Grundlage f\u00fcr den ber\u00fchmten Zweiakter bildet E.T.A. Hoffmanns Weihnachtsgeschichte \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zuckerfee wird vom Ballet Classique de Paris getanzt und gilt als DER Ballettklassiker f\u00fcr Jung und Alt . Neben \"Schwanensee\" ist der \"Nussknacker\" ein weiteres Highlight von Tschaikowskys Ballettmusiken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extrablatt-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "extrablatt-muenchen.de", "toknum": 2076318452, "Left": [{"class": "", "str": "Das M\u00e4rchen von der kleinen Klara und ihrem gro\u00dfen Abenteuer mit Nussknacker,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " samt seiner Armee attackiert und schlie\u00dflich ein Nussknacker sich in einen Prinzen verwandelt, dann ist die M\u00e4rchenzeit in vollem Gange. weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 2080966076, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Zinnsoldaten marschieren oder Schneeflocken Walzer tanzen, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E. T. A. Hoffmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schauspielhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "schauspielhaus.de", "toknum": 2160135140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Libretto des \"Nussknackers\" basiert auf dem M\u00e4rchen \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", das gerade in den letzten Jahren des 19. Jahrhunderts weltweit bekannt wurde, f\u00fcr die Kinder seiner Schwester zu einem Kinderzimmer-Spiel arrangierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schauspielhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "schauspielhaus.de", "toknum": 2160135255, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Entstehungsgeschichte erz\u00e4hlt man sich, dass Modest Tschaikowsky des deutschen Dichters E.T.A. Hoffmanns M\u00e4rchen vom \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Theodor Storms Novelle Unter dem Tannenbaum u.a. Erz\u00e4hlungen zum gratis Anh\u00f6ren und Herunterladen zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "tsn.at", "toknum": 2232355202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben Neuerscheinungen stehen auch alte Klassiker wie Charles Dickens Die Sylvesterglocken, E.T.A. Hoffmanns Weihnachtsgeschichte Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beruht, erz\u00e4hlt von der kleinen und etwas traurigen Marie, die am Weihnachtsabend von ihrem Patenonkel Drosselmeier einen Nussknacker geschenkt bekommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-in-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kultur-in-potsdam.de", "toknum": 2530725965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die weihnachtliche Geschichte, die auf E.T.A. Hoffmanns \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am 1. und 2. Dezember auf die B\u00fchne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derforstwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "derforstwald.de", "toknum": 2659913305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Forstwalder Theatergruppe bringt \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Theodor Storms \"Der kleine H\u00e4welmann\" werden sowohl als Reprint der Originalausgaben als auch in unterschiedlichen aktuellen Bilderbuchbearbeitungen pr\u00e4sentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 2890017283, "Left": [{"class": "", "str": "Literaturhistorische Meilensteine wie E.T.A.Hoffmanns \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Mutter besiegen, die dem Nussknacker nach dem Leben trachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "media-mania.de", "toknum": 2924685025, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihnen muss Marie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der Geschichtensammlung \"Die Serapionsbr\u00fcder\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["media-mania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "media-mania.de", "toknum": 2924685046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1816 erschien \"Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Mit Kl\u00e4rchens Hilfe siegt der Nussknacker , der sich danach in einen Prinzen verwandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ioco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "ioco.de", "toknum": 2946405422, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt der Handlung von Peter Tschaikowskis Nussknacker steht Kl\u00e4rchen , russisch \" Mascha\" . Am Weihnachtsabend schenkt ihr der Patenonkel Dro\u00dfelmeier einen Nussknacker . Kl\u00e4rchen schl\u00e4ft ein und tr\u00e4umt von einer Schlacht der von ihrem Nussknacker angef\u00fchrten Spielzeughusaren gegen das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zuckerfee, der Tanz der Rohrfl\u00f6ten oder der Blumenwalzer \u2013 die m\u00e4rchenhafte Geschichte vom Nussknacker erlebt jedes Jahr zur Weihnachtszeit hundertfache Auferstehung auf den B\u00fchnen der Welt und in den Herzen der gro\u00dfen und kleinen Zuschauer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dermuenchenblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "dermuenchenblog.de", "toknum": 2958913805, "Left": [{"class": "", "str": "Kaffee, Tee und Schokolade,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (gespielt von Donald) nachspielen, Jose Carioca f\u00fchrte Minnie zum Essen aus ... Von solchen Einf\u00e4llen h\u00e4tte ich gerne mehr gesehen, ebenso wie von den augenzwinkernden Fantasia-Hommagen, zu denen man die Marke Silly Symphony umgestaltete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3046517653, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Autoren bewiesen auch ab und zu Mut zu fescheren Ideen: Ein Gottfredson-Storybogen wurde frei adaptiert, die Gang durfte mit genialem Off-Kommentar die Geschichte vom Nussknacker (gespielt von Micky) und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchstabenwurm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "buchstabenwurm.de", "toknum": 3078709043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zuckerfee, der Tanz der Rohrfl\u00f6ten oder der Blumenwalzer die m\u00e4rchenhafte Geschichte vom Nussknacker erlebt jedes Jahr zur Weihnachtszeit hundertfache Auferstehung auf den B\u00fchnen der Welt und in den Herzen der gro\u00dfen und kleinen Zuschauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 3302719465, "Left": [{"class": "", "str": "Kaffee, Tee und Schokolade,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maschseeperlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "maschseeperlen.de", "toknum": 3348841687, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine An- h\u00e4nger zu besiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 3390044131, "Left": [{"class": "", "str": "Es gelingt ihnen jedoch, den b\u00f6sartigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier keine besonders gro\u00dfe Rolle, aber die M\u00e4use (oder Ratten?) kommen wahrlich zur Geltung \u2013 der enorme Anteil der Kinder ist vielleicht auch ein Bonus, der diesen Abend noch kindergerechter macht, als er es von seinen Voraussetzungen her schon w\u00e4re: Denn die kleinen Herrschaften im Tierkost\u00fcm watzen und trippeln ganz hinrei\u00dfend herum, sch\u00fctteln die Pfoten (selbst wenn M\u00e4use vermutlich keine solchen haben) und sorgen f\u00fcr zahlreiche Lacher \u2013 wie auch die anderen Kinder der Opernschule, die als sie selbst (also kleine Kinder im Gewand des zaristischen Russlands)"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deropernfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "deropernfreund.de", "toknum": 3406575703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hingegen spielt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E.T.A. Hoffmann \u2730 \"Das kleine M\u00e4dchen mit den Schwefelh\u00f6lzern\" von Hans Christian Andersen \u2730 \"Die Schneek\u00f6nigin\" von Hans Christian Andersen \u2730 \"Die Schneeblume\" von Gebr\u00fcder Grimm \u2730 \"Woher der Frost kommt\" von Paul Hambruch \u2730 \"Der allererste Weihnachtsbaum\" von Heinrich Seidel \u2730 \"Unter dem Tannenbaum\" von Theodor Storm \u2730 \"Als ich die Christtagsfreude holen ging\" von Peter Rosegger"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 3451231881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2730 \"Der Weihnachtsabend\" von Charles Dickens \u2730 \"Der Tannenbaum\" von Hans Christian Andersen \u2730 \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entf\u00fchrt \u2013 zum Gl\u00fcck wird der Nussknacker lebendig, den sie zu Weihnachten als Geschenk bekam..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["messe-offenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "messe-offenburg.de", "toknum": 3597319232, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erlebt fantastische Abenteuer und wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in Bedr\u00e4ngnis ger\u00e4t, wird er von Clara gerettet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterluebeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "theaterluebeck.de", "toknum": 3616563653, "Left": [{"class": "", "str": "Denn als der Nussknacker, ein Weihnachtsgeschenk, in einer Schlacht mit seinem Widersacher, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E.T.A. Hoffmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgart-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "stuttgart-deluxe.de", "toknum": 3633257123, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr nun entf\u00fchrt die Confiserie in das Reich der M\u00e4rchen und widmet ihre Neuheiten dem mehr als 200 Jahre alten M\u00e4rchen \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufnimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgart-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "stuttgart-deluxe.de", "toknum": 3633257151, "Left": [{"class": "", "str": "Wer kennt sie nicht, die Geschichte vom tapferen Nussknacker, der mutig den Kampf im Spielzimmer gegen den schrecklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist eine der beliebtesten Weihnachtserz\u00e4hlungen \u00fcberhaupt und wurde in vielen Versionen nacherz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgart-deluxe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "stuttgart-deluxe.de", "toknum": 3633257157, "Left": [{"class": "", "str": "\"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" etwas anders."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-russland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturportal-russland.de", "toknum": 3684201864, "Left": [{"class": "", "str": "John Neumeier erz\u00e4hlt in seinem stimmungsvollen, poetischen Ballett E.T.A. Hoffmanns M\u00e4rchen vom \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit Motiven aus Charles Dickens \"Weihnachtsgeschichte\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehnen-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "buehnen-halle.de", "toknum": 3703953788, "Left": [{"class": "", "str": "Youri V\u00e0mos verkn\u00fcpft darin E.T.A. Hoffmanns \"Geschichte vom Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", E.T.A. Hoffmann, 1918)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ths-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "ths-marburg.de", "toknum": 3742278872, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsbibliothek-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "staatsbibliothek-bamberg.de", "toknum": 3857305118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Nussknacker im Kampf mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt seine Truppen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ideencontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "ideencontor.de", "toknum": 3910415057, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der graue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nussknacker wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitungsklick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "zeitungsklick.de", "toknum": 3923790163, "Left": [{"class": "", "str": "Kurze Zeit sp\u00e4ter befindet sie sich in einem Kampf zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-in-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "musik-in-dresden.de", "toknum": 3945243118, "Left": [{"class": "", "str": "Nachts tr\u00e4umt es von einer Schlacht zwischen dem Spielzeugsoldaten-Heer des Nussknackers und der Armee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-deutsche-buehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "die-deutsche-buehne.de", "toknum": 3993420388, "Left": [{"class": "", "str": "Formal aufger\u00e4umter, aber ebenso verzauberungswillig gesellt sich dazu J\u00f6rg Mannes' \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clique-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "clique-sued.de", "toknum": 4136814407, "Left": [{"class": "", "str": "Schon bald muss sie jedoch ihren Helden vor dem b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gross-wartenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "gross-wartenberg.de", "toknum": 4164202471, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Hecken und Reisighaufen huschte der Zaunk\u00f6nig , da er wie eine Maus in L\u00f6chern verschwindet, nannte ihn das Volk \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (bekannt aus Barbie), die \"Weihnachtsb\u00e4ckerei\" u.v.m. versetzen Gro\u00df und Klein in einen echten Kindertraum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weihnachts-wunder-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "weihnachts-wunder-welt.de", "toknum": 4273406439, "Left": [{"class": "", "str": "Das klassische Krippenspiel mit der orginal \"Herbergssuche\", die Geschichte \"Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit Cornelius Kopf-Finke / Teil 3: Donnerstag, 29. Dezember 2011, 15.30 Uhr / Teil 4: Donnerstag, / 5. Januar 2012, 15.30 Uhr / DKV-Residenz in der Contrescarpe, Am Wandrahm 40-43, 28195 Bremen / Telefon 0421 / 32290 / Eintritt frei"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturlabskaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturlabskaus.de", "toknum": 4330191449, "Left": [{"class": "", "str": "Lyrik in der Residenz: \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von E.T.A. Hoffmann geh\u00f6rt auch heute noch zu den beliebtesten Weihnachtsklassikern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 4435630906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das 1816 erstmals ver\u00f6ffentlichte M\u00e4rchen Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "marl.de", "toknum": 4465361543, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie sich schlafen legt, tr\u00e4umt sie von einer Schlacht der vom Nussknacker angef\u00fchrten Spielzeugsoldaten gegen das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' in der Version von Alexandre Dumas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturfinder-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturfinder-bw.de", "toknum": 4475395828, "Left": [{"class": "", "str": "Er vertonte 'Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliehenes Ordensband zur Schau tr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 4497307607, "Left": [{"class": "", "str": "Auch frage man sich einmal ernsthaft, inwieweit eine \"artgerechte\" und \"menschenw\u00fcrdige\" Einsch\u00e4tzung der Tiere vorliegt, wenn Leopardi in parodistischer Verzerrung antiker Mythologie jeder Spezies, vom Walfisch bis zur Ameise, ein eigenes Totenreich zuordnet, zu welchem deren Seelen \u00fcber nach Gr\u00f6\u00dfe gestaffelte Eing\u00e4nge Zutritt gewinnen, oder wenn Leccafondi stolz ein vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von E.T.A. Hoffmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glitzerkiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "glitzerkiste.de", "toknum": 4560717362, "Left": [{"class": "", "str": "Pirlipat ist der Name der Prinzessin aus dem M\u00e4rchen \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der noch in diesem Jahr in die deutschen Kinos kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 4598817323, "Left": [{"class": "", "str": "John z.B. hat ein Duett mit Sophie B. Hawkins aufgenommen, der Titelsong zum Film \"Der Nu\u00dfknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" spielt am Weihnachtsabend und f\u00fchrt in eine Traumwelt, in der entz\u00fcckende Puppen fantastisch tanzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuesgera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "neuesgera.de", "toknum": 4628370187, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Tschaikowskis Ballett \"Der Nussknacker\" nach E. T. A. Hoffmanns M\u00e4rchen vom \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitgebracht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saxophon-ensemble.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "saxophon-ensemble.de", "toknum": 4659356711, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder h\u00f6rten gespannt zu und freuten sich auf ihr kleines Geschenk am Ausgang, das ihnen die Zuckerfee aus dem M\u00e4rchen: Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["german-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "german-news.de", "toknum": 4683979738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die literarische Vorlage f\u00fcr das Weihnachts-Ballett schlechthin lieferte E.T.A. Hoffmanns M\u00e4rchen Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Heer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-russland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturportal-russland.de", "toknum": 4685273950, "Left": [{"class": "", "str": "An der Spitze einer Kompanie Spielzeugsoldaten zieht er in den Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Romantikers E. T. A. Hoffmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-russland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturportal-russland.de", "toknum": 4685274039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Handlung des Balletts basiert auf der 1816 erschienenen schaurigen Erz\u00e4hlung \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Zaunschl\u00fcpfer\" genannt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 4729849608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Nahrung sucht er haupts\u00e4chlich in Bodenn\u00e4he und wird deshalb auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Zaunschl\u00fcpfer\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 4729849824, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Bodenleben f\u00fchrte auch zu regionalen Bezeichnungen wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit viel Enthusiasmus und Spielfreude nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-mitteilungsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "mein-mitteilungsblatt.de", "toknum": 4743604560, "Left": [{"class": "", "str": "Untermalt von der klassischen Nussknacker-Suite von Tschaikowsky stellten die Kinder des Kindergartens Pusteblume den Kampf zwischen dem Nussknacker samt seinen Spielzeugsoldaten und dem Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner M\u00e4useschar k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 5014937397, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sieht den Nussknacker an der Spitze einer Kompanie von Spielzeugsoldaten gegen den grausamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 5014937461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Nussknacker-Suite basiert auf der franz\u00f6sischen Fassung der Erz\u00e4hlung von E.T.A. Hoffmann \"Der Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Scharen versinnbildlicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nigs"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 5014937605, "Left": [{"class": "", "str": "Von dem leichten anmutigen Tanz der Rohrfl\u00f6ten, von drei Spielzeugfl\u00f6ten angef\u00fchrt, bis zur unheimlichen, d\u00fcsteren Atmosph\u00e4re des Arabischen Tanzes, der den bedrohlichen Angriff des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit seinen Untertanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "pressemeldung-saarland.de", "toknum": 5020055514, "Left": [{"class": "", "str": "Dort tummelt sich Nappo, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den Nussknacker zerbei\u00dfen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturportal-russland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kulturportal-russland.de", "toknum": 5056693795, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit ihrem belebten Spielzeug k\u00e4mpft sie gegen den siebenk\u00f6pfigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einen Prinzen verwandelt hat, reist mit der kleinen Klara ins Reich der S\u00fc\u00dfigkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinefreikarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "meinefreikarte.de", "toknum": 5363619123, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nussknacker, der sich nach seinem Sieg \u00fcber den b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derforstwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "derforstwald.de", "toknum": 5539344177, "Left": [{"class": "", "str": "Die Forstwalder Theatergruppe f\u00fchrt in diesem Jahr das St\u00fcck \"Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Dichters E.T.A. Hoffmann zur\u00fcck"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "junetz.de", "toknum": 5781432760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses M\u00e4rchenballett geht auf die Erz\u00e4hlung vom \"Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Choreografen inspiriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kielerleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "kielerleben.de", "toknum": 5813942315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit seiner Urauff\u00fchrung im Jahr 1892 hat das Ballett nach E.T.A. Hoffmanns \"Nussknacker und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"M\u00e4usek\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"M\u00e4usek\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"19721517058": 0.0, "13852289028": 0.5, "16220141068": 0.535, "7273947149": 0.7307692307692308, "12700716055": 0.5595588235294118, "6613234713": 0.7732142857142857, "12454214684": 0.5341379310344827, "16220141060": 0.21428571428571427, "12523861043": 0.09, "18517412917": 0.5, "1473370168": 0.5, "668518459": 0.639090909090909, "10570590781": 0.5166071428571428, "16220140610": 0.71875, "6133088837": 0.23833333333333329, "18010259980": 0.24374999999999997, "2042184780": 0.0, "9016936461": 0.11428571428571424, "18748533842": 0.8068181818181819, "1603804260": 0.665, "9532647515": 0.6776315789473684, "2570100319": 0.626, "18748533859": 0.7340000000000001, "14920487012": 0.5092105263157894, "5733297775": 0.5609677419354838, "14708614778": 0.78, "17271501957": 0.5, "2570100247": 0.5, "12523864205": 0.5, "3552280207": 0.5214285714285715, "15748438678": 0.5, "19086711451": 0.6755434782608696, "19588672159": 0.1588235294117647, "15859435170": 0.6480769230769231, "6166737580": 0.10500000000000002, "4909978797": 0.5310714285714285, "18401737905": 0.613076923076923, "14708614834": 0.6532142857142857, "9804903615": 0.0, "8962757329": 0.755, "9532647635": 0.6554807692307691, "7129225446": 0.5264705882352941, "19272912624": 0.27321428571428563, "14823734005": 0.6361111111111112, "4358744316": 0.784375, "2935689983": 0.56375, "3910415109": 0.828125, "6033322758": 0.7, "11750707464": 0.7882352941176471, "9754790666": 0.7863636363636363, "13034611470": 0.17875, "16088528149": 0.5, "4009613079": 0.5447794117647059, "15579051295": 0.6164130434782608, "13107100960": 0.8482142857142856, "5813942564": 0.7114880952380953, "3068935463": 0.6392857142857142, "12860761385": 0.6944444444444444, "73241914": 0.5, "3078709056": 0.5, "5446497607": 0.605, "678656329": 0.8033333333333332, "395236684": 0.7331818181818182, "17003467597": 0.5033653846153846, "6774890831": 0.5, "10575233360": 0.7749999999999999, "12728366425": 0.5, "6225367388": 0.5057692307692307, "18486842170": 0.0, "19306282854": 0.8046875, "18753173869": 0.7916666666666667, "2124280174": 0.6283333333333333, "131327858": 0.6145454545454545, "6082349939": 0.5, "1440799721": 0.639326923076923, "14794866556": 0.6628846153846153, "1902809986": 0.7363690476190478, "6133088653": 0.5, "11185434510": 0.6770833333333333, "13203869073": 0.7016666666666665, "4136814483": 0.5, "2623388053": 0.5, "16857566634": 0.5866666666666666, "1172006828": 0.0, "6795824049": 0.05689655172413792, "12610700224": 0.6417499999999999, "14388712385": 0.8294117647058823, "884278211": 0.5675, "11686933958": 0.02666666666666666, "14705639368": 0.8131578947368419, "14705639382": 0.28125, "12610700248": 0.5661764705882353, "16579634000": 0.546875, "1363003364": 0.5, "1270075369": 0.27321428571428563, "16074913771": 0.7331818181818182, "12600892914": 0.6256521739130434, "936441333": 0.6779411764705883, "16410171894": 0.7410714285714286, "678656504": 0.8428571428571427}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "M\u00e4usek\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4usek%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"M\u00e4usek\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 497}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4usek%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 497}], "concsize": 497, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 497}