{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astroarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "astroarchaeologie.de", "toknum": 1319275312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fried: Gregor ist der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich von seinem Nach-Nach-Nachfolger Clemens V. heiliggesprochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geistbraus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "geistbraus.de", "toknum": 3496925231, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1313 wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erstmals \"Servus servorum Dei\", bringt das Papsttum zu h\u00f6herer Geltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturknoten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "literaturknoten.de", "toknum": 5055485836, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor I. d. Gr. (540-604)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8720182069, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Franken seit 497 das katholische Christentum \u00fcbernommen hatten, gab es auch kaum Streit mit dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (sp\u00e4ter gedeutet auf C\u00f6lestin V.) auftreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 17442484038, "Left": [{"class": "", "str": "Beim \u00dcbergang zum dritten status werden zwei neue Orden (sp\u00e4ter gedeutet auf Franziskaner und Dominikaner) und ein engelgleicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete sich Gregor auch als \"Knecht der Knechte Gottes\" und schrieb den Titel \"Papst\" als ausschlie\u00dfliche Bezeichnung f\u00fcr den Bischof von Rom fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tobias-daniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00f6nchspapst"}], "ref": "tobias-daniel.de", "toknum": 2345480717, "Left": [{"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor I. d. Gr. begr\u00fcndete die weltliche Macht des Papsttums in Italien, indem er die Latifundien der r\u00f6mischen Kirche zu Patrimonien, d.h. zum p\u00e4pstlichen Besitz erkl\u00e4rte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 18847323122, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor I. und an seinen F\u00f6rderer, den 1046 abgesetzten Gregor VI. - den Namen Gregor (VII.) an und sandte Schreiben, die seine Erhebung bekannt machten, an mehrere F\u00fcrsten, u. a. auch an den K\u00f6nig Heinrich IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13890677753, "Left": [{"class": "", "str": "Er nahm - in Anlehnung an den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' genannt, begr\u00fcndete die weltliche Macht des Papsttums in Italien, indem er durch Zentralisierung die Latifundien der r\u00f6mischen Kirche zu Patrimonien (d.h. zum p\u00e4pstlichen Besitz) erkl\u00e4rte und dadurch allm\u00e4hlich zum weltlichen Herrscher der Stadt Rom wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00f6nchspapst"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 18809189865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Organfunktion Der von 590 bis 604 regierende Papst Gregor I., auch '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Dringlichkeit einer starken Reform , schon als wichtiger Ratgeber von Papst Alexander II. Es ging dabei auch darum, die Verflechtungen mit dem deutsch-r\u00f6mischen Reich auf ein gerechtes Ma\u00df zur\u00fcckzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 14914903559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Dienst der Vorg\u00e4ngerp\u00e4pste erkannte der gelehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor d. Gro\u00dfe 11. Gregor 1. und die Mission unter den Angelsachsen 12. Aus dem Koran 13. Bonifatius als Germanenmissionar und Kirchenreformer 15. Die Pippinische Schenkung 16. Der byzantinische Bilderstreit 17. Die Konstantinische Schenkung 18. Karl der Gro\u00dfe und die Gewinnung der Sachsen f\u00fcr das Frankenreich 19. Das christliche Kaisertum Kalrs d. Gro\u00dfen 20. Benedikt von Aniane und der Kampf um die eine Klosterregel und die eine m\u00f6nchische Lebensweise im Frankenreich 21. Stimmen aus dem christianisierten Sachsen 22. Paschasius Radbertus und Ratramnus \u00fcber das Abendmahl 23. Der Pr\u00e4destinationsstreit um Gottschalk 24. Die pseudoisidorischen Dektralen 25. Papst Nikolus 1. und Patriarch"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchspapst"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 1078636612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Die Zweigewaltentheorie Papst Gelasius 1. nach seinem Brief an Kaiser Anastasius 2. Die Taufe des Frankenk\u00f6nigs Chlodwig nach dem Bericht Gregors von Tours 3. Boethius als Philosoph 4. Cassidor als Vermittler antiker Elementarbildung an das Mittelalter 5. Benedikt von Nursia 6. Die Sichtung des augustinishcen Erbes: der semipelagianische Streit auf der 2. Synode von Orange 7. Dionysius Pseudo-Areopagita 8. Die Zwei Gewalten in byzantinischer Sicht 9. Die irische M\u00f6nchskirche der Fr\u00fchzeit 10. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", A. M\u00fcller: Symbolische Darstellungsformen von Radikalit\u00e4t im fr\u00fchen Franziskanertum, K. Niehr: Radikale Kunst - Passio und Compassio in Skulptur und Malerei des Mittelalters, P. Blickle: Der Bauernkrieg - Die Revolution des gemeinen Mannes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00f6nchsp\u00e4pste"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 8223561086, "Left": [{"class": "", "str": "K. D\u00f6ring: Der antike Kynismus, G. Stemberger: Radikalisierung der Religion - Qumran und die j\u00fcdische Apokalyptik, H. Lichtenberger: Martyrium im hellenistischen Judentum, K. L. Noethlichs: Sp\u00e4tantike Religionspolitik - eine Form von religi\u00f6sem Radikalismus?, H. G. Th\u00fcmmel: Der byzantinische Bilderstreit, J. Wollasch: Die Zeit der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"M\u00f6nchspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"M\u00f6nchspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1078636612": 0.0, "17442484038": 0.58, "14914903559": 0.5, "18809189865": 0.5, "5055485836": 0.7264705882352942, "2345480717": 0.5775, "3496925231": 0.732142857142857, "1319275312": 0.78, "18847323122": 0.516875, "8720182069": 0.5803571428571428, "13890677753": 0.5, "8223561086": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "M\u00f6nchspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%B6nchspapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"M\u00f6nchspapst\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%B6nchspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}