{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10677030015, "Left": [{"class": "", "str": "Immer heiratet die s\u00fc\u00dfe Prinzessin den fiesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gs-osterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "gs-osterberg.de", "toknum": 3381116543, "Left": [{"class": "", "str": "S ie nahmen am Wettbewerb \"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen-city-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen-city-news.de", "toknum": 2283250323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wettbewerb \"Welche Klasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 19569230970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den ersten Platz bei dem Wettbewerb \"Welche Klasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 7837679214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Projekte rund um den Umwelttag: Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerzeitung-duisburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "buergerzeitung-duisburg.de", "toknum": 9860701416, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um J\u00fcrgen Wilhelm Brog, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 4972595511, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Garbsener Schulen startete der Wettbewerb \"Welche Klasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Nachbarschaft verspricht Abhilfe, wenn die Prinzes-sin seine Frau wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekostation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "oekostation.de", "toknum": 3826254841, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der rattenschw\u00e4nzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Josef Simon werden gen\u00fcgend Reststrukturen zu erhalten wissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "neusob.de", "toknum": 11143711115, "Left": [{"class": "", "str": "Landrat Roland Weigert und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 7837679220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Welche Klasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur entfliehen konnte, wenn sie den gesamten Abfall im K\u00f6nigreich sortiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ermstal-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "ermstal-wochenblatt.de", "toknum": 10586136700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Musical ging es um eine Prinzessin, die einer Ehe mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Borg berichten, dem Spionage gegen die Bundesrepublik Deutschland vorgeworfen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krimi-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "krimi-couch.de", "toknum": 18609174550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anna Marx soll ihren Kollegen vertreten und \u00fcber den Prozess um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen-city-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen-city-news.de", "toknum": 2283250661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fd-regionhannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "fd-regionhannover.de", "toknum": 18411242797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 14998060335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Welche Schulklasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu gebracht hat, jedes Gef\u00fchl f\u00fcr menschliche W\u00fcrde fahren zu lassen und fortan im Abfall der Zivilisation dahinzuvegetieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christiankessler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "christiankessler.de", "toknum": 555485034, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht war es auch eine menschliche Entt\u00e4uschung kataklysmischen Ausma\u00dfes, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vega Baja spielte der Presse im M\u00e4rz 2006 Tonaufzeichnungen zu, aus denen hervor geht, das die Konkurrenzfirma Urbaser mit Schmiergeldern die Konzession zur M\u00fcllentsorgung in Orihuela erhalten wolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["torrevieja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "torrevieja.de", "toknum": 4425422495, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Fenoll von Orihuela legt der Presse Material vor, in dem es um geheime Absprachen bei der Vergabe der neuen Vertr\u00e4ge f\u00fcr die M\u00fcllbeseitigung und Stra\u00dfenreinigung in der ganzen Region von Orihuela geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["torrevieja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "torrevieja.de", "toknum": 4425442472, "Left": [{"class": "", "str": "Der bisherige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Veranstaltungen wie die Multivisionsshow oder der Umwelttag im Rathaus und eine informative Klimaschutzausstellung mit vielen praktischen Tipps."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 14998060122, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr alle Alters- und Interessengruppen ist etwas dabei, unter anderem: Wettbewerbe wie der \"Garbsener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludchen Schachtebeck sind nicht tot zu kriegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 2842896674, "Left": [{"class": "", "str": "Landwirt und Schweinez\u00fcchter Heinrich Eickemeier (Glenn Walbaum) und Lokf\u00fchrer Fritze Brinkmann (Peter Grande, der zugleich f\u00fcr die Texte (un)verantwortlich zeichnet) sowie der unscheinbare, und daher selten sichtbare Mondscheinbauer und ungekr\u00f6nte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter Gitter Der als \"M\u00fcllk\u00f6nig\" bekannte Angel Fenoll, 2 seiner S\u00f6hne und der Stadtrat aus Albatera, Javier Bru, sowie weitere 3 Personen wurden am 30.05. von der Nationalpolizei in Untersuchungshaft genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["torrevieja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "torrevieja.de", "toknum": 4425422422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 7993544365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Vergabe der Preise hatten der B\u00fcrgermeister und Umweltschutzbeauftragte Christina Haupt viel zu tun, zahlreiche Garbsener Kinder und Jugendliche hatten sich am VII. Internationalen Vorlesewettbewerb in Englisch, Franz\u00f6sisch und Spanisch und an den Wettbewerben \"Garbsens Jugend forscht\" und \"Welche Klasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gs-osterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "gs-osterberg.de", "toknum": 15305210217, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gs-osterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "gs-osterberg.de", "toknum": 15305210272, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wer gewinnt \"ohne Auto mobil\", wer wird \"Energieminister\" und wer hat sich wohl beim Vorlesewettbewerb durchgesetzt?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 14846906845, "Left": [{"class": "", "str": "Heuer zeichnet in der Rathaushalle die Gewinner aller Wettbewerbe aus: Welche Klasse wird \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fd-regionhannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "fd-regionhannover.de", "toknum": 18411242840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Garbsen (stp) . Die Stadt Garbsen m\u00f6chte auch bei den diesj\u00e4hrigen Umwelttagen an die Erfolge der M\u00fcllsammelaktionen in den vergangenen Jahren ankn\u00fcpfen und bietet vom 26. April bis zum 7. Mai wieder die M\u00fcllsammelaktion \"Welche Klasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gs-osterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "gs-osterberg.de", "toknum": 15305210182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pl\u00f6tzlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/in gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["se-fn-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "se-fn-nord.de", "toknum": 2206987317, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschluss wird der/die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Orihuela, steht zusammen mit 4 Angestellten seines M\u00fcllimperiums seit dem 25.4. wegen Dokumentenf\u00e4lschung und versuchtem Betrug vor Gericht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["torrevieja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "torrevieja.de", "toknum": 4425440614, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Fenoll, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", auch nicht schlecht, und es geht also leicht provokativ zur Sache, in diesem Fall vor allem um M\u00fcll und Schrott, mit deren Entsorgung bzw. Recycling Rethmann aus einem kleinen Familienunternehmen einen weltweit agierenden Konzern geschaffen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umblaetterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "umblaetterer.de", "toknum": 1351330269, "Left": [{"class": "", "str": "\" Meck nennt ihn im Gegenzug \"Europas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und der Fahrradrallye geehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "garbsen.de", "toknum": 5605718808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Umwelttagsfeier am Freitag, 15. Juni, 13 bis 14 Uhr, in der Rathaushalle, werden die Sieger des 12. Internationalen Vorlesewettbewerbes, des Wettbewerbes \"Welche Klasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ohne Auto mobil, Prima, Klima und die Energiefresser und der Fahrradrallye geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fd-regionhannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "fd-regionhannover.de", "toknum": 5889198186, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der Umwelttagsfeier werden die Sieger des 11. Internationalen Vorlesewettbewerbes, der Wettbewerbe Welche Klasse wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hauff gerufen wird, denn die zust\u00e4ndigen Kollegen sind mit einer Schie\u00dferei zwischen Jugendlichen in Ossendorf besch\u00e4ftigt, was nat\u00fcrlich irgendwie wichtiger ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nigs"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 16815708187, "Left": [{"class": "", "str": "Peinlich ber\u00fchrt sieht sich L\u00f6hr, der eigentlich gar keine Bereitschaft hat, gezwungen die Taufe zu verlassen, weil er zu einem Einbruchsversuch in den Tresor des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Angel Fenoll, 2 seiner S\u00f6hne und der Stadtrat aus Albatera, Javier Bru, sowie weitere 3 Personen wurden am 30.05. von der Nationalpolizei in Untersuchungshaft genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["torrevieja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "torrevieja.de", "toknum": 4425422428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcllk\u00f6nig hinter Gitter Der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludchen Schachtebeck sind nicht tot zu kriegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 15953756484, "Left": [{"class": "", "str": "Landwirt und Schweinez\u00fcchter Heinrich Eickemeier (Glenn Walbaum) und Lokf\u00fchrer Fritze Brinkmann (Peter Grande, der zugleich f\u00fcr die Texte (un)verantwortlich zeichnet) sowie der unscheinbare, und daher selten sichtbare Mondscheinbauer und ungekr\u00f6nte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fd-regionhannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "fd-regionhannover.de", "toknum": 18411242850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Welche Klasse wird"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"M\u00fcllk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"M\u00fcllk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11143711115": 0.72, "18411242797": 0.585, "2283250323": 0.80625, "18609174550": 0.6408333333333333, "5605718808": 0.0, "16815708187": 0.0, "4425422495": 0.5220588235294117, "15305210272": 0.5, "2842896674": 0.5, "4425442472": 0.5052884615384615, "7993544365": 0.5, "14998060335": 0.58, "2206987317": 0.36363636363636376, "4972595511": 0.7538461538461538, "1351330269": 0.0, "15953756484": 0.5, "15305210182": 0.5, "4425422422": 0.5, "18411242840": 0.5, "14998060122": 0.5032692307692308, "4425422428": 0.5, "14846906845": 0.5, "18411242850": 0.16666666666666669, "2283250661": 0.585, "4425440614": 0.07222222222222217, "9860701416": 0.7708333333333333, "15305210217": 0.5, "555485034": 0.571590909090909, "7837679214": 0.7863636363636364, "7837679220": 0.6666666666666667, "3826254841": 0.7470588235294118, "19569230970": 0.7979166666666666, "3381116543": 0.8375, "10586136700": 0.6564814814814813, "5889198186": 0.0, "10677030015": 0.8555555555555557}, "Desc": [{"nicearg": "M\u00fcllk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%BCllk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"M\u00fcllk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 36}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%BCllk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 36}], "concsize": 36, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 36}