{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kino-aschersleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapstes"}], "ref": "kino-aschersleben.de", "toknum": 12822154944, "Left": [{"class": "", "str": "Den H\u00f6hepunkt bildet die Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, der verkleidet und bejubelt auf einem Esel in die Kirche geritten kam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["firmamento.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "firmamento.de", "toknum": 16373248032, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 5782604889, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Messe w\u00e4hlte man den Narrenbischof oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Quassimodo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 4954803985, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen w\u00e4hlen sich die B\u00fcrger einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 6851338211, "Left": [{"class": "", "str": "Quasimodo wird von der boshaften Menge zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 3365419007, "Left": [{"class": "", "str": "Das einfache Volk w\u00e4hlt den verkr\u00fcppelten Quasimodo zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-bergstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "hallo-bergstrasse.de", "toknum": 6975376816, "Left": [{"class": "", "str": "So tauschten die unteren Kleriker Rang und Privilegien mit den h\u00f6heren Geistlichen, sogar ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tylers-kneipe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "tylers-kneipe.de", "toknum": 3221956570, "Left": [{"class": "", "str": "Dort tobt gerade das Fest der Narren, bei dem der bucklige Gl\u00f6ckner von Notre-Dame zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Mezger sprach von einem \"Jahrhundertfund\" der Brauchtumsforschung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwurst-orden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "schwarzwurst-orden.de", "toknum": 17697493358, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und tr\u00e4gt ihn fort, w\u00e4hrend Gringoire entt\u00e4uscht zur\u00fcckbleibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duckipedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "duckipedia.de", "toknum": 11671358569, "Left": [{"class": "", "str": "Das Volk kr\u00f6nt Quasimodo zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " danach wird Quasimodo, der Gl\u00f6ckner von Notre-Dame gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapstes"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 12664850591, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kino-aschersleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "kino-aschersleben.de", "toknum": 12822154979, "Left": [{"class": "", "str": "Quasimodo, der Gl\u00f6ckner von Notre-Dame, ist die zweifelhafte Ehre zuteil, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil er angeblich der H\u00e4sslichste war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdwi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "bdwi.de", "toknum": 2154956614, "Left": [{"class": "", "str": "Quasimodo ist zwar auf einem Volksfest am 6. Januar gew\u00e4hlt worden, aber zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17801125491, "Left": [{"class": "", "str": "In Augsburg gab es sogar einen \"Kinderpapst\", beim Karneval wurde ein \"Narrenbischof\" bzw. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "theater-bamberg.de", "toknum": 13852783185, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Fassnacht, 18 Jahre sp\u00e4ter, soll, gegen das ausdr\u00fcckliche Verbot des K\u00f6nigs, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der aus dem Kreis der Nachwuchskleriker erw\u00e4hlt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 2510806364, "Left": [{"class": "", "str": "Statt des Priesters amtierte ein \"Narrenbischof\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehnen-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "buehnen-halle.de", "toknum": 337267060, "Left": [{"class": "", "str": "Quasimodo, der taube und verkr\u00fcppelte Gl\u00f6ckner von Notre Dame, wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt und hochleben gelassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5282983014, "Left": [{"class": "", "str": "Angestachelt von dem Studenten Jehan wird der missgestaltete Gl\u00f6ckner der Kirche Notre Dame zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' oder 'Narrenbischof' gew\u00e4hlt, der dann verkleidet auf einem Esel in die Kirche geritten kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hasi-palau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "hasi-palau.de", "toknum": 16195983332, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurde ein '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wird, denken alle, er w\u00e4re nur zum Schein behindert (denn das waren die Narren damals)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burggymnasium-altena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "burggymnasium-altena.de", "toknum": 4194902252, "Left": [{"class": "", "str": "Als er am Narrenfest zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raffiniert.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "raffiniert.ch", "toknum": 13224049486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit ausgelassenem Treiben begeht das niedere Volk von Paris den heiligen Dreik\u00f6nigstag des Jahres 1482 und w\u00e4hlt den missgestalteten Quasimodo zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu w\u00e4hlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10052976446, "Left": [{"class": "", "str": "Der gemeine P\u00f6bel wird ungeduldiger und schlie\u00dflich schl\u00e4gt Clopin Trouillefou, Bettler und K\u00f6nig der Auss\u00e4tzigen, vor einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach altem Brauch Brot und Wein schuldig\" sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 2510806931, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Handschrift des 13. Jahrhunderts aus Besancon bekr\u00e4ftigt, \"das jeder Bewohner dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Narrenbischof\" gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karneval.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "karneval.de", "toknum": 11237852166, "Left": [{"class": "", "str": "So war es im Mittelalter \u00fcblich, dass im Dom und in den Stiftskirchen von der niederen Geistlichkeit ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, nachdem das Publikum dem Dichter Pierre Gringoire und seinem Mysterienspiel die Anerkennung verweigert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoren-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "autoren-online.ch", "toknum": 15584647306, "Left": [{"class": "", "str": "Am Tag des Narrenfestes wird Quasimodo zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " .. und wie erschrocken alle waren als sie bemerkten, dass das, was er da pr\u00e4sentierte, nicht etwa eine Fratze, sondern tats\u00e4chlich sein Gesicht war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "literaturforum.de", "toknum": 17797991005, "Left": [{"class": "", "str": "Quasimodo wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whalesongs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "whalesongs.de", "toknum": 17359363166, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-in-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "musik-in-dresden.de", "toknum": 18915652375, "Left": [{"class": "", "str": "Der Priester, jetzt Archidiakon von Notre Dame, gebietet dem Treiben Einhalt, es ist Faschingszeit, und das ausgelassene Volk kr\u00f6nt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt, w\u00e4hrend der Dichter Pierre Gringoire mit seinem Mysterienspiel durchgefallen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 5982994584, "Left": [{"class": "", "str": "Im sp\u00e4tmittelalterlichen Paris wird Quasimodo am Tag des Narrenfestes (am 6. Januar) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" finden Sie die entsprechende Stelle im Text)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 15574797164, "Left": [{"class": "", "str": "Da k\u00f6nnte der niedere Klerus an dem fast in Vergessenheit geratenen Brauch ankn\u00fcpfen, einen Narrenpapst zu w\u00e4hlen (mit dem Suchbegriff \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Narrenbischof\" gew\u00e4hlt wurde, der dann auf einem Esel in den Dom oder die Stiftskirche einritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "freepage.de", "toknum": 19426864879, "Left": [{"class": "", "str": "So war es zum Beispiel mitunter \u00fcblich, dass von der niedrigen Geistlichkeit ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wird, und der sch\u00f6nen Zigeunerin Esmeralda."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "buechersee.de", "toknum": 6229327399, "Left": [{"class": "", "str": "Hier begegnen wir drei Hauptpersonen der Geschichte: dem jungen Dichter Gringoire, Quasimodo, dem Gl\u00f6ckner, der w\u00e4hrend des Festes zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auf einem Esel in die Kirche einzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festausschuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "festausschuss.de", "toknum": 15697033630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der niedere Klerus, also die nicht \"vorgesetzten\" Kirchenvertreter, feierte in K\u00f6ln auf seine Art ebenfalls Karneval: Er w\u00e4hlte sozusagen als Vorl\u00e4ufer des Karnevalsprinzen einen Narrenbischof oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlter Kleriker die kirchliche Hierarchie auf den Kopf stellte und sich erlaubte, in n\u00e4rrischen Predigten die kirchliche Ordnung zu verspotten, ja, die im 15. Jahrhundert aufgekommene humoristisch-satirische Kanzelberedsamkeit, die Abraham a Santa Clara (1644-1709) meisterlich beherrschte, sind ein Beweis daf\u00fcr, da\u00df es auch innerhalb der Kirche \u00fcblich war, Mi\u00dfbr\u00e4uche satirisch anzuprangern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "stimmen-der-zeit.de", "toknum": 14417939038, "Left": [{"class": "", "str": "Und das \"festum stultorum\", das Narrenfest, bei dem ein als \"episcopus fatuorum\", ein als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "nachtkritik.de", "toknum": 4014881964, "Left": [{"class": "", "str": "Wenigstens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen einen gespannt, wie es weiter geht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 4954804095, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die fehlgeschlagene Entf\u00fchrung der Esmeralda oder die Wahl Quassimodos zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Narrenbisch\u00f6fe gew\u00e4hlt und von niedern Kirchendienern und vom Volke in der Kirche selbst alle irgend denkbaren Ausschweifungen begangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grueselhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenp\u00e4pste"}], "ref": "grueselhorn.de", "toknum": 3026782389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wurde z.B. an den Hauptfesttagen w\u00e4hrend des nachge\u00e4fften Hochamts der Altar gleichzeitig als Zech- und Spieltisch gebraucht, man warf alte Schuhe in die geweihten Rauchf\u00e4sser und die Weihwassergef\u00e4\u00dfe enthielten die unsaubersten Fl\u00fcssigkeiten; dazu wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vgl. Eselsfest )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapstes"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 5745995196, "Left": [{"class": "", "str": "Es ward, namentlich in Frankreich und Belgien , [ * 3 ] unter den ausgelassensten Aufz\u00fcgen , \u00fcppigen T\u00e4nzen und Absingung unanst\u00e4ndiger Lieder gefeiert und gipfelte in der Parodierung der gottesdienstlichen Handlungen in den Kirchen unter Vorsitz eines Narrenbischofs oder"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 5782604838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Narrenbischof oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", z\u00e4hlt schon die Tage bis zum Beginn der neuerlichen Fastnacht: An Dreik\u00f6nig zum 12-Uhr-L\u00e4uten und laut Hohl niemals fr\u00fcher. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spaetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "spaetz.de", "toknum": 4282441126, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcrgen Hohl, einst Kulturbeirat der Vereinigung Schw\u00e4bisch-Alemannischer Narrenz\u00fcnfte (VSAN) und damit noch heute anerkannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " danach wird Quasimodo, der Gl\u00f6ckner von Notre-Dame gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inhaltsangabe-verzeichnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapstes"}], "ref": "inhaltsangabe-verzeichnis.de", "toknum": 6444432886, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' oder 'Narrenbischof' gew\u00e4hlt, der dann verkleidet auf einem Esel in die Kirche geritten kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neukage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Narrenpapst"}], "ref": "neukage.de", "toknum": 9060566352, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurde ein '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu w\u00e4hlen (mit dem Suchbegriff \"Narrenpapst\" finden Sie die entsprechende Stelle im Text)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Narrenpapst"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 15574797156, "Left": [{"class": "", "str": "Da k\u00f6nnte der niedere Klerus an dem fast in Vergessenheit geratenen Brauch ankn\u00fcpfen, einen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Narrenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Narrenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11237852166": 0.6303879310344827, "15574797164": 0.5410294117647059, "15584647306": 0.605, "4954803985": 0.78, "2510806931": 0.638, "18915652375": 0.5706730769230769, "5982994584": 0.5417241379310345, "15574797156": 0.5410294117647059, "15697033630": 0.5, "12664850591": 0.72, "16373248032": 0.8131578947368419, "5782604838": 0.0, "6229327399": 0.5206818181818181, "4014881964": 0.5, "6975376816": 0.7578571428571429, "14417939038": 0.5, "5745995196": 0.0, "10052976446": 0.6413586956521737, "3026782389": 0.0, "12822154944": 0.828125, "2154956614": 0.7032608695652174, "13224049486": 0.6485000000000001, "9060566352": 0.6649999999999998, "13852783185": 0.6933928571428573, "12822154979": 0.7171052631578948, "5782604889": 0.8, "3221956570": 0.74, "2510806364": 0.6884782608695652, "17797991005": 0.590625, "17359363166": 0.585, "6851338211": 0.78, "16195983332": 0.6649999999999998, "4282441126": 0.0, "5282983014": 0.67875, "11671358569": 0.7234375, "4194902252": 0.6504629629629629, "17697493358": 0.7333333333333333, "19426864879": 0.5301013513513513, "17801125491": 0.7032608695652174, "337267060": 0.6875, "6444432886": 0.72, "4954804095": 0.23071428571428576, "3365419007": 0.7625}, "Desc": [{"nicearg": "Narrenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Narrenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Narrenpapst\"]", "op": "Query", "size": 43}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Narrenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 43}], "concsize": 43, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 43}