{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wahrzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dziwak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "dziwak.de", "toknum": 9976773236, "Left": [{"class": "", "str": "Es hindert ihn aber nicht daran, seinen Job als italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon 1906 gestorben ist, so sind seine Werke auch heute noch von literarischer Bedeutung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norwegenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "norwegenstube.de", "toknum": 415110829, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["folker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "folker.de", "toknum": 10130392029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stan Rogers ist eine Legende, eine kanadische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "zmag.de", "toknum": 1477778951, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bild von ihm mit den \u00fcber seinem Kopf erhobenen gefesselten H\u00e4nden wurde zu einer pal\u00e4stinensischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kino-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "kino-zeit.de", "toknum": 16750403043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist ein schwieriges Unterfangen, Frankreichs popkulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frankreichs auf und wurde 1920 heiliggesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatstheater-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "staatstheater-darmstadt.de", "toknum": 9000418317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die historische Jeanne d'Arc stieg zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem norwegischen Museum zwischen Bronzeb\u00fcste und Devotionalien?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 17019921778, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wer erwartet schon das Foto einer nackten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", moralische Integrit\u00e4t eingeschlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 17019921277, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um erotische Nacktfotos eines Friedensnobelpreistr\u00e4gers, einer norwegischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Dominikaner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-kolumbus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikonen"}], "ref": "e-kolumbus.de", "toknum": 8473265984, "Left": [{"class": "", "str": "Am Nachmittag besichtigen Sie das Museum der Mirabel-Schwestern, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melina Mercouri in den achtziger Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafebabel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "cafebabel.de", "toknum": 15024287977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Heimkehr des Marmors forderte als erste die griechische Kulturministerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edvard Munch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norrmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "norrmagazin.de", "toknum": 8755519114, "Left": [{"class": "", "str": "Das Moderne Museum Malm\u00f6 widmet sich Norwegens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiobremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "radiobremen.de", "toknum": 15907180080, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die junge rum\u00e4nische S\u00e4ngerin Oana C\u0103t\u0103lina Chi\u0163u ein Grund mehr, an das Erbe dieser rum\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber wirklich sehen kann man ihn schon lange nicht mehr \u2013 zumindest nicht in freier Natur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltwunderer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "weltwunderer.de", "toknum": 5731712698, "Left": [{"class": "", "str": "Klar, er ist Neuseelands Wappentier und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aktiv an der Konstruktion ihres eigenen Mythos, was ihren Biografen die Arbeit nicht gerade erleichterte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3682978605, "Left": [{"class": "", "str": "Mit f\u00fcnf autobiografischen Schriften beteiligte sich die franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Leviten: \"Sie halten Amerika hoch als Leuchtfeuer der Perfektion und wissen nichts dar\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlightzone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "highlightzone.de", "toknum": 4714678708, "Left": [{"class": "", "str": "Als er verneinte las Floyd der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist n\u00c3\u00a4mlich auch ein gutes Gesch\u00c3\u00a4ft. 90 Prozent von Perus Einnahmen aus dem Tourismus stammen aus Machu Picchu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 16344787788, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "gea.de", "toknum": 15253951084, "Left": [{"class": "", "str": "Die kleine, eigenwillige Frau des franz\u00f6sischen Chansons, die als \u00c9dith Giovanna Gassion zum Pariser Spatz, zur singenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jane Austen handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 4720901254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Georges Waser berichtet vom Streit um das Bild eines jungen M\u00e4dchen, bei dem ungewiss ist, ob es sich um ein Portr\u00e4t der britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Orozcos Modifizierung noch immer stromlinienf\u00f6rmig, ja fast noch schnittiger als zuvor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["db-artmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "db-artmag.de", "toknum": 18766494753, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seiner Pr\u00e4sentation im Jahr 1955 umjubeltes Paradebeispiel avantgardistischer franz\u00f6sischer Technik, war die futuristische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt mit dem weltweiten Release W\u00e1tina die Garifuna-Kultur in ein neues Zeitalter t\u00f6nenden Selbstbewusstseins und schafft ganz nebenbei noch eines der bezwingendsten Alben der modernen afro-karibischen Musik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoanzl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "hoanzl.at", "toknum": 11611618429, "Left": [{"class": "", "str": "Die schillernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber Stone handelt dieses Thema doch recht stilvoll ab, obwohl er es etwas zu h\u00e4ufig in den Vordergrund r\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 1143570558, "Left": [{"class": "", "str": "Die Griechen waren entsetzt und protestierten gegen solch ein Portrait ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \u00fcberh\u00f6hen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafebabel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "cafebabel.de", "toknum": 404846578, "Left": [{"class": "", "str": "Noch unter dem Schock des 10. April, sind die Polen auf dem besten Wege, einen f\u00fcr seinen Euroskeptizismus und Konservatismus oft kritisierten Pr\u00e4sidenten zur unantastbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, kippte das deutsche Monument nach zwei Weltkriegen vom Sockel der Verkl\u00e4rung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterweirauchblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "dieterweirauchblog.de", "toknum": 1079093770, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend seiner 46-j\u00e4hrigen Regierungszeit zu einer ber\u00fchmten Gr\u00f6\u00dfe von europ\u00e4ischem Rang und im 19. Jahrhundert zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popkontext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "popkontext.de", "toknum": 2691831040, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen Lebzeiten nur lokal ber\u00fchmt, wurde er mit seinen heimatverbundenen Lieder \"This Land Is Your Land\" oder \"Pastures of Plenty\" bald zu einer US-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Musik stets ihr tragisches Leben widerspiegelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kino-isny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "kino-isny.de", "toknum": 3307322364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Frau, die nichts bereut: Edith Piaf (1915-1963), Frankreichs beliebteste S\u00e4ngerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wurden verabschiedet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikonen"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 1339615870, "Left": [{"class": "", "str": "Der Krieg sah wie ein gro\u00dfes nationales Ungl\u00fcck aus, und die beiden daf\u00fcr verantwortlichen Personen, Golda Meir und Moshe Dayan, - bis dahin die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alessandro Del Piero zu nominieren, hat selbst den Sohn des Trainers, Andrea Donadoni erstaunt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldungen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "pressemeldungen.at", "toknum": 3844719542, "Left": [{"class": "", "str": "Doch dass Roberto Donadoni sich derma\u00dfen standhaft weigert, die in Topform spielende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["argekultur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "argekultur.at", "toknum": 11264925907, "Left": [{"class": "", "str": "In Salzburg, anl\u00e4sslich der Fu\u00dfball-EM, startete die Jeansgruppe ihren Werbefeldzug, die Jeansgruppe als Wahre Deutsche Nationalelf zu etablieren - die Jeansgruppe auf ihrem Weg zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Evita herumschlagen, wenn ihr auch dabei gleichzeitig deren Popularit\u00e4t abgesprochen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anschlaege.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "anschlaege.at", "toknum": 4848932047, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch muss sich CFK, wie Cristina Kirchner in Anlehnung an John F. Kennedy ebenfalls genannt wird, mit Vergleichen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging einher mit der \u00f6ffentlich ausgelebten Trag\u00f6die seines Sohnes Guillaume, der, ganz wie Papa, mit 13 Jahren unkontrollierbar wurde, aber weder die Rossnatur noch das Gl\u00fcck seines Vaters hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epd-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "epd-film.de", "toknum": 19093154214, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Aufstieg zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labelfrei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikonen"}], "ref": "labelfrei.de", "toknum": 10090802710, "Left": [{"class": "", "str": "Text: Mal abgesehen davon, da\u00df Caipirinha das brasilianische Nationalgetr\u00e4nk ist, Salsa aus Kuba stammt und in beiden L\u00e4ndern noch nicht mal die gleiche Sprache gesprochen wird, scheint es hierzulande eine geheimnisvolle Verbindung zwischen diesen beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Kiwi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 2620976169, "Left": [{"class": "", "str": "Da diese im Vogelparadies Neuseeland keine S\u00e4ugetiere als Fressfeinde f\u00fcrchten mussten, haben einige Arten sogar das aussichts- und oft hilfreiche Fliegen verlernt, kamen aber dennoch als Fu\u00dfg\u00e4nger in Vollzeit gro\u00df raus \u2013 wie auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 18485481783, "Left": [{"class": "", "str": "Der Held des Spanischen Erbfolgekrieges und Bek\u00e4mpfer der Franzosen; der General, der keine Schlacht verlor und keine Belagerung abbrechen musste; der gut aussehende und popul\u00e4re Heerf\u00fchrer, den seine Soldaten \"Corporal John\" oder \"Old Corporal\" nannten: Diese Charakteristika machten Marlborough zu einer englischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franco wie auch von James Brown. Durch einen Kontakt mit einem franz\u00f6sischen Filmemacher-Team hatten sie einen Vertrag auf dem Label Crammed bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluerhythm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "bluerhythm.de", "toknum": 17278221556, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade hat die Gruppe um die beiden Gr\u00fcnder Papa Ricky und Coco Ngambali mit ihrem Album \"Tr\u00e8s, Tr\u00e8s Fort\" die Spitze der World Music Charts erklommen, mit einem einzigartigen Stil auf teils selbstgebauten Instrumenten, beeinflusst sowohl von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gediehen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europolitan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "europolitan.de", "toknum": 16226045902, "Left": [{"class": "", "str": "Pl\u00c3\u00b6tzlich richten sich die Augen der Welt\u00c3\u00b6ffentlichkeit nun auf eine bislang dem internationaken Publikum unbekannte Frau - die aber in ihrem Land schon l\u00c3\u00a4ngst zur - nicht g\u00c3\u00a4nzlich unproblematischen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da ihre B\u00fccher \u00fcber Pippi Langstrumpf, Michel aus L\u00f6nneberga, Madita, die Br\u00fcder L\u00f6wenherz, Karlsson vom Dach oder die Kinder aus Bullerb\u00fc in der ganzen Welt bekannt und unglaublich beliebt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubstagebuch-schweden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "urlaubstagebuch-schweden.de", "toknum": 6652657798, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem Astrid Lindgren ist eine regelrechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Astrid Lindgren dreht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 382280454, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die schwedische Produktionsfirma \"Nordisk film\" w\u00e4re damit die Erste, die einen Spielfilm \u00fcber die schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun endlich wieder alles ungest\u00f6rt beibringen k\u00f6nnt, wie man es richtig macht!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["womensoccer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikonen"}], "ref": "womensoccer.de", "toknum": 9694629234, "Left": [{"class": "", "str": "\"Heil Euch\", ihr teutonischen Heilsbringerinnen, die ihr unseren \"ahnungslosen\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinen Lebensweg qualifizierte Korolev in den Augen der Parteileitung f\u00fcr eine \u00e4hnliche Rolle und erm\u00f6glichte somit die Initiierung des Weltraumfahrtprojekts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 7214161546, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufnahme der offiziellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der franz\u00f6sischen Hauptstadt und hat nichts von ihrer Strahlkraft eingeb\u00fc\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highlightzone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "highlightzone.de", "toknum": 11760426404, "Left": [{"class": "", "str": "Audrey Tautout ist seit dem Kinowelterfolg \" Die fabelhafte Welt der Am\u00e9lie \" DIE"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 16909229750, "Left": [{"class": "", "str": "\"Da uns die Freiheit des Wortes weggenommen wurde, h\u00f6ren wir auf die Stimme des eigenen Herzens und des eigenen Gewissens - und denken wir an unsere Schwestern und Br\u00fcder, die der Freiheit beraubt sind\", predigte er bei der ersten Messe f\u00fcr das Vaterland im Januar 1982. In vier Jahren wurde er zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde - Cathy Freemann, australische Ureinwohnerin , die immer wieder Position bezogen hat f\u00fcr die Rechte der Schwarzen in Australien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["australien-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "australien-info.de", "toknum": 7402307307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3,7 Milliarden Fernsehzuschauern blickten am 15. September 2000 um 23:09 h Ortszeit auf eine Frau, die damit endg\u00fcltig zur australischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Kreidefelsen auf R\u00fcgen\" nicht kennen oder die Bedeutung des Begriffs \"Bundesstaat\" nicht erkl\u00e4ren k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migration-boell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "migration-boell.de", "toknum": 6450348469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben den gesch\u00e4tzten vier Millionen deutschen Analphabet/-innen und dem Bev\u00f6lkerungsviertel, die laut der Studie \"Vom Rand zur Mitte\" (2006) der Friedrich-Ebert-Stiftung einem latenten Rechtsextremismus anh\u00e4ngen, w\u00fcrden auch all jene ihre Staatsb\u00fcrgerschaft und Aufenthaltserlaubnis aufs Spiel setzen, die z.B. Caspar David Friedrichs romantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohnegottistallessinnlos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "ohnegottistallessinnlos.de", "toknum": 11824972561, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen Lebzeiten nur lokal ber\u00fchmt, wurde er mit seinen heimatverbundenen Lieder \"This Land Is Your Land\" oder \"Pastures of Plenty\" bald zu einer US-amerikanischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Nationalikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Nationalikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2691831040": 0.5525, "4720901254": 0.59, "1477778951": 0.8111111111111111, "8755519114": 0.7, "9000418317": 0.784375, "415110829": 0.8325, "11824972561": 0.5525, "10090802710": 0.5, "404846578": 0.5660483870967742, "11760426404": 0.11509615384615378, "6652657798": 0.5, "19093154214": 0.5086842105263157, "2620976169": 0.5, "3682978605": 0.6702884615384614, "15907180080": 0.6922619047619049, "4714678708": 0.6666666666666665, "6450348469": 0.0, "3844719542": 0.5362903225806451, "18485481783": 0.5, "17278221556": 0.5, "5731712698": 0.6857692307692307, "1079093770": 0.5566129032258064, "8473265984": 0.7160714285714285, "16909229750": 0.0, "18766494753": 0.5825, "16344787788": 0.6332692307692307, "9694629234": 0.12999999999999998, "16226045902": 0.5, "4848932047": 0.5172222222222222, "382280454": 0.17499999999999993, "11264925907": 0.52875, "10130392029": 0.815, "16750403043": 0.7863636363636364, "15024287977": 0.7026315789473685, "7402307307": 0.0, "15253951084": 0.6182608695652173, "7214161546": 0.1191666666666666, "11611618429": 0.5751209677419354, "17019921778": 0.7708333333333335, "9976773236": 0.8482142857142856, "1339615870": 0.5371212121212121, "3307322364": 0.5397222222222222, "17019921277": 0.74375, "1143570558": 0.5727941176470588}, "Desc": [{"nicearg": "Nationalikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Nationalikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Nationalikone\"]", "op": "Query", "size": 44}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Nationalikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 44}], "concsize": 44, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 44}