{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hingegen mu\u00df er alle deutsche spiele bei ihnen ausrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 17922222894, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 18701765463, "Left": [{"class": "", "str": "Israel h\u00e4ngt aber ausschlie\u00dflich nur diesem, seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt, sondern als den einzigen Gott schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 9622623690, "Left": [{"class": "", "str": "Mohammed hatte Allah nicht als arabischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 10357077103, "Left": [{"class": "", "str": "Im Judentum ist Gott also ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr, sondern ein universeller."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 15181426548, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-medienmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "pro-medienmagazin.de", "toknum": 1299852106, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1000 vor Christus wird er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der angrenzenden V\u00f6lkern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stock-klaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "stock-klaus.de", "toknum": 3629071397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Israel hatte immer schon geahnt, dass Jahwe gr\u00f6\u00dfer ist als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingegen mu\u00df er Wunderdinge bei abenteuer pc spiele ausrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 5209973608, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nuggan nicht mehr helfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheibenwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "scheibenwelt.de", "toknum": 10114875426, "Left": [{"class": "", "str": "Da kann dann auch der altersdemente"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kein Staatsgott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "medio.de", "toknum": 883716101, "Left": [{"class": "", "str": "Gott ist kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sondern vom Sch\u00f6pfer des Universums, der alle Menschen als Geschwister gleich erschaffen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dei-ekd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "dei-ekd.de", "toknum": 3134957913, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht blo\u00df von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so eifrig und befiehlt in seiner Eifersucht, anderw\u00e4rts nur lauter falsche G\u00f6tzen zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 17666607741, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb ist dieser harte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Jahwe als Problem?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalgott"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 15891428798, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wenn man denn diesen Begriff denn verwenden will, stehen offensichtlich in keinem Konkurrenzverh\u00e4ltnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 15891429263, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nationalkulte, also die Polymythie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 6933217096, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr ist die typische Religion die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Unabh\u00e4ngigkeit und Selbst\u00e4ndigkeit ihrer Nation nicht mehr schirmen k\u00f6nnen, brechen sie sich selbst den Hals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 16061085355, "Left": [{"class": "", "str": "Sobald die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 9927153245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was wir von der Religion der K\u00f6nigszeit erkennen k\u00f6nnen, ist also dies: Jahwe ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ins Triumvirat der f\u00fchrenden M\u00e4chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenigreich-albernia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalgott"}], "ref": "koenigreich-albernia.de", "toknum": 13336213478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D aneben tritt Efferd als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestiegen, wie arch\u00e4ologische Funde in der ganzen Region belegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 10067832018, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende dieser Episode ist Jahwe zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fu\u00dfball huldigen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund-airport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "dortmund-airport.de", "toknum": 426412559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wollen Sie mit den Londonern dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 13719850893, "Left": [{"class": "", "str": "Er tr\u00e4gt den Titel \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Volkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "bibelkreis.de", "toknum": 2610388778, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mosaischen Gesetze sind schwachsinnig, und Gott ist auch nicht parteisch und gewiss kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingegen mu\u00df er Wunderdinge bei ihnen ausrichten, \u2013 Man denke sich einmal in die Lage der Hebr\u00e4er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 2099863545, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 68891589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vollmer sucht in seinem polemischen Artikel \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "medio.de", "toknum": 883715432, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Gr\u00fcndungsgeschichte verdankt das Volk Israel seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Moabs, ist also eine Realit\u00e4t, mit der Israel rechnen muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 7362280782, "Left": [{"class": "", "str": "Kemosch, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Jahwe, der in Jesus Christus Mensch geworden ist \u2013 j\u00fcdischer Mensch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalgott"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 15891430405, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der von ihm denunzierte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegenzustellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 585249976, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die Leistung der Israeliten, den vielen G\u00f6ttern der Nachbarreligionen ihren einzigen Stammes- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00e4gyptisch-griechischen Ptolem\u00e4erreiches und Alexandria."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-altaegypten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "mein-altaegypten.de", "toknum": 7991505854, "Left": [{"class": "", "str": "Serapis wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hebr\u00e4er aufgestiegen und zuguterletzt ein Universalgott aller V\u00f6lker geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5400333745, "Left": [{"class": "", "str": "Als Schutzgott eines kleinen Nomadenvolkes sei er dann zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beluga-on-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "beluga-on-tour.de", "toknum": 12405592567, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rchen, Sagen, Mythen verbinden sich zu einer Rheinkultur, zu einer Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte manipulieren d\u00fcrfen ! Das h\u00e4tte der sich auch nie gefallen gelassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koinae.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "koinae.de", "toknum": 17627630511, "Left": [{"class": "", "str": "Wo w\u00e4ren die Israeliten hingekommen, wenn jeder Dahergelaufene den israelischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 3651954377, "Left": [{"class": "", "str": "Nun aber ist dieser Gott selbst das Produkt eines langwierigen Abstraktionsprozesses, die konzentrierte Quintessenz der fr\u00fcheren vielen Stammes- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern Gott zu erkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 4569626601, "Left": [{"class": "", "str": "Chald\u00e4er und Perser haben die Juden nach Lessing dazu gebracht, in Jehova nicht blo\u00df ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6ttern"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 7409609356, "Left": [{"class": "", "str": "Gottheiten, die zun\u00e4chst zum Schutz bestimmter St\u00e4dte oder Pl\u00e4tze angebetet wurden, wuchsen mit der Vergr\u00f6\u00dferung der Reiche zu m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugleich Universalgott sei bis die Hebr\u00e4er mit einer solchen Ideologie in der Geschichte aufschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mental-ray.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "mental-ray.de", "toknum": 15638282794, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Volk aber erhob Anspruch darauf da\u00df sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gewisserma\u00dfen Schutzheilige f\u00fcr einen jeweils bestimmten Raum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mental-ray.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "mental-ray.de", "toknum": 15638282750, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre G\u00f6tter, vielleicht richtiger: Schutzpatrone, waten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ammoniter!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 5901308964, "Left": [{"class": "", "str": "Moloch war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\" \u00e4rgert mich und ich w\u00fcrde mich dar\u00fcber gern mit anderen austauschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "medio.de", "toknum": 6713409116, "Left": [{"class": "", "str": "Beispielsweise der Bericht \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr w\u00fcrdig halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aurora-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "aurora-magazin.at", "toknum": 14417394948, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind unter den V\u00f6lkern, die eine welthistorische Rolle gespielt haben, die beiden einzigen, die sich der Ehre eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen und auf den Koppelschl\u00f6ssern die Inschrift tragen: \"Gott mit uns\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luther-derfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "luther-derfilm.de", "toknum": 9707742636, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte man im Namen des Liebesgebots Gott zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des griech.-\u00e4gypt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagengestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "sagengestalten.de", "toknum": 9920614062, "Left": [{"class": "", "str": "Sonnengott, Nilgott und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ammoniter war Moloch (auch Milkam genannt), dem Menschenopfer dargebracht wurden - 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 2766405438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zust\u00e4ndig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-scheyern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "kloster-scheyern.de", "toknum": 19162150402, "Left": [{"class": "", "str": "Lebensf\u00f6rderlich ist \u2013 so der Gesetzgeber \u2013 die Konzentration auf die Verehrung des einen Gottes von Israel, der f\u00fcr Israel als sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marduk zum Anla\u00df, Krieg gegen Elam zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 15346907272, "Left": [{"class": "", "str": "So nahm Nebukadnezar I. den Raub einer Statuette des babylonischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kleinerer Nachbarstaaten vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6ttern"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 9927155613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Abschnitt 1 K\u00f6n 11,1-8 wirft dem K\u00f6nig Salomo also ein g\u00f6tzendienerisches Verh\u00e4ltnis zu drei namentlich genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Assyriens wurde Assur verehrt, als eine der vornehmsten G\u00f6ttinnen oder die G\u00f6ttin schlechthin Ischtar, deren Name im hebr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 13265749986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\" vereint so ziemlich alle g\u00e4ngigen antiisraelischen Vorurteile."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "theoblog.de", "toknum": 5625310703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Aufsatz des Pfarrers unter der \u00dcberschrift \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei anderen V\u00f6lkern, neben sich dulden, und das war die allgemeine Regel im Altertum: aber nicht \u00fcber sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 16061085304, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nationalg\u00f6tter konnten andre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Israel sei, w\u00e4hrend in anderen L\u00e4ndern andere G\u00f6tter die Macht h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 7362280664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In alter Zeit war Israel der Meinung, dass Jahwe nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels, und seinem Volk zu umschreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brot-und-fisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "brot-und-fisch.de", "toknum": 17276151958, "Left": [{"class": "", "str": "Jh. v.Chr.) verwendete den Terminus, um damit das Verh\u00e4ltnis zwischen JHWH, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben einem Weltgott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sadlove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "sadlove.de", "toknum": 8829419777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beltz: \"So sehen wir heute einen Hirtengott gleichberechtigt neben dem Kriegsgott, einen Fruchtbarkeitsgott neben dem Gesetzgebergott, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum m\u00e4chtigsten aller G\u00f6tter zu machen, sondern er machte ihn zum einzigen und st\u00fcrzte alle G\u00f6tter um ihn her in ihr Nichts zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 2099863343, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er begn\u00fcgte sich nicht blo\u00df, diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe, der endg\u00fcltig an die Stelle des kanan\u00e4ischen G\u00f6ttervaters u. Weltsch\u00f6pfers El trat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 4698494486, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue polit. Machthorizont bestimmte auch den Anspruch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gipfel einer majest\u00e4tischen Palme oder, wenn er Germane gewesen w\u00e4re, in der Krone einer himmelanstrebenden Eiche erscheinen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 4715162604, "Left": [{"class": "", "str": "Ein menschlicher Dichter h\u00e4tte vielleicht den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 18693679469, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Cassirer sagte: \"Hier schwindet jeder Schein des 'Partikularismus'; jede Einengung der Gottesidee auf einen blo\u00dfen Stammes- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Reich nicht weiter ging als das von ihnen zu sch\u00fctzende nationale Gebiet, jenseits dessen Grenzen andre G\u00f6tter unbestritten das gro\u00dfe Wort f\u00fchrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkewoche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "linkewoche.at", "toknum": 908688286, "Left": [{"class": "", "str": "Die so bei jedem Volk herausgearbeiteten G\u00f6tter waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die noch mehr dar\u00fcber klagen d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 8011370421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein zweites Maestoso ist, da\u00df ich zwar viel Verstand habe, aber nicht genug; und in Meusels Gelehrtem Deutschland stehen mehrere Bogen voll"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Swantewit vom K\u00f6nig Waldemar I. und seinem gro\u00dfen Kanzler Bischof Absalon von Roeskilde zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiddensee-see-n-sucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "hiddensee-see-n-sucht.de", "toknum": 2271803701, "Left": [{"class": "", "str": "Am 14. Juni 1168 wurde Arkona erobert und das dortige Heiligtum des R\u00fcgenschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", teilweise auch das Opfern erstgeborener Kinder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 5676928591, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Opferpraxis antiker Kulturen z\u00e4hlte auch das Menschenopfer , in geschichtlicher Zeit meist von Kriegsgefangenen an den Kriegs-, Stammes oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den christlichen Gott verdr\u00e4ngt werden m\u00fcsse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangfenske.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "wolfgangfenske.de", "toknum": 9201348759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das neulich erw\u00e4hnte Pfarrerblatt soll ja noch mehr Schwachsinn verbreitet haben als neulich angedeutet: Ich hatte gelesen, dass es die Meinung vertrete, dass der j\u00fcdische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Herakles ihr erster K\u00f6nig, Delphi das Heiligtum, sie verwerfen die Windeln und baden die Kinder in Wein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nietzsche-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "nietzsche-gemeinschaft.de", "toknum": 15935539396, "Left": [{"class": "", "str": "Die Dorer lieben das Gebirge, Apollo ist ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die unter dem \"h\u00f6chsten Gott\" ( 'el '\u00e6lj\u00f4n ), jeweils f\u00fcr bestimmte L\u00e4nder und V\u00f6lker zust\u00e4ndig sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6ttern"}], "ref": "bibelwissenschaft.de", "toknum": 17375278335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinter diesem urspr\u00fcnglichen Text steht wohl die traditionsgeschichtlich alte Vorstellung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er der Herrscher des Auslandes, der Feinde, der W\u00fcste und des Meeres, der Gott der Unfruchtbarkeit und der D\u00fcrre im Gegensatz zu segenbringenden Lichtgott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 16224436081, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gegner des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels \u00fcbrig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 9927152893, "Left": [{"class": "", "str": "Nehmen wir die erst im Exil erkannte und bekannte v\u00f6llige Einzigartigkeit und Ausschlie\u00dflichkeit, Universalit\u00e4t und himmlische Transzendenz Jahwes einmal weg, dann bleibt f\u00fcr die Theologie der K\u00f6nigszeit lediglich Jahwe, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\" dem Staat Israel kontinuierliche Verst\u00f6\u00dfe gegen das V\u00f6lkerrecht vorgeworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christundwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "christundwelt.de", "toknum": 16802623073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Augustausgabe des Pfarrerblattes hatte der Alttestamentler und Pfarrer im Ruhestand Jochen Vollmer unter der \u00dcberschrift \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Unglimpf einer H\u00e4rte, die noch unerfreulicher ist als die Halsstarrigkeit eines Volks, gerettet und beinah in seiner fr\u00fcheren Reinheit wiederhergestellt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 9554990001, "Left": [{"class": "", "str": "Erstlich auf die Entwicklung der ganzen Begebenheit dieses wunderlichen Zugs aus dem Charakter des Feldherrn, der anfangs nicht in dem g\u00fcnstigsten Lichte erscheint, und zweitens auf die Vermutung, dass der Zug keine vierzig, sondern kaum zwei Jahre gedauert; wodurch denn eben der Feldherr, dessen Betragen wir zuerst tadeln mussten, wieder gerechtfertigt und zu Ehren gebracht, zugleich aber auch die Ehre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe eine notwendige Folge der st\u00e4ndigen milit\u00e4rischen Bedrohung Israels im 8. Jahrhundert vor Christus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 10067832132, "Left": [{"class": "", "str": "Laut Professor Bernhard Lang, Bibelwissenschaftler und Spezialist f\u00fcr das Alte Testament, ist die Konzentration auf den Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\" lautet die sperrige \u00dcberschrift \u00fcber einem Beitrag, der im \"Deutschen Pfarrerblatt\" in der Augustausgabe erschienen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrglaube-und-wahrheit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "irrglaube-und-wahrheit.ch", "toknum": 12097802288, "Left": [{"class": "", "str": "Anders liest es sich in Vollmers Artikel: \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahre zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\" (Pfarrerblatt) das Existenzrecht Israels bestritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "theoblog.de", "toknum": 5014731657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Theologe Jochen Vollmer hat im Aufsatz \"Der Israel-Pal\u00e4stina-Konflikt und die Befreiung der Theologie: Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den nichtst\u00e4dtischen \u0160yukai zum Teil drastisch anders aussieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die3welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "die3welten.de", "toknum": 13246127927, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bewusstsein, in der gr\u00f6\u00dften Stadt der Welt zu leben und zudem von Dilwan bevorzugt behandelt zu werden, hat dieses Volk in der Tat mit einem gesunden Ego ausgestattet, wobei die Sache mit der Verehrung Dilwans als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und also partikular gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6ttern"}], "ref": "medio.de", "toknum": 883714057, "Left": [{"class": "", "str": "Sie religi\u00f6s als Anordnung oder als Zeichen der Treue Gottes zu \u00fcberh\u00f6hen, hat insbesondere von R\u00f6m. 13 her und in der lutherischen Tradition viel Unheil angerichtet und Gott im Neben- und Gegeneinander der Staaten zu einer Vielzahl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kamen in Verfall, selbst die r\u00f6mischen, die eben auch nur auf den engen Kreis der Stadt Rom zugeschnitten waren; das Bed\u00fcrfnis, das Weltreich zu erg\u00e4nzen durch eine Weltreligion, tritt klar hervor in den Versuchen, allen irgendwie respektablen fremden G\u00f6ttern neben den einheimischen in Rom Anerkennung und Alt\u00e4re zu schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkewoche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "linkewoche.at", "toknum": 908688354, "Left": [{"class": "", "str": "Die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht als leere Hirngespinste verwarf, sondern ihnen eine wirkliche Existenz einr\u00e4umte, aber dabei behauptete, alle diese G\u00f6tter seien lauter Teufel und Teufelinnen gewesen, die, durch den Sieg Christi, ihre Macht \u00fcber die Menschen verloren und sie jetzt durch Lust und List zur S\u00fcnde verlocken wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2685503962, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses entstand dadurch, da\u00df die christliche Priesterschaft die vorgefundenen alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zugleich der Hauptstadt des Landes. - NINIVE - Ninive, der heutige H\u00fcgel Kujundschik gegen\u00fcber von Mossul am Tigris gelegen, war eine der gro\u00dfen St\u00e4dte Assyriens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 14625686212, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre genaue Lage in Nordbabylonien ist unbekannt. - ASSUR - Assur war der Name des assyrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den Melzer in seiner Zeitschrift dokumentiert, und hier wirft Gerloff dem Dr. Vollmer vor, dass er im \"Deutschen Pfarrerblatt\" nicht weiger als 35 L\u00fcgen vorgetragen habe, die er dann einzeln aufz\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausdede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "klausdede.de", "toknum": 18872235055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und das geschah so in einem (selten d\u00e4mlichen) Artikel: \"Zwischenruf zu Vollmers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der allm\u00e4hlich, weil alle anderen G\u00f6tter ihm gegen\u00fcber nichts waren, die Form eines allgemeinen Weltengottes angenommen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16458870866, "Left": [{"class": "", "str": "Nunmehr setzte sich die Vorstellung durch, dass das Ungl\u00fcck eine Folge der S\u00fcnden sei, eine Strafe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") oder \"aller Menschen\" (\"er ist ein Vater aller Menschen\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lsr-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalgott"}], "ref": "lsr-projekt.de", "toknum": 18905350287, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Religion ist ein Kultus der Gesellschaft, dieses Prinzipes, von welchem der gesellschaftliche (kultivierte) Mensch beherrscht wird; auch ist kein Gott der ausschliessliche Gott eines Ichs, sondern immer der einer Gesellschaft oder Gemeinschaft, sei es der Gesellschaft \"Familie\" (Lar, Penaten) oder eines \"Volkes\" (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedacht sind und zu denen auch JHWH als der Gott Israels gez\u00e4hlt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "bibelwissenschaft.de", "toknum": 17375279372, "Left": [{"class": "", "str": "So ist z.B. Dtn 32,8 mit Sicherheit ein j\u00fcngerer Text, bewahrt allerdings eine relativ fr\u00fche Traditionsstufe im Blick auf die G\u00f6tters\u00f6hne, die als selbstst\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr ist, weil sich n\u00e4mlich sein Angebot eines Bundes mit ihm an alle Menschen richte, und das f\u00fchrt Dr. Vollmer in seinem Artikel n\u00e4her aus, was ich hier nicht wiederholen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausdede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "klausdede.de", "toknum": 18872234974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und den Beweis f\u00fcr diese These liefert uns der zionistische Journalist Johannes Gerloff in seiner Reaktion auf einen Artikel von Pastor Dr. Vollmer, der in seinen \"Theolgischen Anmerkungen zum Israel-Pal\u00e4stina-Konflikt\" darlegt, dass der JHWH der Juden heute eben kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist einfach die in der Personifikation verg\u00f6ttlichte Nation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleichsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "gleichsatz.de", "toknum": 15775674781, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist urspr\u00fcnglich identisch mit jener sozialen Ideologie, die man in einem weitesten Sinne als Staat bezeichnen kann; auf dieser Stufe der Entwicklung fallen die Vorstellungen von Gott und Staat geradezu zusammen; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann keine anderen G\u00f6tter neben sich vertragen, weil er Alles als der Eine sein soll, obschon er seiner Bestimmtheit nach nicht \u00fcber die Beschr\u00e4nktheit hinauskommt, nur der Gott seines Volkes zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 17666607604, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der bornierte j\u00fcdische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] sprach zu mir: \"Auf, nimm Nebo von Israel fort!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 7158725226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und Kamo\u0161 [moabitischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jehova\", ganz im Sinne Fleischhauers. ...\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 1653906049, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem dieses Blatt katholische Pr\u00e4laten als st\u00e4ndige Mitarbeiter hat, schreibt es vom \"j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jehovah; das Verh\u00e4ltnis zu ihm nicht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 8205404843, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Bilder sind einfach, aber gro\u00dfartig, blitz\u00e4hnlich schlagend ; ihre Begeisterung ist hinrei\u00dfend, ekstatisch, enthusiastisch; ihr Objekt das H\u00f6chste, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unternommenes Gesch\u00e4ft gleich in seinem Anfange zu scheitern droht und auch niemals in seiner ganzen F\u00fclle vollendet werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 9554989541, "Left": [{"class": "", "str": "letzten B\u00fccher Mosis haben, wenn uns das erste den Triumph des Glaubens darstellte, den Unglauben zum Thema, der auf die kleinlichste Weise den Glauben, der sich aber freilich auch nicht in seiner ganzen F\u00fclle zeigt, zwar nicht bestreitet und bek\u00e4mpft, jedoch sich ihm von Schritt zu Schritt in den Weg schiebt und oft durch Wohltaten, \u00f6fter aber noch durch gr\u00e4uliche Strafen nicht geheilt, nicht ausgerottet, sondern nur augenblicklich beschwichtigt wird und deshalb seinen schleichenden Gang dergestalt immer fortsetzt, dass ein gro\u00dfes, edles, auf die herrlichsten Verhei\u00dfungen eines zuverl\u00e4ssigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Moabiter (vgl. 4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-oheimb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "von-oheimb.de", "toknum": 5803154663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6 Flieht, rettet eure Seelen und werdet wie ein kahler Strauch in der W\u00fcste! 7 Denn weil du dich auf deine Werke und auf deine Sch\u00e4tze verlassen hast, sollst auch du eingenommen werden, und Kemosch [1] der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seiner Theocratie und seinem Rabbiner-Aristocratismus, wodurch der verderblichste Staat im Staate gebildet wird, nie ein guter B\u00fcrger des von ihm bewohnten christlichen Staates sein kann; da\u00df die Glaubenslehre des Juden der christlichen Religion feindselig gegen\u00fcber steht; da\u00df es eine Blasphemie seyn w\u00fcrde, die christliche Moral mit den sittlichen Vorschriften des Talmud zusammenzustellen ... Was dagegen vorgebracht wird, beruht auf leerer Declamation von Toleranz und Humanit\u00e4t ... Nicht der Mensch, der sich zu einem besonderen Glauben bekennt, sondern die b\u00fcrgerliche Sch\u00e4dlichkeit dieses Glaubens, nicht der Jude, sondern das Judentum ist"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 8980187878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die religi\u00f6se Begr\u00fcndung, die Hach seiner Ablehnung der Judenemanzipation gibt, ist ebenfalls aufschlu\u00dfreich, weil Christentum hier als Synonym f\u00fcr deutsches B\u00fcrgertum erscheint: \"Es ist historisch und dogmatisch erwiesen, da\u00df im Judenthum \u00fcberhaupt ein starkes Hinderni\u00df des Wohlseyns christlicher Staaten liegt; da\u00df insbesondere ein \u00e4chter Jude mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00e4gyptischen Weltreichs werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 3448462938, "Left": [{"class": "", "str": "So ist schon in vorgeschichtlicher Zeit der in Ombos verehrte Set zum Schutz herrn von Ober\u00e4gypten, Horus von B\u00e9htet (in Unter\u00e4gypten) zum Patron des Deltareichs geworden, und in geschichtlicher Zeit sehen wir den Meyers Ammon (s. d.) allm\u00e4hlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (zdf.de) sei, womit er ganz nebenbei, das altlinke \"Wir sind gegen alle Nationen und somit auch gegen Israel\" um eine neue Facette erweitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["left-action.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalgott"}], "ref": "left-action.de", "toknum": 6859806600, "Left": [{"class": "", "str": "Susan Sontag ist damit angekommen in der Mitte jenes Deutschlands, welches die antiameri-kanische und antisemitische Ideologie bereits als Alltagsfloskel auf den Lippen tr\u00e4gt, so wie Friedrich Schorlemmer, der - auch auf der Buchmesse anwesend - \u00fcber einen Film redet und diesen als \"zwar amerikanisch, aber trotzdem gut\" bezeichnet und mit Verweis auf den Wunsch \"God bless America\" schwadroniert, dass Gott \"weder ein deutscher, noch ein israe-lischer, noch ein amerikanischer\", sondern gar kein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker (siehe: www.pfarrerverband.de/pfarrerblatt/index.php?a=show&id=3030 ) innerhalb der ersten Tage nach Erscheinen bereits mehr als 30 Zuschriften erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibubek-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "bibubek-baden.de", "toknum": 12134530760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kritische Leserbriefe sprechen von antisemitistischer Verdrehung der Wahrheit Das Pfarrerblatt ( www.pfarrerverband.de/pfarrerblatt/index.php ) hat nach Angaben seines Schriftleiters, Pfarrer Dr. Peter Haigis (Kernen bei Stuttgart), auf diesen Beitrag mit dem Titel Der Israel-Pal\u00e4stina-Konflikt und die Befreiung der Theologie - Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Christen in Christus. a) Moral b) Liebe c) Religion - Ich Christus - Reich Gottes - Gestalt desselben unter diesen Umst\u00e4nden - Wunder . Hegel: Fr\u00fche Schriften, (S.302) , suhrkamp taschenbuch wissenschaft stw 601"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6ttern"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 2230512797, "Left": [{"class": "", "str": "Im Johannes [Evangelium ist er] mehr er selbst, mehr religi\u00f6sen Inhalts, seine Beziehung auf Gott und seine Gemeine, seine Einheit mit dem Vater, und wie seine Anh\u00e4nger mit ihm unter sich eins sein sollen - Er der Mittelpunkt und das Oberhaupt; wie bei der lebendigsten Vereinigung mehrerer Menschen immer noch eine Trennung stattfindet, so auch in dieser Vereinigung \u2013 dies das Gesetz der Menschheit; im Ideal das v\u00f6llig vereinigt, was noch getrennt ist, die Griechen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum alleinigen h\u00f6chsten Gott Himmels und der Erden aufgeschwungen hat, wo er die Herrschaft \u00fcber alle V\u00f6lker beansprucht, den Bekehrten Gnade verspricht, die Widerspenstigen erbarmungslos niederschmettert, getreu dem antiken parcere subjectis ac. debellare superbos [Die Unterworfenen schonen und die \u00dcberm\u00fctigen besiegen]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 2172176319, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Spur einer Dreieinigkeit \u2013 dagegen der alte einige und unteilbare Jehovah des sp\u00e4teren Judentums, wo er sich vom j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine \"Monotheisten\". ___ FN2) Die \"Suchenden\", die sich auch die \"Wartenden (der wahren Kirche) nannten, waren doch wohl eine Nebensekte der Independenten; sie glaubten sehr wenig, doch selbst der fromme Cromwell spielt einmal, in einem Briefe, mit der Vorstellung, er sei auch nur ein seeker\". ___"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 15634832888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fu\u00dfnoten Mauthner: FN1) Das Wort ist nicht so eindeutig, wie wir in den niederen und h\u00f6heren Schulen lernen m\u00fcssen; sicherlich waren die alten Israeliten mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" er wurde, existieren nicht lange, Israel geht 722/721 v. Chr. durch einen Angriff der Assyrer zugrunde, kaum hundertvierzig Jahre sp\u00e4ter unterliegt Juda den Babyloniern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterwippersberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalgott"}], "ref": "walterwippersberg.at", "toknum": 15425815411, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist als ein unmittelbar in die Geschichte seines Volkes hinein wirkender Gott konzipiert, doch kann er die in ihn gesetzten Erwartungen nie erf\u00fcllen: Die zwei hebr\u00e4ischen Staaten, deren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrten, ihrem Jehova oder Jahve, die Babylonier ihrem Baal, die \u00c4gypter ihrem Sonnengott Ra-Ammon, die Griechen ihrem Zeus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14822273464, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6chstens da\u00df man sie dann einer obersten Gottheit unterordnete, wie die Inder ihrem Brahma, die Israeliten, die schon besonders fr\u00fch einen einzigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Landes gilt, im Gegensatz zu dem Gotte Seth, dem Ober\u00e4gypten zusteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "alien.de", "toknum": 17808472913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die eigentliche Heimat des Horus wird im Delta gelegen haben; das m\u00f6chte man schon daraus schlie\u00dfen, da\u00df er gleichsam als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahveh (1) in den einzig wahren Gott, Sch\u00f6pfer Himmels und der Erden, und bei der Annahme der dem Judentum urspr\u00fcnglich fremden Unsterblichkeit der Seele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 16061084038, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso war das in der Mischung und dem Umgang mit Fremden und Halbjuden rationalistisch-vulgarisierte Judentum angekommen bei der Vernachl\u00e4ssigung der Gesetzeszeremonien, bei der Verwandlung des ehemaligen ausschlie\u00dflich j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels zu verg\u00f6tzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symbolon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "symbolon.de", "toknum": 19512857434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obgleich prim\u00e4r zum Fremdkritiker bestimmt, oder vielleicht gerade deshalb, erscheint Israel selbst nicht so sehr von der Gefahr bedroht, den fremden heidnischen G\u00f6ttern zu verfallen als vielmehr von der anderen, den Gott, der sich ihm geoffenbart hat, als den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, spricht sich am deutlichsten darin aus, da\u00df man ganz gew\u00f6hnlich das Wort Gott mit dem Zeichen des Sperbers ( xxx97 ) schreibt und denselben als Determinativ hinter jeden Gottesnamen setzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 16224435852, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sehr er der eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, glaubten alles, was Moses ihnen vormachte, und taten wie Schafe alles, was er verlangte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-stammtisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "deutscher-stammtisch.de", "toknum": 1430103678, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erkannten dem\u00fctig die ungeheure Macht ihres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\" von Jochen Vollmer im Deutschen Pfarrerblatt 8/2011 waren \"Grund\" f\u00fcr den Vorstand des Verbandes evangelischer Pfarrerinnen und Pfarrer, eine Sondersitzung einzuberufen und nach der ersten Stellungnahme vom 24. August 2011, reformiert-info berichtete , am 1. September eine zweite zu verabschieden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 1730182934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"teils heftigen Kontroversen\" um den israel-feindlichen Artikel \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, und scheinet keine rechte Begriffe von der Algegen wa rt und Alwissenheit Gottes zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "uni-wuerzburg.de", "toknum": 2016623059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "sahe den Sch\u00f6pfer als einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durften sie sich nicht erheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 2099863300, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen letztem wurde aber darum keineswegs die Gottheit abgesprochen; sie wurde gleichfalls anerkannt, nur \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hebr\u00e4er, aber er ging noch einen Schritt weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 2099863324, "Left": [{"class": "", "str": "Er machte den Demiurgos in den Mysterien zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Welt- und Menschheitsgotte zusammenflo\u00df und bald zusammenwuchs, den die griechische Philosophie aus der olympischen G\u00f6ttermenge ihrer Volksreligion heraus entwickelt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3378700798, "Left": [{"class": "", "str": "In Alexandria war es, wo der j\u00fcdische Stamm- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 3863608216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Beitrag, der unter dem Titel \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 5428114969, "Left": [{"class": "", "str": "Dann exklusiver"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war A\u0161\u0161ur, was auch der Name einer ihrer Hauptst\u00e4dte war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 5547081860, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 6038137857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seiner Erwiderung auf Dr. Jochen Vollmers Beitrag mit dem Titel \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\" lautet die \u00dcberschrift eines Beitrags, der in der Augustausgabe des \"Deutschen Pfarrerblatt\" erschienen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compass-infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "compass-infodienst.de", "toknum": 6191056472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der f\u00fcr das Volk Israel gegen die G\u00f6tter andere V\u00f6lker k\u00e4mpft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belwue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "belwue.de", "toknum": 6231992540, "Left": [{"class": "", "str": "In den alten Texten findet sich das Verst\u00e4ndnis vom \"Gott Abrahams\" als Stammesgott, der sich um die Sippe k\u00fcmmert - so wie sich andere G\u00f6tter um andere Sippen k\u00fcmmern - oder zur Zeit Davids als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum alleinigen erkl\u00e4rten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marpa.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "marpa.ch", "toknum": 6432554591, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei sind die Juden bekanntlich nicht die Einzigen, die ihren privaten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereinnahmt werden, auch nicht von einer Konfession und auch nicht von einer Religion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emk-rothenbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "emk-rothenbergen.de", "toknum": 6569440601, "Left": [{"class": "", "str": "Er kann nicht als Regional- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch Weltgott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aegypten-geschichte-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "aegypten-geschichte-kultur.de", "toknum": 6902227855, "Left": [{"class": "", "str": "Aton ist weder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auftreten {15} , realisieren sie angeborene Feindschaft - das ist gegen Marquards Polymythie einzuwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6ttern"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 6933216963, "Left": [{"class": "", "str": "Weil die polytheistische Stammesreligionen als Volks- bzw. Nationalreligionen mit entsprechenden \"Volks- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\" in dem \"Pfarrerblatt\" erschienene Beitrag pl\u00e4diere f\u00fcr eine Absage an die Solidarit\u00e4t mit Israel, bezweifele die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der Gr\u00fcndung Israels und erhebe den Vorwurf, Israel habe vor der Staatsgr\u00fcndung pal\u00e4stinensisches Land geraubt, kritisiert der DKR."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 6933961140, "Left": [{"class": "", "str": "Der unter dem Titel \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels wird der Sch\u00f6pfer des Himmels und der Erde, dessen Exklusivit\u00e4t man jetzt in der Begegnung mit anderen Religionen ganz besonders heraus stellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 6950489451, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schufen und von dem Begriff Jehovah die Vorstellung des Messias trennten / Die hierdurch erzeugten Irrt\u00fcmer / Die Ursachen der Verwirrung in Glaubensfragen ist die Vermischung wahrer Offenbarung mit den L\u00fcgen, Tr\u00e4umereien und T\u00e4uschungen von Gauglern [Gauklern] / Die offizielle Staatsreligion als Hemmschuh und Hindernis wahrer religi\u00f6ser Entwicklung / Die Menschwerdung des Logos und seine Mission / Warum der Logos als einfacher Mensch ohne Majest\u00e4t und Pomp unter den Menschen weilte / Die g\u00f6ttlichen Kr\u00e4fte des Logos \u2013 erreichbar den Menschen / Der Logos die Sonne der Geisterwelt; deren Licht \u2013 die g\u00f6ttliche Wahrheit; und"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jung-stilling-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "jung-stilling-forschung.de", "toknum": 6961119347, "Left": [{"class": "", "str": "zu stillen \u2013 ein Aspekt der Gottheit, als Emanation in die Menschheit / Personifikation dieses Aspektes als Logos / Zoroaster, der Reformator der parsischen Religion gibt der Offenbarung Gottes im Sohne untern den Propheten aller alten V\u00f6lker am besten Ausdruck / Ormuzd, der Gott des Lichts, dessen Symbol die Sonne ist, ist dasselbe was die Griechen \"Logos\" oder \"das Wort Gottes\" nannten, welche Bezeichnung in die Bibel Aufnahme fand und damit Gemeingut der Christenheit wurde / Wie die Juden den Begriff des Namens Jehovah versinnlichten, unter Jehovah sich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 7196875493, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der unpers\u00f6nlichen Macht Rita (Wahrheit) wurden die G\u00f6tter Varuna (Eidgott) und Mitra (Vertragsgott) verehrt, daneben gab es nat\u00fcrlich als Gottheiten aufgefa\u00dfte Naturkr\u00e4fte: Ushas (Morgenr\u00f6te), Agni (Feuer ), Surya (Sonne) und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c4gyptens geworden; der K\u00f6nig nannte sich selbst Horus oder \"Sohn des R\u00e9\" . Der sp\u00e4tere \u00e4gypt . Mythus unterscheidet verschiedene Horusg\u00f6tter: Harpokrates , den jungen Horus (s. Fig. 2), den Sohn der Isis und des Osiris;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 8205448104, "Left": [{"class": "", "str": "Als Herrscher \u00fcber die Erde ist Horus das Vorbild der Pharaonen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timeforhistory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "timeforhistory.de", "toknum": 8843844798, "Left": [{"class": "", "str": "Teilweise gilt sie auch als Quellen- oder Heilg\u00f6ttin Dirona (auch Sirona) G\u00f6ttin der Sterne Dis Pater (kelt.) Stammvater der Gallier,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsa-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "dsa-online.ch", "toknum": 9113867811, "Left": [{"class": "", "str": "Grund hierf\u00fcr war die Nennung Swafnir s als untergeordneter Halbgott; f\u00fcr die Thorwaler ist Swafnir jedoch ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " irgendeines geringen heidnischen Volkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 9671190799, "Left": [{"class": "", "str": "Er war ihnen .nicht mehr als irgendein unbedeutender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hebr\u00e4er gemacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringen-universal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "thueringen-universal.de", "toknum": 9786286889, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Idee des Monotheismus, des Glaubens an den einen Gott, habe er von dort mitgenommen, wobei er freilich zum Verr\u00e4ter der Mysterien wurde: Er habe den Demiurgos, deren philosophischen Gott, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Moabs, des \u00f6stlichen Nachbarvolkes Israels, den Eroberungs- und Vergeltungskrieg gegen Israel und bekommt die gesamte Bev\u00f6lkerung des israelitischen Fleckens Nebo als Opfer dargebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 9927155307, "Left": [{"class": "", "str": "In dem einzigartigen Dokument befiehlt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ammoniter war Moloch (Milkam) - ein Greul in Israel (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-bekennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "glauben-und-bekennen.de", "toknum": 10358759741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gegeneinander in den Kampf der Kulturen geschickt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 10783937570, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Welt, die l\u00e4ngst wei\u00df, dass alles einer einheitlichen nat\u00fcrlichen Weisheit/Gesetzlichkeit entspringt, bastelt sich weiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Faune."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariecurie-d.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "mariecurie-d.de", "toknum": 11210229945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber ihren Ursprung gibt es eine sch\u00f6ne religi\u00f6se Vorstellung: Die Bewohner von Latium, also die Latiner, verehrten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern Gott erkannten; da sie ihn als solchen in ihren wieder hervorgesuchten heiligen Schriften um so eher finden und andern zeigen konnten, als er wirklich darinn war; da sie vor allen sinnlichen Vorstellungen desselben einen eben so grossen Abscheu bezeugten, oder doch in diesen Schriften zu haben angewiesen wurden, als die Perser nur immer hatten: was Wunder, dass sie vor den Augen des Cyrus mit einem Gottesdienste Gnade fanden, den er zwar noch weit unter dem reinen Sabeismus, aber doch auch weit \u00fcber die groben Abg\u00f6ttereyen zu seyn erkannte,"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 11505856659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da die Juden nunmehr, auf Veranlassung der reinern Persischen Lehre, in ihrem Jehova nicht blos den gr\u00f6ssten aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl untreu werden, aber nie Gott, so bald man ihn einmal erkannt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 11505856823, "Left": [{"class": "", "str": "Denn man kann einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Azteken, neben dem es freilich noch zahlreiche andere Gottheiten gab, hie\u00df Huitzilopochtli (= s\u00fcdlicher Kolibri)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reliprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "reliprojekt.de", "toknum": 11567181121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Assyriens wurde Assur verehrt, als eine der vornehmsten G\u00f6ttinnen oder die G\u00f6ttin schlechthin Ischtar, deren Name im hebr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 11606376996, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchschlug und sich sein Volk als freier Gott erw\u00e4hlte und von diesem als freiem Volk erw\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 11803971777, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnlich argumentiert auch Eckart Otto, der m.E. \u00fcberzeugend nachweisen kann, \"... da\u00df die alttestamentliche Bundestheologie mit neuassyrischer Geburtshilfe entstand und dennoch ein Akt der Abwehr dieses Geburtshelfers im Namen Jhwhs war, im Namen des autonomen Gottes, der alle Funktionalisierungen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiatur-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "audiatur-online.ch", "toknum": 12312978788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der letzten \u2013 auch Online zur Verf\u00fcgung stehenden \u2013 Ausgabe des Deutschen Pfarrerblatts hat Pfarrer Vollmer einen Grundsatzartikel ver\u00f6ffentlichen d\u00fcrfen: \"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kundgeben, indem er sein Volk nie verl\u00e4sst und es aus der Not rettet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 12450617977, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem konnte sich nur durch diesen Akt der Restauration die Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch als Weltgott, und zwar dadurch, dass er mit der Wegf\u00fchrung seines Volkes aus dem Exil anscheinend seine Macht auch \u00fcber andere V\u00f6lker \u00e4u\u00dferte 20)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 12450617998, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig aber offenbarte sich dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Babylon, der Unsterbliche,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "gottwissen.de", "toknum": 12486478319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "babylonisch/chtonisch/sumerischer Hoch-, Fruchtbarkeits- und Sonnengott, der Helle, Sohn der Berge, Stadt-, Reichs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen werden \u2013 territorial einem bestimmten Volk zugeordnet \u2013, will Naaman Erde aus diesem Land mitnehmen \u2013 als Zeichen seiner Verbundenheit, seiner Dankbarkeit gegen\u00fcber dem Gott Israels, dem einzigen wahren Gott."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuntiatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "nuntiatur.de", "toknum": 12547978750, "Left": [{"class": "", "str": "Da aber in jener Zeit G\u00f6tter als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch ernstlichen Widerstand besorgt h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegen-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgottes"}], "ref": "ruegen-web.de", "toknum": 13020157201, "Left": [{"class": "", "str": "Auch kannte er die r\u00fcgenschen Verh\u00e4ltnisse zu genau, als das er nach dem Fall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Heimat seiner ph\u00f6nizischen Gemahlin, ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "heimatgemeinde.de", "toknum": 14129342437, "Left": [{"class": "", "str": "Ahab, der K\u00f6nig des Nordreichs Israel, will den Herrn durch Baal, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rimm\u00f3n opfern - aber f\u00fcr mich gibt es nur noch den, den die Israeliten HERR nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainerhauke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "rainerhauke.de", "toknum": 15505035751, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich mu\u00df man dann auch Kompromisse schlie\u00dfen: Mit meinem K\u00f6nig zusammen mu\u00df ich dienstlich unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker von Jochen Vollmer im Deutschen Pfarrerblatt 8/2011 hat in der Leserschaft und dar\u00fcber hinaus teils heftige Kontroversen ausgel\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "medio.de", "toknum": 15737199227, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ver\u00f6ffentlichung des Artikels Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" weckt in einem Land, das von einem \u00fcbersteigerten Nationalismus in die Katastrophe gest\u00fcrzt wurde, unangenehme Assoziationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalgott"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 15891429062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bezeichnung Jahwes als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten andre Nationalg\u00f6tter, bei anderen V\u00f6lkern, neben sich dulden, und das war die allgemeine Regel im Altertum: aber nicht \u00fcber sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 16061085301, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israel zum Gott aller V\u00f6lker geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 16447745658, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wurde aber auch ein \u00dcbergang von einem \u00e4lteren zu einem neueren Monotheismus aufgedeckt, denn der Gott in Jes 44 ist vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irwish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "irwish.de", "toknum": 16685684535, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Volk freut sich \u00fcber seine Siege und dankt daf\u00fcr seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schenken und sich von ihm mit der Ausrottung der bisherigen Einwohner beauftragen l\u00e4sst (vgl. Oeri 2009, 193-194)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 16782550060, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Religion des Christentums geh\u00f6rt f\u00fcr Burckhardt etwa das \u00e4thiopische Volk zu den \"ganz verkommenen oder geistig unf\u00e4higen V\u00f6lkern\" (Oeri 2009, 180), wobei auch die Juden ein naives Volk sind, das sich ein fremdes Land von seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe zum Herrn der Welt und aller V\u00f6lker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auslandsgemeinden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "auslandsgemeinden.de", "toknum": 16817552818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vgl. z.B. im August 2011 die Angriffe von Vollmer auf den rheinischen Synodalbeschluss: JOCHEN VOLLMER, Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " R\u00e9 und Horus , sondern deren Widersacher Set oder Sutech (s. Typhon), unter dem wohl der semit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nationalg\u00f6tter"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16926690352, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Dtn 32,8f . durch die alleinige Souver\u00e4nit\u00e4t des einen Gottes Israels ersetzt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalg\u00f6ttern"}], "ref": "bibelwissenschaft.de", "toknum": 17375279095, "Left": [{"class": "", "str": "Hier zeigt sich, dass die Vorstellung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00e4gyptisch-griechischen Ptolem\u00e4er-Reiches eingef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-altaegypten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalgott"}], "ref": "mein-altaegypten.de", "toknum": 19806552955, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Ptolem\u00e4us I. wurde Serapis als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Nationalgott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Nationalgott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19162150402": 0.6504629629629629, "8205404843": 0.023823529411764705, "883716101": 0.8, "883714057": 0.5, "426412559": 0.745, "4698494486": 0.5945, "17627630511": 0.6980000000000001, "15891430405": 0.71375, "10114875426": 0.8, "5901308964": 0.6714285714285714, "3629071397": 0.8088235294117648, "5400333745": 0.7035714285714286, "15638282794": 0.6833333333333332, "18872235055": 0.5, "12097802288": 0.5, "5676928591": 0.5362903225806451, "16458870866": 0.5, "3448462938": 0.0, "6713409116": 0.6655092592592592, "9927153245": 0.7526315789473683, "16802623073": 0.5010897435897436, "7158725226": 0.21710526315789472, "10357077103": 0.828125, "883715432": 0.7275, "7991505854": 0.71, "16061085304": 0.6253571428571427, "17666607741": 0.785, "1653906049": 0.12384615384615376, "15346907272": 0.6357142857142857, "7409609356": 0.6833333333333332, "18905350287": 0.5, "17276151958": 0.6035, "9201348759": 0.5319256756756756, "15935539396": 0.530483870967742, "2230512797": 0.0, "16061085355": 0.7578571428571429, "9920614062": 0.6625, "585249976": 0.7125, "14625686212": 0.5, "12134530760": 0.0, "3651954377": 0.6940217391304347, "10067832018": 0.7460526315789473, "7362280664": 0.605324074074074, "8980187878": 0.0, "5803154663": 0.0, "9927152893": 0.5121621621621621, "17375278335": 0.5275, "8829419777": 0.6023076923076922, "14417394948": 0.6655092592592592, "17375279372": 0.5, "2610388778": 0.7368421052631579, "17922222894": 0.8923076923076922, "2099863343": 0.5986363636363636, "2271803701": 0.5417241379310345, "13246127927": 0.5, "2766405438": 0.6539473684210526, "10067832132": 0.5, "6933217096": 0.76, "16224435852": 0.0, "1299852106": 0.815, "13265749986": 0.6330434782608695, "7362280782": 0.7264705882352942, "17808472913": 0.0, "18701765463": 0.84375, "3134957913": 0.785, "19512857434": 0.0, "5209973608": 0.8076923076923077, "18693679469": 0.5662037037037037, "16224436081": 0.5222727272727272, "15425815411": 0.0, "15181426548": 0.82, "16061084038": 0.0, "6859806600": 0.0, "5014731657": 0.5, "13719850893": 0.740625, "15891429263": 0.7793452380952383, "15775674781": 0.5, "908688286": 0.5471428571428572, "9707742636": 0.665, "9927155613": 0.6349999999999999, "9554990001": 0.5, "8011370421": 0.5463235294117648, "14822273464": 0.0, "15891428798": 0.78125, "2172176319": 0.0, "68891589": 0.7291666666666667, "9622623690": 0.828125, "2685503962": 0.5, "18872234974": 0.5, "908688354": 0.5, "9554989541": 0.0, "13336213478": 0.7499999999999999, "4569626601": 0.6847826086956522, "4715162604": 0.5881854838709677, "5625310703": 0.6299999999999999, "17666607604": 0.5, "12405592567": 0.698529411764706, "15634832888": 0.0, "2099863545": 0.7331818181818182, "15638282750": 0.6776315789473684}, "Desc": [{"nicearg": "Nationalgott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Nationalgott%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Nationalgott\"]", "op": "Query", "size": 152}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Nationalgott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 152}], "concsize": 152, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 152}