{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu werfen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 13516241430, "Left": [{"class": "", "str": "Wer hat damit angefangen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verfilmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 8999504424, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe nie verstanden warum das ZDF so einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" teile ich nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provinnsbruck.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "provinnsbruck.at", "toknum": 687211584, "Left": [{"class": "", "str": "Deine Emp\u00f6rung \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschimpft worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 1076435980, "Left": [{"class": "", "str": "So sei er in E-Mails mit den Worten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufweist, ist das ok, oder?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tattoo-bewertung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "tattoo-bewertung.de", "toknum": 12167922740, "Left": [{"class": "", "str": "Und da das Tattoo keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Leben gerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blog.at", "toknum": 889089386, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem wurde auch die Website Weg mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gek\u00fcmmert habe und mich auch in Zukunft nicht k\u00fcmmern werde!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 15281605224, "Left": [{"class": "", "str": "Ich lebe noch, weil ich mich um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " braucht nun wirklich kein Mensch!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-pueschel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "hans-pueschel.de", "toknum": 3563615661, "Left": [{"class": "", "str": "Aber modern umlackierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch als Charakterschwein beleidigen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 16278552598, "Left": [{"class": "", "str": "Denn K\u00f6hler musste sich weder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollen wir nicht, auch keinen antimuslimischen Rassismus und ich pers\u00f6nlich bin auch gegen Nationalstaaten und ihre Grenzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ein-schuh-fuer-schaeuble.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "ein-schuh-fuer-schaeuble.de", "toknum": 9269852969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 9970060358, "Left": [{"class": "", "str": "Anderen Usern ist das Video \"Peinlich\" oder sie halten es f\u00fcr \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei mir in der Region unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["row-people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "row-people.de", "toknum": 6103024207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und dann merkst du irgendwann, hey, da ist ja ganz sch\u00f6n viel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blocken wir nichts,\" erkl\u00e4rt er das Grundprinzip seiner Seite."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politik-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "politik-digital.de", "toknum": 10215819322, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommst, werde ich den Dreck zur\u00fcckwerfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 2640673446, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wenn Du mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 15234751252, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist \u00fcbrigens der gleiche Schramma, der seine politischen Widersacher ganz zivilisiert als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und braunen Exkrement das Grundgesetz nicht allzu f\u00f6rmlich auszulegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-pro-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "christen-pro-koeln.de", "toknum": 35925391, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD-Fraktion forderte, gegen\u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 16278552477, "Left": [{"class": "", "str": "Schramma hat 2008 die Teilnehmer des geplanten Antiislamisierungskongresses von der Kanzel herab als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht, ist keine Behauptung zu absurd, keine L\u00fcge zu dreist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidrecks"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 12620072051, "Left": [{"class": "", "str": "Wenns um die Verbreitung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " solle, fragt er zur\u00fcck: \"Was dagegen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "politopia.de", "toknum": 5666137150, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage, was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gj-nds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "gj-nds.de", "toknum": 14340467337, "Left": [{"class": "", "str": "Musik muss f\u00fcr Lebensfreude, Vielfalt und Toleranz stehen, nicht f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fernhaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onetwomax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "onetwomax.de", "toknum": 14869463228, "Left": [{"class": "", "str": "Lobenswert auch, das Ihr euch von diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaufenden Mitarbeiter sind nur die Spitze des Eisberges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 13911326595, "Left": [{"class": "", "str": "Pr\u00e4sident Graf und seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der rund um die Nibelungen-Sagen, diesen Legendenkreis entstanden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mikelbower.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "mikelbower.de", "toknum": 5056016259, "Left": [{"class": "", "str": "Jenseits von Wagner und dem ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etc. verantwortlich machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["queer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "queer.de", "toknum": 18519043978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man kann jedoch z.B. einen Staat nicht uneingeschr\u00e4nkt f\u00fcr einige durchgeknallte Rechtspopulisten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier, kannst Dich also entsorgen und im G\u00fcllebecken tauchen gehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 16658890890, "Left": [{"class": "", "str": "Naziwilli, niemand liest Deinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 2565127668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier der Wortlaut der am 20.01.2009 beschlossenen Resolution Resolution: Finger weg vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat verschwinden lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastian-striegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "sebastian-striegel.de", "toknum": 19694903911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich danke deshalb der Deutschen Bahn AG, dass sie auf meine Anfrage hin t\u00e4tig geworden ist und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angep\u00f6belt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harztheater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "harztheater.de", "toknum": 580075233, "Left": [{"class": "", "str": "Als Mitglied der Oberhausener Homosexuellenszene, werden wir schon fast regelm\u00e4\u00dfig von dem elenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich im Herzen von K\u00f6ln versammeln wolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-pro-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "mittelstand-pro-nrw.de", "toknum": 16108042997, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6lner SPD-Vorsitzende Jochen Ott sprach gar von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nicht mehr strafbar ist, was soll dann \u00fcberhaupt noch strafbar sein?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-pro-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "mittelstand-pro-nrw.de", "toknum": 14389246438, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn selbst die Diffamierung der Teilnehmer einer pro-K\u00f6ln-Veranstaltung als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird aus Moers eingeschleppt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "jurga.de", "toknum": 651270602, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Du versuchst die Welt auf den Kopf zu stellen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 12121244962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo Du \"Kackbrauner Geselle\" und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aussprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5517845102, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders letzteres ist immer wieder ergreifend, wenn man sieht das dort Menschen Angst um ihr Leben haben m\u00fcssen wenn sie sich offen gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verleugnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "newsnetz-blog.ch", "toknum": 8011845294, "Left": [{"class": "", "str": "Im Entferntesten vielleicht etwa, wenn man sagt, die swastika gef\u00e4llt mir aber als Symbol, und dabei den ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort auftaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haltungsturnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "haltungsturnen.de", "toknum": 3574560111, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte Google News ein publizistisches Angebot sein, haben diejenigen Recht, die es skandal\u00f6s finden, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so derma\u00dfen ausgebreitet, dass sogar schon NPD-Kader in Krippen, Schulen und anderen Begegnungsst\u00e4tten herangez\u00fcchtet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7724430473, "Left": [{"class": "", "str": "Dort hat sich dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Schublade holen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschekonservative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "deutschekonservative.de", "toknum": 18486370183, "Left": [{"class": "", "str": "Die einen trauern dem nach, was gewesen ist, und die anderen k\u00f6nnen nicht loslassen und m\u00fcssen immer und immer wieder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehortet wird, oder in den Hinterstuben einschl\u00e4giger Studentenverbindungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 13332842440, "Left": [{"class": "", "str": "Ob in Osttiroler H\u00fctten, wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sondern auch gegen Militarismus und Krieg machen Euch zu einer besonders nahe stehenden B\u00fcndnisorganisation f\u00fcr die DFG-VK."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 18839260722, "Left": [{"class": "", "str": "Eure Aktivit\u00e4ten nicht nur gegen jeglichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der Donaustadt eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 8040190200, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr diese Forderung, hat sich bereits vor knapp 3 Jahren auch eine \u00fcberparteiliche Plattform\"Weg mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Umweltbewegung verbreiten zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiatomberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "antiatomberlin.de", "toknum": 6940490025, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Blut-und Boden \u00d6kos wollen aber f\u00fcr die Umweltbewegung nicht als Nazis erkennbar sein, um weiterhin ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekotest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "oekotest.de", "toknum": 9934649797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist GENAU das, was DU SELBER bei Tieren und Pflanzen schon (!) als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sch\u00f6neweide bindet zudem Kr\u00e4fte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sicherheitskonferenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "sicherheitskonferenz.de", "toknum": 11241734598, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es in Kreuzberg unter der scheinbar ruhigen Oberfl\u00e4che brodelt, l\u00e4sst sich kaum einsch\u00e4tzen und die leider n\u00f6tige Konzentration auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem III. Reich zu vergleichen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 8016354842, "Left": [{"class": "", "str": "Als dort die Knallroten am Ruder waren, ist da Proletenpack hochgekommen, da\u00df nur mit dem unkultivierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der in der Toilette heruntergesp\u00fclt geh\u00f6re, wie sich K\u00f6lns Oberb\u00fcrgermeister Fritz Schramma (CDU) auszudr\u00fccken beliebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jf-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "jf-archiv.de", "toknum": 14334170171, "Left": [{"class": "", "str": "Oder \"brauner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder k\u00f6nnte der Shitstorm irgendwas beim Kaufverhalten der breiten Masse, die dadurch darauf aufmerksam wird, bewirken?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lawblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "lawblog.de", "toknum": 10712914007, "Left": [{"class": "", "str": "Hat jetzt nur eine \"winzige Minderheit\" was gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in D oder anderswo nochmal passiert gibt es Wichtigeres zu tun als aus mangelnder Allgemeinbildung gegen Nazis gerichtete Satire mi\u00dfzuverstehen und hier und anderswo rumzukrakeelen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-niggemeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "stefan-niggemeier.de", "toknum": 11543608443, "Left": [{"class": "", "str": "Um zu verhindern da\u00df dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber den sie entsetzt die Nase r\u00fcmpft, ganz tief mit eben dieser hineingedr\u00fcckt werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietiwag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "dietiwag.at", "toknum": 13727642681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Klage ist eine gute Sache, weil die \u00d6VP da in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und KiPo problemslos runter zu laden, w\u00e4hrend es bei Popul\u00e4rmusik (Charts) extreme Probleme gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 15262673456, "Left": [{"class": "", "str": "So war es ab einer bestimmten Zeit m\u00f6glich kriminelle Inhalte wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["party-arty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "party-arty.de", "toknum": 3557398287, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist doch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus \u00d6sterreich hinauszulegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe-steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kpoe-steiermark.at", "toknum": 14604043917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die KP\u00d6 formuliert 1944 ein \"Programm f\u00fcr die Wiedergeburt \u00d6sterreichs\": \"Die demokratischen Freiheitsrechte des Volkes Wiederherzustellen ... den ganzen politischen moralischen uns ideologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet, gegen\u00fcber denen das Grundgesetz nicht so formal ausgelegt werden d\u00fcrfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "cdu-politik.de", "toknum": 15124917277, "Left": [{"class": "", "str": "Laut Beisicht habe SPD-Chef Ott in der Ratssitzung am 24. Juni die Teilnehmer des Kongresses als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet und den sofortigen R\u00fccktritt der zwei Betroffenen fordert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 18538266635, "Left": [{"class": "", "str": "Belegt wird dies durch Unterlagen des gr\u00fcnen Sozialsprechers Karl \u00d6llinger, welcher die in diesem Shop angebotenen Artikel zu Recht als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch noch mit Steuermitteln sch\u00fctzt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "wanhoff.de", "toknum": 14637805207, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin echt sprachlos, sicher leben wir in einem Rechtsstaat mit dem Privileg der Meinungsfreiheit, doch darf das wirklich so weit gehen, dass man diesen beschissenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so bezeichnet die fr\u00fchere Heilp\u00e4dagogin rechte Parolen und Schmierereien gegen Ausl\u00e4nder, wegzur\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzendorfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "schulzendorfer.de", "toknum": 11102088186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 1986 ist Irmela Mensah -Schramm unentwegt in Berlin unterwegs, um \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["11freunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "11freunde.de", "toknum": 17947532353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kroschewski: Ich habe einige Stunden damit verbracht, im Volksparkstadion Aufkleber der \"Hamburger Liste f\u00fcr Ausl\u00e4nderstopp\" und NPD-Sticker abzukratzen, weil ich keinen Bock auf diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses sch\u00f6ne, aber strunzdumme Bundesland verpestet, ist ein guter Grund, seinen Urlaub dort solange nicht mehr zu verbringen, solange da die braune Schei\u00dfe \u00fcber Str\u00e4nde und Ortschaften wabert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--behrdle-c1a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "xn--behrdle-c1a.de", "toknum": 14898842297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sektionacht.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "sektionacht.at", "toknum": 13640128836, "Left": [{"class": "", "str": "Ploner, damals parlamentarischer Mitarbeiter des von der FP\u00d6 gestellten dritten Nationalratspr\u00e4sidenten Martin Graf, hatte beim deutschen \"Aufruhr-Versand\" umfangreiche Eink\u00e4ufe get\u00e4tigt, welche von \u00d6llinger als Bestellungen von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu l\u00f6schen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 10364823502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abgesehen von der Zeit, die - unbezahlt - daf\u00fcr aufgewendet werden mu\u00df (und da haben Sie im Hinblick mit Ihrer Bemerkung auf Ehrenamtlichkeit recht) um die Postings gegenzulesen und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichneter Zuchtwahl bei Tieren und Pflanzen und der Art von Selektion bei Menschen (!), die DU haben willst?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekotest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "oekotest.de", "toknum": 9934649828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frage: Was ist der Unterschied zwischen von Dir als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unkommentiert und unwidersprochen verbreitet werden darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 13295060803, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Axel Springer AG, die sich gegen jede Art von Extremismus stark macht, ist es eine Schande, dass auf einem Internetforum, das sie finanziert, derlei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der in der Toilette heruntergesp\u00fclt geh\u00f6re, wie sich K\u00f6lns Oberb\u00fcrgermeister Fritz Schramma (CDU) auszudr\u00fccken beliebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseecho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "presseecho.de", "toknum": 16564271757, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sie sind die Anh\u00e4nger von Pro K\u00f6ln Rechtsextreme Nazis, oder \"brauner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verursachen vermag. .. Wilders ist mindestens so verschlagen wie Er primitiv ist, und er rangiert fern von Dummheit, da selbst das duemmste Mensch weis, dass Scheisse aus dem Arsch und nicht aus dem Mund zu kommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dietmarnaeher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "dietmarnaeher.de", "toknum": 9673768197, "Left": [{"class": "", "str": "Der Volksentscheid der Schweiz zeigt nur allzu bitter, welchen Schaden dieser brachiale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Drohungen und Beleidigungen dem Don das Blog vollk\u00fcbeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogbar.de", "toknum": 13175826967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jenseits der Tatsache, dass der Don sich den ZW hoffentlich nachhaltig vom Hals geschafft hat, ist das Fazit an dieser Stelle: jemand muss nur m\u00f6glichst durchgeknallt darherkommen, wenn er eine Fanbase hat, kann er mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"! - und jetzt...regt sich der Oberspie\u00dfer (J.Carpenter) auf , weil ich mich trau...die heiligen T\u00fcrken und den Islam anzumotzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "anarchie.de", "toknum": 8131369338, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich das erste Mal, in dieses spie\u00dfige Forum \"gebeamt\" wurde...hat mich dieser Oberspie\u00dfer, als \"Spamer\" bezeichnet - weil ich geschrieben hab ...\"Haut weg den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trueten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidrecks"}], "ref": "trueten.de", "toknum": 8491314723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir wissen, dass ein Verbot der Nazipartei noch nicht automatisch den Nazidreck aus den Hirnen bef\u00f6rdert, aber wir wissen auch, dass die Duldung, F\u00f6rderung und Finanzierung der NPD durch Teile des Staatsapparats eben auch die Verbreitung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am Stecken h\u00e4tte und es wohl besser w\u00e4re, mit den W\u00f6lfen zu heulen und diese W\u00f6lfe versuchten sich dann auch noch pers\u00f6nliche Vorteile bei mir zu verschaffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-naumburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "mv-naumburg.de", "toknum": 8501084434, "Left": [{"class": "", "str": "Man machte mich darauf aufmerksam, dass ich doch auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Bestellungen durch zwei seiner Mitarbeiter in der heutigen NR-Sitzung verpasste er mir f\u00fcr die Aussage, die \"FP\u00d6 f\u00f6rdert Rassismus\" einen Ordnungsruf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dielunacek.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "dielunacek.at", "toknum": 1889839198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der dritte Nationalratspr\u00e4sident Martin Graf, strammer Deutschnationaler, h\u00e4lt Kritik anscheinend schwer aus: Nach Van der Bellens Forderung nach seinem R\u00fccktritt wegen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Familie unter den Teppich, der andere erz\u00e4hlt die Geschichte ... Dieser hier stellt sich dem Vorwurf gleich von beiden Seiten, nimmt er die solcherma\u00dfen 'diffamierte' Tante doch gleichzeitig gegen den schlimmsten Vorwurf, den der Mitt\u00e4terschaft in Schutz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galopperforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "galopperforum.de", "toknum": 1671040943, "Left": [{"class": "", "str": "Der eine kehrt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der irgendwelchen dummen Schl\u00e4gern als Vorlage dient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 181337222, "Left": [{"class": "", "str": "Die Onkelz haben sich 1980 gegr\u00fcndet, 1981 gl\u00e4nzten Sie dann mit dem \"ber\u00fchmten\" St\u00fcck \"T\u00fcrken raus\", ein ziemlich widerliches Werk, dessen Text man bei Bedarf googeln kann, ich emfehle es aber eher nicht, dass es sich um Rassismus unterster Schublade handelt ist ziemlich evident. 1983 (also schon drei Jahre nach Gr\u00fcndung) kam dann \"Deutschland den Deutschen\", klingt harmlos, ist aber genau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrbarone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "ruhrbarone.de", "toknum": 3953771826, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "' bezeichnet, ohne da\u00df dies vom Sitzungsleiter, Oberb\u00fcrgermeister Fritz Schramma (CDU), ger\u00fcgt worden w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-pro-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "mittelstand-pro-nrw.de", "toknum": 16108042637, "Left": [{"class": "", "str": "Jochen Ott, der K\u00f6lner SPD-Vorsitzende, hat uns in der letzten Ratssitzung vor der Sommerpause ungeniert als '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-\u00c4u\u00dferung zum Anti-Islamisierungskongre\u00df der B\u00fcrgerbewegung pro K\u00f6ln eingestellt . Ott wird also nicht wegen Beleidigung angeklagt, die Sache ist f\u00fcr ihn erledigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-pro-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "mittelstand-pro-nrw.de", "toknum": 14389246336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I. Markus Beisicht, der Vorsitzende der B\u00fcrgerbewegung pro K\u00f6ln, bekam heute bemerkenswerte Post von der Staatsanwaltschaft: die teilte mit, sie habe das strafrechtliche Ermittlungsverfahren gegen den K\u00f6lner SPD-Vorsitzenden Jochen Ott im Zusammenhang mit dessen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popcornpiraten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "popcornpiraten.de", "toknum": 16055813405, "Left": [{"class": "", "str": "Nazidreck bleibt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war auf einem Transparent zu lesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 2810617769, "Left": [{"class": "", "str": "\"Finger weg vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkauft wird sollte man nicht sein Geld lassen!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kopflustig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kopflustig.de", "toknum": 4915922689, "Left": [{"class": "", "str": "Wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auch im Herbst"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 18120429024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcberparteiliche Aktivit\u00e4ten \"gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und das Umfeld Martin Grafs"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 3422825336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch wat nettes zaubern k\u00f6nnen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenerskins.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "schoenerskins.de", "toknum": 8795480184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "uxxxs: Super, dass Menschen aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Kanalisation ist!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18232010243, "Left": [{"class": "", "str": "Neonazis geh\u00f6ren ins Klo, und man muss mehr als dreimal sp\u00fclen, damit dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszumerzen - [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["off-the-record.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "off-the-record.de", "toknum": 10311514572, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand erwartet, dass facebook schafft, was bisher keine zivile Gesellschaft schaffte -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich schon lange nicht mehr gelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainhack.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "brainhack.de", "toknum": 12976336972, "Left": [{"class": "", "str": "Um mal kurz meiner Meinungsfreiheit freien Lauf zu lassen: So einen Stasi/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nat\u00fcrlich gef\u00e4llt.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rauskuck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "rauskuck.de", "toknum": 18927548026, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Und vom uns\u00e4glichen Broder, dem Sarrazins provokatorischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 2588303747, "Left": [{"class": "", "str": "(N\u00e4here Infos \u2013 siehe http://www.nazidreck-weg.at - Dort kann man/frau \u00fcbrigens nach wie vor die Resolution \"Finger weg vom"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 2565127644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Resolution - Finger weg vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freihaelt, aber ihn dafuer weiter in eine sci-Gruppe leitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanz-gruppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "finanz-gruppen.de", "toknum": 10448013513, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders hervorzuheben ist noch M. A. Specka, der seinen Kluengel in dem gern vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf diese Seite? wisst ihr Vollidioten nicht, dass die TAZ ne linke, antifaschistische Zeitung ist!!!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "taz.de", "toknum": 16950701219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "was zum teufel ist das hier..??? wie kommt dieser ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" keine Tr\u00e4ne hinterheulen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 5003783388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dresden galt als Kunst und Kulturstadt---> alles deutsche \"Nazikunst\", Churchill wu\u00dfte also, der umerzogene Deutsche w\u00fcrde dem einge\u00e4scherten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Umfeld Martin Grafs (Kaktusbereichte vom 22."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 18120428963, "Left": [{"class": "", "str": "Aktivit\u00e4ten einer am Beginn des Jahres entstandenen (von den Gr\u00fcnen und der KP\u00d6 unterst\u00fctzten) \u00fcberparteilichen Plattform gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobby-barfuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "hobby-barfuss.de", "toknum": 8942701398, "Left": [{"class": "", "str": "Damit kann man andere Menschen sogar verletzen (ich denke gerade auch an die martialische Beschuhung und Bestiefelung gerade gewisser Jugendszenen wie Punks/ Autonome, ganz besonders aber an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "cdu-politik.de", "toknum": 18075645671, "Left": [{"class": "", "str": "Er erkl\u00e4rte dar\u00fcber hinaus die eingeladenen hochkar\u00e4tigen ausl\u00e4ndischen G\u00e4ste und Referenten zu in K\u00f6ln \"unerw\u00fcnschten Personen\", SPD-Chef Jochen Ott sprach sogar in menschenverachtender Diktion von den Teilnehmern des Kongresses als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bestellen, ein K\u00e4rtner Landeshauptmann \u00f6ffentlich Witze \u00fcber Menschen anderer Hautfarbe machen und \u00f6sterreichweit bl\u00fcht der Devotionalienhandel* mit J\u00f6rg Haider-Souvernirs \u2013 und wirklich passieren tut nichts au\u00dfer ein paar medialen Aufregern, obwohl eigentlich klar sein m\u00fcsste, dass Demokratie auch impliziert, sie vor jenen zu sch\u00fctzen, die sie in Frage stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreame.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "andreame.at", "toknum": 1118782249, "Left": [{"class": "", "str": "So k\u00f6nnen Mitarbeiter des dritten Nationalratspr\u00e4sidenten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Parkettfaehig zu machen, welches dann, wie im Falle Steinmeier, unverzuegliche Anwendung findet, um dem ehh blutarmen Profi-Versager Franky mit einem schlichten \"Judenrein\" ein stummes, hilfloses Nicken zu entlocken. .... \"Judea and Samaria (West-Bank) cannot be Judenrein,\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2818400494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da gibts zB. 'Deutsch-Unterricht fuers israelische Kabinet um alten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["move-vogtland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "move-vogtland.de", "toknum": 3389763811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrsten gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzulesen um mir \u00fcber die Lage der freien Berichterstattung in der ehemaligen DDR klar zu sein! ) BULLSHIT!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kopflustig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kopflustig.de", "toknum": 4915922667, "Left": [{"class": "", "str": "(wie verdreht ist das denn bitte? wenn ich halb wegs n\u00fcchtern im Kopp bin brauche ich mir nicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder (Zitat) \"Rassistischen Christenwahn angreifen\" in Bezug auf die Sekte Universelles Leben zu \u00e4u\u00dfern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-blatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "gruenes-blatt.de", "toknum": 5200304911, "Left": [{"class": "", "str": "Dem journalistisch aktiven und nun beklagten Mensch ist es zur Zeit verboten, (Zitat) \"Rechter 'UL-Mob'\", (Zitat) \"Weg mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " da oben nicht gef\u00e4llt, wenn Ihr nicht wollt, da\u00df irgendein US-Monopolist alle verf\u00fcgbaren Daten \u00fcber Euch sammelt, jenseits allem, was in Deutschland eigentlich erlaubt ist, wenn Ihr Eure Rechte durchsetzen wollt -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schockwellenreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "schockwellenreiter.de", "toknum": 5424958930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich stimme ja selten mit Don Alphonso \u00fcberein, aber im Fall dieser absolut geschmacklosen Entgleisung von StudiVZ (linkt Euch doch selber, ihr...) mu\u00df ich ihm Recht geben: \"Wenn Euch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"braune So\u00dfe\", \"Exkrement\" um sich, um Pro-K\u00f6ln zu brandmarken, w\u00e4hrend der angegriffene Markus Beisicht voller Emp\u00f6rung kontert, da\u00df er \"solch eine Sprache in Deutschland nicht mehr h\u00f6ren m\u00f6chte\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 4477058985, "Left": [{"class": "", "str": "Diverse Politiker der etablierten Parteien werfen mit Kakerlaken-Ausdr\u00fccken wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" direkt benannt und teilweise angegriffen wird, m\u00f6chte ich mich, als einer der InitatorInnen bzw. als Bereitsteller der Seite zu Wort melden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blog.at", "toknum": 17442447445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da hier die Initative \"Transdanubien gegen SChwarzblau\" sowie unsere Aktion \"Weg mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Hirnen bef\u00f6rdert, aber wir wissen auch, dass die Duldung, F\u00f6rderung und Finanzierung der NPD durch Teile des Staatsapparats eben auch die Verbreitung des Nazidrecks bef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trueten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "trueten.de", "toknum": 8491314694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir wissen, dass ein Verbot der Nazipartei noch nicht automatisch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den man \u00fcberhaupt nur zusammensammeln konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duckhome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "duckhome.de", "toknum": 612797784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bundeswehrheinis verstiegen sich sogar darin von einem Ehrendienst an der Waffe zu reden und ihre Handlanger waren der mieseste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", muss man da ja irgendwie drauf reagieren und handeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechtsweg-ausgeschlossen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "rechtsweg-ausgeschlossen.de", "toknum": 1691745863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes: Und da man aber damit konfrontiert wird, mit diesem ganzen braunen Schei\u00df, mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, spreche ich auf der Demo nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-blatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "gruenes-blatt.de", "toknum": 1954134686, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Sektenmenschen, die gegen derartigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Fahne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoggo-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "schoggo-tv.de", "toknum": 2174454586, "Left": [{"class": "", "str": "Finnen selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"verfaulte Clique\", \"braune Exkremente\", \"Pest\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 2360378265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Letzterem zeugte auch das Vokabular, welches die politischen Redner w\u00c3\u00a4hlten: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erst vor wenigen Wochen in der Donaustadt stattgefundenen \u00fcberparteilichen Antifaschistischen Mahnwache !, best\u00e4rkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 2412141720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er f\u00fchle sich als Teilnehmer, der unter dem Titel \"Finger weg vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kontaminierte, sondern aus \"gesundheitlichen Gr\u00fcnden\", wie es so sch\u00f6n hei\u00dft: wegen der Krankmeldung und einer daraus abgeleiteten etwaigen Dienstunf\u00e4higkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2733101913, "Left": [{"class": "", "str": "Der Grund: Die Landesschulbeh\u00f6rde hatte die Entlassung nicht verf\u00fcgt, weil er die zarten Kinderseelen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr diskussionsw\u00fcrdig erachtet, warum zum -zighundersten Mal analysiert, argumentiert, verarbeitet?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 2951321873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum wird \u00fcberhaupt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und das Umfeld Martin Grafs\" aufmerksam machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 3422825363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kommunistische Sch\u00fclerInnen Initiative m\u00f6chte auf den \"Informationsabend mit Karl \u00d6llinger (NR, Gr\u00fcne) \u00fcber \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein medienrechtliches Verfahren gegen Karl \u00d6llinger angestrengt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stopptdierechten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "stopptdierechten.at", "toknum": 4230466391, "Left": [{"class": "", "str": "Ploner hatte unter anderem wegen der Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lesen muss))"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogbar.de", "toknum": 4402414143, "Left": [{"class": "", "str": "(Und ich krieg wirklich Magenreizungen im h\u00f6heren Bereich, wenn ich diesen ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will ich hier nicht lesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurathek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "jurathek.de", "toknum": 5080923412, "Left": [{"class": "", "str": "Deinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" organisiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 5359136256, "Left": [{"class": "", "str": "Im M\u00e4rz 2009 wurde hier eine Kundgebung unter dem Titel \"Finger weg vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Satanic Warmaster es aufs Konzert schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 5371549271, "Left": [{"class": "", "str": "Eher nicht so gut, dass dann wohl doch NSBM-H\u00f6rer_innen mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-lang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "links-lang.de", "toknum": 5738736153, "Left": [{"class": "", "str": "Ott hatte die rechtsextreme Organisation als - so w\u00f6rtlich - \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu distanzieren, der ihn bejubelt, sagte Klose der italienischen Nachrichtenagentur ANSA butterweich: \"Fu\u00dfball darf nicht mit Politik vermischt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 5819355335, "Left": [{"class": "", "str": "Statt sich klar und eindeutig von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", urheberrechtlich gesch\u00fctztes Material und harte Pornographie werden nicht auf resurrection: dead hochgeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["resurrection-dead.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "resurrection-dead.de", "toknum": 5821859843, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 5850337477, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwendet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hexen-kult.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "hexen-kult.de", "toknum": 6089357260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ne, 88 ist ein Kuerzel fuer Heil Hitler (H - 8. Buchstabe im Alphabet) - und wird dementsprechend oft von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu reden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["free.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "free.de", "toknum": 6532137551, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr diese Leute ist es v\u00f6llig normal NPD zu w\u00e4hlen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gegen die Vollidioten und Glatzen, gegen eine Politik der Intoleranz, gegen Alltagsrassismus, gegen Ausgrenzung und Fremdenhass, solange wird sich auch nichts \u00e4ndern, solange wird alles weitergehn und vielleicht noch viel schlimmer werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 6546071239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und solange nicht ein jeder von uns aufsteht und sich wehrt gegen diesen ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Charakterschwein) au\u00dferordentlich zur\u00fcckhaltend ausdr\u00fccke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6883004901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Form Sie haben ja schon gemerkt, dass ich mich im Vergleich zur Ausdrucksweise unserer politischen Klasse und Justiz ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conne-island.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "conne-island.de", "toknum": 6966706414, "Left": [{"class": "", "str": "Die spielen schon immer mit missverst\u00e4ndlichen Symboliken, waren immer strikte Antikommunisten, aber eben auch immer strikt gegen jede Form von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Netz, den wir ertragen m\u00fcssen und der wom\u00f6glich \u00fcber Amazon verkauft wird?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lautgegennazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "lautgegennazis.de", "toknum": 7057048598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "05.09.2012: Wer ist eigentlich verantwortlich f\u00fcr den ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Imprint des ehemals seri\u00f6sen Piper Verlag erscheint, der zur angesehenen schwedischen Bonniers Verlagsgruppe geh\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "taz.de", "toknum": 7321529563, "Left": [{"class": "", "str": "Neu ist, da\u00df so ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich zu distanzieren, war vor vielen Jahren unsere Wiedereintrittskarte in die V\u00f6lkergemeinschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7421213949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@alle: Uns von all dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geformt und dann eingepflanzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 7724743823, "Left": [{"class": "", "str": "Es scheint gar als sei es sein wichtigstes Organ, ein Intim-Organ. Darum ist um dieses Organ herum auch alles so geheim \u2013 wer zeigt schon gern in aller \u00d6ffentlichkeit seinen Intimbereich, wenn dieser bereits vor der Geburt des Regimes aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Blog nicht verlinke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anna-conrads.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "anna-conrads.de", "toknum": 8457928492, "Left": [{"class": "", "str": "Die PM m\u00fcsst ihr bei Interesse selber googlen, weil ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abwaschen kann, aber das wird wohl auch nix."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 8512655273, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4r doll, wenn ich so dieses Schei\u00df schlechte Gewissen loswerd und n bi\u00dfchen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einfach nicht leiden...ich muss dir die Existenz hier einfach schwer machen :-))) Du kannst noch so viel M\u00fcll \u00fcber mich schreiben, wie du willst....ich h\u00f6r nicht auf! ;-)))"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turkdunya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "turkdunya.de", "toknum": 9062372914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@SS-F\u00fcrzilein.... auch wenn du hinter meinem R\u00fccken laberst, werd ich dich weiter terrorisieren.....ich kann dich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der aus dem kitschigen Klischee der Idylle von Heimat und Volk heraus (unentnazifiziert weiter gef\u00fchrt in den Heimatfilmen der 50er Jahre) die Mobilmachung (zun\u00e4chst gegen die Juden im Land mit ihren \"parasit\u00e4ren Absichten\", daraus folgend: Kristallnacht etc., dann gegen den Rest der Welt, von wo aus sie gegen \"uns\" vorgehen) folgert, dieses Verfahren der naiven Verst\u00e4rkung der Original-\u00c4sthetik ist vielleicht das tauglichste, wenn es darum geht, die innere Logik ihrer Manipulation zu begreifen und zu untersuchen, nicht nur welchem Druck sondern auch welchem"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmgazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidrecks"}], "ref": "filmgazette.de", "toknum": 10127947572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Verfahren der Aneignung und der Aufbl\u00e4hung dieses reinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pantoffelpunk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "pantoffelpunk.de", "toknum": 11192856173, "Left": [{"class": "", "str": "Demokratie und Meinungsfreiheit darf vieles aushalten m\u00fcssen, nicht aber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in verschiedenen Formen in Kiel zu sehen sein wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altemeierei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "altemeierei.de", "toknum": 11504218211, "Left": [{"class": "", "str": "Die Flugblattverteilung mitten am Tag in Gaarden zeigt, dass sie auch versuchen an f\u00fcr sie gef\u00e4hrlichen Orten pr\u00e4sent zu sein - es ist davon auszugehen, dass auch in n\u00e4chster Zeit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-pro-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "mittelstand-pro-nrw.de", "toknum": 11625620458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schnell findet man aus dem ausschlie\u00dflich linken Spektrum kommende aus K\u00f6ln bereits bekannte Desinformanten wieder, wie Niedecken von BAP oder endlich Schrammas Fundstelle f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschmiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzburg24.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "salzburg24.at", "toknum": 11773707503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mindestens f\u00fcnf Wahlplakate verschiedener Parteien wurden in der Nacht auf Sonntag in Wals-Siezenheim (Flachgau) mit Schriftz\u00fcgen wie \"Niemals\", \"WTF\" (engl.: What the fuck?) oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "metal.de", "toknum": 11817770063, "Left": [{"class": "", "str": "Ich glaube an die deutsche Kultur und will diese auch im positiven Sinne gewahrt wissen, damit meine ich nicht irgendeinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-calsow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "martin-calsow.de", "toknum": 11842785239, "Left": [{"class": "", "str": "Noch immer taugt der \"\u00f6l\u00e4ugige Muselmann\" besser als Feindbild als der B\u00fcrgersohn mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (oder creepshots) irgendwie erhaltenswert w\u00e4re, sondern dass man mit der Forderung nach der M\u00f6glichkeit, diesen Kram zu l\u00f6schen (Sperren ist sinnlos) eine technische und juristische T\u00fcr f\u00fcr Zensurma\u00dfnahmen aufst\u00f6\u00dft, ohne zu wissen, wer die dann kontrolliert und nach welchen Kriterien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webwriting-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "webwriting-magazin.de", "toknum": 11856738280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Problem ist IMHO nicht, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webwriting-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "webwriting-magazin.de", "toknum": 11856738372, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade letzteres d\u00fcrfte einen breiteren Einfluss haben als offensichtlicherer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nazischund\" (Graf)?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sj-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "sj-wien.at", "toknum": 11878601351, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Hauser, warum haben Sie nicht die Schneid und trennen sich nicht nur von in Ungnade gefallenen Funktion\u00e4ren, sondern vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stopptdierechten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "stopptdierechten.at", "toknum": 12767645890, "Left": [{"class": "", "str": "Martin Graf wei\u00df da Bescheid: \"Das ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Form unserer Nase ist dabei schei\u00dfegal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["17vier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "17vier.de", "toknum": 13126678687, "Left": [{"class": "", "str": "Mai.-Veranstaltung wohl aber keine Rede sein) Dar\u00fcberhinaus seh ich in der Anonymisierung von Demo-Teilnehmer auch noch ne symbolische Bedeutung: Es ist egal, wer wir sind, wie wir aussehen, wir sind viele, wir sind alle gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und das Horst-Wessel-Lied poste ich auch nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogbar.de", "toknum": 13175803666, "Left": [{"class": "", "str": "Im Prinzip neige ich auch nicht zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Heil rufen angefeixt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blogbar.de", "toknum": 13175823110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dave-Kay, du w\u00fcrdest wesentlich besser dastehen, wenn du einmal Stellung nehmen w\u00fcrdest zum Sachverhalt, dass der Don mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinen Kommentaren wegr\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shopblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "shopblogger.de", "toknum": 13507118052, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn er sich beruhigt, ausgeschlafen und tief durchgeatmet hat, soll er bitte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden, wenn es sie denn \u00fcberhaupt gibt, ignoriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planexi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "planexi.de", "toknum": 14006022357, "Left": [{"class": "", "str": "Medienberichte \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bleibt straffrei"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-pro-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "mittelstand-pro-nrw.de", "toknum": 14389246293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-\u00c4u\u00dferung sei \"im Rahmen einer politischen Debatte erfolgt\", stellt die Staatsanwaltschaft fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-pro-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "mittelstand-pro-nrw.de", "toknum": 14389246545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Otts \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnen \u2013 das haben wir jetzt schwarz auf wei\u00df!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-pro-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "mittelstand-pro-nrw.de", "toknum": 14389246777, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb darf zumindest ein hochrangiger SPD-Politiker wie Jochen Ott uns als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt ein f\u00fcr alle mal in die Tonne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbelaw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "elbelaw.de", "toknum": 15297643575, "Left": [{"class": "", "str": "Die NPD geh\u00f6rt verboten und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt Nazidreck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popcornpiraten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "popcornpiraten.de", "toknum": 16055813403, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Charakterschwein ist meine Ausdrucksweise doch sehr ma\u00dfvoll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 16278552529, "Left": [{"class": "", "str": "Und verglichen mit dem staatlich gef\u00f6rderten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen 33-45 lediglich als eine bedauerliche Entgleisung zu bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 16284629282, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Preise hindern den Baring nicht daran Hitler zu bewundern, statt Integration Eindeutschung zu fordern, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",) dann mu\u00df man das Mittel wechseln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidrecks"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 16677375640, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ein Mittel unwirksam ist (Er reagierte nicht auf die R\u00fcckgabe seines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raketa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "raketa.at", "toknum": 16912379942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- Initiative \"reanimiert\" wurde \u2013 wir veranstalten nach wie vor Diskussionen, und ich w\u00fcrde sie einladen, einmal zu kommen, um ihre Positionen darzulegen (n\u00e4here Infos auf unserer Seite)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "blog.at", "toknum": 17442447538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Falsch ist, dass \"Transdanubien gegen Schwarzblau\" f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einen traurigen H\u00f6hepunkt zu liefern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sj-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Nazidreck"}], "ref": "sj-wien.at", "toknum": 17990704048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Jahr 2009 sollte den Anspruch haben, kritisch \u00fcber die Tiroler Geschichte zu reflektieren und nicht, in Anlehnung an Martin Graf, mit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun haben, ist halt doch eine vielleicht geschmacklose Form der Provokation, aber das war es dann auch schon wieder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ramtatta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "ramtatta.de", "toknum": 18300025896, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke nicht das jene Bands mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1941: Flohn: \"Die T\u00e4tigkeit des Menschen als Klimafaktor\" - 1980: Man's increasing impact on climate: Atmospheric Processes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konrad-fischer-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nazidreck"}], "ref": "konrad-fischer-info.de", "toknum": 19146151502, "Left": [{"class": "", "str": "Eben schmutzigbraunster"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Nazidreck\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Nazidreck\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18232010243": 0.2940476190476191, "8491314694": 0.5, "18538266635": 0.5529411764705883, "1076435980": 0.8482142857142856, "13516241430": 0.8777777777777778, "13175826967": 0.5, "8016354842": 0.6324074074074073, "15124917277": 0.5634375, "8491314723": 0.5, "8999504424": 0.8666666666666667, "15262673456": 0.5866666666666667, "18839260722": 0.67325, "12167922740": 0.825, "13727642681": 0.590625, "10215819322": 0.7999999999999998, "14334170171": 0.6155, "5666137150": 0.7823529411764706, "687211584": 0.8636363636363638, "17947532353": 0.540625, "9970060358": 0.8088235294117648, "12976336972": 0.24391304347826076, "6103024207": 0.8006818181818182, "17442447445": 0.0, "10712914007": 0.611774193548387, "5200304911": 0.0, "1889839198": 0.5, "19694903911": 0.7299999999999999, "15281605224": 0.8221590909090908, "2588303747": 0.18333333333333324, "5517845102": 0.7034259259259258, "12620072051": 0.7842105263157894, "8795480184": 0.2999999999999999, "18927548026": 0.24, "11543608443": 0.605, "16278552598": 0.8173076923076923, "181337222": 0.5, "14340467337": 0.7785714285714285, "16658890890": 0.75, "14604043917": 0.57, "14637805207": 0.5458333333333334, "16950701219": 0.07593749999999999, "2640673446": 0.7961538461538461, "8011845294": 0.7, "14898842297": 0.5311111111111111, "14869463228": 0.7727272727272728, "10448013513": 0.13240740740740736, "5003783388": 0.07258064516129024, "580075233": 0.7294117647058823, "3389763811": 0.0, "18075645671": 0.01945945945945944, "4915922667": 0.0, "1118782249": 0.0, "2818400494": 0.0, "16108042997": 0.7236842105263157, "6940490025": 0.6554807692307691, "8040190200": 0.6702884615384614, "4915922689": 0.36363636363636376, "9673768197": 0.5, "3557398287": 0.585, "8501084434": 0.5, "5056016259": 0.7526315789473683, "15234751252": 0.7882352941176471, "16055813405": 0.5, "12121244962": 0.7105263157894737, "9269852969": 0.815, "3953771826": 0.5, "7724430473": 0.6930978260869565, "13295060803": 0.5056089743589743, "13640128836": 0.5188513513513514, "16564271757": 0.5044444444444445, "8942701398": 0.049411764705882356, "889089386": 0.825, "3574560111": 0.6943181818181817, "3422825336": 0.3, "8131369338": 0.5, "14389246336": 0.5, "13911326595": 0.7553571428571427, "18486370183": 0.6858620689655172, "18519043978": 0.7526315789473683, "16108042637": 0.5, "35925391": 0.7867647058823529, "16278552477": 0.784375, "18120428963": 0.05416666666666666, "2810617769": 0.37142857142857133, "3563615661": 0.82, "1671040943": 0.5, "9934649797": 0.6472727272727272, "11241734598": 0.635603448275862, "13332842440": 0.6779411764705883, "651270602": 0.7142857142857143, "10311514572": 0.2700000000000001, "10364823502": 0.516722972972973, "5424958930": 0.0, "2565127644": 0.16666666666666669, "18120429024": 0.34, "9934649828": 0.5114285714285715, "14389246438": 0.7145, "2565127668": 0.7426470588235294, "4477058985": 0.0, "11102088186": 0.5453629032258064}, "Desc": [{"nicearg": "Nazidreck", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Nazidreck%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Nazidreck\"]", "op": "Query", "size": 159}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Nazidreck%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 159}], "concsize": 159, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 159}