{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " noch einmal als gro\u00dfer K\u00fcnstler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walksicily.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "walksicily.de", "toknum": 14231189361, "Left": [{"class": "", "str": "Hier erweist sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 14906617610, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einer Insel stellen sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reliprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "reliprojekt.de", "toknum": 9537460176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleich links hinter dem Seiteneingang sind die ber\u00fchmten Gr\u00e4bern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm III. gefangen gehalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "naturfreunde.at", "toknum": 572770258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im finsteren Mittelalter wurde dort der geblendete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger 1. verhilft dem Christentum wieder zur Vorherrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malta4you.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "malta4you.ch", "toknum": 18731169656, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siziliens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunsttexte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "kunsttexte.de", "toknum": 9440448199, "Left": [{"class": "", "str": "Promotion zum Thema der arabischen Inschriften auf den Gew\u00e4ndern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger 1093 wieder dem christlichen Kult der Gottesmutter zur\u00fcckgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 15705758515, "Left": [{"class": "", "str": "Unter arabischer Herrschaft Moschee, durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm III. von Sizilien war der erste hochadelige Gefangene auf Alt-Ems."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "naturfreunde.at", "toknum": 572770508, "Left": [{"class": "", "str": "Der jugendliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. auf den Resten einer \u00e4lteren Siedlung errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msckreuzfahrten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "msckreuzfahrten.ch", "toknum": 15873286824, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ort wurde im 12. Jahrhundert von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. regiert in Sizilien und l\u00f6st seinen Vater Graf Roger I. ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilien-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "sizilien-guide.de", "toknum": 18067832062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt nach Paris als sehenswerteste Stadt Nordfrankreichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrs-gutereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "nrs-gutereise.de", "toknum": 4328197249, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptstadt der Normandie und erste Residenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gotfried, wenn auch durch Verrath, beseitigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16572821956, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen wurde ein gef\u00e4hrlicher Feind, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ic-gruppenreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "ic-gruppenreisen.de", "toknum": 6908892422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fahrt zum Castello della Zisa, der ehemaligen Jagdresidenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "bergstrasse.de", "toknum": 11467954702, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde vom Normannenf\u00fcrsten Guiscard gegr\u00fcndet, dem Stammvater der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blenden und entmannen, er starb im Alter von 13 Jahren im Verlie\u00df der Burg Alt-Ems."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailrunning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "trailrunning.de", "toknum": 10733821191, "Left": [{"class": "", "str": "Sie lie\u00dfen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm dem Eroberer und dern Hause Anjou abzuleiten gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 419950763, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren in allen erdenklichen genealogischen R\u00f6sselspr\u00fcngen von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. f\u00fcr sich selbst und einen seiner Nachfolger hatte anfertigen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukrigl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "zukrigl.at", "toknum": 17726294706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Cefal\u00f9 lagerten die Porphyrsarkophage , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guillaume le Conquerant dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staedtepartnerschaft-oberkochen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "staedtepartnerschaft-oberkochen.de", "toknum": 1820454540, "Left": [{"class": "", "str": "In 58 Einzelszenen wird hier in detaillierten und sch\u00f6nen Stickereien die Eroberung Englands durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. von Sizilien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staufer2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "staufer2010.de", "toknum": 17046851696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich VI. heiratet in Mailand Konstanze, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tankred ersetzt \u2013 also eine sehr sp\u00e4te Aktualisierung der Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 14844994242, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hat also der Dichter den urspr\u00fcnglichen Namen des Vaters durch den des zeitgen\u00f6ssischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sizilien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 18598711687, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Sohn eines els\u00e4ssischen Burgherrn zum Mentor und Ziehvater Rogers II., des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erinnern uns vor dem Sarkophag Friedrichs II. an diesen sehr ungew\u00f6hnlichen Stauferk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drtigges.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "drtigges.de", "toknum": 11223462491, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dom von Palermo stehen wir vor den Gr\u00e4bern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist als Rujari der Sultan von Palermo und disputiert mit muslimischen Intellektuellen, h\u00e4lt sich einen Harem und die zugeh\u00f6rigen Eunuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powerbone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "powerbone.de", "toknum": 11439760999, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " R\u00fcdiger I. erbaute Kirche ist vollst\u00e4ndig mit Goldmosaiken verziert und gilt als sch\u00f6nstes Gotteshaus der Welt seit dem 11. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kastner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "kastner.de", "toknum": 3478339091, "Left": [{"class": "", "str": "Die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunthrum l\u00e4\u00dft sich taufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444085231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " William der Eroberer hier seinen Regierungssitz einrichtete, war London der Sitz des englischen K\u00f6nigshauses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund-airport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "dortmund-airport.de", "toknum": 426413796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon vor 1066, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Guiscard im Jahr 1073 in Corigliano ein Schloss bauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silagreca.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "silagreca.de", "toknum": 14199178462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die Normannen um 1060 Kalabrien vollst\u00e4ndig erobert hatten, lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antreten und wurde 1194 K\u00f6nig von Sizilien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 8480619979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein Sohn Heinrich VI. konnte dank der Heirat mit der normannischen Prinzessin Konstanze das Erbe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II. Bereits 1182 beendet, zeigen Goldmosaiken auf 6.800 qm biblische Szenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubundnatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "urlaubundnatur.de", "toknum": 769218541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kathedrale von Monreale ist ein Geschenk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II auf Sizilien arbeitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "readme.de", "toknum": 15162276477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die verschwunden Antiquit\u00e4ten stammen aus der Bibliothek des ber\u00fchmten arabischen Geographen Al-Idrisi, der vor rund 1000 Jahren f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II Religionsfreiheit herrschte, dass die ber\u00fchmte Capella Palatina eine Stalaktitendecke mit arabischen Schriften ziert?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beeplog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "beeplog.de", "toknum": 3802757479, "Left": [{"class": "", "str": "Ist Ihnen bekannt, dass unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger I. wurde sie befestigt \u2013 s\u00e4mtliche modernen Bauten sind heute dankenswerterweise an den Stadtrand gegliedert, so dass das Stadtzentrum noch immer seine mittelalterliche Atmosph\u00e4re bewahrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilien-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "sizilien-guide.de", "toknum": 14657800035, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II. wollte mit dem Bau des Duome Santa Maria la Nuova, die Kathedrale von Palermo in den Schatten stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilien-rad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "sizilien-rad.de", "toknum": 3696626024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II auf den Ruinen einer historischen Siedlung gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msckreuzfahrten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "msckreuzfahrten.at", "toknum": 3961269977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das h\u00fcbsche St\u00e4dtchen Cefal\u00fa liegt etwa eine Stunde von Palermo entfernt und wurde im 12. Jahrhundert vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm der Eroberer und der ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigten Schlacht von 1066 begeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachreise-brighton.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "sprachreise-brighton.de", "toknum": 9160109763, "Left": [{"class": "", "str": "Fans der englischen Geschichte k\u00f6nnen sich in den nahegelegenen Orten Hastings und Battle auf die Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu danken, und besonders hatte er ihre Zuneigung gewonnen, seit er ihnen die alten Rechte - vor allem das Jagdrecht - wiedergegeben hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yolanthe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "yolanthe.de", "toknum": 205215653, "Left": [{"class": "", "str": "Das wu\u00dften die Sachsen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II erbauten Geb\u00e4udekomplexes, der au\u00dfer der Kirche auch einen K\u00f6nigspalast und ein Benediktinerkloster umfasste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-nach-italien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "reise-nach-italien.de", "toknum": 9106834013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Dom von Monreale war urspr\u00fcnglich Teil eines 1172 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm_II."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 13049301721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses normannische K\u00f6nigreich fiel 1194 an den Staufer Heinrich_VI. , der 1186 Konstanze von Sizilien geheiratet hatte, die Erbin des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II. errichtete Gotteshaus der besonderen Art. Auf 6300 m2 goldunterlegten Mosaiken bildet die Kathedrale eines der gr\u00f6\u00dften einheitlichen Kunstwerke der Christenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hbm-medienundreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "hbm-medienundreisen.de", "toknum": 18323740657, "Left": [{"class": "", "str": "Das im Jahre 1174 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm der Eroberer die Angelsachsen besiegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brighton-stadtfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "brighton-stadtfuehrer.de", "toknum": 19283364071, "Left": [{"class": "", "str": "Im kleinen Ort Battle in der Grafstadt Sussex fand die ber\u00fchmte \"Battle of Hastings\" statt, bei der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. auf ein ideales Forschungsfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuchanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "kunstbuchanzeiger.de", "toknum": 11304244439, "Left": [{"class": "", "str": "Der nach 1990 dominierende multiethnische und multireligi\u00f6s bestimmte kunstgeschichtliche Forschungsfokus trifft hier mit dem um 1130 regional muslimisch und h\u00f6fisch multiethnisch gepr\u00e4gten Umfeld des christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ROGER II., K\u00f6nig von Sizilien, zu schlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 18206953247, "Left": [{"class": "", "str": "KONRAD III. gelang es jedoch, mit dem byzantinischen Kaiser MANUEL I. ein B\u00fcndnis gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; fr\u00fc verwitwet heiratete sie schlie\u00dflich den Grafen von Toulouse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["normfrau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "normfrau.de", "toknum": 15862933273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johanna, die j\u00fcngste Tochter der K\u00f6nigin, wurde Gemahlin von Willhelm II. von Sizilien, dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roberto Guiscardo im Jahre 1081 und w\u00e4hlten ihren eigenen Dogen: die Stadt Toro rebellierte gegen Amalfi und verweigerte sich, dem Verrat zu folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ravelloitalien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "ravelloitalien.de", "toknum": 14367566858, "Left": [{"class": "", "str": "Die Amalfitaner verrieten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger im Jahre 1146 den Mohammedanern wieder entrissen wurde, bem\u00e4chtigten sich unter Abd el Mumin schon im Jahre 1159 wieder die Almohaden des Ortes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10702641289, "Left": [{"class": "", "str": "Obgleich nun die Stadt vom tapferen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. von Sizilien weilt zum Gipfeltreffen am Hof des byzantinischen Kaisers Manuel I. Auf dem Programm stehen Friedensgespr\u00e4che."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 17651171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Konstantinopel 1158: Die Gesandtschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der damit die Eroberung Siziliens von den Arabern einleitete und den Grundstein zu einem der damals fortschrittlichsten Staaten der mittelalterlichen Welt legte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalterfeste.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalterfeste.at", "toknum": 2051157535, "Left": [{"class": "", "str": "Alles begann mit einem Pferdediebstahl vor 950 Jahren durch einen angehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II. in Palermo, wo er als Diplomat diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 15321993165, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Zerw\u00fcrfnis zwischen dem Prinzen und seinem Vater Heinrich II. floh Gervasius nach Frankreich und weiter an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. von Sizilien (1122 - 1166) und seines Sohnes Wilhelm II. (1153- 1189) aus dem Hause de Hauteville."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timediver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "timediver.de", "toknum": 9265304799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sarkophage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm III. von Sizilien, den Sohn des Tankred von Lecce, zur Bewachung auf der Burg Ems an, wo dieser nach nur zwei Jahren 1197 verstarb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "naturfreunde.at", "toknum": 572770476, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Heinrich VI. vertraute ihnen 1195 den geblendeten und entmannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. - K\u00f6nig von Sizilien)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 8068338074, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich II starb, am Ende doch entt\u00e4uscht und von seinen engsten Vertrauten verraten, jedoch friedlich, in eine Zisterzienserkutte gekleidet, am 13. Dezember 1250 . Sein Sarkophag (aus rotem Porphyr ) steht im Dom von Palermo . Dort ruht er neben seinen Eltern (Heinrich VI. - deutscher Kaiser von 1190 bis 1197 und Konstanze sowie seinem Gro\u00dfvater, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. im islamisch gepr\u00e4gten Sizilien spielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 2873475613, "Left": [{"class": "", "str": "Als viertes Werk aus dieser Reihe erschien zuletzt A Sultan in Palermo (2005; dt. Der Sultan von Palermo , 2005), ein im 12. Jahrhundert angesiedelter historischer Roman, der am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger von Hauteville erneut zu erbl\u00fchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italienisch-sprachkurse-in-italien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "italienisch-sprachkurse-in-italien.de", "toknum": 3659426104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die R\u00f6mer erlebte Taormina eine erste Bl\u00fctezeit, wurde unter byzantinischer Herrschaft Sitz des Erzbistums, im Jahre 902 von der Arabern zerst\u00f6rt und unter ihrer Vorherrschaft sp\u00e4ter wieder aufgebaut, um dann unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rogers II. von Sizilien verloben lie\u00df, schenkte Elisabeth, Tochter eines Kr\u00e4uterkundigen und H\u00e4ndlers, ihrem Erstgeborenen in einem Dorf nahe der nassauischen Stadt Siegen das Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ritterordendahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "ritterordendahl.de", "toknum": 4723936204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1180, vier Jahre bevor Friedrich I. Barbarossa seinen Sohn Heinrich mit der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II nach erfolgreicher Eroberung und Christianisierung der Insel erbaut, symbolisiert er die Vereinigung aller Kulturen Siziliens in das neue Normannenreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teamzukunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "teamzukunft.de", "toknum": 7235371477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die St\u00e4dte Erice und Segesta, jeweils mit kundiger F\u00fchrung, wurde Monreale mit seinem Dom, auf einem Berg hoch oberhalb von Palermo gelegen, erreicht. 1150 n.Chr. vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der weltweit wohl einzige Kirchenbau, der christliche und muslimische Architektur in solch einer verschwenderischen Pracht vereint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulinariker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "kulinariker.de", "toknum": 148656203, "Left": [{"class": "", "str": "Im Inneren verbirgt sich das kostbarste Architekturjuwel der Stadt \u2013 die aus dem 12. Jahrhundert stammende Capella Palatina: die Privatkapelle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II (1095 - 1154) erbaut wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 5688109827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Mosaik einer Krippenszene (f\u00fcr eine Gro\u00dfansicht bitte zweimal auf das Bild klicken) entstand um 1150. Es befindet sich in der Cappella Palatina (Palastkapelle) in Palermo, die unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. nach England im Jahr 1066. Abgerundet wurden die einzelnen Stationen wieder durch Sch\u00fcler- Kurzreferate zu verschiedenen regionalen Themen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rueckert-gymnasium-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "rueckert-gymnasium-berlin.de", "toknum": 3107148746, "Left": [{"class": "", "str": "Das Teppichmuseum zeigt den einzigartigen, 70 Meter langen, gestickten Teppich mit der Geschichte der \u00dcberfahrt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm den Eroberer erw\u00e4hnen, der 1066 England eroberte, und seine Frau, K\u00f6nigin Mathilde, gleichen Namens mit meiner Frau, mit dem Unterschied, dass sie die \"K\u00f6nigin\" meines Herzens war und ich sie 1942 im Saarland erobert habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["menschenschreibengeschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "menschenschreibengeschichte.at", "toknum": 10415153395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich m\u00f6chte zum Abschluss nur noch den k\u00e4mpferischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. , K\u00f6nig von Sizilien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 8074277721, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrichs Sarkophag aus rotem Porphyr steht im Dom von Palermo . Dort ruht er neben seinen Eltern Heinrich VI. und Konstanze sowie seinem Gro\u00dfvater m\u00fctterlicherseits, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. lebte sie am Fu\u00dfe des Vesuvs in Neapel, und nun steht sie als deutsche K\u00f6nigin an einem sch\u00f6nen Maientage auf der Landskrone, sie schaut hinein in die Bl\u00fctenpracht des unteren Ahrtals und der Goldenen Meile; es gr\u00fc\u00dfen sie die Berge, Burgen und D\u00f6rfer der Eifel, des Westerwaldes, des Siebengebirges: da bekennt sie und sagt: \"Wie herrlich ist doch deutsches Land!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 9260613248, "Left": [{"class": "", "str": "Als Tochter Irene des griechischen Kaisers hatte sie ihre Jugend am \"Goldenen H\u00f6rn\" verlebt, als junge Gemahlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Englands war William dem Eroberer, bzw. K\u00f6nig William I. von England."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shire-horse-zucht-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "shire-horse-zucht-in-deutschland.de", "toknum": 8213626071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Name Windsor stammt von dem gleichnamigen historischen Windsor Castle, erbaut von den - in der Zeit von 1066 bis 1154 herrschenden 4 Normannenk\u00f6nigen - der 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tot ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 8326915786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist wahr, mit gro\u00dfem Eifer und bemerkenswerter Energie r\u00fcckt er auf die erste Nachricht von des Welfen R\u00fcckkehr und von der den s\u00e4chsischen F\u00fcrsten durch diesen drohenden Gefahr in der schlimmsten Jahreszeit gegen jenen in das Feld und hat damals ganz sicher die Absicht, die Welfen f\u00fcr immer unsch\u00e4dlich zu machen, weil er zu diesem Zeitpunkt noch nicht wei\u00df, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gotfried lie\u00df sich taufen und erhielt vom Kaiser, seinem Pathen, die Grafschaften und Lehen Rorichs in Friesland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16572821099, "Left": [{"class": "", "str": "Die R\u00e4uber wurden um mehr als 2000 Pfund Gold und Silber, welche den vor ihnen gefl\u00fcchteten Kirchensch\u00e4tzen entnommen wurden, abgekauft gegen das eidliche Versprechen, bei Lebzeiten des Kaisers nicht mehr im Reiche zu pl\u00fcndern; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger vonseiten Ludwigs VII. Milit\u00e4risch und diplomatisch war letztlich das gesamte Unternehmen ein Fehlschlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 15674910909, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Folge dieser hochrangigen Beteiligung, die mit F\u00fchrungsanspr\u00fcchen beider K\u00f6nige verbunden war, war eine st\u00e4rker politische Komponente des Unternehmens, das Werben um den byzantinischen Kaiser Manuel Komnenos als B\u00fcndnispartner vonseiten Konrads III., des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Orich, um sie vergeblich aufzufordern Frieden zu halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 12969695437, "Left": [{"class": "", "str": "Man gab sich wieder gegenseitig die officiellen B\u00fcrgschaften f\u00fcr den ruhigen Besitz der Reiche f\u00fcr sich und die S\u00f6hne, man decretirte wieder Abstellung der schreiendsten Mi\u00dfst\u00e4nde wie der \"fest zu Recht bestehenden\" R\u00e4ubereien, man schickte gemeinsam Gesandte an den Herzog der Bretagne und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. von Sizilien, er wird zum K\u00f6nig Italiens gekr\u00f6nt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anabell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "anabell.de", "toknum": 13759734143, "Left": [{"class": "", "str": "Juli 1969 den Mond. 1956 In der DDR wird die Nationale Volksarmee (NVA) aus Verb\u00e4nden der Volkspolizei rekrutiert. 1945 Die sowjetische Rote Armee erreicht das Konzentrationslager Auschwitz und befreit die noch vorhandenen 7.600 H\u00e4ftlinge. 1943 Alliierte Bomber greifen erstmals deutsche St\u00e4dte im Tageslicht an. 55 Flugzeuge der US-Luftwaffe bombardieren die Stadt Wilhelmshaven. 1186 Heinrich VI., r\u00f6misch-deutscher K\u00f6nig, Sohn des r\u00f6misch-deutschen Kaiser Friedrich I. Barbarossa heiratet Konstanze, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. Nur wenig sp\u00e4ter wurde er selbst aus einer der Bergburgen des Pentadaktylos hervorgezerrt, wobei er seine Kapitulation von der bizarren Bedingung abh\u00e4ngig machte, nur nicht in Eisenketten gelegt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 12770427380, "Left": [{"class": "", "str": "Derweil entdeckten Richards Truppen in der Burg von Kyrenia (t\u00fcrk. Girne) die Tochter des IDK und seine zweite Frau, eine illegitime Tochter des sizilianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 16740326321, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 763 wurde Neapel mit dem 14. Herzog Stefanus selbst\u00e4ndiges Herzogtum . Diese Zeit hielt bis 1137 an; in diesem Jahr schlie\u00dflich erkannte der letzte neapolitanische Herzog, Sergio VII., die Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Tankred von Lecce fest, und belehnte diesen - v\u00f6llig widerrechtlich \u2013 mit dem K\u00f6nigreich Sizilien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 15654311790, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Abschluss des Konkordats von Gravina 1192, legten Coelestin III. und mit ihm die Kurie \u2013 die nach sizilianischem Erbrecht rechtm\u00e4\u00dfigen Erben Konstanze und Heinrich VI. dabei kess und keck ignorierend \u2013 die legitime Nachfolge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. Viele St\u00fccke folgen dabei der Handlung des Rolandslieds oder dem Epos Orlando Furioso von Ludovico Ariosto (1474 -1533)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timediver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "timediver.de", "toknum": 17591435350, "Left": [{"class": "", "str": "Die Auff\u00fchrungen ranken sich um Karl den Gro\u00dfen und seine Paladine oder um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beimisst, der mit Frau und mehr als 400 Personen beiderlei Geschlechtes anl\u00e4sslich eine Bischofssynode in Ingelheim getauft worden sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 19535459921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was seine Bemerkung zum Jahr 826 angeht, so wird einerseits deutlich, welches Gewicht er \u2013 wie Ermoldus! \u2013 der Taufe eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beerben und so den Vatikanstaat in die Zange nehmen k\u00f6nnen, doch musste sein Sohn Friedrich II. den F\u00fcrsten und St\u00e4dten in Deutschland weitreichende Zugest\u00e4ndnisse machen, um im s\u00fcdl. Teil des Heiligen R\u00f6mischen Reiches aktiv werden zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "wikiweise.de", "toknum": 19477745015, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich VI. hatte zwar als Folge der geschickten Heiratspolitik seines Vaters den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. wird von Jesus gekr\u00f6nt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reliprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "reliprojekt.de", "toknum": 11601673230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. von Sizilien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 18628344053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vater:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II., um 1140 [Stein, 487]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 6907498443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste europ\u00e4ische \u00c4rzteordnung erl\u00e4sst der sizilianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tankred um Sizilien f\u00fcr seine Dynastie zu gewinnen, zuletzt erfolgreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 19224574319, "Left": [{"class": "", "str": "Der Stauferkeiser Heinrich VI. zog zweimal gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II oder im Herulerk\u00f6nig Rudolf vermutet, doch wird auch immer mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15797256420, "Left": [{"class": "", "str": "(16) Geschichtliche Vorbilder werden etwa im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. eingenommene Stadt ist im Eroberungsjahr 1131 von der zuverl\u00e4ssigen Evidenz her also kein halbes Jahrtausend alt, sondern lediglich 250 Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14175266762, "Left": [{"class": "", "str": "Die von Siziliens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": auf einem Vasallentreffen bricht ein blutiger Zwist zwischen den jungen Rittern Alan und Robert de Taren aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 14926692546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Sizilien 1146, am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horich wird gesagt, er habe 600 Schiffe auf der Elbe gegen K\u00f6nig Ludwig einlaufen lassen, was zu einer Mannschaftsst\u00e4rke zwischen 15.000 und 30.000 Mann f\u00fchren w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zorazora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "zorazora.de", "toknum": 5029103911, "Left": [{"class": "", "str": "[134] Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geheiratet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 13719610709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1189 starb der letzte Normannenk\u00f6nig, und zwar kinderlos. 1186 hatte der \u00e4lteste Sohn Friedrich Barbarossas, bereits 1169 zum deutschen K\u00f6nig gew\u00e4hlt, Konstanze, die Tante dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kernland der arabischen Besiedlung Siziliens in mittelalterlicher Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 15698008315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oberhalb der Stadt, an der Ausfahrt Richtung Sabbucina, steht die romanische Klosterkirche Santo Spirito, eine Gr\u00fcndung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. lebt, dringt weiter vor, teils bis tief in den S\u00fcden des afrikanischen Kontinents."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainer-waterkamp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "rainer-waterkamp.de", "toknum": 17504472690, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Kartograf und Botaniker al-Idrisi , der im 12. Jahrhundert in Sizilien am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1194 am 1. Weihnachtstag - Papst erkannte das nicht an # glaubte das Recht zu haben als Lehnsherr der Normannen deren K\u00f6nig selbst zu w\u00e4hlen # aber: Bestehendes Lehnsrecht Dtlds."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 4405308947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- 1190 Tod Barbarossas beim Baden im Saleph (Kleinasien), Nachfolge war schon lange vorher geregelt # Sohn Heinrich wurde K\u00f6nig - 1186 Heirat Heinrichs mit normannischer K\u00f6nigstochter Konstanze in Mailand # erbte Normannenreich, da K\u00f6nigshaus der Normannen ausstarb - jedoch Adliger von Normannen zum K\u00f6nig gew\u00e4hlt, mit Unterst\u00fctzung des Papstes # Eroberung + Kr\u00f6nung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Basil die Herrschaft nieder, nachdem er seine beiden S\u00f6hne verloren hatte, wie es der Fluch seines Erzfeindes Camastro androhte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5502717880, "Left": [{"class": "", "str": "Eine sehr negative Rezension im \"Hermes\" 1819 war der Anla\u00df f\u00fcr M. s Streit mit dem Verleger des Magazins, Friedrich Arnold Brockhaus, der den Brief- und Verlagskontakt zwischen beiden abbrechen lie\u00df. | Auch in \"Die Albaneserin\" legt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Staufenkaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfeiffer-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "pfeiffer-reisen.de", "toknum": 5628208613, "Left": [{"class": "", "str": "Fahrt in das benachbarte Palermo und Besichtigung der Hauptstadt Siziliens mit ihren ber\u00fchmten Sch\u00f6pfungen der byzantinisch-arabisch-normannischen Kunst: Die kostbare Cappella Palatina im Normannenpalast, die Kirche San Giovanni degli Eremiti und die Kathedrale mit den Gr\u00e4bern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlobt werden; auch die auf der Wallfahrt angekn\u00fcpfte engere Verbindung mit Kaiser Manuel, sowie die Beziehungen zu Heinrich von \u00d6sterreich und Welf VI., Hauptst\u00fctzen des hierarchischen Papsttums in Deutschland, kamen in Betracht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 3208554746, "Left": [{"class": "", "str": "Einmal n\u00e4mlich hat auch Heinrich die kirchliche Politik Friedrichs, die fast allen Anhang verloren hatte und die ja auch die Klippe wurde, an der des Kaisers Kampf mit den Lombarden schlie\u00dflich scheiterte, nicht mehr mitmachen, nicht mit gewaffneter Hand unterst\u00fctzen wollen; verschiedene Bande zogen ihn zu der alexandrischen Partei hin\u00fcber: eine Schwester seiner 1167 heimgef\u00fchrten Gemahlin Mathilde von England sollte eben damals mit dem, dem Papst und den Lombaren gegen Friedrich verb\u00fcndeten jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Guiskard 1085 an Fieber starb ... 1803 | Heinrich von Kleist | Titel unbekannt | Das Manuskript des fast vollendeten Trauerspiels Robert Guiskard und neben anderen ... Leben: Nachfolger wurde Robert Guiskard . Literatur : Pietro De Leo: Humfred von Apulien, in Lexikon des Mittelalters V, 209\u2013210 ... Bohemund war der \u00e4lteste Sohn von Robert Guiskard und dessen erster Frau Alberada von Buonalbergo (Aubr\u00e9e de Bonauberge)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domainprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "domainprofi.de", "toknum": 3428072036, "Left": [{"class": "", "str": "Er war als Bruder von Tankred dem Kreuzfahrer einer von zwei S\u00f6hnen der Emma, einer Tochter des Robert Guiskard . Sein Vater war Eudes ... Porto Atheras , n\u00f6rdlich von Atheras auf Kefalonia gelegener Strand, an dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kirchlicher Einflu\u00df und K\u00f6nigsbild Das Bild aus Briefen und Urkunden Das kulturelle Erbe Die K\u00f6nige als Heerf\u00fchrer Die K\u00f6nige und die Kirche Die K\u00f6nige und die Verwaltung des Landes Die Normannenk\u00f6nige und die politische Elite Englands Das Familienleben der Normannenk\u00f6nige"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "chbeck.de", "toknum": 8142596722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Quellen und Beschreibungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. von Sizilien verlobte (verheiratete?)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 9090357385, "Left": [{"class": "", "str": "\"Maria\" hie\u00df zu dieser Zeit in Wirklichkeit Irene Angelos, war in Konstantinopel aufgewachsen und eine Tochter des byzantinischen Kaisers Isaak Angelos, der sie mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. angefertigt, das heutige Guinea unter diesem Namen \"bilat ghana\" v\u00f6llig richtig eingezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10512221938, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hatte der Iffante auch durch maurische Sklavenh\u00e4ndler Kunde gehabt, da\u00df jenseits der Libya deserta, der sandigen Sahara, ein \"Land des Reichtums\", \"bilat ghana\", liege, und tats\u00e4chlich findet sich schon auf einer Karte, die 1150 ein arabischer Kosmograph f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] in die Oise eindrang und zu Lande und zu Wasser mit den Seinigen hinter ihm herziehend, alles mit Feuer und Schwert verw\u00fcstete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "wissen.de", "toknum": 10304595595, "Left": [{"class": "", "str": "Und noch hatte er diesen Ort nicht wieder verlassen, als der oben erw\u00e4hnte K\u00f6nig Sigfried [D\u00e4nen- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in S\u00fcditalien im Jahre 1194 in Reggio Calabria."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsphilharmonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "staatsphilharmonie.de", "toknum": 13041263053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Wintermonaten 1921/22 sa\u00df Siegfried Wagner bei Inflation und K\u00e4lte an der Komposition einer Oper, die in s\u00fcdl\u00e4ndischer Hitze spielt: \"Rainulf und Adelasia\", sein opus 14. Es geht um die Zeit des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm, diesem eine Verbindung zwischen dem K\u00f6nigreich Sizilien und den kaiserlichen Staufern schmackhaft zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iris-kammerer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "iris-kammerer.de", "toknum": 11714361450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man braucht nicht viele Branchenkenntnisse, um auf das Vorbild zu diesem Muster zu sto\u00dfen, den k\u00fcrzlich als rororo-Taschenbuch erschienenen Roman Die Erbin des Normannenthrons von Carla Maria Russo . Und das Studium der Leseprobe zeigt noch deutlicher, worauf abgezielt wird: Eine liebe, nette Nonne, die zur\u00fcckgezogen in einem Kloster lebt, wird ins Besuchszimmer gerufen \u2013 nicht als Nonne Maria Veronica, sondern als \"Ihre Hoheit, die Prinzessin\"; in der n\u00e4chsten Szene bem\u00fcht sich Walter of the Mill, der Kanzler des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. (S.214) ab 1130 Sizilien: \u00dcbersetzungsarbeit bei den Normannenk\u00f6nigen Die Normannenk\u00f6nige residieren in Palermo, innerhalb orientalischer Umgebung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 17528901393, "Left": [{"class": "", "str": "-- dann ein \"Rat der Zehn\", eine Art Generalstab: mit 'Abd al-Mu 'min und den \"\u00e4ltesten Anh\u00e4ngern\", z.B. Abu Hafs 'Umar -- daneben ein \"Rat der 50\", ein Konsultativrat mit Vertretern der St\u00e4mme -- dann noch die besondere Parade- und Schlachtordnung der St\u00e4mme -- am Ende die strukturierte Bedienstetenhierarchie (S.300). 13.5.1129 NW-Afrika: Niederlage der Almohaden bei al-Buhayra (S.301) Anfang 1130 ca. Marrakesch: Belagerung durch die Almohaden bleibt ohne Erfolg (S.301) 1130-1154 Sizilien:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II., der f\u00fcr seine gro\u00dfe Sympathie f\u00fcr die Naturwissenschaften und die Philosophie bekannt war, der as-Sarif al-Idrisi, den Verfasser der Nuzhat al-mustag, aus Nordafrika zu sich kommen lie\u00df und ihn damit beauftragte, eine Weltkarte anzufertigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 18977286667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach arabischen Quellen war es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. von Sizilien weilt zum Gipfeltreffen am Hof des byzantinischen Kaisers Manuel I. Auf dem Programm stehen Friedensgespr\u00e4che."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 15411169458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Konstantinopel 1158: Die Gesandtschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - der 1. Normannenk\u00f6nig Englands war William dem Eroberer, bzw. K\u00f6nig William I. von England."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shire-horse-zucht-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigen"}], "ref": "shire-horse-zucht-in-deutschland.de", "toknum": 8213626067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Name Windsor stammt von dem gleichnamigen historischen Windsor Castle, erbaut von den - in der Zeit von 1066 bis 1154 herrschenden 4"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die politische Elite Englands Das Familienleben der Normannenk\u00f6nige"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "chbeck.de", "toknum": 8142596753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Quellen und Beschreibungen der Normannenk\u00f6nige Kirchlicher Einflu\u00df und K\u00f6nigsbild Das Bild aus Briefen und Urkunden Das kulturelle Erbe Die K\u00f6nige als Heerf\u00fchrer Die K\u00f6nige und die Kirche Die K\u00f6nige und die Verwaltung des Landes Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm der II 1172 erbaute; in diesem befanden sich unter anderem noch der K\u00f6nigspalast und ein Kloster f\u00fcr Benediktinerm\u00f6nche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehenswertes-italien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "sehenswertes-italien.de", "toknum": 331885568, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kathedrale war Teil eines weitaus umf\u00e4nglicheren Geb\u00e4udekomplexes, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Guiscard bedr\u00e4ngt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michelin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "michelin.de", "toknum": 736479219, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1081 Venedig eilt Byzanz zu Hilfe, das vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tankred."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeshauptarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "landeshauptarchiv.de", "toknum": 1267977018, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Zahlung eines sehr hohen L\u00f6segeldes, von dem Leopold von \u00d6sterreich einen nicht unerheblichen Anteil erhalten sollte, forderte Heinrich auch die Unterst\u00fctzung in seinem Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walksicily.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "walksicily.de", "toknum": 1286117848, "Left": [{"class": "", "str": "Rosalia kam als Tochter des Grafen Sinibald, zur Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. Von Sizilien eine Weltkarte aus 135 Bl\u00e4ttern an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-newschannel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "e-newschannel.de", "toknum": 1793116274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem wurden zahlreiche Landkarten angefertigt. die Fortschritte in der Kartografie waren enorm und dienten auch der abendl\u00e4ndischen Kartografie des Mittelalters als Grundlage. 1154 fertigte der Geograf \"al Idrizi\" f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II. erbaut - die Kathedrale von Messina, 1197 von den staufischen Nachfolgern der Normannen gebaut - die Chiesa di Santissima Trinit\u00e0 di Delia (1140 - 1160), westlich von Castelvetrano"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meni.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "meni.at", "toknum": 2471334049, "Left": [{"class": "", "str": "Normannenpalast mit der Palastkapelle (1130-1140) in Palermo - die Schl\u00f6sser Maredolce, Uscibene, La Zisa (1165), Cuba (1180) und Cuba Soprana mit der Cubula in Palermo - die Kathedrale von Palermo (1184) - viele weitere Kirchen Palermos, z.B. San Giovanni dei Lebbrosi (1071), San Giovanni degli Eremiti (1130), La Martorana (1143), San Cataldo (1154-1160), La Magione - die Kathedrale von Cefal\u00f9 (1131) - die Kathedrale von Monreale bei Palermo, 1172-1176 unter dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort ein, nachts wird Richard, der Edith sympathisch war, ermordet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 3093474722, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer List nisten sich die 4 S\u00f6hne des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger, obwohl er den Belagerten von Palermo \"Unversehrtheit und Gro\u00dfmut\" zugestanden hatte, alle dreihundert Moscheen zerst\u00f6ren lassen, \"damit die darin wohnenden D\u00e4monen Gott und den Engeln Platz machen\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 3209752966, "Left": [{"class": "", "str": "Hat nicht sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hithim \u00fcber Land und Meer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hitthim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "hitthim.de", "toknum": 3481694458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00e4chtig und gerecht herrschte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im elften und zw\u00f6lften Jahrhundert entsprachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avinus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "avinus.de", "toknum": 3827131647, "Left": [{"class": "", "str": "Und so konnte Putnam auch feststellen, dass die wirtschaftlich schw\u00e4chsten Regionen noch immer exakt dem ehemaligen Herrschaftsgebiet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger auf Sizilien) mit seinen Reden von Freiheit und einem sch\u00f6nen, jungen Gott zun\u00e4chst das Volk und dann auch die K\u00f6nigin Roxane."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-deutsche-buehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "die-deutsche-buehne.de", "toknum": 4123934358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein geheimnisvoller Hirte verf\u00fchrt im mittelalterlichen Reich von K\u00f6nig Roger (Vorlage liefert der historische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II., f\u00fcr den er eine Himmelsph\u00e4re (mit Sonne, Mond, Sternen und Erde) sowie kartographische und l\u00e4nderkundliche Arbeiten fertigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 5276392107, "Left": [{"class": "", "str": "Der als F\u00fcrstensohn in Ceuta geborene arab. Geograph studierte in Cordoba, bereiste die iberische Halbinsel, Westfrankreich, Kleinasien, Nordafrika, vielleicht auch England, und lebte ab ca. 1140 in Palermo am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II., seine j\u00fcngste Tochter Konstanze, ihr staufischer Gemahl Heinrich VI. und ihr Sohn Friedrich II. Weitere Sarkophage und Grabnischen beherbergen Friedrichs erste Gemahlin, Konstanze von Aragon, sowie Angeh\u00f6rige des aragonischen Herrscherhauses [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 5309658308, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den schweren steinernen Baldachinen ruhen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II. geheiratet und trat nach dessen Tod 1189 das sizilische Erbe als K\u00f6nig von Sizilien an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 5533948384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grabmal Kaiser Heinrichs VI. (+1197) Der Staufer Heinrich hatte 1186 die Tante des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. wurde der Stadtkern an den Fu\u00df des Kalkfelsens verlegt und im 12. Jahrhundert erlebte Cefal\u00f9 seine Bl\u00fctezeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-privat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "ferien-privat.de", "toknum": 5541872861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig, Hartmuts Vater, zum Zweikampf; aber nach schwerem Ringen traf ihn Ludwigs Schwert, da\u00df er sterbend zu Boden sank."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 5921938790, "Left": [{"class": "", "str": "Hetel stellte in wildem Zorn den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (seit Rogers II. Tod 1154) Wilhelm I. legte der Papst 1156 mit einem Vertrag bei, der die Lehnshoheit des Papstes \u00fcber das Normannenreich wahrte und zugleich den Einfluss des Papstes auf die Kirche Siziliens einschr\u00e4nkte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 6631079402, "Left": [{"class": "", "str": "Die Differenzen mit dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. hinter sich hatte, sondern auch die rebellierenden St\u00e4dte unterst\u00fctzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 6631079792, "Left": [{"class": "", "str": "Das 1159 ausgebrochene Schisma versch\u00e4rfte den Konflikt, da der von Friedrich abgelehnte Papst Alexander III. nicht nur den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II., 1186 in Mailand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 6631080063, "Left": [{"class": "", "str": "Den Umschwung in der Italienpolitik Friedrichs I. dokumentierte die Eheschlie\u00dfung zwischen seinem 1169 von den F\u00fcrsten zum K\u00f6nig gew\u00e4hlten Sohn Heinrich (VI.) und Konstanze, der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II. 1189 starb, so dass dessen Halbbruder Tankred vom Adel zum K\u00f6nig des Normannenreiches erhoben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 6631080773, "Left": [{"class": "", "str": "Probleme in Deutschland, auch mit den Welfen, verhinderten ein fr\u00fches Eingreifen des jungen K\u00f6nigs in Italien, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. behaupten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenszeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "glaubenszeugen.de", "toknum": 6945385070, "Left": [{"class": "", "str": "Anaklet konnte sich in Rom mit Hilfe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielten die gelehrten Araber dieselbe Rolle wie die kriegsgewaltigen normannischen Vasallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 7209441796, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf dem Programm, der Besuch des arabischen Marktes, auf dem es alles, vom Haifisch bis zum Moped zu kaufen gibt, nach dem Motto: \"Ohne Feilschen kein Gesch\u00e4ft\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teamzukunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "teamzukunft.de", "toknum": 7235371599, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter standen die Besichtigung der Capella Palatina, der Hofkirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Suaran, der als K\u00f6nig von Westgotland (gest. 240) durch Suhm nachgewiesen ist, und auf die Zeit Caracallas . Dem Stoff nach sind es also wirklich uralte Schlachtenges\u00e4nge und Sagen des 3. Jahrh. Nach Bardensitte m\u00fcndlich von Geschlecht zu Geschlecht fortgepflanzt, erlitten dieselben ganz allm\u00e4hlich in der sprachliche Form die Wandlungen , welche die Sprache selbst allm\u00e4hlich erlitt; direkte Anspielungen auf heidnischen G\u00f6tterkult wurden seit der Bekehrung Schottlands zum Christentum ausgemerzt, die poetischen Schilderungen und lyrischen Erg\u00fcsse sicherlich mannigfach bereichert und umgegossen, bis dann endlich im 11. Jahrh. die Rezension entstand, die"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 7546365919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf die Normanneneinf\u00e4lle Hognis, Fridlis, Rings , Rolfs (353\u2013500) findet sich nicht die leiseste Beziehung, nur auf den Einfall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger I. Sizilien unter seine Herrschaft gebracht, sein Sohn Roger II. vereinigte Sizilien mit Unteritalien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 8050487854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1091 hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich II . Dieser verlieh ihm den Titel und W\u00fcrde eines Marschalls des kaiserlichen Hofes f\u00fcr das K\u00f6nigreichs Arelat . In seinen sp\u00e4ten Jahren war Gervasius Mitglied eines Pr\u00e4monstratenserkapitels in Burgund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 8065000753, "Left": [{"class": "", "str": "Er stammte aus normannischem Adel und stand nacheinander in den Diensten K\u00f6nig Heinrichs II. von England , Erzbischof Wilhelms von Reims , K\u00f6nig Wilhelms II. von Sizilien , Erzbischof Humberts von Arles und Kaiser Ottos IV. , des Enkels des englischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Stauferkaisers Friedrich II. Brillanter Abschluss des Nachmittags in Palermos Altstadt ist der Besuch in einem \"Teatro die Pupi\", in dem mit etwa 150 cm gro\u00dfen, holzgeschnitzten Marionetten in schwungvollen Szenen der Mythos um Orlando, Kaiser Karl und die sch\u00f6ne Angelica dargestellt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchner-bildungswerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "muenchner-bildungswerk.de", "toknum": 8104368575, "Left": [{"class": "", "str": "Dann in Palermo, die Cappella Palatina im Normannenpalast und die Grablegen der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "chbeck.de", "toknum": 8142596762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Quellen und Beschreibungen der Normannenk\u00f6nige Kirchlicher Einflu\u00df und K\u00f6nigsbild Das Bild aus Briefen und Urkunden Das kulturelle Erbe Die K\u00f6nige als Heerf\u00fchrer Die K\u00f6nige und die Kirche Die K\u00f6nige und die Verwaltung des Landes Die Normannenk\u00f6nige und die politische Elite Englands Das Familienleben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger I. im 11. Jahrhundert erbauten Wohnburg erhalten werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-shadow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "ag-shadow.de", "toknum": 8437674264, "Left": [{"class": "", "str": "Die Architekten sind sich noch nicht sicher, ob die Substanz der unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gotfried, dem er 2412 Pfd. Gold und Silber zahlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9017737914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "515 Karl (deutsche Kaiser : K. IV.). der Maas, schlo\u00df dann aber, als ob er besiegt worden w\u00e4re, einen schimpflichen Vergleich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " William der Verweigerer 1066 im \"Arr\u00eat\u00e9 de Wembley\" offiziell jegliche Derbys . Da keiner der Angelsachsen des Franz\u00f6sischen ausreichend m\u00e4chtig war, gingen die Meinungen \u00fcber den wahren Inhalt des Erlasses jedoch weit auseinander und schlussendlich traf man sich weiter im Wald von Derbyshire."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "lvz-online.de", "toknum": 10134754786, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Leidwesen der Angelsachsen beinhaltete deren Verst\u00e4ndnis von kulturellem Austausch zwischen Nachbarn keine Massenkeilerei und so untersagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leicht verstellt, man muss Eintritt bezahlen, aber moderaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reliprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "reliprojekt.de", "toknum": 11601673332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Duomo sind jetzt die Gr\u00e4ber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. von Sizilien und Erbin des letzten Normannenherrschers Wilhelm II. Im Zusammenhang mit dieser Eheschlie\u00dfung wurde Heinrich mit der eisernen Krone der Langobarden gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staufer2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "staufer2010.de", "toknum": 11760121254, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Jahre sp\u00e4ter fand in Mailand seine Hochzeit mit der elf Jahre \u00e4lteren Konstanze statt, der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. auf seiner Durchreise von Palermo nach Messina im Agr\u00f2-Tal von dem Basilianer-M\u00f6nch Gerasimus um Erlaubnis und Mittel zur Errichtung eines Kirchenbaus gebeten wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilien-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "sizilien-guide.de", "toknum": 11954443696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus einer Schenkungsurkunde des Jahres 1116, die in den Bibliotheken des Vatikan aufbewahrt wird, geht hervor, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", lie\u00df 1132 diese Kapelle erbauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schreeg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "schreeg.de", "toknum": 12575850868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Roger II,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als B\u00fcndnispartner verwies, aber auch aus Wilhelms Achtung der Grunds\u00e4tze kanonischer Wahl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 12875516174, "Left": [{"class": "", "str": "Die Untersuchung von \"Kirchen- und Klosterpolitik Wilhelms II.\" (103-197) konstatiert hinsichtlich der Bischofswahlen einen je nach verschiedenen historischen Traditionen der einzelnen Landesteile auch unterschiedlich intensiven Einfluss des K\u00f6nigs, der aber tendenziell alle Teile des Regno erfasste; das Verh\u00e4ltnis zum Papsttum war trotz einiger Reibungsfl\u00e4chen bei Bischofswahlen und Rechtsprechung \u00fcber Geistliche letztlich ungetr\u00fcbt, was sich aus der historischen Situation des Schisma erkl\u00e4rt, die Alexander III. auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern in einer sorgf\u00e4ltigen, nach verschiedenen Gesichtspunkten systematisierten politischen Geschichte des Normannenreiches w\u00e4hrend der Herrschaft Wilhelms II. unter besonderer Akzentuierung der Stellung des K\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 12875517059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Bemerkungen sollen den Wert des Buches nicht schm\u00e4lern; er liegt indessen weniger in einer Ann\u00e4herung an die Person des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunnarson plant die Macht der Druiden zu vernichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agearena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "agearena.de", "toknum": 13204133575, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger I und II vor einem knappen Jahrtausend eine k\u00fchne Synthese aus arabischer, byzantinischer und katholischer Kultur versuchten, hat viel von jener Disparatheit und Desorganisation bewahren k\u00f6nnen, die vor zwanzig Jahren noch als ' typisch italienisch ' galt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 13525341979, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Stadt, in der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sizilien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 13719608876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich VI., \u00e4ltester Sohn Kaiser Barbarossas, seit 1163 deutscher K\u00f6nig, heiratet Konstanze, die Tante des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sizilien, Tod Friedrich Barbarossas Heinrich VI. muss sich gegen Heinrich den L\u00f6wen durchsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 13719608884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tod des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und zwar kinderlos. 1186 hatte der \u00e4lteste Sohn Friedrich Barbarossas, bereits 1169 zum deutschen K\u00f6nig gew\u00e4hlt, Konstanze, die Tante dieses Normannenk\u00f6nigs, geheiratet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 13719610683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1189 starb der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", musste aber nach Zerst\u00f6rungen im 17. Jahrhundert wieder neu aufgebaut werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 14294827755, "Left": [{"class": "", "str": "Die heutige Kathedrale entstand unter der Herrschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. und der Konstanze), des ehemaligen K\u00f6nigspalastes (mit der Capella Palatina, das sch\u00f6nste Denkmal normannisch-byzantinischer Baukunst), dem Palmengarten, den Kirchen S. Giovanni degli Eremiti, S. Cataldo und der wundervollen \"La Martorana\" und einiger Bauten aus der spanischen Epoche (Pal\u00e4ste und Brunnen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studienreisen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "studienreisen.at", "toknum": 14563898359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Tag: Palermo Besichtigung des Doms (mit den Gr\u00e4bern der Kaiser Heinrich VI. und Friedrich II., sowie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II im 12. Jh. errichtet wurde, dann aber mehrfach besch\u00e4digt wurde und 1919/20 mit alten Architekturteilen rekonstruiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "italweg.de", "toknum": 15116456801, "Left": [{"class": "", "str": "Heute bietet die Stadt wieder einige wichtige Sehensw\u00fcrdigkeiten, insbesondere nat\u00fcrlich den Dom, der urspr\u00fcnglich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und daher als Besitzer Englands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 15918129628, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Parteien beriefen sich hierbei auf die normannische Eroberung im 11. Jahrhundert: der K\u00f6nig sah sich als Erbe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. (*1095/\u00b01154) betrieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 15930348716, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vereinigung dieser Territorien wurde ma\u00dfgeblich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glich wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["city-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "city-tourist.de", "toknum": 16029565671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ".. Verschmelzung von unterschiedlichen Kunststilen, die dank der Toleranz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm des Eroberers die Angelsachsen und \u00f6ffnete so den Weg f\u00fcr die Eroberung Englands durch die Normannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abbev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nigs"}], "ref": "abbev.de", "toknum": 17208236010, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1066 besiegte hier das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilmittel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "heilmittel.de", "toknum": 17457812653, "Left": [{"class": "", "str": "Fakult\u00e4t von Salerno (K\u00f6nig Roger I. von Neapel); -- dasselbe 1224 durch Kaiser Friedrich II. nach anderer Quelle 1140 war Roger II"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. gr\u00fcndet die medizinische Hochschule von Salerno (S.215) ab 1140 ca. NW-Afrika: wachsende arabische Macht (S.298) Spanien: neue marabutische Rebellion Im S\u00fcdwesten der iberischen Halbinsel (heute Portugal) entsteht eine marabutisch gepr\u00e4gte Rebellion der Muriden unter Ibn Qasi und Ibn al-Mundir (S.298). 1141 Spanien: Begegnung mit \u00dcbersetzern Petrus Venerabilis von Cluny begegnet auf seiner Spanienreise den \u00dcbersetzern Herrmann von K\u00e4rnten und Robert von R\u00e9tines (S.294). 1143 Marrakesch/Spanien: Tod des Almoravidenf\u00fchrers 'Ali - kein ad\u00e4quater Nachfolger (S."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 17528901741, "Left": [{"class": "", "str": "Sizilien:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger II. bekommt von dem in Ceuta geborenen arabischen Geographen Muhammad al-Idrisi ein arabisches \"Roger-Buch\"/Liber Rogeris/Kit ab Rugar mit dem Titel: \"Das Vergn\u00fcgen dessen der die Horizonte zu durchstreifen w\u00fcnscht\"/nuzhat al-mustaq fiihtirag al-afaq (214), eine Landeskunde mit 70 Karten der damals bekannten Welt (214-215)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 17528902959, "Left": [{"class": "", "str": "Kalif 'Abd al Mu 'min bestimmt einen seiner S\u00f6hne zum Nachfolger und setzt weitere Prinzen und Mitglieder seiner Familie als Gouverneure ein, die den Titel \"sayyia\" tragen d\u00fcrfen (S.302). ab 1152 ca. Ifriqiya: Beginn der Widerstandsbewegung in al-Mahdiyya gegen die Normannen (S.287) 1154 Sizilien-NW-Afrika: Kulturaustausch - Kartenwerk"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " basierendes Meisterwerk \"K\u00f6nig Roger\" eine \"philosophische Oper\", in der es um Konflikte zwischen Ratio und Sinnlichkeit geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "rmt-magazin.de", "toknum": 17930080097, "Left": [{"class": "", "str": "Er nennt sein auf Euripides'\"Bakchen\" und einem althochdeutschen Gedicht \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studenten-foerdern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nige"}], "ref": "studenten-foerdern.de", "toknum": 18117290978, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Mantel ist also der Kr\u00f6nungsmantel der sizilischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II. hier eine Gotteshaus errichten der besonderen Art. Auf 6300 m2 goldunterlegten Mosaiken bildet die Kathedrale eines der gr\u00f6\u00dften einheitlichen Kunstwerke der Christenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelbilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "travelbilder.de", "toknum": 19653960993, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1174 lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm II in Auftrag gegebene Komplex rund um den Dom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["almusafir.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Normannenk\u00f6nig"}], "ref": "almusafir.ch", "toknum": 19792379504, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswert ist der vom"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Normannenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Normannenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14367566858": 0.5479032258064516, "18977286667": 0.0, "11467954702": 0.7166666666666666, "3478339091": 0.6575, "2873475613": 0.5, "2051157535": 0.5333333333333333, "15411169458": 0.5397222222222222, "148656203": 0.5, "3107148746": 0.5, "19535459921": 0.5, "11601673230": 0.328125, "17591435350": 0.5, "11223462491": 0.665, "9106834013": 0.5825, "3428072036": 0.0, "11439760999": 0.6583333333333333, "11714361450": 0.0, "16572821099": 0.5, "17046851696": 0.696875, "17504472690": 0.016607142857142848, "4405308947": 0.0, "15162276477": 0.6155555555555554, "9260613248": 0.5, "4328197249": 0.7264705882352942, "10702641289": 0.5445454545454546, "10304595595": 0.0, "1820454540": 0.6990476190476191, "14844994242": 0.6776923076923076, "8142596753": 0.0, "15873286824": 0.7368421052631579, "419950763": 0.71, "572770476": 0.5, "8142596722": 0.0, "17726294706": 0.7025, "15674910909": 0.5, "14926692546": 0.06749999999999996, "9160109763": 0.5910344827586207, "9440448199": 0.75, "8326915786": 0.5, "572770508": 0.74, "12969695437": 0.5, "13041263053": 0.0, "8213626067": 0.5, "8213626071": 0.5, "3961269977": 0.5975, "14199178462": 0.6275, "9265304799": 0.5208620689655172, "15797256420": 0.19431818181818175, "19283364071": 0.5763362068965517, "10512221938": 0.0, "10415153395": 0.5, "18628344053": 0.22499999999999998, "3208554746": 0.0, "15698008315": 0.018870967741935463, "18067832062": 0.734375, "5688109827": 0.5, "6908892422": 0.7166666666666666, "10733821191": 0.7114880952380953, "14906617610": 0.85, "11304244439": 0.5731818181818181, "17528901393": 0.0, "13049301721": 0.5800961538461538, "15862933273": 0.5541666666666667, "18206953247": 0.5662037037037037, "5029103911": 0.039705882352941174, "15705758515": 0.7444444444444446, "426413796": 0.6413586956521737, "9090357385": 0.0, "3659426104": 0.5, "13719610709": 0.0286764705882353, "8074277721": 0.5, "14657800035": 0.6052419354838708, "3802757479": 0.6102500000000001, "3696626024": 0.605, "15654311790": 0.5, "19224574319": 0.20357142857142865, "14231189361": 0.8636363636363638, "19477745015": 0.5, "18731169656": 0.7954545454545454, "13759734143": 0.5, "18598711687": 0.6720588235294117, "8068338074": 0.5, "205215653": 0.584375, "16740326321": 0.5, "5502717880": 0.0, "8480619979": 0.626, "16572821956": 0.7264705882352942, "14175266762": 0.09857142857142852, "6907498443": 0.2052631578947368, "4723936204": 0.5, "15321993165": 0.5307575757575758, "9537460176": 0.8125, "572770258": 0.7961538461538461, "7235371477": 0.5, "17651171": 0.5397222222222222, "5628208613": 0.0, "769218541": 0.6164130434782608, "444085231": 0.6416666666666666, "18323740657": 0.579655172413793, "12770427380": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Normannenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Normannenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Normannenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 156}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Normannenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 156}], "concsize": 156, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 156}