{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " einen Gro\u00dfteil der \"Arbeit\" machen zu lassen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 6780420473, "Left": [{"class": "", "str": "War es da nicht ein probates Mittel, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Masinissa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antikefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "antikefan.de", "toknum": 11437106030, "Left": [{"class": "", "str": "Sofort verb\u00fcndet er sich dort mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iugurtha."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nigs"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 15787073400, "Left": [{"class": "", "str": "Chr., den Aufstand des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha forderte politischen Zusammenhalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 12007844639, "Left": [{"class": "", "str": "Der Krieg gegen den aufst\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sp\u00e4ter der Apostel Petrus sassen dort gefangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-urlaubsbericht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "mein-urlaubsbericht.de", "toknum": 6231637502, "Left": [{"class": "", "str": "Vercingetorix, Jugurtha der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha, der die Korruption und die Gesch\u00e4fte der r\u00f6mischen Oberschicht aufdeckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 5953026154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beginn des Kriegs gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Juba hatte sich mittlerweile viele Rechte erstritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 18440684149, "Left": [{"class": "", "str": "Scipio und Varus stritten um die F\u00fchrung und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iuba, der mit den Pompeianern unter einer Decke steckte, \u00fcberrascht und vernichtend geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 4455451958, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wurde er von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Massinissa zugeschrieben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 4120599110, "Left": [{"class": "", "str": "Unterwegs passieren wir Madrassen, ein Mausoleum, das dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iugurtha f\u00fchrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-r.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "v-r.de", "toknum": 11256262477, "Left": [{"class": "", "str": "Es behandelt die Geschehnisse des Krieges, den Marius und Sulla 111\u2013105 v.Chr. gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Massinissa, der mit Rom verb\u00fcndet war, erholte sich Karthago schneller als erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 6563972389, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz dieser Belastungen und der st\u00e4ndigen Angriffe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha, der die Korruption und die dunklen Gesch\u00e4fte der r\u00f6mischen Oberschicht durch seine vielf\u00e4ltigen Bestechungen und Bestechungsversuche gef\u00f6rdert hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antikefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "antikefan.de", "toknum": 11437107009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beginn des Kriegs gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iugurtha, seiner Auseinandersetzungen mit Rom und des Kriegsgeschehens in Nordafrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 16537743543, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Basis dieser Feststellung entwirft Sallust die Darstellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha, aber auch von Intrigen und Entt\u00e4uschungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 1461375673, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jahre seiner Herrschaft sind gepr\u00e4gt von seinen siegreichen Kriegen gegen die Kimbern und Teutonen und gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Vercingetorix (Chef der Gallier - Asterix-Lesern bestens bekannt) beendeten hier ihr Leben, ebenso die Anh\u00e4nger Catilinas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "onlinereisefuehrer.de", "toknum": 4208824624, "Left": [{"class": "", "str": "Iugurtha ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Masinissa 150 v.Chr. f\u00fchren zum Ausbruch des 3. Punischen Kriegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antikefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "antikefan.de", "toknum": 11437106578, "Left": [{"class": "", "str": "Punischer Krieg (endet mit der vollst\u00e4ndigen Zerst\u00f6rung von Karthago) Kriegerische Auseinandersetzungen zwischen Karthago und dem von den R\u00f6mern unterst\u00fctzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Massinissa, die schlie\u00dflich zur vollst\u00e4ndigen Zerst\u00f6rung Karthagos und damit zu dessen Ausschaltung als Gro\u00dfmacht f\u00fchrten (die Rolle Catos mit seinem bekannten Leitsatz fehlt dabei nat\u00fcrlich nicht)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philologia.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "philologia.ch", "toknum": 19649939399, "Left": [{"class": "", "str": "In den letzten Kapiteln folgt die Behandlung des wechselhaften Kriegsverlaufs in Spanien bis zur Schlacht bei Zama, des Exils und Todes Hannibals und der Auseinandersetzungen Karthagos mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha f\u00fchrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 3299023305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Werk 'Bellum Iugurthinum' von Sallust (Gaius Sallustius Crispus \u2013 Zeitgenosse von Cicero und Caesar) behandelt die Geschehnisse des Krieges, den Marius und Sulla in den Jahren 111-106 v. Chr. gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Juba I., die Herrschaft \u00fcber Mauretanien als r\u00f6mischer Klientelk\u00f6nig antrat, lehnten sich einige St\u00e4mme der G\u00e4tuler gegen seine Herrschaft auf, weil sie sich dagegen wehrten, unter r\u00f6mischen Einflu\u00df zu geraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 15094241806, "Left": [{"class": "", "str": "Als um das Jahr 25 v. Chr. der Iuba II., Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iugurtha (Nordafrika)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["milites-bedenses.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "milites-bedenses.de", "toknum": 14949850684, "Left": [{"class": "", "str": "Da nicht nur im Inneren starke Querelen den Staat zu zerrei\u00dfen drohten, sondern auch \u00e4u\u00dfere Feinde gef\u00e4hrlich wurden, betraute man Marius in seinem ersten Consulat, auf Betreiben des Volkes, mit dem milit\u00e4rischen Oberbefehl gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MASINISSA hatte Karthago immer wieder angegriffen, das karthagische Gebiet nach und nach an sich gerissen und dem numidischen Gro\u00dfreich einverleibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 17980386278, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mastanabal und Enkel des K\u00f6nigs Massinissa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nigs"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 18408283406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gauda Gauda (griechisch \u0393\u03b1\u03cd\u03b4\u03b7\u03c2) war ein Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Syphax, welcher sich zuerst mit Rom verbuendet hatte, dann aber die Karthargerin Sophonisbe heiratete und nun Karthargo unterstuetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pausenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderkoenig"}], "ref": "pausenhof.de", "toknum": 18157706131, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser numidische Regionalfuerst stand in Opposition zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vrs-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "vrs-ev.de", "toknum": 5111327686, "Left": [{"class": "", "str": "(Geschichtsbuch I, Cornelsen 1997.) - Nachdem Marius zum Konsul gew\u00e4hlt war erhielt er den Auftrag Krieg gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Massinissa zugeschrieben wird, nach Timgad (UNESCO-Welterbe), vom r\u00f6mischen Kaiser Trajan als Milit\u00e4rkolonie am Fu\u00df des Aur\u010ds-Gebirges gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 18618976500, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Madracen, einem Mausoleum, das dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [2] (daher ihr Beiname Regius). 46 v. Chr. wurde Hippo Regius nach dem Sieg Caesars bei Thapsus dem R\u00f6mischen Reich einverleibt und der Provinz Africa nova zugeschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nige"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 15278604394, "Left": [{"class": "", "str": "[1] Massinissa , der Sohn des Gala, machte die Stadt 201 bis 149 v. Chr. zu einer der Residenzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (daher ihr Beiname Regius). 46 v. Chr. wurde Hippo Regius von den R\u00f6mern eingenommen und bekam sp\u00e4ter den Rechtsstatus einer Kolonie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nige"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 8299807426, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit des 1. Punischen Krieges eroberte der Massylierherrscher Gala diese Kolonie, sein Sohn Masinissa machte sie 201 bis 149 v. Chr. zur Residenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha, die Teutonen und die Kimber Krieg f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-antike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "info-antike.de", "toknum": 1184594816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sulla bezieht sich in seinem Ausspruch auf den siebenfachen r\u00f6mischen Konsul Gaius Marius (157-86 v.Chr.), der der bedeutendste Feldherr seiner Zeit war und unter anderem gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 die Ureinwohner Tunesiens \u2013 im lybisch-punesischen Mausoleum (Denkmal f\u00fcr den Numidenk\u00f6nig Massinissa) verewigt, Spuren von ihnen findet man aber auch im Bergdorf Tamezret sowie im dortigen Museum, in den Bergd\u00f6rfern Douiret und Chenini sowie in Guellala bei Djerba."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tunesien-infos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nige"}], "ref": "tunesien-infos.de", "toknum": 11878290038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So haben sich Berberprinzen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] Iugurtha, ferner Fragmente aus seinem Geschichtswerk Historiae, vor allem Reden und einige Schlachtenschilderungen sowie der ber\u00fchmte Brief des K\u00f6nigs Mithridates von Pontos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forsite-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "forsite-verlag.de", "toknum": 16509832958, "Left": [{"class": "", "str": "Erhalten sind von ihm die beiden Monographien Die Verschw\u00f6rung des Catilina und Der Krieg mit ["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iugurtha und den verschw\u00f6rerischen r\u00f6mischen Praetor Catilina hob Rahewin Heinrichs Tugenden hervor, die denen der r\u00f6mischen Republik durchaus entsprachen; im Krieg seien Strenge und Charakterfestigkeit (constantia) so bestimmende Qualit\u00e4ten, da\u00df man den Herzog mit Cato vergleichen k\u00f6nne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 13129976923, "Left": [{"class": "", "str": "\" 14 Mit rhetorisch gestelzten Formulierungen aus Sallusts Werken \u00fcber den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Numiderk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Numiderk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1184594816": 0.0, "15094241806": 0.5, "11437106578": 0.5059558823529412, "18157706131": 0.06999999999999998, "5111327686": 0.052962962962962934, "12007844639": 0.7545454545454545, "6563972389": 0.6583333333333333, "4208824624": 0.557, "4455451958": 0.7209090909090909, "16537743543": 0.6228804347826086, "1461375673": 0.6028571428571428, "14949850684": 0.5, "11437107009": 0.6245833333333333, "8299807426": 0.0, "4120599110": 0.72, "19649939399": 0.5, "16509832958": 0.0, "3299023305": 0.5, "11256262477": 0.6748863636363636, "18408283406": 0.15000000000000002, "13129976923": 0.0, "17980386278": 0.16999999999999993, "5953026154": 0.7315789473684211, "11437106030": 0.78, "18618976500": 0.015967741935483858, "18440684149": 0.7223684210526315, "11878290038": 0.0, "15787073400": 0.7625, "6780420473": 0.7925, "15278604394": 0.0, "6231637502": 0.732142857142857}, "Desc": [{"nicearg": "Numiderk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Numiderk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Numiderk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 31}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Numiderk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 31}], "concsize": 31, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 31}