{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in den Redaktionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Oberp\u00e4pste"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 8607843502, "Left": [{"class": "", "str": "Aber welche Br\u00fccken gebaut werden und welche 'Andersgl\u00e4ubige' die richtigen Andersgl\u00e4ubigen sind, das bestimmen bittesch\u00f6n die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Redaktionen\" heftig und vergleicht die Berichterstattung mit dem \"Falschsprech\" in George Orwells Roman \"1984\": Falschsprech sei, \"wenn Kriegsminister sich Friedensminister nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-medienmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Oberp\u00e4pste"}], "ref": "pro-medienmagazin.de", "toknum": 15284115900, "Left": [{"class": "", "str": "Er kritisiert die Medienschelte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00f6chstpers\u00f6nlich eins vorjodeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rauskuck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Oberpapst"}], "ref": "rauskuck.de", "toknum": 8954598175, "Left": [{"class": "", "str": "Sie d\u00fcrfen im Vatikan mit ihren Jagdflinten herumballern und dem senilen bayrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maschal und Nasrallah, die gerne mit Gotteskriegerspielzeugarmeen auf riesigen Pal\u00e4stinalandkarten rumspielen und gerne immer wieder direkte volksrevolution\u00e4re Ratschl\u00e4ge aus dem persischen Erdenparadies einholen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alsharq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Oberp\u00e4pste"}], "ref": "alsharq.de", "toknum": 7570028227, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann gibt es noch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kraepelin, in der Gross damals t\u00e4tig war, stamme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lsr-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Oberpapstes"}], "ref": "lsr-projekt.de", "toknum": 17286482273, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst Distanz: Das Buch habe ihn (nicht als Werk eines Sch\u00fclers, sondern) deshalb interessiert, weil es aus der Klinik des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [gemeint ist Emil Kraepelin, d. Verf.] stammt, von ihm wenigstens zugelassen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehmlow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Oberpapstes"}], "ref": "dehmlow.de", "toknum": 3408161197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gross' Monographie \"Das Freudsche Ideogenit\u00e4tsmoment und seine Bedeutung im manisch-depressiven Irresein Kraepelins\" (Leipzig 1907) ist Freud bekannt - sie findet sich in seiner Bibliothek mit dem Vermerk \"Ueberreicht vom Verfasser\" - und wurde von ihm fr\u00fch ausf\u00fchrlich studiert, wie seine Antwort an Jung vom 1. Juli 1908 verdeutlicht: \"Das Buch von Gro\u00df hat mich vor allem darum interessiert, weils es von der Klinik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aller Katholiken in der Welt, H\u00e4uptling der deutschen Protestanten, fanatischer Missionar, eventuell doch unser aller Bundespr\u00e4sident oder vielleicht wegen religi\u00f6sem \u00dcbereifer verr\u00fcckt geworden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Oberpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8203349564, "Left": [{"class": "", "str": "Mir dr\u00e4ngt sich die Frage auf, was der eigentlich ist: \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Oberpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Oberpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17286482273": 0.0023717948717948746, "7570028227": 0.071875, "8203349564": 0.0, "3408161197": 0.0, "8607843502": 0.675, "15284115900": 0.5051282051282051, "8954598175": 0.2647058823529412}, "Desc": [{"nicearg": "Oberpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Oberpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Oberpapst\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Oberpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}