{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " eingebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "cvnrw.de", "toknum": 7233188962, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat ihm denn auch den Namen des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["classicopenair.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nige"}], "ref": "classicopenair.de", "toknum": 7418420506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei \"Strauss \u2013 Offenbach\" pr\u00e4sentieren wir einen unterhaltsamen musikalischen Wettstreit der zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sarkozy."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmmblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "mmmblog.de", "toknum": 17698521747, "Left": [{"class": "", "str": "Aber hier geht es wohl weniger um \u00f6konomische Vernunft \u2013 die meisten haben wohl keinen Bock mehr auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss \"Zigeunerbaron\" etwa ist so ein Fall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ef-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "ef-magazin.de", "toknum": 5751421522, "Left": [{"class": "", "str": "Des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-kambodschaforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "das-kambodschaforum.de", "toknum": 7037413535, "Left": [{"class": "", "str": "Heesters lebte wie seine B\u00fchnenhelden das Leben eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Napoleon m\u00e4chtig werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 9766476441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das, lieber Freund, ist die Kulisse, vor der auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Musikgeschichte geschrieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "cvnrw.de", "toknum": 1127536184, "Left": [{"class": "", "str": "Denn schlie\u00dflich haben die Wiener Operette und Johann Strau\u00df als gefeierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden zu neuem Leben erweckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isola-bella-salonorchester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "isola-bella-salonorchester.de", "toknum": 9376915740, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nicht nur bejubelte Gassenhauer und Operettenmelodien des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-tauber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "richard-tauber.de", "toknum": 6446377250, "Left": [{"class": "", "str": "Wilhelm Karczak, den Theater- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss im Volkspark."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufunseremweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "aufunseremweg.de", "toknum": 19009923337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Walzer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Stolz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["folkworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "folkworld.de", "toknum": 11396520760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben Kompositionen von Luef spielten sie hervorragende Arrangements von Melodien des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard K\u00fcnneke auf der B\u00fchne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lsvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "lsvd.de", "toknum": 5460290432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fast 60 Jahre stand die Tochter des Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den Kontakt zu seinem Volk verloren hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 2622111200, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch bittere Armut, eine hohe Aidsrate und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hubert Marischka ist so begeistert, dass er Moser f\u00fcr die \"Gr\u00e4fin Mariza\" verpflichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 15286860776, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ouf I. provoziert jedes Jahr einmal einen Untertanen, um ihn anschlie\u00dfend zur allgemeinen Volksbelustigung \u00f6ffentlich hinrichten zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opernnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "opernnetz.de", "toknum": 16064334478, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "theater-trier.de", "toknum": 363917772, "Left": [{"class": "", "str": "Das Theater Trier pr\u00e4sentiert zum Jahresauftakt einen Melodienstrau\u00df ganz aus der Feder des letzten gro\u00dfen Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20 Jahrhunderts Robert Stolz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktmusik-heiligenkreuz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "marktmusik-heiligenkreuz.at", "toknum": 1680094696, "Left": [{"class": "", "str": "So erklangen im ersten Programmteil ausschlie\u00dflich Melodien aus der Feder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" qu\u00e4lte und wie gro\u00df seine Sehnsucht nach Ober\u00f6sterreich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-tauber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "richard-tauber.de", "toknum": 12359953465, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum jemand in seiner Umgebung wu\u00dfte, welch schweres Leiden den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statisterie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "statisterie.de", "toknum": 19614575818, "Left": [{"class": "", "str": "Und Werner Galas als vertrottelter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte sein k\u00f6nnen, steht wom\u00f6glich schon wieder vor einem politischen Comeback."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiobremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "radiobremen.de", "toknum": 3617765050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber zu sp\u00e4t. Der Mann, der ein famoser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", aus dem NS-besetzten Wien fl\u00fcchten m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exilarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "exilarchiv.de", "toknum": 8507630585, "Left": [{"class": "", "str": "Komponist Charles K\u00e1lm\u00e1n hatte mit Vater Emmerich, dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Emmerich K\u00e1lm\u00e1n sagte am 30. Oktober 1953 der Musikwelt in Paris Adieu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 11508148703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emmerich K\u00e1lm\u00e1n, Si\u00f3foks ber\u00fchmtestem B\u00fcrger, ist in seinem Geburtshaus eine Ausstellung gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["touristiklinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "touristiklinks.de", "toknum": 13738267290, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Stolz sagt in diesem Gespr\u00e4ch aus dem Jahre 1974 seine Meinung \u00fcber die jungen Liedermacher der 70er Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starinterviews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "starinterviews.de", "toknum": 10387968775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Weinreben regieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nige"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 9766475449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sa\u00dfen nat\u00fcrlich nicht in einer dieser Touristenfallen, sondern ein paar Gassen weiter, dort, wo die wahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") in Siofok."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ungarn-urlaubtipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "ungarn-urlaubtipps.de", "toknum": 10899311337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu empfehlen w\u00e4re noch ein Besuch des Museums K\u00e1lman Imre (ungarischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Imre K\u00e1lm\u00e1n."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "baden-tourismus.de", "toknum": 9891125024, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der mittlerweile gr\u00f6\u00dften Urlauberdestination am Meer der Ungarn, Si\u00f3fok, stammt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regenta-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "regenta-verlag.de", "toknum": 12046303758, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Tage sp\u00e4ter wird im gro\u00dfen Saal die musikalische Revue Gestatten, Jacques Offenbach\" aufgef\u00fchrt, die vom Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo Fall, Emmerich K\u00e1lm\u00e1n, Oscar Strauss und Franz Leh\u00e0r haben f\u00fcr sie geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieter-david-scholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nige"}], "ref": "dieter-david-scholz.de", "toknum": 1768972069, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nicht zuletzt B\u00fchnenlegenden wie Fritz Wunderlich oder seinen Freund Peter Alexander zu seinen Interpreten z\u00e4hlte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-lippstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "info-lippstadt.de", "toknum": 13401852139, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der letzte gro\u00dfe Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Leh\u00e1r neu interpretiert - beim Leh\u00e1r Festival in Bad Ischl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberoesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "oberoesterreich.at", "toknum": 1951154688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ober\u00f6sterreichs Festivalh\u00f6hepunkt 2011:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reserveforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "reserveforum.de", "toknum": 1615451174, "Left": [{"class": "", "str": "Ich selbst habe, soviel ich wei\u00df, niemanden beleidigt, au\u00dfer einmal, indem ich Max Erdinger in einem bestimmten Zusammenhang als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederlausitz-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "niederlausitz-aktuell.de", "toknum": 5372890709, "Left": [{"class": "", "str": "Das Salonorchester des Brandenburgische Konzertorchester Eberswalde mit seinem Chefdirigenten Holger Schella spielt Melodien des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neuk\u00f6lln\", Ulrich Bauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nmz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "nmz.de", "toknum": 16639054033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei \"Aufstand der Fritzen \u2013 Vive le Tempelhof\" handelt es sich um die wichtigste Operette des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jacques Offenbach sind l\u00e4ngst als au\u00dfergew\u00f6hnliche Kapitel in die Chorgeschichte eingegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "cvnrw.de", "toknum": 4579854927, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei gro\u00dfe G\u00fcrzenich-Konzerte unter der Leitung des Komponisten Felix Mendelssohn-Bartholdy und eines unter dem K\u00f6lner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auch eine Projektionsfl\u00e4che bot f\u00fcr ein Afrikabild in Europa, das durchaus auch den Interessen der politischen Eliten hier entgegenkam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelische-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "evangelische-aspekte.de", "toknum": 2051745120, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hitlerbewunderer Amin gerierte sich wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in Verbindung brachte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zoellner-singt-ottoreutter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "zoellner-singt-ottoreutter.de", "toknum": 4234562615, "Left": [{"class": "", "str": "Ivo Z\u00f6llner hatte sein Otto-Reutter-Programm mitgebracht, in dem er den gro\u00dfen S\u00e4nger, Liedermacher und Komiker mit Franz Leh\u00e1r, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz von Supp\u00e9, Kapellmeister am Leopoldst\u00e4dter Theater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 8070624595, "Left": [{"class": "", "str": "Nestroy hatte bis 1860 das ber\u00fchmte Carltheater geleitet, und 1865 wurde der Cavaliere Suppe Demelli, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Der war zw\u00f6lf Jahre lang Stammgast in Bad Ems, komponierte hier manches St\u00fcck und brachte acht Einakter im Marmorsaal des Kurhauses zur Urauff\u00fchrung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koblenz-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "koblenz-kultur.de", "toknum": 13667934084, "Left": [{"class": "", "str": "Und nat\u00fcrlich Jacques Offenbach, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Stolz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mm-glasofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "mm-glasofen.de", "toknum": 2441907564, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Bearbeitung des englischen Volkslieds \"Greensleeves\" (Paul Zoll) stand daf\u00fcr wie Mozarts \"Im Fr\u00fchling\", oder \"Adieu mein kleiner Gardeoffizier\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Stolz hat f\u00fcr diesen Film viele musikalische Evergreens komponiert, am bekanntesten \"Im Prater bl\u00fch'n wieder die B\u00e4ume\" und \"Wir sind vom k.u.k.-Infanterieregiment\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinofilmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "kinofilmer.de", "toknum": 16543141911, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Emmerich K\u00e1lm\u00e1n zu sehen, der vor 60 Jahren starb und ohne den die Operette des 20. Jahrhunderts undenkbar w\u00e4re."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "orf.at", "toknum": 12635938283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Einstimmung auf den gro\u00dfen Konzertabend ist um 21.25 Uhr ein K\u00fcnstlerportr\u00e4t des \u00f6sterreichischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bittere Armut, eine hohe Aidsrate und keine Spur von Demokratie!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 3377387000, "Left": [{"class": "", "str": "Afrika wie aus dem Bilderbuch: malerische Berge, sanfte H\u00fcgel, grasende Rinder und versprengte wei\u00dfe Ziegen - aber auch ein verschwenderischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Stolz und der innige Song One hand, one heart aus Leonard Bernsteins Musical Westside Story zu sch\u00f6nen Kostproben ihres K\u00f6nnens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "cvnrw.de", "toknum": 15885631228, "Left": [{"class": "", "str": "So gerieten die Ohrw\u00fcrmer Spiel auf deiner Geige des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Stolz (\"u.a. \"Zum wei\u00dfen R\u00f6ssel\"), der auch gleich den Dirgentenstab \u00fcbernahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ogae.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "ogae.de", "toknum": 3854651057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00d6sterreich fuhr einen gro\u00dfen Namen auf: Komponist von \"Du hast mich so fasziniert\" war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II., romantischer Widerg\u00e4nger des Absolutismus, den verkleinerten Nachbau des Schlosses von Versailles zur Staatsangelegenheit gemacht hatte, beherrschte nun der Ton n\u00fcchterner Demokratie-Debatte das Eiland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arztwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "arztwiki.de", "toknum": 1638604481, "Left": [{"class": "", "str": "Wo noch rund siebzig Jahre zuvor Bayerns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df (Premiere am 17. Oktober im Theater am Bismarckplatz)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idowa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "idowa.de", "toknum": 8392829257, "Left": [{"class": "", "str": "Das Musiktheater beginnt die Spielzeit mit Klassikern: Auf dem Programm stehen Puccinis \"Tosca\" (Premiere am 25. September im Theater am Bismarckplatz), das Musical \"My Fair Lady\" (Wiederaufnahme am 3. Oktober im Theater am Bismarckplatz) und \"Der Zigeunerbaron\" vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hier ein abtr\u00fcnniger Jung-Lord, verguckt sich in das Showgirl, den Film-Star, beide reiben sich daran auf, dass ihre Flamme \u00fcber die Str\u00e4nge schl\u00e4gt, und w\u00e4hrend dort der Potentat abreist und das Girl ihn trotzdem liebt, bricht hier der Star zu gr\u00f6\u00dferem Ruhm auf und l\u00e4sst den Regieassistenten zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ultimo-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "ultimo-bielefeld.de", "toknum": 9156667002, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prinz, dort ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" K\u00f6pplinger ersetzt wird, der wieder einen Richtungswechsel am Hause vornehmen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deropernfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "deropernfreund.de", "toknum": 8507730809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Joseph S\u00fc\u00df war die letzte Neuinszenierung am G\u00e4rtnerplatztheater vor der Umbauphase und dort die letzte unter der \u00c4gide des leider scheidenden Intendanten Dr. Ulrich Peters, der das Haus auf einen so interessanten Kurs gebracht hat und nun von dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Offenbach, ein Neujahrskonzert mit den bekannten Werken von Johann Strauss, unter anderem dem Walzer \"An der sch\u00f6nen blauen Donau\" und der \"Tritsch-Tratsch Polka\" sowie Meisterwerken aus dem Barock, darunter die ber\u00fchmte \"Feuerwerksmusik\" von H\u00e4ndel, \"Die vier Jahreszeiten\" von Vivaldi sowie einen Auszug aus dem \"Brandenburgischen Konzert Nr. 2\" von Bach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwerk-raketen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwerk-raketen.de", "toknum": 170746060, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Auswahl stehen klassische St\u00fccke unter anderem von Bizet, Tschaikowsky, Rossini, Wagner und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so zart in T\u00f6ne gegossen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "cvnrw.de", "toknum": 4296840536, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich hatte der umsichtige Chorleiter auch weihnachtliche Chorliteratur erarbeitet und so erklangen u.a. das vertraute Leise rieselt der Schnee im Satz von Josef Breuer und Es bl\u00fcht eine Rose zur Weihnachtszeit, das der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Josef Lehar, gr\u00fcndet eben in diesem Jahr 1902 ein Unternehmen, das auch mit Kompositionen zu tun hatte, wenn auch von einer ganz anderen Art. Josef Lehar, geboren am 8. M\u00e4rz 1879, begann 1902 mit der gewerbsm\u00e4\u00dfigen Erzeugung und dem Handel mit gebrannten, geistigen Getr\u00e4nken, Essig und \u00d6l sowie mit Tee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "lehar.at", "toknum": 4475418423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Verwandter des \"Silbernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df, die \u00fcbrigens bei den diesj\u00e4hrigen Schlossfestspielen in Schwerin auf dem Programm steht, ungarische T\u00e4nze von Johannes Brahms, M\u00e4rsche von Edward Elgar, das bekannte O sole mio von Eduardo Di Capua oder die Halle des Bergk\u00f6nigs aus Peer Gynt von Edvard Grieg, die an diesem Abend f\u00fcr Europa stehenden Kompositionen sind bekannt und beliebt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["insiderostock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "insiderostock.de", "toknum": 3451687160, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Vorspiel zum 1. Akt von Georges Bizets Carmen , der Hummelflug von Nikolai Andrejewitsch Rimski-Korsakow, Jacques Offenbachs Cancan , die Ouvert\u00fcre von Die Fledermaus des \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard K\u00fcnneke und seiner Ehefrau, der Operns\u00e4ngerin Katarina Garden (eigentlich Katarina Krapotkin ) erhielt Ballettunterricht bei Victor Gsovsky , Schauspielunterricht bei Ilka Gr\u00fcning , Lucie H\u00f6flich und Leslie Howard sowie Gesangsunterricht bei Maria Ivog\u00fcn . Daneben arbeitete sie als Fotomodell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 5963784340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joseph Lanner (1843) und Johann Strau\u00df Vater (1849), deren urspr\u00fcngliche Grabst\u00e4tten mitsamt einem kleinen Rest der alten Friedhofsmauer noch heute im Park zu sehen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasrotewien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nige"}], "ref": "dasrotewien.at", "toknum": 17124090459, "Left": [{"class": "", "str": "Die bekanntesten Pers\u00f6nlichkeiten unter den Toten waren bereits 1903 exhumiert worden, unter anderem auch die sterblichen \u00dcberreste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann einging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 15081813048, "Left": [{"class": "", "str": "Syrien war dabei, den Golan zur\u00fcckzuerobern, was dann aber nicht mehr gelang und Kissinger nahm dann noch diplomatisch auf Sadat, den damaligen \u00e4gyptischen Pr\u00e4sidenten Einfluss und hielt ihn im Sinai zur\u00fcck, worauf dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss wird am Sonntag, 13...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 8265899780, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Fledermaus\" des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um weiter an sein Ich glauben zu k\u00f6nnen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boag-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "boag-online.de", "toknum": 15918532245, "Left": [{"class": "", "str": "Benimmt sich der postmoderne Endverbraucher wie ein Pseudo-F\u00fcrst, wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Lincke zur Musik kam"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumbad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "traumbad.de", "toknum": 9288373486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["livekritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nige"}], "ref": "livekritik.de", "toknum": 16101641166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gewinnspiel STRAUSS-OFFENBACH Am 7. Juli erleben Sie mit STRAUSS-OFFENBACH einen Wettstreit zweier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das fernsehgem\u00e4\u00dfe Denkmal h\u00e4tte errichten wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ml-vrb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "ml-vrb.at", "toknum": 14632860909, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand w\u00e4re auf die Idee gekommen, dass die MR Film selber durch finanzielle Eigenmittel dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - klingt nicht gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "nachtkritik.de", "toknum": 19463937097, "Left": [{"class": "", "str": "(wenn man den Film kennt) Veralberte Antigone, Hamburg, Kreon als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgt hier ganz pers\u00f6nlich f\u00fcr die allerbeste Stimmung: \"Dein ist mein ganzes Herz, wo du nicht bist, kann ich nicht sein..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puccini.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "puccini.at", "toknum": 16376654630, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Land in ihrer zu sch\u00fcttelnden Halbkugel kommen sahen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frank-herkommer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "frank-herkommer.de", "toknum": 17948043895, "Left": [{"class": "", "str": "Antike Glaskugelglotzer, wo ich eh jede Form des Aberglaubens verabscheue, die angeblich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert das K\u00e1lm\u00e1n Imre M\u00fazeum und die private Steinsammlung des Geologen Lajos K\u00f6vecses-Varga gibt es im Mineralienmuseum zu bestaunen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochmesser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "kochmesser.de", "toknum": 2693958740, "Left": [{"class": "", "str": "An den bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cannabis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "cannabis.ch", "toknum": 8240056555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Hessen ein Modellstaat war Napoleons 15 Jahre j\u00fcngerer Bruder, nach dem Tilsiter Frieden im Juli 1807 zum K\u00f6nig von Westfalen erhoben, erscheint da als rechter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz Hirsch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mannheimer-altertumsverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "mannheimer-altertumsverein.de", "toknum": 8690914244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 13. September 2012 er\u00f6ffnen wir die Veranstaltungsreihe 2012 / 2013 des Mannheimer Altertumsvereins mit einem Vortrag von Dr. Katja B. Zaich \u00fcber das Leben des Mannheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Carneval in Rom\" (2004) und \"Das Spitzentuch der K\u00f6nigin\" (2007) herausgekommen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-in-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "musik-in-dresden.de", "toknum": 122970882, "Left": [{"class": "", "str": "Das schlie\u00dft zudem den Dreiklang von Strau\u00df-Entdeckungen in Leuben, wo bereits des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Emmerich K\u00e1lm\u00e1n - jenen ungarischen Komponisten, ohne dessen einzigartige Hingabe zur Musik die Operette des 20. Jahrhunderts nicht denkbar gewesen w\u00e4re. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 4556464872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Barbara Rett erinnert in einem K\u00fcnstlerportr\u00e4t an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "pressemeldung-sachsen.de", "toknum": 5781764719, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei erklingen Wiener Welterfolge wie die Gesangsversion des Fr\u00fchlingswalzers \"Dorfschwalben aus \u00d6sterreich\" von Josef Strau\u00df oder der ber\u00fchmte Walzer \"Wiener Blut\" von Johann Strau\u00df, aus welchem bekanntlich gleichnamige Operette des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df Am Samstag, dem 23. April 2011 um 15 Uhr, pr\u00e4sentiert das Kulturhaus Plessa unter dem Motto Operette bei Kerzenschein Mehr lesen ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederlausitz-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "niederlausitz-aktuell.de", "toknum": 9173360415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Plessa :: Veranstaltungen Operette bei Kerzenschein im Kulturhaus Plessa 20.04.2011 12:11 - Carola Mei\u00dfner Das Salonorchester des Brandenburgisches Konzertorchester Eberswalde spielt Melodien vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Emmerich Kalman servierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brikada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "brikada.de", "toknum": 9446665314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6chinnen ber\u00fchmter Pers\u00f6nlichkeiten werden ins Rampenlicht ger\u00fcckt wie Paula Fichtl, die treue K\u00f6chin der Familie von Siegmund Freud, Therese Teufl, die f\u00fcr Kaiserin Sisi Veilchengefrorenes und Topfenstrudel zubereitete, Maria Pervich, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Nasserismus sabotierten, der eine halbrevolution\u00e4r antikolonialistische Blickrichtung immerhin aufmachte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 8665602842, "Left": [{"class": "", "str": "Die kolonialen Grenzziehungen nach der Zerschlagung des osmanischen Reiches sind auch nach 100 Jahren noch die Materie f\u00fcrschtlicher Erbfolgeherrschaften, nachdem vorz\u00fcglich die Baathisten Iraks und Syriens zusammen mit dem hashemitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss in einer amerikanischen Fernsehinszenierung von 1955, mit Patrice Munsel und Keith Andes, Dirigent Charles Sanford"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvd-forum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "dvd-forum.ch", "toknum": 9690235165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Melodien von Johann Strauss, The Great Waltz Musical von Max Liebman Leben und Musik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei dem K\u00fcnstler von Rang Schlange stehen, von ihm, dem kleinen Tenor Richard Tauber, der dank der g\u00fctigen Hilfe des Hofopern-Direktors Schalk eben in Wien ein unerwartet erfolgreiches Deb\u00fct hinter sich gebracht hatte?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-tauber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "richard-tauber.de", "toknum": 6446377825, "Left": [{"class": "", "str": "Was will der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Meister h\u00f6chstpers\u00f6nlich zusammengestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwabach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "schwabach.de", "toknum": 12423036264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wiener Blut\" spr\u00fcht nur so vor schwungvollen, mitrei\u00dfenden Walzermelodien und Arien \u2013 was kein Wunder ist, wurde doch die Musik zum Libretto aus den verschiedensten Werken des Walzer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bao Dai im Lau Ngu Phong, dem \"F\u00fcnf-Ph\u00f6nix-Pavillon\" 1947 und 1968 erneute, weitere Zerst\u00f6rung der Kaiserstadt bei K\u00e4mpfen gegen die franz\u00f6sischen Kolonialherren und bei der Tet-Offensive des Vietcong gegen amerikanische Truppen 1977 Restaurierung von Ha Vu mit UNESCO-Hilfe 1988 Restaurierung von Huu Vu mit UNESCO-Hilfe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kimnguyen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "kimnguyen.de", "toknum": 2343333541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kulturdenkmal: urbanes Ensemble mit Verbotener Stadt, Kaiserstadt und Befestigter Stadt im Stile des franz\u00f6sischen Festungsbaumeisters Vauban UNESCO-Ernennung: 1993 1802 unter Nguyen Anh Hu\u00ea Hauptstadt eines vereinten Vietnam 1804-31 Bau der Zitadelle 1809 unter Gia Long Bau des als \"K\u00f6niglicher Ritter\" bekannten Turms 1821 Bau des The-Tempels 1833 Kr\u00f6nung von Gia Long im \"Palast der Himmlischen Harmonie\" 1835-37 Entstehung der Neun Dynastischen Urnen 1858 Bau der Thien-Mu-Pagode 1885 teilweise Zerst\u00f6rung der Kaiserstadt 1916-25 Regentschaft des Kaisers Khai Dinh 24.8.1945 Abdankung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jacques Offenbach mit dem nicht minder anspielungsreichen Titel \"Das Geheimnis einer Sommernacht\" in der Hand, die sein Vater damals aus dem KZ schmuggeln konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parkavenue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nigs"}], "ref": "parkavenue.de", "toknum": 16010813091, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal geht es um eine Nachricht aus der \"H\u00f6lle\", einen Brief, der den alten, seit 1941 in Paris lebenden Georges Hofmann (!!!) \u00fcber mysteri\u00f6se Umwege erreicht. 60 Jahre, nachdem Hofmanns Eltern in Auschwitz umgekommen sind, h\u00e4lt dieser ehemalige Revuetheater-Besitzer nun eine bislang unbekannte Partitur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (F.Lehar, J. Strau\u00df), feurige Kabinettst\u00fcckchen, sowie Evergreens und Schlager der 30-er und 40-er Jahre verf\u00fchren zum Schwelgen......."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speckdrumm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nige"}], "ref": "speckdrumm.de", "toknum": 13824906302, "Left": [{"class": "", "str": "Elegische Melodien und Arien der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss und Jaques Offenbach versprechen die Veranstalter f\u00fcr Sonntag . Das Ensemble der Musikalischen K\u00f6m\u00f6die der Oper Leipzig spielt beliebte Melodien aus \"Wiener Blut\" und Pariser Leben\" sowie dem \"Zigeunerbaron\" und der \"Fledermaus\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rbb-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nige"}], "ref": "rbb-online.de", "toknum": 17001045685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wiener Leben und Pariser Blut\" - einen unterhaltsamen musikalischen Wettstreit der zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nig"}], "ref": "nachtkritik.de", "toknum": 19463936443, "Left": [{"class": "", "str": "Volpone am DT dominierten Altherrenphantasien und man fragte sich, was einer gro\u00dfen Schauspielerin, wie Almut Zilcher eigentlich zugemutet werden kan; ebenso \"Das gro\u00dfe Fressen\" an der VB oder Wienerwald am DT: Un d immer findet sich eine leere B\u00fchne, ein wenig schlechte Musik, eine Tuba und viel Text...und eine Seifenblase, ein Konfetti oder ein Luftballon von Frau Brack, ein Tuch oder eine Stange von Herrn Lammert,...ein Allerwltszeichne, das alles und nichts bedeuten kann ... . Zuletzt eine veralberte Antigone in Hamburg mit Kreon als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["classicopenair.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Operettenk\u00f6nige"}], "ref": "classicopenair.de", "toknum": 1795779464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei \"Strauss \u2013 Offenbach\" pr\u00e4sentieren wir einen unterhaltsamen musikalischen Wettstreit der zwei"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Operettenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Operettenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5460290432": 0.7383333333333333, "1951154688": 0.6294117647058823, "122970882": 0.020714285714285716, "12635938283": 0.5108552631578948, "13667934084": 0.5153787878787879, "8240056555": 0.03919354838709673, "10387968775": 0.6829347826086957, "1795779464": 0.828125, "19009923337": 0.74, "2343333541": 0.0, "16064334478": 0.7307142857142859, "8507730809": 0.5, "17698521747": 0.8006818181818182, "5963784340": 0.5, "15918532245": 0.22090909090909086, "16543141911": 0.5129166666666667, "9766476441": 0.7612500000000001, "7418420506": 0.828125, "9376915740": 0.7566666666666666, "13738267290": 0.6875, "7037413535": 0.7625, "9891125024": 0.6625, "15081813048": 0.5, "6446377250": 0.7454545454545455, "16010813091": 0.0, "1768972069": 0.6458333333333335, "1615451174": 0.6280172413793104, "9690235165": 0.0, "3854651057": 0.5046153846153846, "17001045685": 0.0, "3451687160": 0.5, "4234562615": 0.5669642857142857, "11396520760": 0.7383333333333333, "12359953465": 0.7199999999999999, "3617765050": 0.7134239130434782, "9173360415": 0.0, "13824906302": 0.0, "2051745120": 0.5696774193548386, "8690914244": 0.030483870967741897, "12423036264": 0.0, "1638604481": 0.5029391891891892, "19614575818": 0.71875, "4475418423": 0.5, "363917772": 0.7291666666666667, "4556464872": 0.017777777777777774, "16101641166": 0.19642857142857134, "4579854927": 0.59, "1127536184": 0.76, "5751421522": 0.7749999999999999, "8070624595": 0.5535714285714285, "2693958740": 0.11249999999999996, "12046303758": 0.6466666666666666, "19463937097": 0.16, "9766475449": 0.6815000000000001, "4296840536": 0.5, "17124090459": 0.5, "9446665314": 0.0, "8392829257": 0.5, "11508148703": 0.6911764705882354, "2622111200": 0.7363690476190478, "6446377825": 0.0, "7233188962": 0.84375, "19463936443": 0.0, "16376654630": 0.15321428571428566, "16639054033": 0.6155555555555554, "1680094696": 0.7291666666666667, "10899311337": 0.6764705882352942, "8665602842": 0.0, "13401852139": 0.632, "2441907564": 0.5148484848484849, "14632860909": 0.19249999999999992, "9288373486": 0.20089285714285712, "5781764719": 0.0032692307692307717, "15286860776": 0.7315789473684211, "170746060": 0.5, "8265899780": 0.25666666666666665, "17948043895": 0.13461538461538455, "3377387000": 0.5064864864864864, "8507630585": 0.69125, "9156667002": 0.5, "15885631228": 0.5059558823529412, "5372890709": 0.6166666666666667}, "Desc": [{"nicearg": "Operettenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Operettenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Operettenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 82}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Operettenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 82}], "concsize": 82, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 82}