{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " daneben scheint Jesus Christus auf einem Kreuz zu stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephan.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "stephan.at", "toknum": 5377847939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostkirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dersonntag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikonen"}], "ref": "dersonntag.at", "toknum": 15711589878, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders zeigt sich dies in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdeutlicht das wohl tiefste aller Glaubensgeheimnisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxfrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "orthodoxfrat.de", "toknum": 10977359607, "Left": [{"class": "", "str": "Und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer mehr zu einem Bild gl\u00e4ubiger Erfahrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-neuburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "stift-neuburg.de", "toknum": 15373937603, "Left": [{"class": "", "str": "So wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Christus steht auf den Tr\u00fcmmern des Kreuzes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17973732066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt eine wunderbare alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostkirche dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikonen"}], "ref": "aon.at", "toknum": 7174219506, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sinn der Auferstehung wird sehr sch\u00f6n in den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostkirche zeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariahimmelfahrt-marpingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "mariahimmelfahrt-marpingen.de", "toknum": 13284042360, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus Christus bedeutet nur der Anfang dieses neuen Lebens wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der orthodoxen Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 6307156002, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ikone heisst \"Anastasis\" und es ist DIE"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt uns zu einem ganz anderen Geschehen: Dem \"hinabgestiegen in das Reich des Todes\" ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-neuburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "stift-neuburg.de", "toknum": 15373936402, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 12448757362, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist, neben dem Gang der salbentragenden Frauen, das Thema der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hymnen des Festes nicht nur die Rettung des ganzen Menschengeschlechts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxfrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "orthodoxfrat.de", "toknum": 10977360720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also bezeugen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostkirche ist genau dieser Moment der Entmachtung des Todes in der Unterwelt dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bnmsp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "bnmsp.de", "toknum": 831436915, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Filialkirche Sankt Johannes Nepomuk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 9105426594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Osterfest 1995 entstand die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisches-sonntagsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "evangelisches-sonntagsblatt.de", "toknum": 11141095036, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Angeh\u00f6rige der orthodoxen Christenheit ist die Ikone, die die H\u00f6llenfahrt Christi zeigt, die wichtigste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-breitensee.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "pfarre-breitensee.at", "toknum": 11633294610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Kirchen des Ostens ist die Darstellung des Abstiegs Jesu in das Reich des Todes sogar die eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird dieses Geschehen lebendig, wenn Christus Adam und Eva und mit ihnen alle Verstorbenen aus den Gr\u00e4bern zum Leben holt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bet4mi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "bet4mi.de", "toknum": 9384701477, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstand in der Fastenzeit 1993. Sie zeigt das Mysterium der Erde im Himmel und das Mysterium des Himmels auf der Erde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 877816405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Blumen, Ostereier, ein von Kindern gemaltes Spruchband: \"Christus ist auferstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bulgarische-kinderheime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "bulgarische-kinderheime.de", "toknum": 11039046368, "Left": [{"class": "", "str": "In der Eingangshalle eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt den Namen \"Das Hinabsteigen Christi in die Unterwelt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxfrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "orthodoxfrat.de", "toknum": 10977359909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Gegensatz zu den westlichen Darstellungen ist das orthodoxe Auferstehungsbild ein erl\u00f6sendes, und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostkirche geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 6857062822, "Left": [{"class": "", "str": "Da der myrontragenden Frauen aber am zweiten Sonntag nach Ostern in besonderer Weise gedacht wird, ist die Darstellung der Hadesfahrt Christi zur eigentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Gewebe aus biblischen Gestalten und Zitaten, apokryphen Erz\u00e4hlungen, Symbolen der Heilstat Christi, Chiffren g\u00f6ttlichen Geheimnisses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-neuburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "stift-neuburg.de", "toknum": 15373937383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die H\u00f6llenfahrt Christi dar und zeigt, wie Christus Adam und die nach ihm kommen, durch seinen Ostersieg dem Machtbereich der gottfeindlichen M\u00e4chte entrei\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lutherisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "lutherisch.de", "toknum": 10875582176, "Left": [{"class": "", "str": "Bezeichnenderweise stellt die orthodoxe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht, da sie in der Nacht aus der Kirche zum Agapemahl geleitet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxfrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "orthodoxfrat.de", "toknum": 10977362832, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Gottesdienst werden noch einmal die sch\u00f6nsten Gew\u00e4nder angelegt, alle Kerzen angez\u00fcndet, und mancherorts eine feierliche Prozession mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostkirche zeigen den Auferstandenen, wie er Adam und Eva bei der Hand fasst und aus den Gr\u00e4bern holt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bet4mi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikonen"}], "ref": "bet4mi.de", "toknum": 5726222990, "Left": [{"class": "", "str": "So erhalten auch Adam und Eva Anteil an der Erl\u00f6sung durch Jesus Christus \u2013 viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (siehe oben rechts!): Christus kommt nach seinem Kreuzestod in den Hades, zertritt die Tore der Unterwelt und zieht Adam (der die gesamte unerl\u00f6ste Menschheit symbolisiert) aus dem Tod zum Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "aon.at", "toknum": 15969906682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das verk\u00fcndet auch die ostkirchliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostkirche dargestellt werden: die der \"H\u00f6llenfahrt\" oder, wie man besser sagen sollte, der \"Hadesfahrt\" Christi und die der Frauen am Grabe, der \"myrontragenden Frauen\", wie man in der Ostkirche sagt; die eine dieser Szenen spielt kurz vor dem Augenblick der Auferstehung, die andere kurz danach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikonen"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 6857062737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei andere Szenen sind es, die auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt jenes Ereignis dar, das mit dem Tod und der Auferstehung Jesu in Zusammenhang gebracht wird und das im Matth\u00e4usevangelium beschrieben ist - wir bekennen es im Glaubensbekenntnis Sonntag f\u00fcr Sonntag: beim Tod Jesu \u00f6ffneten sich die Gr\u00e4ber und nach seiner Auferstehung erschienen viele Entschlafene den Menschen in Jerusalem (Mt 27,52f)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-vorarlberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "kath-kirche-vorarlberg.at", "toknum": 14499767321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein ungewohntes Auferstehungsbild liegt vor uns: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als H\u00f6llenfahrt Christi und als Befreiung Adams und Evas mitsamt der Heiligen des Alten Testaments abgebildet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikonen"}], "ref": "orthpedia.de", "toknum": 11804332277, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Festtagsikonen zur Theophanie sieht man oft, dass auf dem Grund des Jordanflusses die Pforten der H\u00f6lle zerst\u00f6rt und die D\u00e4monen niedergetreten werden \u2013 womit ikonographisch eine Verbindung zur Auferstehung Christi hergestellt wird, die ja auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend seiner Jugendzeit in den Jahren nach dem zweiten Weltkrieg, vor allem aber die Begegnung mit der Ikone der Gottesmutter Tricherusa in einer Ikonengalerie in Jerusalem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-petrus-werk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "andreas-petrus-werk.at", "toknum": 13121304474, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Meditationen sind in diesem sch\u00f6n gestalteten Buch nochmals enthalten allerdings eingebettet durch Betrachtungen von Peter Dyckhoff, der hier seinen Weg zur Ikone schildert: seine erste Begegnung mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Sankt-Anna-Bild \u00fcber dem Haupteingang gestiftet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 9106575533, "Left": [{"class": "", "str": "Pfarrer Krieger hatte bereits die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": aus der Benediktinerabtei Niederaltaich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-vorarlberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Osterikone"}], "ref": "kath-kirche-vorarlberg.at", "toknum": 14499767307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugrunde liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-neuburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "stift-neuburg.de", "toknum": 15373937323, "Left": [{"class": "", "str": "\"Patriarchen, Propheten, M\u00e4rtyrer, Vorv\u00e4ter\" nennt sie das apokryphe Nikodemusevangelium aus dem 4. Jh., dessen Erz\u00e4hlung von Christi Hadesfahrt m\u00f6glicherweise unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine H\u00f6llenfahrtsikone!), versteht die reformierte Kirche die H\u00f6llenfahrt Christi als Ausdruck seiner tiefsten Erniedrigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lutherisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "lutherisch.de", "toknum": 293286863, "Left": [{"class": "", "str": "In dem revidierten Text kommt im \u00dcbrigen auch eine konfessionelle Verschiebung zum Ausdruck: W\u00e4hrend die lutherische Kirche gemeinsam mit der orthodoxen Kirche die H\u00f6llenfahrt Christi bereits als Beginn seiner Erh\u00f6hung, als Ausdruck seines Ostersieges \u00fcber Tod und Teufel versteht (die klassische orthodoxe"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Osterikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 877816403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Osterikone"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 18884610845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anastasis -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Filialkirche"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Osterikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 9105426585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in meinem Arbeitszimmer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fkvoelkner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Osterikone"}], "ref": "fkvoelkner.de", "toknum": 13061229417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Osterikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Osterikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5377847939": 0.8230769230769229, "14499767307": 0.1, "5726222990": 0.5137837837837838, "9106575533": 0.2999999999999999, "10977362832": 0.5156578947368421, "11633294610": 0.7148809523809524, "9105426585": 0.0, "14499767321": 0.5, "13121304474": 0.5, "18884610845": 0.0, "9105426594": 0.7307692307692308, "9384701477": 0.662, "6857062822": 0.5948275862068965, "15373937323": 0.039999999999999994, "12448757362": 0.76, "10875582176": 0.5696774193548386, "15373937603": 0.8125, "6307156002": 0.7816666666666666, "293286863": 0.0, "10977360720": 0.76, "6857062737": 0.5, "877816403": 0.0, "877816405": 0.6466666666666666, "10977359909": 0.6028571428571428, "11039046368": 0.6425, "17973732066": 0.8033333333333332, "15373937383": 0.5831521739130434, "13061229417": 0.0, "15373936402": 0.77, "7174219506": 0.8033333333333332, "831436915": 0.75, "11804332277": 0.5, "15711589878": 0.82, "10977359607": 0.82, "13284042360": 0.784375, "15969906682": 0.5, "11141095036": 0.7236842105263157}, "Desc": [{"nicearg": "Osterikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Osterikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Osterikone\"]", "op": "Query", "size": 37}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Osterikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 37}], "concsize": 37, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 37}