{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt im Kampf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877524714, "Left": [{"class": "", "str": "Teja der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich gemeint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 14448670401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Dietrich von Bern ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber den Juden von Mailand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 7262015036, "Left": [{"class": "", "str": "Der Staat muss auch jene sch\u00fctzen, die im Glauben irren, sagt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witichis im Jahre 537 alle r\u00f6mischen Wasserleitungen zunichte gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 17665512896, "Left": [{"class": "", "str": "Infolge des Krieges wurden durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich selbst, der hier seine Residenz aufschlug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soj.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "soj.at", "toknum": 6240043751, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Untergang Roms war es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, sp\u00e4ter gr\u00fcndete er eine M\u00f6nchsgemeinschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekumenischer-christusdienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "oekumenischer-christusdienst.de", "toknum": 1214536201, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser war zuerst hoher Beamter am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich macht all dem 493 ein Ende und begr\u00fcndet das K\u00f6nigreich der Ostgoten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imwalgau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "imwalgau.at", "toknum": 244328398, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich d. Gr.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 10520515011, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich regierte an der gegen\u00fcberliegenden K\u00fcste sein Schwager, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila r\u00fcstete eine Flotte von 300 Schiffen aus, mit denen er gen Osten segelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoeckmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hoeckmann.de", "toknum": 495305940, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich nicht gut vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelwriter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "travelwriter.at", "toknum": 5076389343, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das kann ich mir bei manchen Figuren wie zum Beispiel bei K\u00f6nig Artus oder dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der V\u00f6lkerwanderungszeit die literarische Gestalt Dietrich von Bern werden lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 18818121962, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sagen\u00fcberlieferung hat aus dem historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordkurier-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nige"}], "ref": "nordkurier-reisen.de", "toknum": 16617989550, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend einer F\u00fchrung durch das historische Zentrum lernen Sie die ehemalige Hauptstadt des R\u00f6mischen Reiches und sp\u00e4tere Residenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich des Gro\u00dfen anzusetzen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "buecher-wiki.at", "toknum": 19675466796, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf deutet die Person Odoaker in dem Lied, der zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila als Ausgangspunkt f\u00fcr seine Belagerung Perugias."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umbrien-ferienwohnungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "umbrien-ferienwohnungen.de", "toknum": 13860826166, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere im 6 Jahrhundert n. Chr. diente es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich den Gro\u00dfen k\u00e4mpfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 18573684599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeitlich d\u00fcrfte die Handlung im 5. Jahrhundert einzuordnen sein, als Odoaker gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich sch\u00e4tzte die Thermen und nannte Abano sein \"Schmuckst\u00fcck meines Reiches, ber\u00fchmt in der ganzen Welt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schraut-reisekontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "schraut-reisekontor.de", "toknum": 17624138596, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prusai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "prusai.de", "toknum": 17557673849, "Left": [{"class": "", "str": "Cassiodorus berichtet \u00fcber Bernsteingeschenke der Pru\u00dfen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodahad, in Konstantinopel der r\u00f6mische Kaiser Justinian."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 5955994812, "Left": [{"class": "", "str": "In Ravenna herrscht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich 526 verlor Burgund 532 bei Autun endg\u00fcltig gegen die Franken und mu\u00dfte die politische Selbstst\u00e4ndigkeit aufgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17818738506, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witigis \u00fcberl\u00e4sst dem Frankenk\u00f6nig Theudebert I. das Protektorat \u00fcber \"die Alamannen und andere benachbarte St\u00e4mme\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markgraefler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "markgraefler.de", "toknum": 15506713160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-in-kroatien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "urlaub-in-kroatien.de", "toknum": 13041326233, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ansiedlung aus antiker Zeit (wahrscheinlich Muccurum) wurde der Geschichte nach im Jahre 548 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich d. Gr. in seinem letzten Lebensjahr in Angriff nahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 15123171535, "Left": [{"class": "", "str": "Mangels Besseren vergleiche ich daher mit der versuchten Flottenr\u00fcstung, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Herr unseres Landes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecknachtaler-toedtenried.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "ecknachtaler-toedtenried.de", "toknum": 16661472852, "Left": [{"class": "", "str": "Nur alte Sagen und Heldenlieder erz\u00e4hlen von ihrem Ruhm und ihrer Tapferkeit. 493 wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe, und Bern ist seine Hauptstadt Verona."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfg-gk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wfg-gk.de", "toknum": 11166972718, "Left": [{"class": "", "str": "Dietrich von Bern ist aber eine historische Pers\u00f6nlichkeit; es ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chasa-muntanella.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "chasa-muntanella.ch", "toknum": 13878907776, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Ende des R\u00f6mischen Reiches (476) kam der Vinschgau mit seinen Nebent\u00e4lern unter die Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanrich (Hermanrich, 350-375) bildete ein Gro\u00dfreich, das durch die Hunnen zerst\u00f6rt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 1484988849, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich liess noch im fr\u00fchen sechsten Jahrhundert Reparaturen ausf\u00fchren und die Via Appia diente dem ostr\u00f6mischen Heer 536 zum Anmarsch auf Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 17586683541, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich sich nach Osten orientierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ergersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "ergersheim.de", "toknum": 6315760368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine intensivere Nutzung des Landes findet dann durch die Franken statt, die nach langen K\u00e4mpfen mit den R\u00f6mern und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich funktioniert hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 10813709325, "Left": [{"class": "", "str": "Die Goten sollten in loser Abh\u00e4ngigkeit und zum beiderseitigen wirtschaftlichen Vorteil den Westen des einstigen Gesamtreichs beherrschen, so wie es unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe, der im Nibelungenlied als Dietrich von Bern auftaucht, geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 10581455042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst drei Jahre nach Attilas Tod wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tejas den Byzantinern unter Narses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18656074857, "Left": [{"class": "", "str": "Am Flusse Sarnus erlag 552 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ca 500 nach Christi) meinst, so wurde der aber sehr \"undeutsch\" in Byzanz erzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 16801025475, "Left": [{"class": "", "str": "Aber,aber Harald, falls du den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der f\u00fcr sein Volk auf der Suche einer Heimat war, wird von Kaiser Zenon mit der Absetzung Odoakers beauftragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antikefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "antikefan.de", "toknum": 15456771694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " THEODERICH DER GROSSE, der Dietrich von Bern der Sage, starb am 30. August 526 in Ravenna."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 15534249245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich dem Grossen, der 506 die Reste der geschlagenen Alemannen unter seinen Schutz genommen hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 17000431342, "Left": [{"class": "", "str": "Grossk\u00f6nig anerkannt, ebenb\u00fcrtig seinem Rivalen, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodahat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14000177242, "Left": [{"class": "", "str": "Amalaberga war demnach die Tochter des Vandalenk\u00f6nigs Thrasamund und der Schwester Theoderichs, Amalafrida, und die Schwester des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-friedensreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "das-friedensreich.de", "toknum": 6386272883, "Left": [{"class": "", "str": "Die origenistischen Germanen waren bekannt f\u00fcr ihre Toleranz in Glaubensdingen: \"Religion kann man nicht anbefehlen\", lautete der Grundsatz des Italien regierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teja."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernernolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wernernolte.de", "toknum": 15943059326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Tod des \u00fcber 70-j\u00e4hrigen im Jahre 526 l\u00e4utet das Ende des Ostgotenreiches ein. 553 besiegt Byzanz nach jahrzehntelangen K\u00e4mpfen den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich des Gro\u00dfen, der 526 starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "buecher-wiki.at", "toknum": 19675466482, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls tradiert das Hildebrandslied das Substrat von Ereignissen aus der V\u00f6lkerwanderungszeit , hier wohl Historisches im Umfeld des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichs t\u00e4tig war, ist das Bindeglied zwischen der Antike und dem Mittelalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "kath.de", "toknum": 588592128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Boethius, ein Denker des 6. Jahrhunderts, der am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich angeh\u00f6rte, der hier eine Milit\u00e4reinheit stationierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globasnitz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "globasnitz.at", "toknum": 15470432073, "Left": [{"class": "", "str": "Nach neuesten Erkenntnissen bestand aber im Tal die Siedlung Iuenna weiter, die zu diesem Zeitpunkt dem Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der katholischen Kirche als Arianer besonders verha\u00dft, wird in weit verbreiteten Sagen vielfacher Abwandlung zum wilden J\u00e4ger, der einem Hirsch nachjagd."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 3797381352, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Sterben von Reich und Volk nach seinem Tod."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernernolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wernernolte.de", "toknum": 11377498012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bau, errichtet aus Gro\u00dfquadern in perfekter Steinbearbeitung und anspruchsvoller m\u00f6rtelloser Steinsetzung, erinnert an den gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilien-spezialist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "sizilien-spezialist.de", "toknum": 1880314698, "Left": [{"class": "", "str": "Besuch der Basilika S. Vitale, des Mausoleums der Galla Placidia mit gro\u00dfartigen Mosaiken aus dem V. Jh. und des Mausoleums des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, eines der r\u00e4tselhaftesten Architekturdenkm\u00e4ler des Abendlandes und besichtigen die Basilika San Apollinare mit einem sehr sch\u00f6nen Apsismosaik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schraut-reisekontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "schraut-reisekontor.de", "toknum": 12785844705, "Left": [{"class": "", "str": "Vor den Stadttoren halten wir noch am Mausoleum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe (451? - 526) steht, wird auch mit der Nibelungensage verkn\u00fcpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blb-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "blb-karlsruhe.de", "toknum": 15804112586, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sagenkreis um Dietrich von Bern, hinter dem historisch gesehen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich nicht den Grossen genannt und sp\u00e4ter Karl V. und Napoleon glorifiziert, so h\u00e4tten wir vielleicht aus der Geschichte des Gr\u00f6ssenwahns etwas lernen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bzw-weiterdenken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "bzw-weiterdenken.de", "toknum": 13854637195, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tte unsere Geschichtsschreibung den makedonischen Alexander oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich unterstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktoberdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "marktoberdorf.de", "toknum": 6286619785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der keltischen und r\u00f6mischen Siedlungsperiode wanderten im 5. Jahrhundert nach Christus die Alamannen in das verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig immer noch menschenarme Iller-Lech-Gebiet ein, das sich im 6. Jahrhundert der Schutzherrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die erste historisch verb\u00fcrgte Gestalt in die germanische Heldendichtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11992404366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst nach dem Hunnensturm in 375 nach Christus, in dem das Heer der Ostgoten \u00fcberrannt wird und Ermanarich Selbstmord begeht, tritt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich besiegt wurde, fiel zeitlich etwa der letzte Abschnitt der V\u00f6lkerwanderung zusammen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "edling.de", "toknum": 9434616944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Unterwerfung der R\u00f6mer durch Odoaker (476 n. Chr.), der 13 Jahre sp\u00e4ter durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich den Gro\u00dfen , der 493 n. Chr. Odoaker bei Ravenna besiegte ( Die Rabenschlacht ), und in Italien ein Ostgotenreich gr\u00fcndete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "schule.at", "toknum": 133960822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Dietrichepen ranken sich um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichs des Gro\u00dfen (451 - 526) hielt, weiter zur\u00fcckgedr\u00e4ngt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieevangelische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "dieevangelische.de", "toknum": 6460175812, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anh\u00e4nger der Lehre Arius wurden daraufhin verfolgt und die Lehre, die sich bei den Goten noch bis in die Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klemens-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "klemens-reisen.de", "toknum": 9402800061, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sehen die wichtigsten Baudenkm\u00e4ler aus der gotischen und byzantinischen Zeit, u. a. die Basilika S. Vitale, das Mausoleum der Galla Placidia mit gro\u00dfartigen Mosaiken und das Mausoleum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und sp\u00e4ter, im 6. Jahrhundert schlie\u00dflich wurde Ravenna Hauptstadt des Kaiserreiches von Byzanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulfahrt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "schulfahrt.de", "toknum": 6891811987, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang des 5. Jahrhunderts stieg die kleine Stadt zur Haupt- und Residenzstadt der westr\u00f6mischen Kaiser auf, dann des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich in Italien, dem Nebeneinander von Goten und Romanen, gelang es Chlodwig und seinen Nachfolgern, durch die Verschmelzung von Germanen und Galloromanen ein gemeinsames Staatswesen zu begr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 18849797553, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zum System des arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der ab 511 f\u00fcr einige Jahre die Regierung auch \u00fcber das Westgotenreich \u00fcbernahm, konnten die Westgoten wenigstens einige Randgebiete im s\u00fcdlichen Gallien halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 3261213062, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00fcdfrankreich ging bis auf Septimanien, einem K\u00fcstenstreifen am Mittelmeer um Narbonne, verloren und damit auch Tolosa; nur Dank der Hilfe durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die r\u00f6mische Kirche Italiens in keiner Weise zwang oder drangsalierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 688463274, "Left": [{"class": "", "str": "Widerstand vonseiten der r\u00f6mischen F\u00fchrungsschicht gab es auch deswegen kaum, weil der Glaubenskonflikt um das Henotikon die Verbindung zwischen dem r\u00f6mischen Italien und Konstantinopel belastete und andererseits der arianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe in Ravenna 526 n. Chr. an Malaria starben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pta-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "pta-aktuell.de", "toknum": 6229047921, "Left": [{"class": "", "str": "Eroberer fielen allerdings auch h\u00e4ufig der Krankheit zum Opfer: So ist erwiesen, dass der Westgotenk\u00f6nig Alarich I. nach der Pl\u00fcnderung Roms 410 n. Chr. und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (Dietrich von Bern)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gras-ellenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gras-ellenbach.de", "toknum": 3084264067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 1200 entstanden, greift es jedoch auf Sagen der nordisch-germanischen Welt und Ereignisse der V\u00f6lkerwanderungszeit zur\u00fcck: den Untergang des Burgunderreiches im Jahr 436 etwa, den Tod des Hunnenk\u00f6nigs Attila im Jahr 453 oder die Person des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich d.Gr., dessen Entscheidung sich auch Symmachus unterworfen hatte, berief eine Synode nach Rom ein, vor der Symmachus freilich nicht erschien, weil er - um sein Lebend f\u00fcrchtend - Asyl im Vatikan gesucht hatte und dasselbe nicht verlassen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 9350889276, "Left": [{"class": "", "str": "Der von allen Seiten zum Schiedsrichter angerufene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich eingebunden war, ging Chlodwig gegen seine Nachbarn, Theoderichs engste Verb\u00fcndete, vor. 496 bis 500 k\u00e4mpfte er gegen Westgoten und Burgunder. 498 oder 499 besiegte er die Alemannen . Der \u00dcbertritt zum katholischen Christentum st\u00e4rkte sein Ansehen bei den Vertretern der romanischen Oberschicht, aus der die leitenden M\u00e4nner der kirchlichen Hierarchie stammten. 507 konnte er den Westgotenk\u00f6nig Alarich besiegen und ganz Aquitanien in seinen Machtbereich einbeziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehnswesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "lehnswesen.de", "toknum": 1261012351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer kurzen Phase, in der er in das B\u00fcndnissystem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich h\u00f6chste Staats\u00e4mter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alzd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "alzd.de", "toknum": 1353277618, "Left": [{"class": "", "str": "Boethius ereilte ein \u00e4hnliches Schicksal: Wie viele M\u00e4nner seiner Zeit (Boethius lebte in der Sp\u00e4tantike, von circa 480 bis circa 525) vereinigte er verschiedene Berufe in Personalunion \u2013 Gelehrter, Politiker, Philosoph und Theologe war er und erlangte unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodat an Kaiser Justinian abgesendet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humanist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "humanist.de", "toknum": 6795386352, "Left": [{"class": "", "str": "Der stolze Bischof Leo \"der Gro\u00dfe\" (452) mu\u00dfte sich vom Kaiser Valentinian als Gesandter an den Hunnenk\u00f6nig schicken lassen, und der Bischof Agapet wurde in derselben Eigenschaft von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine Parallelit\u00e4t f\u00fcr Priamos, der in seiner Stadt Troja oder Verona \u2013 Bern residierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dillum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "dillum.ch", "toknum": 4714822768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bekanntlich existiert die trojanische Erz\u00e4hlung in mehreren Variationen, und eine ist die Geschichte der Ostgoten in Italien. \u2013 Wir ahnen jetzt den Zusammenhang: Theoderich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walimir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 12318729457, "Left": [{"class": "", "str": "Auf r\u00f6mischer Seite f\u00e4llt im Kampf der Westgotenk\u00f6nig Theoderid, im Roman wie auch oft in der Geschichtsschreibung Theoderich genannt, auf hunnischer Seite k\u00e4mpft u.a. Theodemir, nach mehreren Quellen der Vater Theoderichs des Gro\u00dfen, im Roman der Neffe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und seine Nachfolger beherrschten unser Gebiet von 493 bis 552, nach der Niederlage der Goten gegen die ostr\u00f6mischen Byzantiner wanderten gegen Ende des 6. Jahrhunderts die R\u00f6merstra\u00dfen entlang aus dem Osten im Gefolge der Awaren die Slawen in Pannonien und Noricum ein, westlich bis hin zum Pustertal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-preding.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-preding.at", "toknum": 13686029713, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichs des Gro\u00dfen, der in der Sagenfigur 'Dietrich von Bern' weiterlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "inst.at", "toknum": 16419191790, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso ist von dem, was wir heute 'Italien' nennen, im Nibelungenlied nur der f\u00fcr die germanische Heldensage relevante Teil vertreten: In Oberitalien ist das Land der Amelungen eingezeichnet, der Familie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich seine Referenz zu erweisen; um wurde ihm in Rom 630 die Kirche S. Apollinare geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 17855573975, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verehrung war fr\u00fch schon auch in Rom zuhause, wo Papst Symmachus ihm um 505 einen Altar * in der Peterskirche weihte, um damit dem in Ravenna residierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, Italien zu erobern - und das tat er dann auch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "arcor.de", "toknum": 18021823931, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Gl\u00fcck war jedoch nicht von Dauer, denn als man in Konstantinopel bef\u00fcrchten mu\u00dfte, da\u00df Odoaker zu m\u00e4chtig und unabh\u00e4ngig werden k\u00f6nnte, ermunterte man den mit Ostrom verb\u00fcndeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila gesch\u00fctzt habe, auch nach Pontremoli bei La Spezia und Venedig . 1106 wurden Geminianus' Reliquien in den Dom von Modena \u00fcberf\u00fchrt, der heute seinen Namen tr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 18643482791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im 10. Jahrhundert entstanden legendarische Lebensgeschichten, Geminianus' Verehrung breitete sich aus ins heutige San Gimignano , das nach ihm benannt wurde, weil er den Ort vor dem Einfall von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich abtreten, dessen m\u00e4chtiges Mausoleum heute eines der Wahrzeichen der Stadt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relilex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "relilex.de", "toknum": 19317087059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine neue Periode der Stadtgeschichte ist mit der V\u00f6lkerwanderung, dem Vordringen germanischer St\u00e4mme verbunden: 476 \u00fcbernahm der Skire Odoaker (geboren um 430, ermordet am 15. M\u00e4rz 493), welcher den letzten westr\u00f6mischen Kaiser, Romulus, abgesetzt hatte, auch die Gewalt \u00fcber Ravenna; er wurde somit der erste Germanenk\u00f6nig, der in Italien eine eigene Herrschaft begr\u00fcnden konnte, die er allerdings sp\u00e4ter an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich im Zeitalter der V\u00f6lkerwanderung in Europa einen Namen gemacht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rh-on-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "rh-on-tour.de", "toknum": 19760577771, "Left": [{"class": "", "str": "Hervorzuheben ist hier der \u00dcberfall von Attila, einem Hunnenk\u00f6nig, im Jahre 452, der die Stadt fast vollkommen verw\u00fcstetete und ausraubte. 489 wurde sie Residenz von Theoderich einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der im Kampf vor Rom gegen Cetegus fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baby-vornamen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "baby-vornamen.de", "toknum": 15860948738, "Left": [{"class": "", "str": "Teja war der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich d. Gr.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 17710189998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"K\u00f6nig Dietrich von Bern (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich des Gro\u00dfen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3380498815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodahad lie\u00df seine Cousine, K\u00f6nigin Amalasuntha, im Bad erw\u00fcrgen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langerkatalog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "langerkatalog.de", "toknum": 15368648257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "* 535: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich Schutzherr der Alamannen, sodass diese relativ selbst\u00e4ndig bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 6622380120, "Left": [{"class": "", "str": "(N\u00f6rdlich der Glems wird fr\u00e4nkisch gesprochen.) Zun\u00e4chst ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichs und begleitet ihn auf seinen Reisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transgender.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "transgender.at", "toknum": 19240133390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1995, 829 S., ISBN 3442428173, Goldmann Verlag Thorn ist Marschall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe (um 453/45530.8.526) weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1092593978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dietrich von Bern In Dietrich von Bern lebt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich 536 wird ganz Alemannien endg\u00fcltig Teil des Frankenreichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 4022326835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "536: Ganz Alemannien wird endg\u00fcltig Teil des Frankenreichs [Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich den Gro\u00dfen richtete, war sein griechischer Leibarzt Anthimus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariatszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "antiquariatszeitung.de", "toknum": 13157544516, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wer einen solchen gesundheitlichen Lehrbrief um die Wende vom 5. zum 6. Jahrhundert an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich mit einbezogen und erlag 534 den Franken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehnswesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "lehnswesen.de", "toknum": 14248461248, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Reich, das seinen H\u00f6hepunkt unter K\u00f6nig Gundobad (480-516) erlebte, war in das B\u00fcndnissystem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila beigemessen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 11916138271, "Left": [{"class": "", "str": "[/FONT] [FONT=Verdana][SIZE=2] Etwas seltsam finde ich die Bedeutung, die im Leben des Benedikt dem Treffen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe Einspruch mit den Worten: \"Es bedeutet, sich ein Vorrecht Gottes anzuma\u00dfen, wenn man die Herrschaft \u00fcber das Gewissen beansprucht..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877523771, "Left": [{"class": "", "str": "Hiergegen erhob zwar der arianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich des Gro\u00dfen an Herminafred [lat.: Dobenecker I,1,2; deutsch: Andert 194ff, 217f]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14000177112, "Left": [{"class": "", "str": "Erhalten geblieben sind zwei Briefe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch gleichwertige, aber getrennte Behandlung r\u00f6misch-italischer ( katholischer Christen) und germanischer (arianischer Christen) Vasallen und Beamten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 2354465943, "Left": [{"class": "", "str": "[6] Einen lange anhaltenden Frieden im Inneren erreichte der arianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich durch seinen Minister Cassiodor schreiben lie\u00df (Variae V. 42, 12)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 16027570174, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das Zitat ist eine freie, aber sinngem\u00e4\u00dfe \u00dcbersetzung eines Satzes aus einem Brief, den vor fast 1500 Jahren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanarich stirbt 375 im hohen Alter, der Burgunderk\u00f6nig Gunther, altenglisch Guthhere , geht nach der Sage mit seinem Heer um die Mitte des f\u00fcnften Jahrhunderts im Kampf am Hof des Hunnenk\u00f6nigs Etzel unter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11992406889, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witigis dem Frankenk\u00f6nig Theudebert I. unter anderem Churr\u00e4tien und das Protektorat \u00fcber \"die Alamannen und andere benachbarte St\u00e4mme\", um sich die Unterst\u00fctzung der Merowinger zu erkaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 3233385166, "Left": [{"class": "", "str": "Aber schon 536/537 \u00fcberlie\u00df der von byzantinischen Truppen bedr\u00e4ngte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich an seine Residenz in Konstantinopel kommandiert wegen der dort entwickelten Ketzergesetze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813450149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "53, Johannes I. (Hl.), , , 523-526, 2 Jahre 9 Monate 5 Tage, Papst Johannes I wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanerich? 24 warum dr\u00e4ngten die Ostgoten in das R\u00f6merreich? 25 Die Gotensage 25 Warum zogen die Westgoten nach Italien? 26 Wer war Alarich? 27 Wo entstand das Reich der Westgoten? 28 Wie eroberte Theoderich der Gro\u00dfe Italien? 28 Wie herrschte Theoderich der Gro\u00dfe in Italien? 30 Wie endete das Reich der Ostgoten in Italien? 31"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 2963369365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Goten Was geschah mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " T. d. Gr. und die kath. Kirche (M\u00fcnster 1896)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 810324253, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Namen Dietrich (s. d.) v o n Bern ist er der Mittelpunkt eines Sagenkreises, der durch das ganze Mittelalter sich fortbildete. - Vgl. Dahn, Die K\u00f6nige der Germanen, Abteil. 3 (W\u00fcrzb. 1866); Deltuf, Ikeo\u00e4oi-ic, ioi 603 Osti-o- 30tk8 et \u00e4'Iwiie (Par. 1869); Kaufmann, Deutsche Geschichte bis auf Karl d. Gr. (2 Bde., Lpz. 1880- 81); Hodgkin, ^keo\u00e4orie tli6 6otk (Neuyork und Lond. 1891); Pfeilfchifter, Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermanrich, hatte sich nach Spanien zur\u00fcckgezogen, wo er einige Zeit lebte und dann in Vergessenheit starb (Jordanes, 33, p. 202)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5148024360, "Left": [{"class": "", "str": "Athalarich erhielt Italien und alle Eroberungen der Ostgoten; zwar war er noch nicht einmal zehn Jahre alt, aber in ihm verehrte man den letzten m\u00e4nnlichen Amaler-Spross, welcher aus der kurzlebigen Ehe seiner Mutter Amalasuntha mit einem Fl\u00fcchtling k\u00f6niglichen Gebl\u00fctes stammte Berimund, der Dritte aus der Dynastie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilienspezialist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "sizilienspezialist.de", "toknum": 4860727553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. TAG: Besichtigung der einzigartigen byzantinischen Mosaiken Ravennas: Mausoleum der Galla Placidia, Kirche San Vitale, Baptisterium der Arianer, Basilika S. Apollinare Nuovo, Mausoleum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vitiges 536 den Franken die Provence und einen Teil R\u00e4tiens ab; doch hatten Theudeberts Versuche, beim Zusammenbruch des Ostgotenreiches Oberitalien zu gewinnen, keinen Erfolg, da 544 ein fr\u00e4nkisch-alemannisches Heer von Narses vernichtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 5932955752, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Ostr\u00f6mischen Reiche bedr\u00e4ngt, trat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (seit 493) und seiner Nachfolger bis zur R\u00fcckeroberung durch die Truppen des r\u00f6mischen Kaisers Justinian in den Jahren zwischen 535 und 553."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13935383154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ravenna war zwischen 395 und 476 Residenz der letzten westr\u00f6mischen Kaiser, danach des K\u00f6nigs Odoaker sowie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich ihre Herrschaft formal als blo\u00dfe Stellvertretung des Kaisers in Constantinopel legitimierten, dass in Italien der zivile r\u00f6mische Verwaltungsapparat und der Senat erhalten blieben, dass hier die Konsuln weiterhin das Jahr benannten, dass auch in vielen anderen Teilen des alten Westreiches r\u00f6mische Traditionen in Recht, Kultur, Religion und Bildung sowie in den gesellschaftlichen Strukturen weiterexistierten, sich alte senatorische Eliten und die B\u00fcrger der St\u00e4dte weiterhin als R\u00f6mer verstanden, dass Iustinian gut 50 Jahre sp\u00e4ter gro\u00dfe Teile des verlorenen Westens wieder in sein Reich integrierte, wei\u00df Heather, sagt es dem Leser aber"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 15149567322, "Left": [{"class": "", "str": "Heather rehabilitiert dabei das zweifellos zu recht aus der Mode gekommene Epochenjahr 476. Er betont allein die Diskontinuit\u00e4t, Kontinuit\u00e4ten nimmt er nicht in den Blick: Dass auf der anderen Seite der Adria das Reich weiterexistierte und bald auch wieder prosperierte, dass das Jahr 476 von den Zeitgenossen nicht als \"fall of the Roman Empire\" gesehen wurde, dass Odovacar und sp\u00e4ter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich hingerichtet wurde, und als Konsul und Minister in Ravenna wirkte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 16544953792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem vorliegenden Buch schl\u00e4gt Johannes Fried einen weiten Bogen des Mittelalters, beginnend bei den sp\u00e4tantiken Wurzeln, (geschildert am Beispiel von Anicius Manlius Severinus Boethuis, der aus einem der vornehmsten Geschlechter Roms stammte, unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich dem Gro\u00dfen - zum Papst erhoben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 17909953414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Felix, Sohn eines Castorius, war Diakon. 519 / 520 war er als einer der Gesandten nach Byzanz - das heutige \u00cdstanbul - gereist, um die Beendigung des Acacianischen Schismas - der durch Papst Felix III. (II.) und Patriarch Achatius von Konstantinopel ausgel\u00f6sten Kirchenspaltung - zu erreichen. 526 wurde er - nach dem Tod des in k\u00f6niglicher Haft verstorbenen Johannes I. und nach langer Zeit der Vakanz des Stuhles Petri wegen Auseinandersetzungen zwischen Anh\u00e4ngern von Byzanz und solchen der Goten - laut dem Liber Pontificalis auf Befehl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanerich J\u00d6RUVELLIR, (sandige Ebene), vermutlich ein aufenthaltsort von Zwergen J\u00d6TUNHEIM, die Welt der Riesen, im Osten gelegen J\u00d6TUN, Bezeichnung f\u00fcr einen Riesen und skandinavische Trolle JOLAREIDI, die norwegische Bezeichnung f\u00fcr den Jul-Ritt, WuotanS wilde Jagd JOLNIR, ein Beiname ODINs, der auf dessen Einflu\u00df zum Julfest wird JONAKR, ein K\u00f6nig und dritter Gemahl der Gudrun in seinem Land w\u00e4chst Sigurds Tochter Swanhild auf JUL, das heidnisch germanische Mittwinterfest zum 21."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodanserben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wodanserben.de", "toknum": 19074570740, "Left": [{"class": "", "str": "2) , eine der neun Meerest\u00f6chter der RAN und des \u00c4GIR JARNVIDR, (Eisenwald), der Wald, wo die Zauberkundigen Riesinnen hausen, s. HYNDLA J\u00d6KULL, (Gletscher), vermutlich ein Reifriese J\u00d6RD, (Erde), eine Riesische G\u00f6ttin, THORs Mutter, der FJ\u00d6RGYN entsprechend J\u00d6RMUNGAND, (gewaltiges Ungeheuer), eine riesige Midgardschlange auf dem Meeresgrund J\u00d6RMUNGRUND, eine poetische Bezeichnung f\u00fcr die Erde J\u00d6RMUNR, (der Gewaltige), ein Name ODINs in den Thulur J\u00d6RMUNREK, ein K\u00f6nig der seinen Sohn h\u00e4ngen l\u00e4\u00dft, historisch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich war er von einem senatorischen Gericht wegen Hochverrats zum Tode verurteilt worden und wartete nun auf seine Hinrichtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marixverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "marixverlag.de", "toknum": 527352145, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Befehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich nach Verona; ihm folgten u. a. die Langobarden, Karl der Gro\u00dfe und Otto I.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["billigflieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "billigflieger.de", "toknum": 767361858, "Left": [{"class": "", "str": "Im 5. Jahrhundert kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-nibelungenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-nibelungenhof.de", "toknum": 868871015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dietrich von Bern, historisches Vorbild ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der damit sein antifr\u00e4nkisches B\u00fcndnissystem in den mitteldeutschen Raum ausweitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gera-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gera-chronik.de", "toknum": 886631777, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen 506 und 510 heiratete er Amalaberga, eine Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich , der ihm immer gef\u00e4hrlicher zu werden erschien, eine Invasion Italiens vor. 489 fiel Theoderich in Italien ein und besiegte und t\u00f6tete Odoaker 493. Italien prosperierte unter der Herrschaft Theoderichs, doch begann nach seinem Tod 526 eine Krisenzeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126521840, "Left": [{"class": "", "str": "Der ostr\u00f6mische Kaiser Zenon schlug 488 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich zum Tode verurteilt, wartet in seiner Zelle auf das Ende:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["recenseo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "recenseo.de", "toknum": 1205690005, "Left": [{"class": "", "str": "Der, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich erobert Italien, der Tiroler Raum wird Teil seines Herrschaftsgebietes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 1302670837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "489-493 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich sollte die Nachwelt nicht durch inneren Glanz, sondern \u00e4u\u00dfere Gr\u00f6\u00dfe beeindrucken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabatt-schiff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "rabatt-schiff.de", "toknum": 1308912684, "Left": [{"class": "", "str": "Einzig die monumentale Grabst\u00e4tte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ca. 455 \u2013 30. August 526), erw\u00e4hnt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwandt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "verwandt.de", "toknum": 1385260456, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Vorfahren haben die beiden Elemente frei zusammengesetzt, insofern gibt es keine Bedeutung, die beide Elemente zusammenfassen w\u00fcrde, etwa \"Wolfsbesitz\", \"Wolf als Besitz\" o.\u00e4. Spannend ist an diesem Namen, da\u00df ein Odolf bereits unter den Vorfahren von Theoderich dem Gro\u00dfen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thiudimir, Theoderich, kam als Geisel an den Hof in Konstantinopel (wohl von 459 bis 469)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "drhr.de", "toknum": 1473382777, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " THEODERICH DES GRO\u00dfEN (453-526). 523 wurde er des Hochverrats beschuldigt und in Pavia verhaftet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 1476202337, "Left": [{"class": "", "str": "Ein nachweisbarer Studienaufenthalt in Alexandrien verschaffte ihm ausgezeichnete Kenntnisse in der griechischen Sprache und antiken Philosophie. 510 wurde er Konsul und avancierte zum Ratgeber des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich politisch verbandelten und dies durch eine Heirat auf h\u00f6chster Ebene besiegelten, erregten sie die Aufmerksamkeit des jungen und gewaltt\u00e4tigen Frankenreichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "altmod.de", "toknum": 1552340769, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich die Th\u00fcringer sogar mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der sagenhafte Dietrich von Bern, an sich gebracht; der letzte westr\u00f6mische Kaiser, Romulus Augustulus, war im Jahre 476 von dem Germanen Odoaker abgesetzt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 1704816186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Herrschaft \u00fcber Italien hatte gegen Ende des 5. Jhdts. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila in den Weg, als dieser nach der Zerst\u00f6rung der Stadt die Cornia aufw\u00e4rts zog, und wurde dabei get\u00f6tet, indem er enthauptet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1778839461, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wurde er der Legende nach Akolyth beim Bischof von Populonia - dem heutigen Massa Marittima . Er stellte sich dem arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich dem Gro\u00dfen (455-526) und von der Stadt als Papst anerkannt war, eine Basilika errichten, die heutige Titelkirche San Pancrazio fuori le mura (St. Pankratius vor den Mauern)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "erzbistum-koeln.de", "toknum": 1879200132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Symmachus (498-514) lie\u00df \u00fcber seinem Grab im Jahr 506, als er nach endlosen K\u00e4mpfen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich nimmt einen Teil der Alamannen unter seinen Schutz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antikefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "antikefan.de", "toknum": 2035124049, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichs 526 r\u00fcckten neue Ziele im Osten und S\u00fcden in das Blickfeld der fr\u00e4nkischen Merowinger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "ingolstadt.de", "toknum": 2074038195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich wusste Salz ist Grundlage des Lebens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag20.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "verlag20.de", "toknum": 2209893988, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 2338980698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reich und Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe und seiner Nachfolger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 2354467612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ludwig Janus (Hrsg.), eingeleitet, \u00fcbersetzt und kommentiert von Peter Dinzelbacher: Briefe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich den Gro\u00dfen belagert worden war, kam es Anfang des Jahres 493 zu einem Ausfallversuch der Eingeschlossenen unter dem ersten germanischen K\u00f6nig von Italien Odoaker \u2013 der so genannten Rabenschlacht (Ravenna = dt. Raben)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["another-view-on-history.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "another-view-on-history.de", "toknum": 2406109032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Ravenna von 491 bis 493 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich d. Gr. wieder herrichten, ebenso die Trockenlegung von Sumpfgebieten wie z. B. das Gebiet von Terracina, vornehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 2622467525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "All diese Bauwerke, so weit es noch m\u00f6glich war, lie\u00df erst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich , der als Dietrich von Bern literarisch verewigt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 2645852514, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Jahr 500 herrschten die Br\u00fcder Baderich , Irminfried oder Herminafrid und Berthar oder Berthacher , S\u00f6hne von K\u00f6nig Basinus . Herminafrids Ehefrau ist Amalberga oder Amalaberga , eine Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodorich lie\u00df zuvor, noch im vollen Besitz der Macht, von seinem ber\u00fchmten Minister Cassiodorus die Sage seines Stammes, den er stolz die Amaler nannte, aufschreiben, und ein anderer zeitgen\u00f6ssischer Ostgote namens Jordanes schuf nach dessen Vorlagen die hier wiedergegebene Ostgoten Saga, auch Getica genannt, die aus 60 Kapiteln besteht und nun - mit vielen Erg\u00e4nzungen und Anmerkungen - gelesen werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["syntropia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "syntropia.de", "toknum": 2701813346, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (1) zu erkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 2750098311, "Left": [{"class": "", "str": "Unten rechts ist eine Ansicht des alten Anxur (Berg Terracina) mit den Ruinen eines Palastes des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich f\u00fcr seinen Hof in Ravenna Rheinlachse kommen lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2751836798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der r\u00f6mische Gelehrte und Schriftsteller Cassiodorus erz\u00e4hlt, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich get\u00f6tet; Theoderich beherrschte nun Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["origenes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "origenes.de", "toknum": 2858027244, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Einverst\u00e4ndnis des ostr\u00f6mischen Kaisers fielen die Ostgoten in Italien ein; im Jahre 493 wurde Odoakar von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichs des Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 2909275960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hintergrund f\u00fcr das Eingreifen Ostroms in Italien bildeten die Intrigen und Thronk\u00e4mpfe nach dem Tod des bedeutenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich; dieser war auch Vormund f\u00fcr seinen Enkel, Alarichs unm\u00fcndigen Sohn Amalarich, der 526 selbst die Regierung des auf Spanien und Septimanien beschr\u00e4nkten Reiches \u00fcbernahm. 531 reizte er durch die Misshandlung seiner fr\u00e4nkischen Gemahlin Klothilde den Frankenk\u00f6nig Childebert zum Kriege, in dem er bei Narbonne eine Niederlage erlitt; auf der Flucht wurde er, der letzte der Balten, auf Anstiften seines fr\u00fcheren Erziehers, des Ostgoten Theudes, ermordet, der nun den Thron bestieg und seine Residenz in Barcelona aufschlug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 3183761660, "Left": [{"class": "", "str": "Die Provence und Septimanien sch\u00fctzte gegen die Franken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich gebot der fr\u00e4nkischen Expansion zun\u00e4chst Einhalt, indem er die s\u00fcdlichen Teile Alamanniens unter ostgotisches Protektorat stellte und Fl\u00fcchtlinge der besiegten Alamannen unter seinen Schutz nahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 3233385126, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, Amalaswintha, die in Italien als weibliche Dom\u00e4ne gewesen zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 3407538886, "Left": [{"class": "", "str": "Was den germanischen Herrscherinnen alles m\u00f6glich war, beweist die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3455866864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bl\u00fctezeit des Minnesangs dauerte unterdessen fort, und es entstand ein wahrer Sagenkreis um Dietrich von Bern, weiland der deutsche Held schlechthin, dessen historisches Vorbild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und (offiziell im Namen des Kaisers in Konstantinopel) Herr \u00fcber Rom Theoderich dem Papst Felix, um dort eine Kirche f\u00fcr die beiden Heiligen einzurichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 3587276388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden Bauteile der Kirche, die zwar auf unterschiedlichen Niveaus stehen, aber wohl schon fr\u00fch durch einen breiten Durchgang verbunden worden waren, schenkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich verhaftet worden war, weil er hochverr\u00e4terischer Beziehungen zum ostr\u00f6mischen Kaiser verd\u00e4chtigt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liro-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "liro-shop.de", "toknum": 3627651838, "Left": [{"class": "", "str": "Boethius verfasste die Consolatio um die Mitte der zwanziger Jahre des 6. Jahrhunderts, nachdem er auf Gehei\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walamir vor den \u00fcbrigen H\u00e4uptlingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 3966854131, "Left": [{"class": "", "str": "In Erw\u00e4gung seines Scharfsinns sch\u00e4tzte Attila ihn und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich zu verdanken, den verwandtschaftliche Beziehungen mit dem Hause Alarichs II. verbanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanjacob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "stefanjacob.de", "toknum": 3995372757, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df dieses Ereignis keine endg\u00fcltige Entscheidung gegen ein Fortbestehen eines selbst\u00e4ndigen Westgotenreiches bedeutete, war nicht der eigenen Abwehrkraft der Westgoten, sondern dem Eingreifen des m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich dem s\u00fcdlichen Teil Alemanniens (s\u00fcdlich von Asperg und Glems) noch eine relative Unabh\u00e4ngigkeit vom Frankenreich.]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 4022326657, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einige Jahre (bis 536) sicherte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und dem Krieg gegen die Westgoten kam die Stadt unter die Herrschaft des byzantinischen Kaisers Justinian und wurde zum politischen und kulturellen Zentrum eines Reiches, zu dem nur ein Teil der Apenninenhalbinsel geh\u00f6rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michelin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "michelin.de", "toknum": 4212558720, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila erobert Italien zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holger-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "holger-niederhausen.de", "toknum": 4213503213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "541 Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich beiseite geschoben, der in sich kriegerische und zivile F\u00e4higkeiten vereinte, der ein Zeitalter des Friedens und des Wohlstandes errichtete und dessen Name noch heute verdienterma\u00dfen die Achtung der Menschheit verdient."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4289553443, "Left": [{"class": "", "str": "Nach nur vierzehn Jahren wurde Odoaker durch das \u00fcberlegene Genie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (5./6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bremen.de", "toknum": 4325166562, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter Dietrich von Bern (Bern = Verona) verbirgt sich die historische Figur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich inhaftiert worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 4328837385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Johannes I. war vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich ein hohes Amt bekommen hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 4328838813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Agapitus war wohl 508/509 Stadtpr\u00e4fekt, nachdem er zuvor von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der das r\u00f6mische Reich vor dem Untergang bewahrte und das nach dessen Tod endg\u00fcltig zerfiel und das finstere Mittelalter begann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 4402906848, "Left": [{"class": "", "str": "Der Roman ist die Lebensgeschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich hohe \u00c4mter bekleidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-iten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "andreas-iten.ch", "toknum": 4548354178, "Left": [{"class": "", "str": "In Ravenna hatte er unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Byzanz angegriffen wie auch Septimius Severus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dillum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "dillum.ch", "toknum": 4714823067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beispielsweise hat sowohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich wurden 498 zwei konkurrierende P\u00e4pste gew\u00e4hlt. 795 wurde Leo III. unter K\u00f6nig Karl gew\u00e4hlt, doch von der Partei des verstorbenen Papstes bek\u00e4mpft; 297 J. [Illig 4/02, 659]."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 4733676031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe (451/456-526) mit Dietrich gleichgesetzt, doch die Erz\u00e4hluingen \u00fcber Dietrich und das tats\u00e4chliche Leben Theoderichs stimmen in fast nichts \u00fcberein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bei-hoefers-zuhause.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "bei-hoefers-zuhause.de", "toknum": 5038911172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mittelalter wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenscafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "glaubenscafe.de", "toknum": 5078893143, "Left": [{"class": "", "str": "\"Religion kann man nicht anbefehlen\", lautete der Grundsatz des in Italien herrschenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 5093244142, "Left": [{"class": "", "str": "Erz\u00e4hlt wird der Aufstieg Theoderichs zum magister militum , die Auseinandersetzung mit Odoaker 5 sowie die Verwaltungsma\u00dfnahmen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodahad setzte die Papstwahl des Subdiakons Silverius durch, der Sohn des Papstes Hormisdas (6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 5338498392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5. \u2020 am Mittwoch, dem 2. Dezember 537, entschlief auf der Insel Ponza im Tyrrhenischen Meer, der heilige Papst und M\u00e4rtyrer Silverius , der, weil er den von seinem Vorg\u00e4nger Papst Agapitus I. (\u2020 in Konstantinopel 22. April 536 /.6), amtsenthobenen h\u00e4retischen Bischof Anthimos von Konstantinopel in sein Amt wieder einzusetzen sich geweigert hatte; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und dem laurentinianischen Schisma in Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 5352168461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ein Blick nach Westen (504-514)\" (Kap. VI, 223-249) gilt den Beziehungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe hatte massiv Symmachus' Wahl unterst\u00fctzt, um Tendenzen der Ann\u00e4hrung an die Byzantiner einzud\u00e4mmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 5501683000, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Grosse Siedlungsgebiete an der Westgrenze der r\u00f6mischen Provinz R\u00e4tien \u00fcberliess."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moerschwil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "moerschwil.ch", "toknum": 5545412861, "Left": [{"class": "", "str": "Alemannen nach 500 in M\u00f6rschwil Vielleicht geh\u00f6rten sie zu jenen von den Franken unter ihrem K\u00f6nig Chlodwig geschlagenen Alemannen, denen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich des Gro\u00dfen, erz\u00e4hlt von Dietrichs kriegerischen Auseinandersetzungen mit seinem Onkel Ermrich um die Herrschaft in Oberitalien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-cademic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "e-cademic.de", "toknum": 5786293738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die sogenannte ,historische \u0301; Dietrichepik, mittelhochdeutsche Heldenepen des 13. Jahrhunderts um Dietrich von Bern, die Sagenentsprechung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 5909711750, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hauptfaktor war jedenfalls die Spannung zwischen dem ostr\u00f6mischen Kaisertum und dem in Ravenna residierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen seines Glaubens verfolgt und hingerichtet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 5909717777, "Left": [{"class": "", "str": "Da Theoderich Arianer, also aus katholischer Sicht irrgl\u00e4ubig war, wurde Boethius im Mittelalter in manchen Kreisen als M\u00e4rtyrer betrachtet; man unterstellte, er sei von dem h\u00e4retischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodorich (\"Dietrich von Bern\"), Herrscher in Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 5914870857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "493-562"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt einen Teil der Alemannen unter seinen Schutz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 5914871030, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witigis \u00fcberl\u00e4\u00dft dem Frankenk\u00f6nig Theudebert I. unter anderem Churr\u00e4tien und das Protektorat \u00fcber \"die Alemannen und andere benachbarte St\u00e4mme\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 5914871069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "537 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich trat, erreichte er den H\u00f6hepunkt seines Ruhmes und Einflusses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 6007259342, "Left": [{"class": "", "str": "Als 522 seine beiden S\u00f6hne, Symmachus und Bo\u00ebthius, zu Konsuln ernannt wurden und er selbst Magister officiorum wurde, d.h. an die Spitze der Reichverwaltung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 6007259368, "Left": [{"class": "", "str": "Problematisch war aber seine Stellung als R\u00f6mer und Katholik im Reich des arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Gro\u00dfe die R\u00fcckeroberung des Landes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 6030379095, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 524 begann Sigismunds Bruder Godomar II. mit Unterst\u00fctzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war bestrebt, anderen germanischen V\u00f6lkern vor Augen zu f\u00fchren, wie hoch die Errungenschaften der antiken Kultur anzusehen seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 6042766365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich - wurden eine gr\u00f6\u00dfere Zahl urspr\u00fcnglich in andere Kontexte geh\u00f6rende Heldensagen wie diejenige von Siegfried, die Nibelungensage, die Sage von Wieland dem Schmied und die Wilzensage gruppiert, deren Protagonisten mittels Gefolgschaft oder fiktiver Verwandtschaft mit Thidrek verkn\u00fcpft werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 6053749184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Gestalt des im Kern historischen Dietrich von Bern - der in Verona (mittelhochdeutsch \"Bern\") residierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich wurde auch ein anderer m\u00f6glicherweise historischer Thidrek ins Spiel gebracht, der im Fr\u00fchmittelalter an den K\u00e4mpfen zwischen germanischen und slawischen (Wilzen) St\u00e4mmen zwischen Rhein und Elbe beteiligt gewesen sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 6053749235, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem historischen Dietrich von Bern bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich oder von den Westgoten - kaum noch ersch\u00fcttert werden konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 6118287195, "Left": [{"class": "", "str": "Romanen und Franken verscholzen sehr schnell miteinander - zumindest in der Gallia - und bildeten ein stabiles Fundament f\u00fcr ein Reich, das durch Eroberungen sehr schnell sehr gross wurde und so auch von aussen - z.B. vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich f\u00fcr seinen Hof in Ravenna Rheinlachse kommen liess."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baizer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "baizer.ch", "toknum": 6402133912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "454 bis 521 Der Geschichtsschreiber Cassiodorus bezeugt, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, danach Grafschaft der Langobarden sowie Sitz des italienischen K\u00f6nigs Pippin im Karolinger-Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verona-gardasee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "verona-gardasee.de", "toknum": 6472881463, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert christlich geworden war, wurde die Stadt Mitte des V. Jh. Herrschaftssitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienhotels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "familienhotels.de", "toknum": 6569645733, "Left": [{"class": "", "str": "Da w\u00e4re zun\u00e4chst die Stadt Ravenna selbst, die nicht weniger als acht zum UNESCO-Weltkulturerbe geh\u00f6rende Geb\u00e4ude aus dem 5. und 6. Jhdt. n. Chr. aufweist- darunter das ber\u00fchmte Mausoleum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kehrwiederhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "kehrwiederhof.de", "toknum": 6653209644, "Left": [{"class": "", "str": "Die Alamannen stellten sich in der Folgezeit unter den Schutz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich unterlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6774278731, "Left": [{"class": "", "str": "Odoaker regierte noch eine Zeit lang Italien als deutscher K\u00f6nig und als Patricius der R\u00f6mer, bis er 493 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich . b] agaph (ag\u00e1pe) im Unterschied zu erwV (\u00e9ros) und jilia (phil\u00eda) - vgl. WfGW-MblB."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diemorgengab.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "diemorgengab.at", "toknum": 6809318024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "a] Boethius war als R\u00f6mer Kanzler des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich des Gro\u00dfen geriet ungl\u00fccklich in das Spannungsfeld der westr\u00f6mischen und der byzantinischen Kirche, was ihm zum Verh\u00e4ngnis wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hugo-distler-chor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "hugo-distler-chor.de", "toknum": 6821232462, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kanzler des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kampfwagenrennen-pfaffenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kampfwagenrennen-pfaffenhofen.de", "toknum": 6846799949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die letzten Wagenrennen des antiken Roms veranstaltete im Jahr 549 n. Chr. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich 466-511 Frankenk\u00f6nig Chlodwig I. 476 Absetzung des letzten westr\u00f6mischen Kaisers in Rom 497 Ostr\u00f6mischer Kaiser erkennt Theoderich als K\u00f6nig in Italien an 516 Tod des burgundischen K\u00f6nigs Gundobad, Lex Burgundiorum 561 K\u00f6nig Sigiberl I. und Brunichildis als Herrscher in Austrasien 565-575 Kampf im Frankenreich zwischen Fredegunde und Brunichildis 613 Gefangennahme und Absetzung der Brunichildis in Worms 763 Gr\u00fcndung der Abtei Lorsch 784 Salzburger Totenbuch mit Nibelungennamen um 820 Holzwagen von Oseberg (Norwegen) mit Nibelungenmotiven 843 Vertrag von Verdun, Dreiteilung des Frankenreiches 850/1000 Entstehung des altnord."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 6949691584, "Left": [{"class": "", "str": "nach 370 K\u00e4mpfe zwischen Hunnen und Goten 375 Tod des ostgotischen K\u00f6nigs Ermanrich 390-454 Flavius Aetius, r\u00f6mischer Heermeister in Gallien um 400 Ann\u00e4herung zwischen R\u00f6mern und Hunnen unter Hunnenf\u00fcrst Uldin 407 Burgunder unter K\u00f6nig Gundahar an Main und Mittelrhein 410 Rom unterwirft sich dem Westgotenk\u00f6nig Alarich 434-445 Attila beherrscht die Hunnen gemeinsam mit seinem Bruder Bleda 437 Untergang der Burgunder im Kampf gegen Aetius und verb\u00fcndete Hunnen, Tod K\u00f6nig Gundahars und der gesamten K\u00f6nigssippe 443 Niederlassung der \u00fcberlebenden Burgunder im heutigen Burgund 445-453 Alleinherrschaft Attilas, Friedensschluss der Hunnen mit Ostrom 451 Schlacht auf den Katalaunischen Feldern 454-526"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich um 536 wurden auch die s\u00fcdlichen Gebiete dem Frankenreich eingegliedert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walter-hermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "walter-hermann.de", "toknum": 6973954619, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich politisch t\u00e4tig, wurde des Hochverrats bezichtigt und ins Gef\u00e4ngnis geworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diagnose-brustkrebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "diagnose-brustkrebs.de", "toknum": 7068502871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "* Bo\u00ebthius (Ancius, Manlius, Torquatus, Severinus, 480 \u2013 525 n. Chr.), aus einer vornehmen r\u00f6mischen Familie stammend, war am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich dem Gro\u00dfen (um 454-526) ab 493, Italien unter seiner Herrschaft noch einmal zu einen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "muz-online.de", "toknum": 7172187008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weg zur Einheit Von Byzanz unterst\u00fctzt, gelang es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich bat daraufhin Chlodwig, mit dem er seit 493 durch die Heirat seiner Schwester Audofleda verschw\u00e4gert war, 507 in einem Schreiben um Milde gegen\u00fcber den Alamannen und bot deren \"ersch\u00f6pften Resten\" seinen Schutz an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 7262014457, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich . Mit dem Tod Theoderichs (526) verlor das th\u00fcringische Reich den gotischen Schutz, sodass es f\u00fcr die Franken nicht mehr schwer war, die Th\u00fcringer anzugreifen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 7306382272, "Left": [{"class": "", "str": "Er heiratete die Gotin Amalaberga , eine Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanerisch in Russland angesto\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 7382527308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die V\u00f6lkerwanderung wurde 375 mit dem Angriff der Hunnen und dem Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich dem Gro\u00dfen, der in Ravenna residierte, zum Papst gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 7424969754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes war Diakon in Rom . Er wurde 523, w\u00e4hrend der Regierungszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 7566090055, "Left": [{"class": "", "str": "Er war wohl schon zuvor der m\u00e4chtigste der drei Br\u00fcder [8] und heiratete die Gotin Amalaberga, eine Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders g\u00fcnstig ist. 3"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 7617287197, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entscheidung, Theoderich in diese Reihe aufzunehmen, wird nicht zuletzt durch die Quellenlage bestimmt, die f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermanrich Oberhoheit, zog sich vor den Hunnen mit dem heidnischen Teil seines Volks"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 7751926481, "Left": [{"class": "", "str": "Athanarich, Stammf\u00fcrst der Westgoten aus dem Haus der Balten zur Zeit der V\u00f6lkerwanderung, stand anfangs unter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thiudimir, Theoderich, kam als Geisel an den Hof in Konstantinopel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jw2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "jw2.de", "toknum": 7772148962, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 5.-6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raumausstattung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nige"}], "ref": "raumausstattung.de", "toknum": 7882923208, "Left": [{"class": "", "str": "Im 6. Jh. nach Chr. sind die im Palast K\u00f6nigs Theoderichs des Gro\u00dfen eingesetzten Vorh\u00e4nge in einem Mosaik in Ravenna, der Residenz der westr\u00f6mischen Kaiser u."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich wieder hergestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 7892631033, "Left": [{"class": "", "str": "Im 4. Jahrhundert wurde es Bischofssitz, litt zur Zeit der V\u00f6lkerwanderung au\u00dferordentlich und wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichs des Gro\u00dfen (Regierungszeit 493-526)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 7899218089, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Alemannen fl\u00fcchteten in dieser Zeit in den Machtbereich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila (Teja, gestorben 552), der Rom und fast ganz Italien von den Byzantinern befreit hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 7985895514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedikt von Nursia (um 480-547) segnet den (letzten)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderichs des Gro\u00dfen (Dietrich von Bern) war, in dessen Namen zu einer Gesandtschaft in das Frankenreich verschickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7996244096, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde von Ravenna aus, an dessen Hof er vermutlich Leibarzt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich nach Italien zog, stellten sich ihm die G. unter ihrem K\u00f6nig Traustila an der Ulca (wahrscheinlich der Save ) entgegen, wurden aber besiegt; ein Teil der G. hat sich dann dem Sieger angeschlossen und erscheint sp\u00e4ter im Heer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 7998506582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witigis das Protektorat \u00fcber R\u00e4tien dem Frankenk\u00f6nig Theudebert abtreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 8117573986, "Left": [{"class": "", "str": "Um 536 musste dann allerdings der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich in niedergemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 8308323760, "Left": [{"class": "", "str": "Die wertvolle Handschrift entstand um 500 wahrscheinlich am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der wegen des schnellen Endes des Gotenreiches nach seinem Tod im Jahre 526 in die Heldensage aufgenommen wurde. den K\u00f6nig und seine Regierung: Mitten in der Steppe stie\u00dfen sie auf Attila mit seinem Gefolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 8308327026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "anschlie\u00dfen und gelangten schlie\u00dflich in eine gro\u00dfe Siedlung: \"Dort stand ein stattlicher Hof, der pr\u00e4chtiger sein soll als alle anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanarich, der sich 375 selbst t\u00f6tete, hat in der Heldensage ein wenig schmeichelhaftes Bild gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 8308327311, "Left": [{"class": "", "str": "Ermanarich Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich entgegen, im S\u00fcdwesten des Reiches herrschten die Westgoten, im Nordosten siedelten die unruhigen Alamannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 8308329475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila in der Entscheidungsschlacht bei Tadinae (552 n.Chr.); byzantinischer Statthalter (Exarch) in Italien, bei Justin II. in Ungnade gefallen, abberufen (567), r\u00e4chte sich an Byzanz, indem er (vermutlich) die Langobarden nach Italien rief."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 8346833500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "armenischer Eunuch ; nach der Abberufung Belisars (Misstrauen Kaiser Justinians I.) 548 zum byzantinischen Feldherrn ernannt, besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich den Gro\u00dfen verheiratete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 8413188191, "Left": [{"class": "", "str": "Er suchte Anschluss an die K\u00f6nige seiner Zeit und verband seine Dynastie durch eine geschickte Heiratspolitik mit Burgund, w\u00e4hrend er seine Schwester mit dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ostgotenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Ostgotenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"588592128": 0.5866666666666666, "1214536201": 0.7470588235294118, "10813709325": 0.6232142857142857, "17710189998": 0.2291666666666667, "1484988849": 0.6368421052631578, "5148024360": 0.0, "19675466796": 0.7125, "4022326835": 0.08925000000000001, "16544953792": 0.0, "13860826166": 0.7083333333333335, "7262015036": 0.7488095238095239, "15368648257": 0.171875, "13157544516": 0.08624999999999997, "15506713160": 0.675, "16661472852": 0.6496739130434781, "6622380120": 0.11333333333333327, "14000177242": 0.6034782608695651, "5932955752": 0.0, "18656074857": 0.6153846153846154, "15456771694": 0.6102500000000001, "9402800061": 0.5105882352941177, "9434616944": 0.5255882352941177, "6229047921": 0.5, "13935383154": 0.0, "6386272883": 0.5985714285714285, "133960822": 0.5166935483870967, "17665512896": 0.7485294117647059, "3084264067": 0.5, "6286619785": 0.5289285714285714, "13854637195": 0.5375, "6891811987": 0.5030405405405406, "17586683541": 0.62825, "2354465943": 0.024705882352941178, "13041326233": 0.6656818181818182, "4714822768": 0.5, "18643482791": 0.5, "810324253": 0.0, "1353277618": 0.5, "5955994812": 0.6903846153846155, "14448670401": 0.78, "10581455042": 0.6166666666666667, "15804112586": 0.5453629032258064, "3233385166": 0.0, "15123171535": 0.6575, "495305940": 0.7333333333333334, "6240043751": 0.7470588235294118, "3797381352": 0.57875, "2877524714": 0.8, "19760577771": 0.5, "17000431342": 0.6076923076923076, "6315760368": 0.6253571428571427, "12318729457": 0.5, "19675466482": 0.5884722222222222, "1261012351": 0.5, "4860727553": 0.0, "15860948738": 0.25999999999999995, "19240133390": 0.109945652173913, "15534249245": 0.6085714285714285, "11916138271": 0.036250000000000004, "17909953414": 0.0, "11166972718": 0.6466666666666666, "1092593978": 0.10500000000000002, "2877523771": 0.035795454545454526, "9350889276": 0.5, "15470432073": 0.579655172413793, "1880314698": 0.56375, "19317087059": 0.5, "15149567322": 0.0, "17624138596": 0.6943181818181817, "11992406889": 0.0020394736842105216, "10520515011": 0.7383333333333333, "18573684599": 0.7, "17557673849": 0.6909090909090909, "18818121962": 0.7171052631578948, "15943059326": 0.5969230769230769, "3380498815": 0.20089285714285712, "13878907776": 0.639090909090909, "3261213062": 0.5, "11992404366": 0.5272222222222223, "13686029713": 0.5, "2963369365": 0.0, "11377498012": 0.5729166666666666, "3813450149": 0.0, "688463274": 0.5, "16617989550": 0.7147727272727272, "18849797553": 0.5019736842105263, "18021823931": 0.5, "17818738506": 0.6829347826086957, "14248461248": 0.0521551724137931, "16801025475": 0.6109482758620689, "6460175812": 0.5121621621621621, "244328398": 0.74375, "17855573975": 0.5, "14000177112": 0.028749999999999977, "5076389343": 0.7331818181818182, "12785844705": 0.56125, "16419191790": 0.5, "6795386352": 0.5, "19074570740": 0.0, "16027570174": 0.006513157894736833}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Ostgotenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ostgotenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Ostgotenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 371}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ostgotenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 371}], "concsize": 371, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 371}