{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Bad und bemerkte den Diebstahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-kirschstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-kirschstein.de", "toknum": 15184211416, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Weile stieg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich wieder auf, kroch vom Wagen und alle anderen Schlangen hinter ihm her."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-kirschstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-kirschstein.de", "toknum": 15184211552, "Left": [{"class": "", "str": "Da setzte sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-kirschstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-kirschstein.de", "toknum": 15184211263, "Left": [{"class": "", "str": "Da sah er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-kirschstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-kirschstein.de", "toknum": 15184211314, "Left": [{"class": "", "str": "Der M\u00fchlknecht fuhr weiter; aber immer wenn er um die Mittagszeit dort vorbeikam, sah er auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in Verbindung mit den Schlangen in dem Wappen gebracht wird, taucht erst viel sp\u00e4ter auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdbg.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "hdbg.eu", "toknum": 13113432628, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sage um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer seine Krone ablegte, und wartete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-kirschstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-kirschstein.de", "toknum": 15184211352, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb legte er eines Tages seinen wei\u00dfen Kittel an der Stelle ins Gras, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch, legte seine Krone - tats\u00e4chlich - auf den Kittel des M\u00fchlknechts und stieg dann ins Wasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-kirschstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-kirschstein.de", "toknum": 15184211369, "Left": [{"class": "", "str": "Es dauerte nicht lange, da kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manganit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "manganit.de", "toknum": 10372364362, "Left": [{"class": "", "str": "Das war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen gellenden Pfiff ert\u00f6nen, und sofort kamen die Schlangen der ganzen Gegend angekrochen und schl\u00e4ngelten sich auf den Wagen, w\u00fchlten auf ihm herum und zerbissen alle S\u00e4cke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-kirschstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "kinderbuch-kirschstein.de", "toknum": 15184211464, "Left": [{"class": "", "str": "Da lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kr\u00f6nleinnatter, Schlangenk\u00f6nigin und dergleichen, und sie haben gesagt, der Besitz eines solchen Kr\u00f6nleins bringe gro\u00dfes Gl\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 1240278891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alte Gro\u00dfv\u00e4ter und Gro\u00dfm\u00fctter haben schon oft ihren Enkeln und Urenkeln erz\u00e4hlt von sch\u00f6nen Schlangen, die goldene Kr\u00f6nlein auf ihrem Haupte tragen; diese nannten die Alten mit mancherlei Namen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Mora usw. (Abb. 7)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oderbruchpavillon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "oderbruchpavillon.de", "toknum": 513136362, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird Anlass sein, sich in Zukunft ausf\u00fchrlicher mit der Mythologie unserer Oder zu besch\u00e4ftigen, die solche Figuren kennt, wie die Oderf\u00fcrstin, die Odermuhme Odrabil, die Wasserfrauen und Nixen oder den Wassermann Utoplec, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Geisingberg 121. Die Hausotter 122. Die Rache des gekr\u00e4nkten Katers 123. Der Feuerbann 124. Das Festmachen und der Diebssegen 125. Vom Antun und Verbannen 126. Die aus F\u00fcrstenwalde verbannten Sperlinge 127. Der Bausegen oder das Bauopfer 128. Goldammern und Ottern auf Hammergut Neidberg 129. \u00dcber die Freimaurer 130. Der Hexenmeister von Rosental VOM TODE UND VON DER EWIGKEIT 131. Der graue Mann zu Neugeising 132. Der Tod als Ungl\u00fccksk\u00fcnder 133. Das M\u00fchlchen 134. Todesanzeichen 135. Hund und Kr\u00e4he als Todank\u00fcnder 136. Kirchhofssagen 137. Das \"tote Kind\" bei Zinnwald SCHATZSAGEN 138. Die gr\u00fcne Frau am Geisingberge 139. Sch\u00e4tze"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altis-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "altis-verlag.de", "toknum": 2339477175, "Left": [{"class": "", "str": "6. Und 7. Buch Moses 103. Der Pumphut in der Hummelm\u00fchle bei Kreischa 104. Das \u00c4fftemannl und die Klagemutter 105. Das Alpdr\u00fccken 106. Das n\u00e4chtliche Druckgespenst zu Lungkwitz 107. Der Wechselbalg 108. Die Nixen am oberen Johnsbacher Teiche 109. Der Nixen tumpf bei Weesenstein 110. Der Nixentumpf bei Hennersdorf 111. Wassernixen und Spinnweibel im unteren Bielatal 112. Moosm\u00e4nnchen auf dem Kahleberg 113. Waldweibchen im Seegrunde bei Zinnwald 114. Das Buschweibel und das Pumperm\u00e4nnel 115. Die Zwerge im Cottaer Spitzberg 116. Die Zwerge im Gaschraume 117. Die Riesen vom Luchberg 118. Der Bilsenschnitter 119. Die verschnittene Schwarzdornhecke bei Johnsbach 120. Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderbuch-kirschstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nigs"}], "ref": "kinderbuch-kirschstein.de", "toknum": 15184211217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Rache des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Otterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Otterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15184211552": 0.815, "15184211217": 0.0, "15184211464": 0.5595588235294118, "15184211369": 0.6253571428571427, "10372364362": 0.585, "1240278891": 0.5, "15184211352": 0.6725, "15184211314": 0.7526136363636362, "13113432628": 0.7108333333333333, "2339477175": 0.0, "15184211416": 0.825, "513136362": 0.0, "15184211263": 0.7732142857142857}, "Desc": [{"nicearg": "Otterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Otterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Otterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Otterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}