{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und ihr Heloten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Parteip\u00e4pste"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 16836585398, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tten sie nur an sich gedacht, h\u00e4tten sie sich nur auf sich selbst besonnen, so w\u00e4ren sie Menschen geworden, So aber wurden sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in literarischen Dingen aufzuspielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denktag-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Parteipapst"}], "ref": "denktag-archiv.de", "toknum": 15579292914, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Stellung, die insbesondere jenen Schriftstellern, welche z.Zt. keinen Verlag hatten, einen gewissen Respekt abn\u00f6tigte, war es ihm alsbald ein Leichtes, sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auferlegten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Parteip\u00e4pste"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 19143433754, "Left": [{"class": "", "str": "Ach, wie zentralisations- und disziplinfromm krochen doch damals lange, viel zu lange, die sch\u00fcchternen Opponenten des Verrats zum Kreuz, das ihnen die von Wilhelm II. gesegneten \"Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regelm\u00e4\u00dfig zum F\u00fchrerbunker, so sind mit dem Parteivorsitzenden Sigmar Gabriel jetzt wieder neue T\u00f6ne aus Berlin Kreuzberg zu h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-utopie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Parteipapstes"}], "ref": "radio-utopie.de", "toknum": 9160127125, "Left": [{"class": "", "str": "Gerann die Berliner SPD-Zentrale \"Willy Brandt Haus\" seit 11 Jahren unter uns\u00e4glichen Kaugummis auf dem Heiligen Stuhl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestanden und viele Monate in Gef\u00e4ngnissen gelebt hatte, mit seiner ganzen Person mitten in die Bewegung der Massen, machte ihn dank seiner quellenden Beredsamkeit zu einem ihrer F\u00fchrer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Parteip\u00e4psten"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 5649537556, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ri\u00df den Mann, dessen Element der Kampf war, der als junger Student schon in st\u00e4ndigem Konflikt mit allen Staatsgewalten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 12 , wie es die respektlose Bella Fromm formulierte, oder Hitlers Erzieher 13 , der \"einmalige (n) philosophische(n) Kopf in der unmittelbaren Gefolgschaft des F\u00fchrers\" 14 , \"n\u00e4chst dem F\u00fchrer selbst der wichtigste Tr\u00e4ger und Verk\u00fcnder der nationalsozialistischen Weltanschauung\" 15 und in des \"F\u00fchrers\" eigenen Worten der \"erste(n) geistige(n) Mitgestalter der Partei\" 16 . Die Ankl\u00e4ger in N\u00fcrnberg hatten kein anderes Bild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Parteipapst"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 5005408444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Zeitgenossen war Alfred Rosenberg der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Parteipapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Parteipapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15579292914": 0.018333333333333333, "5649537556": 0.0, "9160127125": 0.0, "16836585398": 0.611774193548387, "19143433754": 0.017027027027027016, "5005408444": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Parteipapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Parteipapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Parteipapst\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Parteipapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}