{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" Arch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["htl-villach.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Passivhauspapst"}], "ref": "htl-villach.at", "toknum": 12926690625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der HTL Ortweinschule, Graz wurde vom steirischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "? bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Passivhauspapst"}], "ref": "umweltzentrum.de", "toknum": 15724249848, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hauptreferat h\u00e4lt Dr. Wolfgang Feist, der in Fachkreisen als ?"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dr. Wolfgang Feist und der Architekt Walter Braun in ihren Vortr\u00e4gen dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baulinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Passivhauspapst"}], "ref": "baulinks.de", "toknum": 16867040251, "Left": [{"class": "", "str": "Was das f\u00fcr die Bau- und Fensterbranche bedeutet, stellten der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Herr Prof. Dr. Feist ist, verwundert es nicht, dass hier das Thema Umkehrdach und Passivhaus verkn\u00fcpft wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Passivhauspapst"}], "ref": "ddh.de", "toknum": 13159525319, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn man wei\u00df, dass der Lehrstuhlinhaber der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Leiter des Passivhausinstituts in Darmstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gumpp-maier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Passivhauspapst"}], "ref": "gumpp-maier.de", "toknum": 1159579478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr. Wolfgang Feist, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Prof. Dr. Wolfgang Feist, Uni Innsbruc k , machte mit seinem Referat \u00fcber die Lebenszyklusbewertung von Geb\u00e4udekonzepten verst\u00e4ndlich, wie beim Passivhaus gesamthaft Einsparungen von 70 bis 80% am kumulierten Prim\u00e4renergiebedarf m\u00f6glich sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizerholzbau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Passivhauspapst"}], "ref": "schweizerholzbau.ch", "toknum": 1279375598, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Passivhauspapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Passivhauspapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12926690625": 0.7142857142857142, "13159525319": 0.5525, "1279375598": 0.002980769230769233, "1159579478": 0.23076923076923075, "15724249848": 0.6852941176470588, "16867040251": 0.5803571428571428}, "Desc": [{"nicearg": "Passivhauspapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Passivhauspapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Passivhauspapst\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Passivhauspapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}