{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und gibt diese aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "musin.de", "toknum": 18457793336, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander gewinnt alle Sch\u00e4tz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im November die Entscheidungsschlacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janstetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "janstetter.de", "toknum": 9154694253, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Kunde hin machte er umgehend kehrt und lieferte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Babylon unterworfen und den Juden die R\u00fcckkehr in ihre Heimat erlaubt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 6080242924, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 426 abgesetzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 1891792691, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Ansehen in der Bev\u00f6lkerung wuchs, nachdem ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgte ganz im Stil der alt\u00e4gyptischen Tradition."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leben-in-luxor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "leben-in-luxor.de", "toknum": 7073624936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Dekoration durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses jedoch bleibt erfolglos."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smaek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "smaek.de", "toknum": 13557118040, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Feldzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und rechtm\u00e4\u00dfiger Herr von Asien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415402179, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander f\u00fchlte sich nun als Rechtsnachfolger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte ausser den Unterhandlungen mit einzelnen griechischen Staaten Massregeln zur Abwehr getroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 2070246684, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes r\u00fcstete f\u00fcr einen neuen Feldzug gegen Griechenland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 18361754923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bylog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "bylog.de", "toknum": 11341078562, "Left": [{"class": "", "str": "Blitzartig st\u00f6\u00dft er mit Elitereitern vor und dringt in die persischen Reihen ein \u2013 direkt auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes gemeint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 14992676381, "Left": [{"class": "", "str": "Im Alten Testament wurde mit Ahasver denn auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 19347789553, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 494 v. Chr. zahlten die meisten Inseln Tribut an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren hohen braunen M\u00fctzen heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tirolensien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "tirolensien.at", "toknum": 5830088981, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den \u00fcbrigen Wagen des gro\u00dfen Trains schaute eine erkleckliche Anzahl von Begleitern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius I., siehe auch die Fu\u00dfnote zu Daniel 6,1 ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kh-vanheiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "kh-vanheiden.de", "toknum": 1061144940, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu verwechseln mit dem sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros schon um 550 v. Ch. die Postreiter erfunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebay.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "ebay.at", "toknum": 6087008808, "Left": [{"class": "", "str": "Transportiert wurde ausschlie\u00dflich zu Fu\u00df, dabei hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-griechischen-inseln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "die-griechischen-inseln.de", "toknum": 15483741063, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgten die Perserkriege mit der Verw\u00fcstung von Eretria durch die Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses n\u00fctzte das aus und lie\u00df in einer Schlacht gegen \u00e4gyptischer Truppen Katzen auf die Schilde seiner K\u00e4mpfer binden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farm-hespeler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "farm-hespeler.de", "toknum": 14796145785, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versucht, die griechischen Stadtstaaten auf dem griechischen Festland dem gro\u00dfen Reich zwischen dem heutigen Rum\u00e4nien und Indien einzuverleiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["powerbone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "powerbone.de", "toknum": 9443920469, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich hatten zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus eingenommen werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahaufnahmen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "nahaufnahmen.ch", "toknum": 12015582231, "Left": [{"class": "", "str": "Erz\u00e4hlt wird von dem alten Babylon unter dem jungen Belsazar, das durch Intrigen von Priestern schliesslich von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes glaubt, in Romilda die Liebe seines Lebens gefunden zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallohomburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "hallohomburg.de", "toknum": 10405466141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Handlung: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chosrev Parvez 628 vollst\u00e4ndig besiegt ist, vollbringt dabei pers\u00f6nliche Heldentaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 967051270, "Left": [{"class": "", "str": "Er zieht durchs innere des Iran, bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios wurde im Jahre 490 v. Chr. von den Athenern in der Schlacht bei Marathon besiegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 3409140067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zuletzt wegen der den theatralen Fluss verst\u00e4rkenden kurze Arienformen, die weitestgehend auf die charakteristische Da-capo-Form verzichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmorgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "stadtmorgen.de", "toknum": 1265404976, "Left": [{"class": "", "str": "Heute begeistert die Geschichte um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius III. im Kampf zu treffen und zu besiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sunflower.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sunflower.ch", "toknum": 18829921425, "Left": [{"class": "", "str": "Mit wehenden Haaren st\u00fcrmt der 23-J\u00e4hrige auf seinem Pferd vorw\u00e4rts, entschlossen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 3315927229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist ganz ulkig, Ken Davitian, den wohlgen\u00e4hrten Manager von \" Borat \", hier als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu den r\u00f6mischen Imperatoren, verweigert hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 3080012267, "Left": [{"class": "", "str": "Sie vollbringen damit gerade das, was Juden stets jedem Weltenherrscher in der Geschichte, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ataxerxes seinen Mundschenk Nehemia auf dessen eigenen Wunsch nach Jerusalem geschickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekumenischeszentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "oekumenischeszentrum.de", "toknum": 6490687496, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz der Zusammenhang: Etwa um 450 vor Christus hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ahasver ( Ahasver, der Ewige Jude ) dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 618959944, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gew\u00f6lbe des Kirchenschiffes ist K\u00f6nigin Ester vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kores, den Gott verwenden w\u00fcrde, um das babylonische Weltreich zu zerst\u00f6ren und dadurch das Exil der Juden zu beenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["life-is-more.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "life-is-more.at", "toknum": 19021523024, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht in Jesaja 45 um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. Babylon besiegte und den Juden die R\u00fcckkehr erlaubte, blieb Daniel im Dienste des Perserk\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbote-sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenbote-sg.ch", "toknum": 10711732778, "Left": [{"class": "", "str": "Auch als 539 v. Chr. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes tapfer stand gehalten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drtigges.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "drtigges.de", "toknum": 805712196, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem R\u00fcckweg zum Hotel halten wir bei Thermopylen, wo der Spartaner Leonidas mit seinen 300 Kriegern dem Angriff des \u00fcberm\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mochte, wie Herodot erz\u00e4hlt, dar\u00fcber staunen, f\u00fcr den Griechen war Ehre der Kampfpreis f\u00fcr Leistung und T\u00fcchtigkeit, f\u00fcr Arete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 13235478179, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes als rachs\u00fcchtiger und launischer Tyrann geb\u00e4rdet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figufi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "figufi.de", "toknum": 19224889772, "Left": [{"class": "", "str": "In den USA, wo der Film ein Kassenschlager ist, sind iranischst\u00e4mmige Amerikaner erbost dar\u00fcber, dass sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kores (538 v.Chr.) fiel das babylonische Reich unter die Herrschaft der Meder und Perser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesuskommtbald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "jesuskommtbald.de", "toknum": 9423572693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die Einnahme Babylons durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte seinem Reich eine Art Verfassung gegeben, die in Stein gemeisselt der Nachwelt erhalten geblieben ist (British Museum, London)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelhomepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "travelhomepage.de", "toknum": 18719780936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. erobert: Babylonien wurde persisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 7196872889, "Left": [{"class": "", "str": "Unkluge Ma\u00dfnahmen gegen die Priesterschaft zwangen den K\u00f6nig zum Verlassen Babylons. 539 wurde Babylon vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Achaschwerosch (Xerxes I., * 519 v. Chr.; \u2020 August 465 v. Chr.) erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2708041262, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde zur Gemahlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch 7 K\u00e4mmerer, allesamt Eunuchen, seine Gemahlin, die K\u00f6nigin Vashti rufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suesske.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "suesske.de", "toknum": 13601656444, "Left": [{"class": "", "str": "Tag, das rauschende Fest treibt seinem H\u00f6hepunkt entgegen, l\u00e4\u00dft der bereits stark angetrunkene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes, der an deren schmalster Stelle im Jahre 480 v. Chr. einen Kanal anlegen lie\u00df, um die Umschiffung der st\u00fcrmischen Athos-Halbinsel zu umgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["appartement-hotel-kassandra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "appartement-hotel-kassandra.de", "toknum": 2326976574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschichte schrieb die Halbinsel unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes zu seiner Ehefrau und K\u00f6nigin erw\u00e4hlt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relilex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "relilex.de", "toknum": 18064767073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mordechai ist eine der zentralen biblischen Figuren im Buch Ester . Er ist Adoptivvater und Onkel von Ester, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes 1. im Buche Esther."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 11787640509, "Left": [{"class": "", "str": "Der schlie\u00dflich auserw\u00e4hlte Name Ahasver findet sich zum ersten Mal im Alten Testament, und kein Hebr\u00e4er ist der Tr\u00e4ger, sondern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schapur II. mehrere Jahre zuvor initiierte Christenverfolgung, an der auch Juden beteiligt gewesen sein sollen, doch ist dies letztlich eine unbewiesene Vermutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 4140933370, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Hintergrund f\u00fcr diesen Akt lieferte m\u00f6glicherweise die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyros 538 v. Chr. das Babylonische Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "judentum-projekt.de", "toknum": 3649435031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits 50 Jahre nach der Deportation von 10 000 Juden aus Jud\u00e4a nach Babylon (Babylonisches Exil) eroberte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus hatte den Jud\u00e4ern im Babylonischen Exil per Edikt erlaubt, in ihre Heimat Juda und die in Tr\u00fcmmern liegende Stadt Jerusalem zur\u00fcckzukehren \u2013 der eigene Staat und der Tempel waren verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 9090561916, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes dies auch immer wieder betonen \u2013 doch erscheint es durch die skurille Darstellung des Perserk\u00f6nigs nur als hohle Rede eines selbstverliebten und dekadenten Menschen, der keine Ideale kennt au\u00dfer Macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["european-circle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "european-circle.de", "toknum": 1524633583, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar l\u00e4sst Snyder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (333, bei Issus Keilerei), und auf diesem Mosaik sieht man das Entsetzen in den Augen der Menschen und der Pferde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 860871191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist jedesmal die ber\u00fchmte Schlacht gegen Darius, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getragen hatten, und verheiratete ihn mit seiner Tochter Constantina, die er zur Kaiserin, zur Augusta, erhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 4870254205, "Left": [{"class": "", "str": "Er ehrte ihn au\u00dferdem durch den Titel \"K\u00f6nig der K\u00f6nige\", den einst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ekbatana und die siebentorige Stadt Theben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elkage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "elkage.de", "toknum": 17309795502, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere in antiken Quellen genannte Wunder: Ein H\u00f6rneraltar der Artemis auf Delos, der Tempel des Zeus im kleinasiatischen Kyzikos, der Palast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Spitze einer Gruppe von 1.746 Personen nach Jud\u00e4a kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedisches-recht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "juedisches-recht.de", "toknum": 18854521296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies war die Situation, die Esra vorfand, als er Mitte des 5. Jhdt. v.d.Z. mit der Erlaubnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses II. Tribut, der \u00c4gypten f\u00fcr das Ach\u00e4menidenreich gewonnen hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 5996708593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gewaltsame R\u00fcckkehr auf den Thron im Stil der Errichtung der Tyrannis gl\u00fcckte, seine Gegner flohen gr\u00f6\u00dftenteils nach Barke. 525 sandte Arkesilaos dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes verteidigten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epd-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "epd-film.de", "toknum": 16750900028, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kann man der Bildwelt eines Films eine gewisse Faszination zugestehen, auch wenn seine Geschichte Vorbehalte hervorruft? 300, bei der Berlinale h\u00f6chst umstritten, erz\u00e4hlt von einem historischen Ereignis, der Schlacht bei den Thermopylen im Jahre 480 v. Chr., als 300 Spartaner die Freiheit Griechenlands gegen die \u00dcbermacht der Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius III. Als dieser von seinem Vasallen Bessos ermordet wird, bestraft Alexander den K\u00f6nigsm\u00f6rder und l\u00e4\u00dft Darius III mit k\u00f6niglichen Ehren begraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["persiano.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "persiano.de", "toknum": 17279963613, "Left": [{"class": "", "str": "In Persis verbrennt er eigenh\u00e4ndig den Perserpolis, was er sp\u00e4ter bedauert, und verfolgt weiterhin den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. und Darius I., Alexander der Gro\u00dfe, Dschingis Khan und Timur Leng haben hier Spuren hinterlassen, welche die Kultur des Landes bis zum heutigen Tage pr\u00e4gen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trescher-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "trescher-verlag.de", "toknum": 18794209716, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Makedonien und dem \u00fcbrigen Griechenland\" verursacht haben (Arrian, Anabasis,.14)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15153493975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem Brief, den er nach der Schlacht von Issos an Dareios schickt, spricht er davon, dass er als Hegemon der Griechen bestimmt, durch den Feldzug in Asien sich f\u00fcr die Gewaltakte r\u00e4chen will, welche die Vorfahren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses geschlagen, in dessen H\u00e4nde gefallen war und eines Tages seine ebenfalls in Gefangenschaft geratne Tochter auf dem Weg zum Wassersch\u00f6pfen als Dienstmagd gekleidet vor\u00fcbergehen sah, blieb er im Gegensatz zu seinen Freunden, die um ihn herum zu weinen und wehklagen begannen, v \u00f6llig gefa\u00dft und hielt den Blick, ohne ein Wort zu sagen, starr zu Boden gerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-andere-bibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "die-andere-bibliothek.de", "toknum": 15798865425, "Left": [{"class": "", "str": "Freilich wird auch folgende Geschichte erz\u00e4hlt: Als der \u00e4gyptische K\u00f6nig Psammetich, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes ,480 v.Chr. ,gelangten die Tibetdoggen nach Griechenland .Alexander der Gro\u00dfe ,der sie auf seinen Feldz\u00fcgen dazu benutze ,den Gegner in Panik zu versetzen ,sandte sie aus ihrem Herkunftsland Indien in seine Heimat .Aus ihnen z\u00fcchtete man die Molosser ,nach dem Zuchtgebiet Molossis in Eprius (S\u00fcdalbanien ) benannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 18584155460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wird von Hunden indischer Herkunft berichtet ,die bellten ,wenn sie ein St\u00fcck Wild aufgest\u00f6bert hatten ,und von Windhunden ,die wegen ihrer Sch\u00f6nheit eingef\u00fchrt wurden .Nach dem Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes entstanden seien, dass diese aber nicht dieselbe Autorit\u00e4t bes\u00e4\u00dfen wie jene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkommentare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "bibelkommentare.de", "toknum": 18368811293, "Left": [{"class": "", "str": "Der bekannte j\u00fcdische Geschichtsschreiber Josephus, sehr bestimmt in seinen Erkl\u00e4rungen, redet nicht von einer ungewissen Menge von B\u00fcchern, sondern von einer bestimmten Zahl: zweiundzwanzig; und er sagt ferner, dass wohl Schriften nach der Regierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius ausgeschickt worden war, die griechischen Orakel zu konsultieren, von drei b\u00f6otischen Priestern begleitet wurde, die dreieckige Schreibtafeln mit sich f\u00fchrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 17950369620, "Left": [{"class": "", "str": "Er berichtet auch, da\u00df ein gewisser My, der von dem Schwiegersohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ehrenvoll in den k\u00f6niglichen Grabst\u00e4tten bestatten und sah sich von nun an sogar als R\u00e4cher des Dareios."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-ratgeber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "schule-ratgeber.de", "toknum": 15640230108, "Left": [{"class": "", "str": "Ger\u00fcchte der Ermordung machten sich breit und es stellte sich vermehrt heraus, dass die Satrapen ihren Gro\u00dfk\u00f6nig verrieten aus Angst, er k\u00f6nnte die Herrschaft an Alexander abtreten und so widerstandslos Alexander die legitime Nachfolge abtreten.74 Alexander lie\u00df den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses (525-522 v. Chr.), die Oase vom Niltal aus zu erobern, in einem Desaster, alle seiner Soldaten kamen in einem Sandsturm um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sennefer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "sennefer.at", "toknum": 12826205039, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Berichten des selben antike Autor, endete das Vorhaben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus in einer g\u00f6ttlichen Eingebung einen Weg zur Eroberung der Stadt; liest der j\u00fcdische Prophet Daniel aus seinen B\u00fcchern das baldige Ende der babylonischen Gefangenschaft; feiert Belshazzar ein orgiastisches, gottesl\u00e4sterliches Fest, in dessen Verlauf an der Wand eine geheimnisvolle Schrift erscheint und auf den Sieg der Perser vorausweist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 11919911828, "Left": [{"class": "", "str": "An einem einzigen Tag geschehen hier weltumw\u00e4lzende Dinge: sieht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compass-infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "compass-infodienst.de", "toknum": 12125040890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen Messias, d. h. Gesalbten nennt die Bibel den Hohepriester, der durch Salb\u00f6l f\u00fcr sein Amt geweiht wurde, so nennt sie einige K\u00f6nige, wie Saul und David, so nennt sie das ganze Israel, als Gottes Priestervolk und so nennt sie sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eslam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "eslam.de", "toknum": 6611306031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als im Lande Hungersnot war, Und dem K\u00f6nig ward berichtet, In des Reiches reichsten St\u00e4dten St\u00fcrben viele Arme Hungers; H\u00f6ret, welche rasche Auskunft, Welche Abhilf kurz und b\u00fcndig Peros traf, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch eine Gesandtschaft sich um die Freundschaft Konstantins bewarb und ebenfalls als Zeichen der freundschaftlichen Vertr\u00e4ge Geschenke \u00fcberschickte, wollte der Kaiser auch mit diesem ein B\u00fcndnis schlie\u00dfen, indem er mit unglaublicher Freigebigkeit den K\u00f6nig, der ihn zuerst geehrt hatte, durch seine Gegengaben \u00fcbertraf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 10629465757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als aber auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius (610 ff. 22) und sp\u00e4ter des Seleukiden Antiochus III. (2Mkk 32 f)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brot-und-fisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "brot-und-fisch.de", "toknum": 3826788195, "Left": [{"class": "", "str": "Judentum suchte, im Vertrauen auf den Himmelsgott (Esr 12), f\u00fcr seinen Tempeldienst den S. des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. Die Deportationen, die zum babylonischen Exil gerechnet werden, fanden in drei Durchg\u00e4ngen statt: Eine erste Exilierung im Jahr 597 v. Chr., eine zweite zwischen 587 und 586 v. Chr. und eine dritte 582 v. Chr. Die genauen Datierungen sind in der alttestamentlichen Forschung allerdings strittig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 7936792660, "Left": [{"class": "", "str": "Sie beginnt 597 v. Chr. mit der Eroberung Jerusalems durch den babylonischen K\u00f6nig Nebukadnezar II. und dauert bis zur Eroberung Babylons 539 v. Chr. durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses indem er ihm eine Tochter des abgesetzten Apri es statt der seinigen als Gemahlin schickte, welches der Grund zu dem persisch-\u00e4gyptischen Kriege gewesen sein soll, vor dessen Ausbruch A. 526 v. Chr. starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6455201958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Amasis, 1) A. I., K\u00f6nig von \u00c4gypten , aus der Sagenzeit; 2) A. II. wurde 570 v. Chr. nach einer Niederlage der \u00c4gyptier durch Kyren\u00e4er an der Stelle des Apri es von dem Heere zum K\u00f6nig von \u00c4gypten gew\u00e4hlt; er war ein Freund der Griechen, nahm fremde S\u00f6ldner in seine Dienste, schlo\u00df mit Polykrates von Samos ein Freundschaftsb\u00fcndni\u00df, verlie\u00df denselben aber wegen seines zu gro\u00dfen Gl\u00fcckes, um nicht auch mit in dessen drohendes Ungl\u00fcck verwickelt zu werden; unterwarf Cypern u. machte es \u00c4gypten tributbar; er beleidigte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. im Herbst 333 seine Soldaten zur vorentscheidenden Schlacht bei Issos in einem engen Tal zwischen Meer und Bergen aufmarschieren lie\u00df. wo die zahlenm\u00e4\u00dfige \u00dcberlegenheit seiner Armee an der Landschaft erstickte: So konnten 40 000 Makedonen mehr als 50000 Perser besiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["makedons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "makedons.de", "toknum": 3160575042, "Left": [{"class": "", "str": "Und warum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes nicht ein Wort der Entschuldigung oder der Reue findet, sondern nur \u00fcber das Elend spricht, das ihm widerfahren ist, \u00fcberbr\u00fccken Darsteller und Text m\u00fchelos die Zeitspanne zwischen der Entstehung des St\u00fccks und heute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultura-extra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "kultura-extra.de", "toknum": 4105547935, "Left": [{"class": "", "str": "Und dennoch: Wenn Wolfram Koch als Erscheinung des fr\u00fcheren Perserk\u00f6nigs Dareios seinen Sohn Xerxes und dessen Hochmut anklagt und Samuel Finzi als heimgekehrter und besiegter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes falle mit einer gewaltigen Feindesschar \u00fcber ihn her, da sandte er ihm nicht seine Truppen entgegen, rief nicht ein Heer von Bewaffneten zusammen, noch lie\u00df er Kriegsmaschinen verfertigen, sondern er zog sich allein in ein Gemach seines Palastes zur\u00fcck; dort ergriff er eine eherne Schale, go\u00df Regenwasser hinein, hielt einen d\u00fcnnen Metallstab in H\u00e4nden, und kraft zauberischer Beschw\u00f6rungen rief und sah er da Geister, und durch seine Zauberkunst erblickte er und erkannte in der Schale voll Wasser die Unzahl der Schiffe, die \u00fcber ihn kamen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 14849704291, "Left": [{"class": "", "str": "Eines Tages nun, als ihm gemeldet ward, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ahasverus (Xerxes I.) hat, nachdem er seine bisherige Gemahlin Vasti versto\u00dfen hat, die J\u00fcdin Esther zur K\u00f6nigin gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "omm.de", "toknum": 19766589987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grundlage f\u00fcr H\u00e4ndels erstes Oratorium ist neben der biblischen Geschichte im Alten Testament auch Jean Racines Trag\u00f6die Esther von 1689. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ciro in einem Verlie\u00df endlich seine Frau umarmen kann, der Musik zu vertrauen beginnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 19574732305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Neuausgrabung dieses Jahres, Rossinis erster Opera seria (uraufgef\u00fchrt 1812 in Ferrara) \"Ciro in Babilonia\", setzt der Turiner Regisseur Davide Livermore einen Akt lang - vor dem Hintergrund von Stummfilmbildern - auf lange M\u00e4hnen und schwarze Rauscheb\u00e4rte und auf den fast parodistischen Einsatz traditioneller Operngesten, ehe er am Beginn des 2. Aktes in einer Szene, in welcher der von K\u00f6nig Baldassare (Belsazar) gefangen genommene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der entschlossener gewesen w\u00e4re, h\u00e4tte die Staubentwicklung vielleicht schon bei der Auswahl des Schlachtfeldes ber\u00fccksichtigt oder seinen Standort w\u00e4hrend der Schlacht ver\u00e4ndert oder seine Umgebung verst\u00e4rkt (zumal Alexander bereits die Schlacht von Issos durch einen Angriff auf die Umgebung des Dareios f\u00fcr sich entschied) oder standhafter geblieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49342097, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erteil-ten k\u00f6niglichen Vollmacht an Esra hei\u00dft: \"Jeden, der das Gesetz deines Gottes und das Gesetz des K\u00f6nigs (data di malka) nicht befolgt, sollst du mit strenger Strafe belegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedisches-recht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "juedisches-recht.de", "toknum": 448713754, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser zuerst von Mar Samuel formulierte Satz findet sich in seiner Grundidee bereits in Esra 7, 25. 26, wo es in der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius und Xerxes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radderzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "radderzeit.de", "toknum": 16983617714, "Left": [{"class": "", "str": "\" Du meinst sicher den Krieg gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses II \u00c4gypten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 11408254501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "522 erobert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekmd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "ekmd.de", "toknum": 5401270436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erlaubnis zur R\u00fcckkehr der Deportierten nach Jerusalem durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darfeios blutige Schlachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "artikelweb.de", "toknum": 5611105282, "Left": [{"class": "", "str": "Dort lieferten sich die Heerscharen von Alexander dem Gro\u00dfen und das Heer vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes lebte, nach Jerusalem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-sankt-michael.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "kirche-sankt-michael.de", "toknum": 5815214104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach diesen Ereignissen reiste Esra Ben-Seraja, der unter der Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " greift nach Europa: \"Xerxes am Hellespont\"; Gem\u00e4lde von Jean Adrien Guignet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 10575389571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich zum Pharao kr\u00f6nen liess und damit die Lage entspannte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 205004660, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pharaone wurden abgesetzt was zu vielen Revolten gegen den Fremden Herscherrn f\u00fchrte das dazu f\u00fchrte das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinebank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "cinebank.de", "toknum": 275166766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SP: D/E UT: D/E 480 vor Christus. 300 tapfere spartanische Krieger trotzen der aufmarschierenden Riesenarmee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius I, dem amerikanischen B\u00fcrgerkrieg, sowie dem 1. und 2. Weltkrieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--clanbr-fua.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "xn--clanbr-fua.de", "toknum": 6488020412, "Left": [{"class": "", "str": "\"Erfolgreich\" zum Einsatz kam diese Taktik bereits beim Krieg der Skythen gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius III und gewann dadurch das gesamte Ach\u00e4menidenreich bis zum Euphrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbreitung-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "ausbreitung-der-wahrheit.de", "toknum": 10708871225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "333 war ein Wendepunkt in der Geschichte: In der Schlacht bei Issus besiegte Alexander d Gr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Grund f\u00fcr die Abweisung der Bitte durch Kleomenes I., vgl. Herodot 5,50,2 5,50,3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "griechenland-geschichte.de", "toknum": 33231948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[92] Herodot verweist auch auf den langen Fu\u00dfmarsch von drei Monaten bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chosru I. Nuschirwan, welcher 540 den Krieg erneuerte, in Syrien einfiel, Antiochia verbrannte und schon Pal\u00e4stina [ * 17 ] und die heilige Stadt Jerusalem [ * 18 ] bedrohte, als Belisars Erscheinen ihn zum R\u00fcckzug bewog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 15034879756, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Erfolge erregten die Furcht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Khosroes II. die Einnahme Syriens , aber bereits 634 begann der arabische Einflu\u00df zu wirken (635 Eroberung von Damaskus , 637 von Antiochia )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 18487266262, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Teilung Roms 395 ging Syrien an Ostrom/Byzanz. 612 gelang dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den osmanischen Sultan Selim II. beauftragt, lagen lange unversehrt im Topkapi-Palast in Konstantinopel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 15314712848, "Left": [{"class": "", "str": "Inhaltlich beschreibt das Epos die Geschichte des persischen Volkes von seinem mythologischen Ursprung bis zur islamischen Eroberung im 7. Jahrhundert. 759 gold-besprenkelte, illuminierte Bl\u00e4tter, dereinst als Geschenk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius I., worin er in drei Sprachen , auf altpersisch, susisch und babylonisch, seine Siege in 19 Schlachten [ * 6 ] gegen die Aufst\u00e4ndischen in den verschiedenen Provinzen seines Reichs und die Beruhigung desselben voll Dankbarkeit gegen Ormuzd verk\u00fcndigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterhug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "peterhug.ch", "toknum": 16246452733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "aus Behist\u00fbn , \u00e4lter Behist\u00e2n, bei Diodor Bagistanon (die ganze Gegend Bagistana ), das im Altpersischen bagast\u00e2nam gelautet und \"G\u00f6tterplatz\" bedeutet haben mu\u00df, ein Berg bei dem gleichnamigen Dorfe, im pers. Kurdistan, 28 km \u00f6stlich von Kermanschah, ist bekannt durch die an seiner senkrecht sich 450 m hoch erhebenden Seite eingehauenen Skulpturen und Keilinschriften des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 409 Damit gilt von nun an die Leitlinie der Apostolischen Konstitution vom Ende des vierten Jahrhunderts,Philosophien k\u00f6nnten kaum etwas zur wahren Weisheit beitragen, denn letztere sei nur mit Hilfe der Religion zu finden. 410 Fortan ist die Philosophie der Seele beraubt und wird als ancilla theologiae, Magd der Gotteslehre, missbraucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medien-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "medien-gesellschaft.de", "toknum": 15850736590, "Left": [{"class": "", "str": "Die an der Akademie lehrenden Philosophen Damaskios, Diogenes, Hermeias, Eulalios, Isidoros, Priskian und Simplikius gehen ins Exil an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an zur\u00fcck. 2. Chronika 36:22,23 Esra 1:1-4."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 6849822553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die Bibel verfolgt diese Zeitrechnung oder Chronologie von der Befreiung des Volkes Gottes aus Babylon, im ersten Jahre Kores des Gro\u00dfen, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Numidier im Dienste Karthagos, die Germanen im Sold der r\u00f6mischen Imperatoren, die am Hofe ... Pressemitteilung lesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsmax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "newsmax.de", "toknum": 2803699547, "Left": [{"class": "", "str": "Wir finden hier die gegen Entlohnung k\u00e4mpfenden, oft fremdl\u00e4ndischen Krieger bereits im Altertum, die Griechen in den Heeren der Pharaonen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der makedonischen Erinnerungskultur unter Alexander (in: Gymnasium (2011), im Druck).- Den Bellum Iustum -Begriff sollte B\u00f6hme nicht im makedonischen Kontext verwenden bzw. zur Erl\u00e4uterung der Tendenz des Geschichtswerks des Kallisthenes angesichts seines spezifisch r\u00f6mischen Herkunftskontextes und seiner rituellen Implikationen, die nicht vom Begriff der Wiedergutmachung zur Begr\u00fcndung eines Krieges, zu trennen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3114431024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[ 5 ] Eine neue Perspektive bietet Sabine M\u00fcllers Analyse der differenzierten Rezeption der fr\u00fchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und wird sp\u00e4ter mit ihm als Sternenbild in den Himmel versetzt Arachne: eine hervorragende Weberin, die Athene herausfordert und ob dieser Hybris von dieser in eine Webspinne verwandelt wird Argos, der Mensch: der Gr\u00fcnder der gleichnamigen Stadt Ariadne: Tochter von Minos, schenkt Theseus Wollkn\u00e4uel und Schwert, die ihn im Labyrinth retten Atalanta: amazonenhafte, unverheiratete, schnelle J\u00e4gerin, von B\u00e4rin ges\u00e4ugt, an der Jagd auf den Kalydonischen Eber beteiligt Bellerophon: von der von ihm zur\u00fcckgewiesenen Frau des Proitos, K\u00f6nig von Tiryns auf Kreta, verleumdet, daraufhin"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gezubbel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "gezubbel.de", "toknum": 3912415172, "Left": [{"class": "", "str": "von G\u00f6ttern auf der Heimfahrt versenkt Alkmene: Mutter des Herakles, den sie mit Zeus, der ihr in der Gestalt Ihres Ehemannes Amphitryon erschien, zeugt Amazonen: matriarchalisch organisiertes Volk Amphitryon: Ehemann der Alkmene, in dessen Gestalt Zeus sie verf\u00fchrt, um den Herakles zu zeugen Andromeda: \u00e4thiopische Prinzessin, die dem von Poseidon von Bestrafung der Hybris ihrer Mutter geschickten Seeungeheuer Ketos zu dessen Bes\u00e4nftigung geopfert werden soll, wird, bereits an einen Felsen geschmiedet, von Perseus befreit, gebiert diesem viele Kinder (darunter die Vorfahren des Herakles und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Datian, die fortan nur noch volkst\u00fcmlich verbreitet wurde; die Kirche erz\u00e4hlte vom Martyrium unter Diokletian."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 2475212622, "Left": [{"class": "", "str": "In Byzanz - dem heutigen \u00cdstanbul - wurde er schon bald als Gro\u00dfm\u00e4rtyrer und Nothelfer, sp\u00e4testens 525 auch als Soldaten- und Adelsheiliger mit der Ehrenbezeichnung Bannertr\u00e4ger verehrt. 812 verbot Patriarch Nikephoros I. die Legende in der Version mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius regierte von 522 bis 486 v. Chr. Die beim Propheten Sacharja angegebenen Jahre sind Etanim-Jahre, das hei\u00dft das Jahr beginnt nicht mit dem Monat Nisan (M\u00e4rz/April) , sondern ein halbes Jahr sp\u00e4ter mit dem Monat Etanim (September/Oktober)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblischelehre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "biblischelehre.de", "toknum": 6077018773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Khos- rev 1. zu einem Vertrag, der nach de^cn Tode von seinem Nachfolger Hormizd IV. gebrochen wurde, wodurch ein neuer Krieg entstand, der mit wechseln- dem Erfolg gef\u00fchrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 14070249709, "Left": [{"class": "", "str": "Okt. 578) bestieg T. den Thron, erkaufte von den Avaren den Frieden und n\u00f6tigte durch die Siege seines Feldherrn Mauritius den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios I. einen erfolglosen Feldzug gegen die Skythen, die im 4./3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikcity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "politikcity.de", "toknum": 19054088742, "Left": [{"class": "", "str": "Die Skythen unterhielten rege Handelsbeziehungen zu den griechischen K\u00fcstenst\u00e4dten am Schwarzen Meer; ein Teil von ihnen wurde als Ackerbauern sesshaft (z. B. am Dnjepr und am Bug). 513/512 v. Chr. unternahm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013, dann vermehrte und verbreitete sich jene Literatur in den Tagen der Sassanidenk\u00f6nige, die Araber \u00fcbertrugen sie ins Arabische, und die Sprachgelehrten und Sprachk\u00fcnstler nahmen sich ihrer an, feilten und putzten daran und verfa\u00dften \u00e4hnliches in dieser Art."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["papyrus-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "papyrus-magazin.de", "toknum": 19529150270, "Left": [{"class": "", "str": "Danach besch\u00e4ftigten sich die Arsakidenk\u00f6nige intensiv damit \u2013 das ist die dritte Dynastie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einer Situation, die f\u00fcr heutige Verh\u00e4ltnisse nahezu luxuri\u00f6s anmutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harbran.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "harbran.at", "toknum": 320486765, "Left": [{"class": "", "str": "Die Besetzung mit 5 Counterten\u00f6ren ist der reichlich absurden Aversion der r\u00f6mischen Kurie gegen Frauen auf der B\u00fchne, die zu Beginn des 18. Jahrhunderts noch voll in Geltung stand. neben der im Barock durchaus \u00fcblichen Setzung von Helden auf Kastratendstimmen mussten in Werken f\u00fcr r\u00f6mische Auff\u00fchrungen auch alle weiblichen Rollen mit Kastraten besetzt werden, was im Falle der recht wirren Geschichte um die Liebschaften des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von seinem Minister Haman angestachelt wurde, alle Juden in seinem Reich umbringen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jg-krefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "jg-krefeld.de", "toknum": 18310785, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird berichtet, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anerkannt, aber eine Expedition nach Naxos nicht erfolgreich beendet und musste nun mit Bestrafung rechnen (Zum Feldzug gegen Naxos und seiner Vorgeschichte siehe Herodot 5,30,2-5,35,2)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["griechenland-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "griechenland-geschichte.de", "toknum": 33231741, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte bis dahin den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios, fr\u00fchzeitig zu suchen, bevor das gegnerische \u00dcbergewicht sein Heer erdr\u00fccken konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 49341926, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich war er entschlossen, die Entscheidung durch einen ungest\u00fcmen wilden Angriff auf das gegnerische Entscheidungszentrum, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros (538 v. Chr.), der Juden die Heimkehr aus dem Babylonischen Exil gew\u00e4hrte, und das Toleranzedikt von Nikomedia (311 n. Chr.), welches das Christentum im R\u00f6mischen Reich zur geduldeten Religion erkl\u00e4rte. 1847 erlaubte Friedrich Wilhelm IV. von Preu\u00dfen in einem Toleranzedikt unter anderem den Kirchenaustritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 70662866, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmte Toleranzedikte sind die des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird zum Schwarzen, Spartiaten k\u00e4mpfen f\u00fcr die Freiheit und gegen die Tyrannei - da stimmt echt nix, man h\u00e4tte da echt mehr drau\u00df machen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nebenleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "nebenleben.de", "toknum": 119400780, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Pass wird zur Schlucht, ein Bauernheer wird zu Elitesoldaten mit Goldmasken, eine Lanze wird zum Speer, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus, der mittlerweile Babylon erobert hat, zur\u00fcckgegeben und von den heimkehrenden Juden im neu erbauten Tempel zu Jerusalem wieder aufgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 126402024, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht wurde dieser Leuchter, falls er nicht zerst\u00f6rt wurde, auf Gehei\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", waren in eiserne Panzer gekleidet, und mit eisernen Waffen ausger\u00fcstet (Urbilder der Pr\u00e4torianer, Janitscharen, Mameluken, Dragoner, Ghurkas, und SS-Sturmtruppen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "noologie.de", "toknum": 140752615, "Left": [{"class": "", "str": "(BIB:HERRMANN77, p.134) Die Unsterblichen Zehntausend , die Elitetruppe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ,Artaxerxes' (bzw. Ahasverus) zu einem Vernichtungsschlag gegen die Judenheit mit den Worten:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 147788670, "Left": [{"class": "", "str": "(Von denen einer sogar auch in der hebr\u00e4ischen Bibel steht.) In dem heute meist auf die Makkab\u00e4erzeit zur\u00fcckgef\u00fchrten Buch Esther n\u00e4mlich \u00fcberredet (3,8) der Amalekiter-Spr\u00f6\u00dfling (bzw. \"Makedonier\") Haman den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses II., Sohn von Kyros dem Gro\u00dfen, im Jahr 523 v. Chr. das heilige Orakel mit 50.000 Mann pl\u00fcndern, nachdem es den Niedergang des K\u00f6nigs prophezeit hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sasafi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sasafi.de", "toknum": 162014978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie Herodot au\u00dferdem berichtet, wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros Babylon besiegen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkbali.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "evkbali.de", "toknum": 172114210, "Left": [{"class": "", "str": "Da macht das Ger\u00fccht die Runde, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes, im Monat Kislew, war ich in der k\u00f6niglichen Residenz Susa. 2 Da kam Hanani, einer meiner Br\u00fcder, mit einigen M\u00e4nnern aus Jud\u00e4a zu mir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erneuertdurchseinwort.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "erneuertdurchseinwort.de", "toknum": 209380388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1 Dies ist der Bericht von Nehemia, dem Sohn von Hachalja: Im 20. Regierungsjahr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros das Babylonische Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "judentum-projekt.de", "toknum": 248421392, "Left": [{"class": "", "str": "Jahre danach erobert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes, seine Braut Amastre, sein Bruder Arsamene, Romilda und Atalanta, T\u00f6chter des Feldherrn Ariodante, und Diener Elviro flechten und entflechten ein Kn\u00e4uel der Leidenschaften, von H\u00e4ndel in kunstvoll klingende Heiterkeit gefasst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfm-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "hfm-berlin.de", "toknum": 255011582, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Spiel voller Intrigen und Irrungen, das den welthistorischen Hintergrund (etwa den Perserfeldzug gegen Griechenland) ahnen l\u00e4sst, sich aber ganz aufs \"privat\" Menschliche \u2013 die Liebe \u2013 verl\u00e4sst: Zwei Paare, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes h\u00f6rt eines Tages eine Frau singen und verliebt sich in sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfm-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "hfm-berlin.de", "toknum": 255012048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus die Gefangenen heimkehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stock-klaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "stock-klaus.de", "toknum": 255206271, "Left": [{"class": "", "str": "Nach zwei Generationen l\u00e4sst der heidnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros die Babylonier besiegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkbali.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "evkbali.de", "toknum": 287048200, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffnung auf Heimkehr, zur\u00fcck nach Jerusalem, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die B\u00fchne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harbran.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "harbran.at", "toknum": 298656154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Theater an der Wien stellt Adrian Noble \u2013 der sich bekanntlich bei der Alcina der Staatsoper in offenbar namensgeschuldeter Zur\u00fcckhaltung \u00fcbte \u2013 den Liebestaumel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lutherisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "lutherisch.de", "toknum": 299245588, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses endet 538 mit der Eroberung Babylons durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bekr\u00e4ftigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexanderdergrosse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "alexanderdergrosse.de", "toknum": 315665849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Eroberung der Persis und dabei vor allem Persepolis war wichtig, um den Anspruch auf die Nachfolge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " veranlasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexanderdergrosse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "alexanderdergrosse.de", "toknum": 315666524, "Left": [{"class": "", "str": "Aber als sie daran, mit Recht, zu zweifeln begannen, haben sie den Mord an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes II. und Darios II., um 400 vor Christus das Einhorn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedarea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "feedarea.de", "toknum": 389891035, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesen Worten beschrieb wahrscheinlich als erster Ktesias von Knidos, der Leibarzt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus, der f\u00fcr seinen Respekt vor der Kultur eroberter V\u00f6lker bekannt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galerie-ruhnke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "galerie-ruhnke.de", "toknum": 405785237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Pseudonym \"Ciro\" bezieht er sich auf das Vorbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 300 Talente bekommen, die er f\u00fcr die Propaganda gegen Alexander einsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415396700, "Left": [{"class": "", "str": "Man sagt, er habe vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes, als er Griechenland erobern wollte, vor 145 Jahren den Hellespont \u00fcberquert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415397537, "Left": [{"class": "", "str": "An dieser Stelle hatte einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sah dies ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415400634, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestochen und er wolle ihn mit einer Medizin umbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415400935, "Left": [{"class": "", "str": "Es tauchten Ger\u00fcchte auf, der Arzt sei vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abbrechen und z\u00e4hneknirschend umkehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415403810, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander musste die Verfolgung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros wieder herstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415404376, "Left": [{"class": "", "str": "In Pasargadai, in der N\u00e4he von Persepolis, lie\u00df er das Grabmal des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war zu gro\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415404588, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander folgte ihm auf der sogenannten K\u00f6nigsstra\u00dfe, aber der Vorsprung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", abseits vom Marschweg, in einem Reisewagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415404722, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander fand den toten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros wiederherzustellen, das in der Zwischenzeit gepl\u00fcndert worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanktpius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "sanktpius.de", "toknum": 415409276, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gab er den Befehl, das Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Perserk\u00f6nige"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 432074683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "525-401 v. Chr. ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes I. inne und erfuhr von ihm von der bevorstehenden Vernichtung aller Juden des persischen Reiches durch Haman."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schalwa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "schalwa.de", "toknum": 436945532, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser hatter einen Beraterposten am Hofe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses ll auf die Idee mehrere Hundertschaften seiner Soldaten mit Katzen \"aufzur\u00fcsten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profeline-katzenshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "profeline-katzenshop.de", "toknum": 469487670, "Left": [{"class": "", "str": "Da der Belagerung kein Erfolg beschieden war kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes Griechenland angriff, f\u00fchrte er den Tross auf Eseln mit sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauftext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "lauftext.de", "toknum": 493771455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figufi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "figufi.de", "toknum": 507784152, "Left": [{"class": "", "str": "Die Priester des bisher verehrten Gottes Bel intrigieren gegen den K\u00f6nig und unterst\u00fctzen die Eroberung Babylons durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius zuging, als er 513 vor Christus bis zum Herzen des Skythenlandes vorgedrungen war, vor mehr als 2000 Jahren hat Herodot dar\u00fcber berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 515397482, "Left": [{"class": "", "str": "Ich wurde lebhaft an die herausfordernde Botschaft erinnert, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zun\u00e4chst einmal eine Art Grundsatzprogramm des \"eliminatorischen Antisemitismus\", wie dies Daniel Goldhagen etwa 2.500 Jahre sp\u00e4ter nennen sollte: Vernichtung und T\u00f6tung aller Juden im Reich, Enteignung und Umverteilung ihrer gesamten Habe, Bereicherung der Staatskasse durch Einzug des herrenlos gewordenen Verm\u00f6gens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "online.de", "toknum": 515771265, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin entwirft das in der Bibel wiedergegebene Gesetz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "online.de", "toknum": 515771562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch Ester \u00fcbertreibt satirisch Luxus und Willk\u00fcr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den K\u00f6nig bewog, die Juden des Perserreiches auszurotten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 520761955, "Left": [{"class": "", "str": "In der Geschichte, die auf keiner historischen Grundlage fu\u00dft, ist beschrieben wie Haman, der Minister des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der lie\u00df das Meer auspeitschen, nachdem er ein paar Schiffe in einem Sturm verloren hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanhammel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "stefanhammel.de", "toknum": 531753636, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab mal einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus war es n\u00e4mlich, selber ein Heide, der zum Werkzeug Gottes f\u00fcr die R\u00fcckf\u00fchrung seines Volkes nach Kanaan-Pal\u00e4stina werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 533517785, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klatsch-tratsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "klatsch-tratsch.de", "toknum": 561904320, "Left": [{"class": "", "str": "Lena Headey spielt wie in \"300\" die Spartanerk\u00f6nigin Gorgo, Hans Matheson (\"Kampf der Titanen\") \u00fcbernimmt die Rolle des Aeskylos, und Rodrigo Santoro ist wieder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. im Jahre 539 v. Chr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 626543443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Babylonische Gefangenschaft (auch Babylonisches Exil) beginnt mit der Eroberung des S\u00fcdreiches Juda durch den babylonischen K\u00f6nig Nebukadnezar II. im Jahre 586/ 587 v. Chr. und dauert bis zur Eroberung Babylons durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius und Arataxerxe den Wiederaufbau sowohl des Gotteshauses also des Tempels Israels also auch des religi\u00f6sen Kults auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jelidi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "jelidi.de", "toknum": 742477763, "Left": [{"class": "", "str": "Er leitet mit Hilfe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Juden aus ihrem Exil Babylons bzw. Babaels mit starker Hand befreit wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jelidi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "jelidi.de", "toknum": 742477796, "Left": [{"class": "", "str": "Dem K\u00f6nig Kyros ist es vermittelt durch Gott zu verdanken, dass besagter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros in Babylon einzog"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 767573590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sich ein neubabylonisches Reich unter aram\u00e4ischer F\u00fchrung entwickelte und in Babylon unter Nebukadnezar ein wahrer Bau-Boom einsetzte, schlie\u00dflich aber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros (II.) zog 539 in Babylon ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 767573734, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios bei Gaugamela am Tigris 331 die entscheidende Niederlage bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 767577508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alexander brach 334 auf, eroberte Ph\u00f6nikien und \u00c4gypten und brachte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes macht sich trotz Verlobung mit Amastris an Romilda, die Geliebte seines Bruders Arsamenes heran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-woman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "berlin-woman.de", "toknum": 771795240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die blaue Stunde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darios an A. r\u00e4chen u. aus diesem Racheplane entstanden die Persischen Kriege (s.d.) 490 bis 449. In diesen zeichneten sich die Athen er vor allen Hellenen aus, durch ihre Feldherren Miltiades, Aris tides, Themistokles u. durch die von ihnen entschiedenen Land- u. Seesiege bei Marathon, bei Salamis u. Plat\u00e4\u00e4; bei Artemis ion war der Sieg unentschieden, bei Mykale halfen die Spartaner zum Sieg. 480 wurde A. von den Persern verbrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 772956540, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Unterdr\u00fcckung dieses Aufstand es wollte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehortet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "musin.de", "toknum": 776063170, "Left": [{"class": "", "str": "Er gibt wahnsinnig viel Geld aus, das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius III. Als dieser von seinem Vasallen Bessos ermordet wird, bestraft Alexander den K\u00f6nigsm\u00f6rder und l\u00e4sst Darius III mit k\u00f6niglichen Ehren begraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 776063300, "Left": [{"class": "", "str": "Er verfolgt weiterhin den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Danius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miwehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "miwehe.de", "toknum": 783229796, "Left": [{"class": "", "str": "Weil er dem HERRN treu blieb, landete er zwar zuerst in der L\u00f6wengrube, doch Gottes wunderbares Eingreifen setzte ihn an die Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. (wahrscheinlich 599-529) im Jahr 539 wurde den Gefangenen bzw. ihren Nachkommen um 537 die R\u00fcckkehr nach Jerusalem gestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 792881712, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Eroberung Babylons durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius III in einer Schlacht bei Issos.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-linz.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "uni-linz.ac.at", "toknum": 803761000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "333 bei Issos Keilerei (333 besiegte Alexander der Gro\u00dfe den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios (521-485 v. Chr.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinekunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "onlinekunst.de", "toknum": 829672131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Stierk\u00f6pfe schm\u00fcckten den Palast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus, der auf ungeahnte Weise in den Dienst Gottes genommen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 861097286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Die erste Lesung aus dem zweiten gro\u00dfen Teil des Propheten Jesaja spricht vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus als ein befreiendes Handeln Gottes selbst begreifen k\u00f6nnen, weil Gott so Heil schaffen will."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 861097430, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kirche hat diese Texte immer auf Jesus Christus hin gelesen, und darum auch das politische und sehr menschlich-taktische Handeln des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes, industriell hergestellte Seifenopern, sich selbst zerlegende K\u00f6rper, Flugh\u00e4fen als Wanderziele, dubiose Landhotels, Sprachverlust und kontrafaktische Geschichtsdarstellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "editonline.de", "toknum": 868139502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fr\u00fchlingsausgabe 2012 mit der Nummer 58 \u2013 im M\u00e4rz erschienen und thematisch bunt geraten: Es geht um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mal eben auf Gesch\u00e4ftsreise au\u00dfer Landes ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexgam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "nexgam.de", "toknum": 905068573, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Zeitgenosse letzter Gesinnung sieht seine Stunde gekommen, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Juden Ungemach und Widrigkeiten ersparte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksdeutsche-stimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "volksdeutsche-stimme.de", "toknum": 922965334, "Left": [{"class": "", "str": "In den israelischen Medien wurde Lewinsky als \"neue Esther\" gefeiert, die der sagenhaften Esther nachfolge, die in biblischen Zeiten durch eine Aff\u00e4re mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. bei Issos (heute Kinet H\u00f6y\u00fck)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 936489333, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den phrygischen K\u00f6nigssitz Gordion zog A. weiter nach Kilikien und schlug im November 333 das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00f6ttlich verehren zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 936489805, "Left": [{"class": "", "str": "A.s Selbstverst\u00e4ndnis als zweiter Achill wird von seinem sp\u00e4teren Streben erg\u00e4nzt, sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. (RZ ~559-529 v. Chr.) entlassen zu werden: ein Teil der Israeliten ging zur\u00fcck ins ehemalige Gelobte Land (= Pal\u00e4stina), ein Teil wanderte \u00fcber Persien nach Indien/Kaschmir aus und ein dritter Teil siedelte sich ausgerechnet an der S\u00fcdspitze der Arabischen Halbinsel, im heutigen Jemen und dem Land Asir/Saudiarabien (= ehemaliger Teil des fr\u00fcheren \u00e4gyptischen Gro\u00dfreiches zu Beginn der 18. Dynastie mit den damals umgesiedelten und versklavten Israeliten!), wieder an, was durchaus Sinn macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-ortlam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "dr-ortlam.de", "toknum": 942256505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere ~ 450 Jahre sp\u00e4ter wurden die Israeliten dann unter babylonischen K\u00f6nig Nebukadnezar II. (RZ ~605-562 v. Chr.) im Jahre 587 v. Chr. abermals besiegt und in die Babylonische Gefangenschaft (~597-538 v. Chr.) gef\u00fchrt, um nach ~50 Jahren Gefangenschaft wieder vom siegreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes auf seinem Zuge gegen Griechenland durchstechen lie\u00df, um seiner Flotte den Durchgang zu verschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 946000363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Athos, 1) (a. Geogr.), nach Einigen von Athos, einem Sohne Poseidons, nach Andern von dem Giganten Athos, der in dem Gigantenkampfe den Berg A. aus Thessalien hierher schleuderte, benannte 5 Meilen lange, bis 11/2 Meile breite gebirgige \u00f6stliche Landspitze der Chalkidischen Halbinsel in Macedonien, zwischen dem Singitischen u. Strymonischen Meerbusen mit mehreren Ortschaften; h\u00e4ngt mit dem Lande nur durch eine 1/4 Meile breite Erdzunge, auf der die Stadt Sana lag, zusammen, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios 494 v.Chr. nach dem Fall Milets den Tempel pl\u00fcndern und in Flammen aufgehen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseinfo-tuerkei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "reiseinfo-tuerkei.de", "toknum": 961848022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herodot berichtet, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseinfo-tuerkei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "reiseinfo-tuerkei.de", "toknum": 961848053, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Quellen berichten von einer Zerst\u00f6rung im Jahr 479 v.Chr. durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren christlichen Untertanen und nur noch vereinzelt zu \u00dcbergriffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 968743689, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss daran kam es zu einem weitgehenden Ausgleich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes forderte, This is Sparta! antwortet Leonidas und schupst den Boten in den tiefen, tiefen Brunnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damaschke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "damaschke.de", "toknum": 983018885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "This is barbarism! ruft der erschrockene Bote, der symbolische Unterwerfung unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wobei die Sehnsucht nach einem allgemeinen Frieden auch zu propagandistischen Zwecken eingesetzt wurde ( K\u00f6nigsfrieden von 386 v. Chr.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 985976057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der ersten H\u00e4lfte des 4. Jahrhunderts v. Chr. f\u00fchrten die griechischen St\u00e4dte einen fast permanenten Krieg aller gegen alle - in wechselnden Koalitionen und unter fortw\u00e4hrender Einmischung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes gegen den mordlustigen Judenfeind Haman), 21. ein Schofarhorn (Widderhorn) zum Blasen am Neujahrsfest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 1002458310, "Left": [{"class": "", "str": "wird in der Inventarliste 18. ein silberner Becher (Kiddushbecher) zum Weihegebet (Kiddush) f\u00fcr die Eingangsfeier beim Sabbat und an den Festtagen, 19. eine silberne Gew\u00fcrzb\u00fcchse (Bessomimb\u00fcchse) f\u00fcr die Schlusszeremonie (Hawdala) des Sabbat (die Bessomimb\u00fcchse enth\u00e4lt st\u00e4rker riechende Gew\u00fcrze, z. B. Nelken, Zimt, die die Gl\u00e4ubigen tr\u00f6sten sollen, dass die Zeit des Sabbat vorbeigegangen ist), 20. eine Schriftrolle (Megilla) aus Pergament, enthaltend das Buch Esther (Megilla Esther) zum Vorlesen am Purimfest (zur Erinnerung an Esthers erfolgreiche F\u00fcrbitten bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes um Asyl bittet, war die erste Oper, die Kurf\u00fcrst Carl Theodor 1772 zu seinem Namenstag bei Johann Christian Bach in Auftrag gegeben hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationaltheater-mannheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "nationaltheater-mannheim.de", "toknum": 1018598680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Neuproduktion von Temistocle widmet sich der diesj\u00e4hrige Mannheimer Mozartsommer einer Oper von Mozarts Lehrer und Vorbild Johann Christian Bach, die f\u00fcr die Mannheimer Hofoper komponiert wurde und eine \u00e4hnliche Thematik verhandelt wie Mozarts Titus . Bachs Opera seria um den aus Athen verbannten und zum Tode verurteilten Feldherrn Themistokles, der bei seinem Erzfeind, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes, erneut dargestellt von Rodrigo Santoro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinemaxx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "cinemaxx.de", "toknum": 1029657026, "Left": [{"class": "", "str": "Themistokles f\u00fchrt ganz Griechenland gegen eben jene Bedrohung, die Leonidas nicht abwenden konnte:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros (538 v. Chr.), der Juden die Heimkehr aus dem Babylonischen Exil gew\u00e4hrte, und das Toleranzedikt von Nikomedia (311 n. Chr.), welches das Christentum im R\u00f6mischen Reich zur geduldeten Religion erkl\u00e4rte. 1847 erlaubte Friedrich Wilhelm IV. von Preu\u00dfen in einem Toleranzedikt unter anderem den Kirchenaustritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 1031049743, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmte Toleranzedikte sind die des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros (538 v. Chr.), der Juden die Heimkehr aus dem Babylonischen Exil gew\u00e4hrte, und das Toleranzedikt von Nikomedia (311 n. Chr.), welches das Christentum im R\u00f6mischen Reich zur geduldeten Religion erkl\u00e4rte. 1847 erlaubte Friedrich Wilhelm IV. von Preu\u00dfen in einem Toleranzedikt unter anderem den Kirchenaustritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 1031050847, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmte Toleranzedikte sind die des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros (538 v. Chr.), der Juden die Heimkehr aus dem Babylonischen Exil gew\u00e4hrte, und das Toleranzedikt von Nikomedia (311 n. Chr.), welches das Christentum im R\u00f6mischen Reich zur geduldeten Religion erkl\u00e4rte. 1847 erlaubte Friedrich Wilhelm IV. von Preu\u00dfen in einem Toleranzedikt unter anderem den Kirchenaustritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 1031053437, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmte Toleranzedikte sind die des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewog, den Befehl zu erlassen, alle Juden im persischen Reich auszurotten, dass es jedoch Esther gelang, den m\u00e4chtigen Minister zu Fall zu bringen und zu erreichen, dass die Juden die Erlaubnis erhielten, sich gegen diejenigen zu wehren, die diesen Befehl auszuf\u00fchren suchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinnundleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "sinnundleben.de", "toknum": 1041639133, "Left": [{"class": "", "str": "Ester berichtet, dass der Minister Haman den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus empfing Daniel, der auch Beltschazzar hei\u00dft, eine Botschaft Gottes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kh-vanheiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "kh-vanheiden.de", "toknum": 1061146252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausblick auf die Zukunft 10 1 Im dritten Regierungsjahr* des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Achachschwerosch tausenden Juden das Leben rettete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "wienerzeitung.at", "toknum": 1066270455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gekr\u00f6nten H\u00e4uptern begegnet man bei diesem speziellen Gottesdienst (oder Gttesdient, wie religi\u00f6se Juden schreiben w\u00fcrden, da sie den Begriff Gott niemals komplett zu Papier bringen) h\u00e4ufig, geht es in der Purim-Geschichte doch um Esther, die als Frau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liebte es, rauschende Feste mit \u00fcppigem Essen und jeder Menge Alkohol zu feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "wienerzeitung.at", "toknum": 1066270485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angesiedelt ist die Geschichte, die vom Stil und Setting her an ein M\u00e4rchen erinnert, um 350 v.d.Z. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerzeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "wienerzeitung.at", "toknum": 1066270671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Haman war der oberste Minister am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus ihnen die volle Freiheit zur R\u00fcckkehr und zum Wiederaufbau Jerusalems geschenkt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elukifa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "elukifa.de", "toknum": 1073880288, "Left": [{"class": "", "str": "Aber schlie\u00dflich konnten sie auch miterleben, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius wurden Verzeichnisse angelegt, in denen die Sippenoberh\u00e4upter der Leviten und Priester erfasst waren. 23 Von den Leviten wurden die Sippenoberh\u00e4upter bis zur Amtszeit von Johanan Ben-Eljaschib in der amtlichen Chronik erfasst. 24 Es waren: Haschabja, Scherebja und Jeschua Ben-Kadmi\u00ebl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kh-vanheiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "kh-vanheiden.de", "toknum": 1080231135, "Left": [{"class": "", "str": "Schebanja: Josef; 15 f\u00fcr Harim: Adna; f\u00fcr Merajot: Helkai; 16 f\u00fcr Iddo: Secharja; f\u00fcr Ginneton: Meschullam; 17 f\u00fcr Abija: Sichri; f\u00fcr Mijamin ...; f\u00fcr Maadja: Piltai; 18 f\u00fcr Bilga: Schammua; f\u00fcr Schemaja: Jonatan; 19 f\u00fcr Jojarib: Mattenai; f\u00fcr Jedaja: Usi; 20 f\u00fcr Sallai: Kallai; f\u00fcr Amok: Eber; 21 f\u00fcr Hilkija: Haschabja; f\u00fcr Jedaja: Netanel. 22 Zur Zeit der Hohen Priester Eljaschib, Jojada, Johanan und Jaddua sowie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bet4mi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "bet4mi.de", "toknum": 1083970977, "Left": [{"class": "", "str": "Seit jeher werden die Feinde Israels als Vollstrecker des Zornes Gottes gesehen (aber auch des Heiles, wie z.B. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes erlebten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kh-vanheiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "kh-vanheiden.de", "toknum": 1092922029, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch Ester berichtet von einer wunderbaren Bewahrung, die die Exiljuden unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chosrau I. Frieden schlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126522702, "Left": [{"class": "", "str": "Im Osten musste Justinian zudem gegen die S\u0101s\u0101niden R\u00fcckschl\u00e4ge hinnehmen und nach wechselhaften K\u00e4mpfen 562 mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "jpc.de", "toknum": 1144463631, "Left": [{"class": "", "str": "Seine 1730 entstandene Oper erz\u00e4hlt die ziemlich blutige Geschichte der Nachfolge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareius bis nach Indien aus und Caesar unterwarf nach der Schlacht von Alesia ganz Gallien:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edition-wh.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "edition-wh.at", "toknum": 1150901283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hannibal stand nach seinem Sieg bei Cannae mit seinen Kriegselefanten vor den Toren Roms, Alexander der Gro\u00dfe dehnte sein Reich nach dem Triumph \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses gegen \u00e4gyptische Heiligt\u00fcmer und Priesterschaften:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 1157831332, "Left": [{"class": "", "str": "In welchem Geist dies tats\u00e4chlich gesehen wurde, belegt Herodot angesichts der Ausschreitungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Heiligt\u00fcmer der \u00c4gypter zu achten hat: er erhebt keine moralische Forderung, er spricht von der Beschaffenheit der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 1157831668, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Herodot steht au\u00dfer Frage, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios zeigt beispielhaft seinen wissenschaftlichen Scharfblick."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 1157831704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herodots Bericht \u00fcber den anthropologischen Versuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00e4tzt man auf etwa 100 000 Soldaten, was lediglich eine Vermutung ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 1197895843, "Left": [{"class": "", "str": "Das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. verf\u00fcgte \u00fcber 200 Sichelwagen eine bedrohliche Waffe mit sichelf\u00f6rmigen Messern an den Radnaben , zahlreiche Elefanten, eine skythische Kavallerie, deren Beweglichkeit gef\u00fcrchtet war, sowie eine bunt zusammengesetzte Infanterie: neben Persern gab es Inder, Baktrer, Skythen und viele iranische Nomaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 1197895859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes w\u00e4hlt das j\u00fcdische M\u00e4dchen Hadassa zu seiner Braut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ucoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "ucoz.de", "toknum": 1258052712, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius aus dem Jahre 519 v. Chr. und ist im 6. Kapitel Esra erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesusonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "jesusonline.ch", "toknum": 1285861994, "Left": [{"class": "", "str": "D. zweite Edikt \u00fcber die bauliche Erneuer. des Tempels ist von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rten zu den ersten, die eine geschlossene Krone, eine Tiara , trugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nige"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 1288362032, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits im alten \u00c4gypten und im antiken Griechenland trugen Herrscher einen Stirnreif oder ein Diadem . Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus wird in Jesaja 41, 2 der \"Gerechte vom Osten\" genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dctb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "dctb.de", "toknum": 1295564237, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ahasveros, den Minister Haman und den Hofjuden Mardochai gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueritzeum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "mueritzeum.de", "toknum": 1305691326, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich der Vorhang hebt wird die Historie um Esther, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios (reg. 522 - 486 v. Chr.) anzusetzen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nigs"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 1311713402, "Left": [{"class": "", "str": "So l\u00e4\u00dft sich aus dem Text entnehmen, da\u00df seine Entstehung nach der Herrschaft des ach\u00e4menidischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Perserk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Perserk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5611105282": 0.22916666666666674, "967051270": 0.68, "6490687496": 0.6333333333333333, "19574732305": 0.5, "12015582231": 0.6897500000000001, "5815214104": 0.17763157894736836, "448713754": 0.5, "10405466141": 0.6875, "11341078562": 0.7533333333333334, "19766589987": 0.5, "11408254501": 0.25, "19054088742": 0.0, "6087008808": 0.7171052631578948, "10711732778": 0.5945, "2708041262": 0.5633333333333332, "6611306031": 0.5, "1265404976": 0.6696153846153845, "10708871225": 0.05443548387096769, "2326976574": 0.5445454545454546, "3160575042": 0.5, "18719780936": 0.5807692307692307, "33231948": 0.0390625, "19021523024": 0.5975, "3409140067": 0.6730357142857143, "7936792660": 0.5, "9443920469": 0.6925, "13557118040": 0.7916666666666667, "4140933370": 0.53875, "18064767073": 0.5435483870967741, "15798865425": 0.5, "9154694253": 0.8088235294117648, "11787640509": 0.5416666666666666, "14796145785": 0.7025, "13601656444": 0.5471774193548387, "4870254205": 0.5115131578947368, "860871191": 0.5133333333333333, "18829921425": 0.6666666666666665, "6077018773": 0.0, "10629465757": 0.5, "4105547935": 0.5, "13235478179": 0.5848076923076923, "5401270436": 0.245, "6455201958": 0.5, "17309795502": 0.5055147058823529, "14992676381": 0.75, "16983617714": 0.2692307692307692, "7196872889": 0.5765, "3315927229": 0.6663043478260868, "415402179": 0.7749999999999999, "9423572693": 0.581, "15640230108": 0.5, "6080242924": 0.8033333333333332, "14070249709": 0.0, "5996708593": 0.5038157894736842, "12125040890": 0.5, "15034879756": 0.0, "15314712848": 0.0, "5830088981": 0.7331818181818182, "275166766": 0.06394230769230766, "2070246684": 0.7640625, "18368811293": 0.5, "3114431024": 0.0, "18361754923": 0.7545454545454545, "1891792691": 0.8033333333333332, "18457793336": 0.8272727272727275, "16750900028": 0.5, "19529150270": 0.0, "18584155460": 0.5, "2475212622": 0.0, "17950369620": 0.5, "6849822553": 0.0, "2803699547": 0.0, "3826788195": 0.5, "49342097": 0.5, "7073624936": 0.7961538461538461, "1061144940": 0.7291666666666667, "320486765": 0.0, "12826205039": 0.5, "205004660": 0.11458333333333334, "9090561916": 0.5207142857142857, "10575389571": 0.1588235294117647, "15483741063": 0.70625, "11919911828": 0.5, "3649435031": 0.5327155172413793, "805712196": 0.5872413793103448, "19347789553": 0.7357142857142855, "14849704291": 0.5, "19224889772": 0.5814285714285714, "618959944": 0.605, "18794209716": 0.5, "6488020412": 0.06163793103448275, "3912415172": 0.0, "15850736590": 0.0, "18854521296": 0.5051785714285714, "18487266262": 0.0, "15153493975": 0.5, "17279963613": 0.5, "3080012267": 0.6548076923076923, "1524633583": 0.5157894736842105, "16246452733": 0.0}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Perserk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Perserk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.07, "arg": "[lemma=\"Perserk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1377}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Perserk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.07, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1377}], "concsize": 1377, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1377}