{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Kant konnte irren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringerblogzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "thueringerblogzentrale.de", "toknum": 4917721824, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vorchristlichen Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yooco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "yooco.de", "toknum": 15343340701, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist sicher richtig - aber landne wir dann nicht beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die eiskalte Halle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7780135715, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wandelt in Zukunft nur noch ein abstrakter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich ihm im Feuer offenbarte, sondern ein quicklebendiger pers\u00f6nlicher Gott mit bibel\u00e4hnlichen Z\u00fcgen, der nur durch Christus erkannt und erreicht werden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 19619530267, "Left": [{"class": "", "str": "Das war kein abstrakter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de", "toknum": 6797086715, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder daheim in Kopenhagen, nimmt er den Kampf gegen alle \"Ismen\" und starren Denksysteme auf \u2013 vor allem gegen Georg Friedrich Hegel, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine weitgehend blutleere Konstruktion, die die psychologisch naiven Glaubens- und Identifikationsbed\u00fcrfnisse ungebildeter Massen v\u00f6llig untersch\u00e4tzt, aus deren unbewu\u00dften und emotionalen Triebkr\u00e4ften die Glaubensgegenst\u00e4nde erst hervorgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forever-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "forever-magazin.de", "toknum": 14368303870, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem bleibt ein solch abstrakter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Wilhelm Friedrich Hegel, der Linke und Rechte gleichzeitig best\u00e4tigt, schickt er seine ersten Feuilletons an den \"Rheinisch-Westf\u00e4lischen Anzeiger\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthias-matussek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "matthias-matussek.de", "toknum": 4851843136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus Berlin, wo er hingerissen ist vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den die Gl\u00e4ubigen wollen, sondern ein personaler Gott, mit dem sie interagieren, in Beziehung treten wollen, Gott ist mit dir in allem, was du tust (1 Moses, 21,22), und will euch aus den V\u00f6lkern f\u00fchren und aus den L\u00e4ndern, dahin ihr verstreuet seid, sammeln mit starker Hand, mit ausgestrecktem Arm und mit ausgesch\u00fcttetem Grimm (Hesekiel 20:34) ... Wurzel des aggressiven Potentials ist die mosaische Unterscheidung: Du sollst keine anderen G\u00f6tter neben mir haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starke-meinungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "starke-meinungen.de", "toknum": 19384822366, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich den (monotheistischen) Gottesbegriff richtig verstanden habe, ist es kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vorbilder und Kollegen zugleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosopheng\u00f6tter"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 1210625750, "Left": [{"class": "", "str": "Das sind seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gez\u00e4hlt, f\u00e4lschlicherweise wird der Zwergengott oftmals dem Intellektualismus Marnarns untergeordnet, w\u00e4hrend sich die Philosophen dieses Gottes selbst als Realisten bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darkenfalls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosopheng\u00f6ttern"}], "ref": "darkenfalls.de", "toknum": 1955701523, "Left": [{"class": "", "str": "Astak wird auch zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", lassen sich etwa wie folgt anvisieren: Gott ist \"gegen\u00fcber\", Partner einer wirklichen Beziehung, die zugleich doch ganz in seiner eigenen, reinen Anfangsmacht verwahrt und gew\u00e4hrt ist; so koinzidieren in ihm umfassende Alleinigkeit und entr\u00fcckte Andersheit, Entzogenheit und Beziehung, entgehendes Geheimnis und angehende, offenbarende Gestaltigkeit, Uns\u00e4glichsein und Sagend-Sein, Unfa\u00dfbarkeit und waltend-wirkende Bestimmtheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-hemmerle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "klaus-hemmerle.de", "toknum": 17440426946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ph\u00e4nomenologisch ausweisbaren Unterscheidungszeichen des g\u00f6ttlichen Gottes von einem blo\u00dfen Absolutum und auch von blo\u00df absolutem Geist, von einem sakral empfundenen \u03c0\u1fb6\u03bd oder konstruierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Gott im R\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-hemmerle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophengott"}], "ref": "klaus-hemmerle.de", "toknum": 17732576044, "Left": [{"class": "", "str": "Gott bleibt dem Denken freilich nur als Gott gegenw\u00e4rtig, wenn es die Urspr\u00fcnglichkeit solcher Gew\u00e4hr nicht zum [53] Prinzip macht, das es als erstes Element in ein System einbaut, in welchem es, das Denken, von sich aus alles ableitet und vermag: Hier w\u00e4re Gott wiederum der blo\u00dfe"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Philosophengott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Philosophengott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4917721824": 0.85, "4851843136": 0.5307575757575758, "17440426946": 0.0, "7780135715": 0.794642857142857, "17732576044": 0.0, "6797086715": 0.5711290322580644, "1955701523": 0.0981465517241379, "19384822366": 0.5, "1210625750": 0.31499999999999995, "19619530267": 0.5875, "15343340701": 0.8046875, "14368303870": 0.5385714285714286}, "Desc": [{"nicearg": "Philosophengott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Philosophengott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Philosophengott\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Philosophengott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}