{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " verbreitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinhardkahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "reinhardkahl.de", "toknum": 10008099216, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland hatte sich das Ger\u00fccht von ihm als dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 17880212032, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich ist es nicht von Pappe, wenn ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzt die h\u00f6chste Weisheit und Vernunft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen57.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "wissen57.de", "toknum": 17990370037, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkmal-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "denkmal-verlag.de", "toknum": 19157330554, "Left": [{"class": "", "str": "Was denken Sie von der R\u00fcckkehr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und damit der Streit in guter Absicht aus der Welt geschafft werden sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9662128795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht w\u00f6rtlich verstanden werden, damals war die Philosophie einfach die Wissenschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onezblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "onezblog.de", "toknum": 16558291532, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei muss"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn es denn stimmte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9671739595, "Left": [{"class": "", "str": "Bestenfalls war er der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstenberg-dhg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "fuerstenberg-dhg.de", "toknum": 13488883249, "Left": [{"class": "", "str": "Ist diese Ausbildung erfolgt, so ist eine \u00dcbernahme der Regierung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und W\u00e4chter sollen zum Leben erhalten, was sie ben\u00f6tigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikundunterricht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "politikundunterricht.de", "toknum": 18109975177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Recht, das starre Gesetz anzupassen oder zu ver\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 6150941759, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Platon hatte nur der weise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einen Dialog zu treten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "philo.at", "toknum": 15625149938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Prinzip l\u00e4uft dieses Szenario darauf hinaus, mit dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird hier ausgeblendet, Friedrich bleibt jetzt der \"protestantische Herrscher\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionsphilosophischer-salon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "religionsphilosophischer-salon.de", "toknum": 2703160800, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die Philosophie dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie es geschrieben steht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 17894359988, "Left": [{"class": "", "str": "In die einzige Stadt, die regiert wird von Panini dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3398362073, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier gilt es, das Prinzip von Versuch und Irrtum durchzusetzen gegen die Anspr\u00fcche von selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onezblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigen"}], "ref": "onezblog.de", "toknum": 13375407587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Soviel auch zu den weisen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00f6nig der Philosophen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 14465442791, "Left": [{"class": "", "str": "So gilt zum Beispiel seither als ungel\u00f6st, ab welchem Zeitpunkt nun exakt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu legitimieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adm.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "adm.at", "toknum": 19654157775, "Left": [{"class": "", "str": "Objektivit\u00e4t ist lediglich ein Mythos, der allein dazu dient, die Vorherrschaft der Wissensproduzenten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" allein wissen, was gut f\u00fcr Land und Leute ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europa2020.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "europa2020.at", "toknum": 1080376645, "Left": [{"class": "", "str": "Durch nichts au\u00dfer durch ihre Kaderausbildung legitimierte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 7236324977, "Left": [{"class": "", "str": "Das waren die Tr\u00e4umereien um Platons"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophie-woerterbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "philosophie-woerterbuch.de", "toknum": 12541628917, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Stande der Ern\u00e4hrer stehen die Soldaten und W\u00e4chter und diesen allen die eigentlich Regierenden, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Dummen bleiben blo\u00dfe Viehz\u00fcchter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kult.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "kult.de", "toknum": 15492897491, "Left": [{"class": "", "str": "In einer nach seinen Ma\u00dfst\u00e4ben gerechten Gesellschaft regieren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einbrachte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["law-school.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "law-school.de", "toknum": 6565248091, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kamen eigene schriftstellerische Ambitionen und ein ausgepr\u00e4gtes M\u00e4zenatentum, das Friedrich schlie\u00dflich den Ruf eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" selbst herrschen oder als Mentor des Politikers diesen gewisserma\u00dfen als Schwertarm ben\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kellmann-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "kellmann-stiftung.de", "toknum": 19243948362, "Left": [{"class": "", "str": "Einerseits will der \"Weise\" als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holger-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "holger-niederhausen.de", "toknum": 846604999, "Left": [{"class": "", "str": "Beides zusammengenommen erg\u00e4be dann eine Art Diktatur der eingeweihten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an sich und andere stellt, h\u00e4tte \"Aristottoles\" auch nicht schlecht gepasst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrwkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "nrwkino.de", "toknum": 8417042449, "Left": [{"class": "", "str": "Gemessen an den Anspr\u00fcchen, die der verhinderte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexi-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "lexi-tv.de", "toknum": 19527760211, "Left": [{"class": "", "str": "Nur die T\u00fcchtigsten und Kl\u00fcgsten: weise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber erwachsene und gebildete Menschen entscheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dailytalk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "dailytalk.ch", "toknum": 17444701429, "Left": [{"class": "", "str": "Es darf nicht sein, dass selbsternannte H\u00fcter der Wahrheit, Moralapostel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zufu\u00df aufsuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 13641037198, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dieser harntreibenden Tirade zog Rechenblatt sich zu jenem Ort zur\u00fcck, den sogar platonische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die Naturwissenschaften f\u00f6rdern und Rechtsprechung f\u00fcr \u00fcberfl\u00fcssig halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldlay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "goldlay.de", "toknum": 16955310435, "Left": [{"class": "", "str": "Dort ist das deistische Ideal einer nat\u00fcrlichen Religion verwirklicht, herrschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 3080612530, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem sch\u00e4tzt Lohre die Klarheit von Biskys Urteil hinsichtlich der Klischees vom gro\u00dfen Aufkl\u00e4rer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "(e), W\u00e4chter und Volk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 3137661340, "Left": [{"class": "", "str": "Klare Abgrenzung der drei St\u00e4nde:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umzuerziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mysteria3000.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "mysteria3000.de", "toknum": 19620390885, "Left": [{"class": "", "str": "Platon versuchte erfolglos, diesen Dionysios, wie auch seinen Sohn Dionysios II, in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00fctzt und er davon ausgeht, dass diese alles regeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstenberg-dhg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "fuerstenberg-dhg.de", "toknum": 13488883974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Letztendlich stelle ich fest, dass sich Platon in seinem ganzen Staatssystem sehr auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verkennt die Realit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theeuropean.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "theeuropean.de", "toknum": 18438079619, "Left": [{"class": "", "str": "Wer von einem unabh\u00e4ngigen Expertengremium tr\u00e4umt, das f\u00fcr die Klimapolitik formuliert, ein Rat weiser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Leitung der Staatsgesch\u00e4fte bestimmt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstinfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "kunstinfrankfurt.de", "toknum": 1281927078, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende eines strengen Ausscheidungsverfahrens sollten diejenigen aus den Auserw\u00e4hlten ausgew\u00e4hlt werden, welche sp\u00e4ter als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doktus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "doktus.de", "toknum": 4510496312, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Lehrstand kommt nur eine Elite in Frage, weil aus diesem sp\u00e4ter die F\u00fchrer des Staates hervorgehen sollen: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird so zum Ventil des Lebens f\u00fcr den Staat, den er regiert, \u00e4hnlich wie der dem Himmel verbundene chinesische Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symbolon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "symbolon.de", "toknum": 16337382614, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gerecht ist, nur Utopie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2012spirit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "2012spirit.de", "toknum": 1132070423, "Left": [{"class": "", "str": "Nur wenige schaffen das und die wenigen Menschen sind auch fehlbar oder egoistisch, deswegen ist Platons Ideal vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als idealer Regent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-akademie-tutzing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "ev-akademie-tutzing.de", "toknum": 5549578681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Praktische Philosophie der Kultur 29.6. - 1.7.2001 In der Antike galt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerieren, die der Politik kraft h\u00f6herer Einsicht ihren Weg weisen anstatt die Richtungswahl dem demokratischen Meinungskampf zu \u00fcberlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verfassungsblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "verfassungsblog.de", "toknum": 4597740169, "Left": [{"class": "", "str": "Dass sie sich als Richter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sinn gehabt \u2013 jedem \u00fcberzeugten Demokraten sollten sich angesichts solcher Zahlen die Nackenhaare aufstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beim-wort-genommen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "beim-wort-genommen.de", "toknum": 15499338868, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wenn man all diesen Personen zugute hielte, sie h\u00e4tten den Platoschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich II. suchte dort einen M\u00fcller auf, dessen M\u00fchle, die gleich neben seinem Schloss gelegen war, ihn beim Regieren genervt h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["synekdoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "synekdoche.de", "toknum": 14819810933, "Left": [{"class": "", "str": "Der aufgekl\u00e4rte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben, die Geschicke des Staates mit Hilfe seines Milit\u00e4rapparates zu leiten und die B\u00fcrger zum Guten zu erziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adm.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "adm.at", "toknum": 19654155517, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu habe der Weiseste und Beste, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haens-daempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "haens-daempf.de", "toknum": 4333775359, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die erste vollst\u00e4ndig digitale, multimediale Einf\u00fchrung in die Philosophie \u2013 bestehend aus einem Kindle-eBook, einer Internetseite und einem Computerspiel, das von der Internetseite heruntergeladen werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xtme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "xtme.de", "toknum": 11212006296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soziologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "soziologie.ch", "toknum": 449582309, "Left": [{"class": "", "str": "TQM ist damit eine top down Unternehmensphilosophie, welche die Asymmetrie innerbetrieblicher Machtrelationen in eine scheinbare Win-win-Situation gleich gerichteter Interessen \u00fcberf\u00fchrt, mit der Unternehmensleitung als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 11741834519, "Left": [{"class": "", "str": "Mich, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als Denker und Verbesserer in einer Person, entgegen der oftmaligen Trennung dieser beiden Pole."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 9686825745, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird als der platonische Typus des Herrschers pr\u00e4sentiert, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie die FAZ Hans-Georg Gadamer einmal nannte, und Begr\u00fcnder einer neuen Hermeneutik z\u00e4hlt zu den prominentesten deutschen Philosophen der Gegenwart."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgart.de", "toknum": 17071026825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans-Georg Gadamer Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich II.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionsphilosophischer-salon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "religionsphilosophischer-salon.de", "toknum": 5130513941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In unserem Salon im Februar 2012 sprachen wir \u00fcber das Thema: \"Jeder soll nach seiner Fasson selig werden\", eine Maxime des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sein Leben nach seinem eigenen Willen gestalten m\u00f6chte und der nicht von den Launen des Schicksals abh\u00e4ngig sein will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 18175371429, "Left": [{"class": "", "str": "Pierre w\u00fcnscht sein Leben wohlgeordnet: ein guter, christlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der der Gerechtigkeit n\u00f6tigenfalls gegen das Recht zu ihrem Recht verhilft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrisse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "kulturrisse.at", "toknum": 15756858278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Platon begr\u00fcndet der Widerspruch von Gesetzlichkeit und Gerechtigkeit die autorit\u00e4re Utopie eines \u00fcber dem Gesetz stehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Wolfgang Kersting) ein anthropologisches Paradoxon ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genius.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "genius.co.at", "toknum": 17166895546, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Platon scheint die Welt so geartet, dass die Machtergreifung der Einsicht und die Einsichtsgewinnung der Macht durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", hob er in herabw\u00fcrdigendem Ton an, \"ein wenig gr\u00f6\u00dfer hatte ich mir Dich schon vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 14482276789, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Aug war sich sehr wohl seiner fetten Beute bewusst: \"Du bist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denen kraft besserer Einsicht die Herrschaft zukommen sollte, nach Art von K\u00fcnstlern gedacht; ihre Politik war nicht eigentlich ein Handeln, sondern ein Herstellen oder Machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 14825975963, "Left": [{"class": "", "str": "Platon hatte sich seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich II. zeigt er demgegen\u00fcber, wie Aufkl\u00e4rung zur Best\u00e4tigung und Festigung f\u00fcrstlicher Herrschaft diente - als These sicherlich nicht ganz neu, aber trotzdem immer wieder erfrischend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3328893783, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere in Auseinandersetzung mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Sch\u00f6ngeist G\u00e4ste wie den franz\u00f6sischen Denker Voltaire an seinen Hof, auf der anderen Seite initiierte er drei grausame Kriege, die unz\u00e4hligen Soldaten das Leben kosteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratgeberspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "ratgeberspiel.de", "toknum": 1136261784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum einen lud er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in den die Philosophen bei seiner Thronbesteigung 1740 all ihre Hoffnungen gesetzt hatten, f\u00fchrte seit 1756 den Siebenj\u00e4hrigen Krieg, der auch als 3. Schlesischer Erfolgekrieg bekannt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaxblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jaxblog.de", "toknum": 17114327176, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich II., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gen\u00fcge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 3140851816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Swifts Politikerschelte war im \u00dcbrigen keineswegs die erste ihrer Art. Bereits vor rund 2.500 Jahren war Platon der Meinung, dass von den politisch M\u00e4chtigen keiner seinem ebenso ber\u00fchmten wie voraussetzungsreichen Kompetenzprofil des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, die meinen, im Besitz der \"reinen Wahrheit\" zu sein, aber leider vom \"unwissenden P\u00f6bel\" nicht verstanden werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 8211845936, "Left": [{"class": "", "str": "Als demokratisch nicht legitimierte und selbsternannte Elite f\u00fchren sie sich wie platonische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein ganz besonderer Tag, wie Kurt Hecht, Meister vom Stuhl dieser Loge, den PNN sagte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potsdam-poztupimi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "potsdam-poztupimi.de", "toknum": 1394151328, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere f\u00fcr die gastgebende Potsdamer Freimaurer-Loge \"Teutonia zur Weisheit\" ist der Ehrentag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kein Diktator, kein Parlament, auch kein Nobelpreistr\u00e4ger hat in dieser immerw\u00e4hrenden Debatte je das letzte Wort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-e-zimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "d-e-zimmer.de", "toknum": 10942318846, "Left": [{"class": "", "str": "Also gibt es auch keine letzten Autorit\u00e4ten: Kein Papst, kein Seher, kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Staate herrschen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theeuropean.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "theeuropean.de", "toknum": 8430143764, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner 370 v. Chr. verfassten Schrift \u00fcber das Staatswesen (Politeia) hatte der griechische Philosoph Platon einen Gedanken von Sokrates aufnehmend angeregt, dass besitzlose und nur dem Gemeinwohl verpflichtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00e4u\u00dferst gebildet, ungeheuer pr\u00e4zise, er herrschte als aufgekl\u00e4rter Absolutist, mit religi\u00f6ser Toleranz, von 1740 bis zu seinem Tod am 17. August 1786, in Potsdam Sanssouci."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-rezeptwerkstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "historische-rezeptwerkstatt.de", "toknum": 5260210585, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich der Gro\u00dfe war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt und auf dessen Widerspruch sich Frau Nahles in seltsam decouvrierender Weise schon freut, ganz so, als ob es ihrem Wesen gem\u00e4\u00df w\u00e4re, andere zum Vormund eigener Einfalt zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelharakiri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "hotelharakiri.de", "toknum": 10378640218, "Left": [{"class": "", "str": "Nun bekommen wir einen Bundespr\u00e4sidenten, der deutliche Z\u00fcge eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \") gef\u00fchrten staatlichen Systems einen staatsphilosophischen Dualismus entworfen, bei dem ein solches Staatswesen zu anderen, \"gew\u00f6hnlichen\" in einem bevorrechtigten Verh\u00e4ltnis steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 12820939868, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso haben Utopisten wie Thomas Morus , Francis Bacon und Tommaso Campanella wie bei ihrem Vorbild Platon unter dem Vorzeichen der Erw\u00e4hltheit eines durch rigorose ethische Prinzipien bestimmten und von besonders weisen M\u00e4nnern (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gar, aufzuheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 12925277583, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Differenz zwischen der formalen Allgemeinheit des Gesetzes und der konkrete Besonderheit des Einzelfalls folgt allerdings nicht schon, wie etwa bei Platon, die Herrschaft des Gesetzes zugunsten eines 'weisen und guten' Herrschers, eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und \u00fcberhaupt des leitenden Staatsmannes der Polis verzichten mu\u00dfte und statt dessen das Ideal des blo\u00df forschenden Gelehrten als Vork\u00e4mpfer der alexandrinischen Gelehrsamkeit vorbereitete, obwohl er selbst noch der gro\u00dfe Platonische Metaphysiker blieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 12336507313, "Left": [{"class": "", "str": "Es war das geschichtliche Verh\u00e4ngnis, da\u00df schon der berufene Platonsch\u00fcler Aristoteles in seiner politisch bedingten Resignation \u2013 nach dem Verlust der griechischen Freiheit \u2013 auf das Vorbild des Platonischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch als f\u00fcrstlicher Troubadour zu legitimieren sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 12404449122, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Bl\u00fctezeit erlebt das mittelalterliche Toledo unter der Herrschaft von Alfons dem Weisen (1221-1284), dem \"K\u00f6nig der Drei Religionen\", der sich nicht (wie sein Vater Ferdinand III.) als Heiliger, sondern (wie sein Oheim Friedrich II.) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entscheiden, sprich: Leute, die wie Platon denken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philolex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "philolex.de", "toknum": 5904882122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das von Platon propagierte Gesellschaft ssystem war totalit\u00e4r , diktatorisch . Es sollte zwar allen Menschen gutgehen, aber was das konkret bedeutet, dar\u00fcber h\u00e4tten die Menschen kein Entscheidungsrecht, das w\u00fcrden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Tag legte, um eine nicht mehr zeitgem\u00e4\u00dfe Form der Selbstfindung handelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 4856379864, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings h\u00e4tte dieser, Pepe, aus eigener Erfahrung erkennen k\u00f6nnen, dass es sich bei der Art und Weise, die der kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bed\u00fcrfen; ein Bild, dem ich nicht zustimmen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "mur.at", "toknum": 4753938072, "Left": [{"class": "", "str": "Da dr\u00e4ut das Bild von Unterschicht- Zombies herauf, die nicht in der Lage sind, den Mangel an Essen im K\u00fchlschrank, an Geld am Konto und an Arbeit in Beziehung zueinander und zur Weltwahrnehmung zu setzen, und die deshalb der wohlwollenden Hand eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") bzw. immer noch (in N\u00fcrnberg) obenauf sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrhain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "irrhain.de", "toknum": 667318322, "Left": [{"class": "", "str": "Er mi\u00dft lediglich die Ergebnisse aufkl\u00e4rerischer Neuans\u00e4tze an ihrem eigenen Anspruch und stellt resignierend fest, da\u00df diese nicht blo\u00df die Erwartungen entt\u00e4uschen, sondern da\u00df die Dunkelm\u00e4nner wieder (im Berlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Geistesleben regieren sollten, und weil diese als Kopf den Gliedern die entscheidenden Impulse geben, so regieren die Eingeweihten konsequenterweise durch ihr Geheimwissen anstatt durch unseren \u00f6ffentlich demokratischen Diskurs auch den ganzen Staat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holger-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "holger-niederhausen.de", "toknum": 846604953, "Left": [{"class": "", "str": "Und zum anderen unterstellt er Steiner, dass die eingeweihten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepriesen worden war) scharf kritisierte, weil dessen Versuch, die Christianisierung des Reiches r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen, nur zu politischer und sozialer Destabilisierung gef\u00fchrt habe (Kapitel 23)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clio-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "clio-online.de", "toknum": 527758518, "Left": [{"class": "", "str": "Schon Gibbons Zeitgenossen waren verbl\u00fcfft, dass er als vermeintlicher Kirchenfeind die Religionspolitik des Kaisers Julian (der von aufkl\u00e4rerischen Religionskritikern wie Shaftesbury und Voltaire als toleranter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Immanuel Kant (1724-1804) zur Karikatur herabzuw\u00fcrdigen, noch ehe seine Leiche richtig kalt war, ist geradezu ph\u00e4nomenal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 2784537170, "Left": [{"class": "", "str": "Die Art und Weise jedenfalls, wie schon bedeutungslose Neider unter den Zeitgenossen begannen, die Person des unbestrittenen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vor, der bei der Lekt\u00fcre unseres Grundgesetzes zu tr\u00e4umen wagt ohne dabei die Realit\u00e4t aus dem Augen zu verlieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["med-easy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "med-easy.de", "toknum": 2612636417, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen sollte nach meiner Ansicht der Bundespr\u00e4sident in seiner Wolle nicht parteipolitisch gef\u00e4rbt sein und im Idealfall aus einem anderen gesellschaftlichen Biotop stammen (z.B. Philosophie, Kirche usw) Im Idealfall stelle ich mir den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich II., zur\u00fcckgeht, locken K\u00fcnstler und H\u00e4ndler, Handwerker und Gastwirte insbesondere mit der guten alten b\u00f6hmischen Tradition."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 2900754190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00f6hmischer Weihnachtsmarkt in Babelsberg Standort: Weberplatz, Potsdam \u00d6ffnungszeiten: 26.11.2010 - 28.12.2010 Fr: 17:00 \u2013 22:00 Uhr Sa: 10:00 \u2013 20:00 Uhr So: 11:00 \u2013 19:00 Uhr Im historischen Weberviertel, das noch auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann, um das wir uns hier k\u00fcmmern wollen, sondern mit diesem Tag auch die sinnlose Frage - oder es ganz allgemein zu sagen, die sinnlose Fragerei - zur Welt gekommen zu sein scheint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 14465442739, "Left": [{"class": "", "str": "So deutet aber dieser Sachverhalt bereits an, dass mit jenem Tag der Geburt, dessen Datum uns - vermutlich aus Gr\u00fcnden der Sensation - nicht \u00fcberliefert ist, nicht nur das problematische Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sich an der Macht hielten - sosehr auch die wenigen weiterhin behaupteten, sie \u00fcbten ihre Macht im Interesse erhabenster Menschheitshoffnungen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 17195150916, "Left": [{"class": "", "str": "Nur kurze Zeit sp\u00e4ter bot sich das Schauspiel, wie man Millionen opferte, damit einige Tausend, und letztlich nur einige Dutzend, angef\u00fchrt von einem argw\u00f6hnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", transzendentale Subjekte, absolute Geister oder \u00dcbermenschen geworden sind, vielleicht sind wir nur gestolpert, weil wir noch nicht die richtige Denktechnik' gefunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinnsuchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "sinnsuchen.de", "toknum": 19112051662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht aber sind wir nur gestolpert, weil wir noch immer keine Halbg\u00f6tter oder wenigstens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat etwas von einer religi\u00f6sen Vision an sich; die Regenten stellen zwar die am besten ausgebildete Elite dar, aber andererseits sollen sie auch wie eine indische Priesterkaste als Einzige Zugang zu einer transzendenten Welt erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raffiniert.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "raffiniert.ch", "toknum": 18008931514, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"Schau der ewigen Ideen\" durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juhu-heiligensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "juhu-heiligensee.de", "toknum": 1813637356, "Left": [{"class": "", "str": "\"Was nicht klar ist, ist nicht franz\u00f6sisch\", entgegnete er keck dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich mit Peanuts nicht mehr zufrieden geben:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sokratischer-marktplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "sokratischer-marktplatz.de", "toknum": 1667391025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dort gibt es akademische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"91."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["micha-h-werner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "micha-h-werner.de", "toknum": 3597422153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jonas orientiere sich an dem \"ebenso erhabenen wie l\u00e4cherlichen Intellektuellenwunschtraum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiller-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "schiller-institut.de", "toknum": 12805002700, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe ihm einen Platz neben Platon gegeben, dem Dichterk\u00f6nig neben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Computerspielbranche\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 14930112111, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht ohne Grund gilt Sim-Vater Will als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1997, S.165"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 17729626014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7 Spaemann, R.,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 4856379884, "Left": [{"class": "", "str": "\" ich bin schlie\u00dflich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Reiche Mesopotamiens, Persiens und Babylons."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rpgworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "rpgworld.de", "toknum": 6874109114, "Left": [{"class": "", "str": "Sie heerschten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern ein B\u00fcrgerphilosoph, der mit den B\u00fcrgern philosophiert, um sie zu besseren B\u00fcrgern zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genius.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "genius.co.at", "toknum": 17166895642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der aristotelische Philosoph ist kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [3] . Als das Szepter der Gaahl jedoch mit Gewalt genommen wurde, verloren die Egadiren das Wissen \u00fcber die alten Hallen, \u00fcber das Sanktuarium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnd-gate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "dnd-gate.de", "toknum": 6018491778, "Left": [{"class": "", "str": "Die Riesenk\u00f6nige waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Erkenntnis des eigenen Scheiterns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "omm.de", "toknum": 18401636517, "Left": [{"class": "", "str": "Jee-Hyun Kim vegestaltet mit kr\u00e4ftigem, leicht rauem, aber sehr intensivem Bariton und sparsamer, aber bewegender Gestik den Kaiser als Schmerzensmann: Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jos-truth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jos-truth.de", "toknum": 2139603839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist pure Polemik \u2013 viel interessanter w\u00e4re es doch zu \u00fcberlegen, wie \"kluge\" Regeln beschaffen sein sollten, wenn wir \"klug\" auch als \"allgemein zustimmungsf\u00e4hig\" auffassen und die Pr\u00e4ferenzen realer Wahlb\u00fcrger ernst nehmen, unter denen es \u2013 pace Schnellenbach \u2013 ja auch den einen oder anderen Nicht-Marktradikalen geben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftlichefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "wirtschaftlichefreiheit.de", "toknum": 18998848474, "Left": [{"class": "", "str": "Und der Verweis auf \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 17798426222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wurde und wenn man die Rolle Mark Aurels in Rom betrachtet, welcher Philosophenkaiser genannt wurde.) Die Ratten werden damit schon einen gewissen Intellektualismus verstehen, da dieser sich leichter \u00fcberpr\u00fcfen l\u00e4sst als Erkenntnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darkenfalls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "darkenfalls.de", "toknum": 13536484830, "Left": [{"class": "", "str": "(\u00dcbrigens eine sehr interessante Darstellung Kants, wenn man bedenkt, dass er unter dem \"alten Fritz\" [Friedrich II. von Preu\u00dfen, auch Friedrich der Gro\u00dfe] gelebt hat, welche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") besser ist als die Herrschaft des ungebildeten und emotionsgelenkten P\u00f6bels und seiner Vertreter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["al-adala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "al-adala.de", "toknum": 17317571682, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der ersten Kritiker war der gro\u00dfe Philosoph Platon, der nach eigenen Erfahrungen mit der Demokratie zum Entschluss kam, dass ein gebildeter und gerechter K\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aristottoles in jungen Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indirekter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "indirekter-freistoss.de", "toknum": 16170679337, "Left": [{"class": "", "str": "zu erkl\u00e4ren \u2013 wei\u00df ja schlie\u00dflich eh jeder, dass Sportjournalisten doof sind, gell, Otto?- , der sich sp\u00e4ter gern in Gesellschaft von Gr\u00f6\u00dfen des geistigen Lebens wie J\u00fcrgen Flimm und Walter Jens zeigte, der sich in seiner kurzen Zeit als Trainer des FC Bayern M\u00fcnchen unter dem Namen \"Rembrandt\" in Schwabing einmietete, er wusste schon immer, wo seine wahre Bestimmung einmal liegen w\u00fcrde: In zwar nicht klassisch griechisch-r\u00f6mischer Pose und mit Rose statt \u00d6lzweig oder Lorbeerblatt, aber doch das Edle der eigenen Gestalt betonend, posiert hier der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Ideal, das \"gut gemeint\" war, wobei wir uns erinnern, das \"gut gemeint\" das Gegenteil von \"B\u00f6se\" ist, denn zum schnellen kraftvollen Handeln eines Kriegerk\u00f6nigs eignet sich der philosophische Geist nicht, er mu\u00df und soll versuchen, alles gleichzeitig zu sehen und gleichzeitig im Blick behalten, das seine eigene Sicht sehr eingeschr\u00e4nkt ist \u2013 mit dieser Mentalit\u00e4t f\u00fchrt man keine Menschen erfolgreich in einen Krieg, mit dieser Mentalit\u00e4t bleibt man friedlicher menschenfreundlicher Kleinbauer oder \u2013 wenn die Maschinen sich das Ackerland erobert haben, eben Kleinb\u00fcrger"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "nachrichtenspiegel.de", "toknum": 18365410746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solche Erw\u00e4gungen f\u00fchrten unter anderem dann fr\u00fcher schon mal zum Ideal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leben, so wie Plato es vorgeschlagen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mj-arte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "mj-arte.ch", "toknum": 509026051, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnten dann gl\u00fccklich unter der Herrschaft eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die nichts mehr mit dem sokratischen Philosophen zu tun haben und explizit L\u00fcgenpropaganda verwenden d\u00fcrfen, versucht Popper mit vielen Textstellen zu belegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 944172375, "Left": [{"class": "", "str": "Platons Ablehnung der attischen Demokratie und seine Bevorzugung eines autorit\u00e4ren Regimes sogenannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Karlsruhe gesagt sein lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verfassungsblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "verfassungsblog.de", "toknum": 1341012996, "Left": [{"class": "", "str": "Das sollten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der \"List der Vernunft\", die das Menschengeschlecht aller Unannehmlichkeiten zum Trotz voranbringt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perspektive-blau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "perspektive-blau.de", "toknum": 1362656692, "Left": [{"class": "", "str": "Dies verleitet den schottischen \u00d6konomen sp\u00e4ter dazu, von der \"unsichtbaren Hand\" zu sprechen, und den preussischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum verbitterten Zyniker, der nur noch seine Hunde an sich heranl\u00e4sst; vom f\u00fcrsorglichen Landesvater und aufgekl\u00e4rten Geist bis zum eiskalten Taktiker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wbg-wissenverbindet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "wbg-wissenverbindet.de", "toknum": 1616895488, "Left": [{"class": "", "str": "Der alte Fritz hat viele Facetten: vom schw\u00e4rmerischen Kronprinz, der unter dem autorit\u00e4ren Vater leidet, bis zum wagemutigen Feldherrn, der sein Land in die Reihe der europ\u00e4ischen Gro\u00dfm\u00e4chte katapultiert; vom frankophilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " John Rawls und Charles Taylor werden genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabularasa-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "tabularasa-jena.de", "toknum": 1706065013, "Left": [{"class": "", "str": "Und doch ist es Bohrer, der mit seinen abschlie\u00dfenden Leseempfehlungen \u00fcberrascht; keine philosophierenden Schriftsteller, sondern die akademischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerichtet, statt sich der Herausforderung der neuen Rolle des \u00dcbersetzers zwischen scheinbar inkompatiblen und unzusammenh\u00e4ngenden Deutungen zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widersprueche-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "widersprueche-zeitschrift.de", "toknum": 1708368636, "Left": [{"class": "", "str": "Oder wie Zygmunt Bauman es formulierte, die herrschende Meinung der Gesellschaftsanalyse ist immer noch am Modell der Gesetzgeber und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie er auch genannt wurde, die gro\u00dfen Denker seiner Zeit ein, unter ihnen der Philosoph und Dichter Voltaire, der lange Zeit sein st\u00e4ndiger Gast war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interklassik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "interklassik.de", "toknum": 1928654323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausflug nach Potsdam und Sanssouci \u2013 Dauer ca. 4 Stunden Das Schloss Sanssouci in Potsdam wurde zum beliebtesten Refugium des gro\u00dfen Preu\u00dfenk\u00f6nigs Friedrich II. Hierher lud der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Thomas Morus' Inselparadies Utopia zu den Gemeinschaften von Freidenkern im Amerika des 19. Jahrhunderts und den Kommunen der Protestbewegungen in den sechziger Jahren des 20. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "deutschlandnetz.de", "toknum": 2045075970, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wie sich die Menschen Utopia vorgestellt haben, hat sich im Laufe der Zeit dramatisch gewandelt: vom beschaulichen Garten Eden zu Platos Republik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (er hatte eine philosophische Schrift \u00fcber die Bestimmung des Menschen mit dem Titel \"Der loyale Ratgeber\" (O leal conselheiro) geschrieben) - wurde als Sohn von K\u00f6nig Johann I. und dessen Gemahlin Philippa von Lancaster geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 2073784405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eduard I. - auch bekannt unter dem Namen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (=Platon und seine Sch\u00fcler) \u00fcber ein Heer aus \"W\u00e4chtern\" und eine Masse aus Arbeitern herrschen, eine \"gute\" Tyrannei, weil ja diejenigen, die am meisten vom Staatswesen verstehen, den Staat lenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2231270466, "Left": [{"class": "", "str": "Platons \"Staat\" ist die Beschreibung einer totalit\u00e4ren, geschlossenen Gesellschaft, in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu dienen, ein Amt, das Platon ausdr\u00fccklich auch f\u00fcr Frauen vorsieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["8ung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "8ung.at", "toknum": 2328872575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgrund ihrer allseitigen Ausbildung, die nicht der blo\u00dfen Wissensvermittlung, sondern durchg\u00e4ngig der Hinf\u00fchrung zu den Ideen dient, erwerben die W\u00e4chter das Recht und die Pflicht, dem Staat als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bombardieren, wenn der Kommunismus nicht erneut eine Herrschaftsideologie werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 2460450602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"'Ich will es mit den Worten der schlesischen Kulturrevolution sagen: Wir m\u00fcssen das Hauptquartier dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war dabei jener \"ganz normale Tag\" im September des Jahres 2001, der \"bereits seinem Inhalt nach der reine Schrecken war, aber erst(!) durch die Reaktionen auf ihn fatal wurde\" . Es er\u00fcbrigt sich an dieser Stelle darauf hinzuweisen, dass die Petitesse des Todes von 3000 Menschen bereits als fatal angesehen werden k\u00f6nnte, insofern die Sto\u00dfrichtung des Sloterdijkschen Vortrags \u2013 entgegen anderslautender Vermutungen beispielsweise der Welt \u2013 nur scheinbar die des Antiamerikanismus ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-dissi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "planet-dissi.de", "toknum": 2561715464, "Left": [{"class": "", "str": "Das Erweckungserlebnis des deklassierten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["med-easy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "med-easy.de", "toknum": 2612636307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachtgedanken: Bundespr\u00e4sident &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Platon), der die \"Politik\" in ihre pragmatischen Schranken verweist und uns B\u00fcrgern bewusst macht, dass sich die Realit\u00e4t nicht nur dadurch definiert, dass man sagt: \"War immer so!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["med-easy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "med-easy.de", "toknum": 2612636503, "Left": [{"class": "", "str": "Allein schon deshalb brauchen wir B\u00fcrger einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwirklicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotstehtunsgut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "rotstehtunsgut.de", "toknum": 2807148443, "Left": [{"class": "", "str": "In Benedikt wurde Platons Ideal vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Quatsch, einen solchen Herrscher gibt es nicht (das hat er nach einigen Aufenthalten am Hofe von Syrakus selber leidlich erfahren m\u00fcssen, Dionysios I wollte ihn, nach anf\u00e4nglicher Einladung, sogar in die Sklaverei verkaufen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "nachtwelten.de", "toknum": 3162389766, "Left": [{"class": "", "str": "Platons Vorstellung von einem allgerechten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gar nicht so schlecht, obwohl das genauso mit Problemen verbunden ist, warum sollte ausgerechnet er das \"Gemeinwohl\" absolut richtig kennen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "nachtwelten.de", "toknum": 3162389973, "Left": [{"class": "", "str": "Da find ich die Idee vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - besonders im H\u00f6hlengleichnis - Gedanken zur Bildung, die noch unser heutiges Verst\u00e4ndnis pr\u00e4gen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["website-center.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "website-center.de", "toknum": 3575407502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Platons \"Politeia\" finden sich im Rahmen seiner Beschreibung der Erziehung zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wenig auf seine Kleidung achtete, beim Essen kleckerte und meist schlecht rasiert war, zeichnete ihn als neuen, antiken Philosophen aus, von denen keiner auf \u00c4u\u00dferlichkeiten Wert legte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotarymagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "rotarymagazin.de", "toknum": 3697337404, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der alternde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dies wurde ja hier schon des \u00f6fteren genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 3802929415, "Left": [{"class": "", "str": "Da denkt man nat\u00fcrlich sofort an Platons"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mesopotamiens, Persiens und Babylons."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glyphen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "glyphen.de", "toknum": 3810737732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Brujah: So wie die Brujah die Geschichte erz\u00e4hlen, waren sie einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und geht zum H\u00f6hlenausgang auf das Feuer zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["setup-your-soul.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "setup-your-soul.at", "toknum": 3866161193, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwann befreit sich einer der Gefangenen (der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Aufkl\u00e4rung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-umschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "neue-umschau.de", "toknum": 3929118477, "Left": [{"class": "", "str": "In der Reihe der \"gro\u00dfen Deutschen\" darf ganz gewiss einer nicht fehlen, der das Attribut \"gro\u00df\" schon lange in seinem Namen tr\u00e4gt: der Preu\u00dfenk\u00f6nig Friedrich II. Er ist als \"Friedrich der Gro\u00dfe\" ebenso in die Geschichtsb\u00fccher eingegangen wie als \"Friedrich von Preu\u00dfen\", \"Eremit von Sanssouci\", der \"Alte Fritz\" und nicht zuletzt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war, der die preu\u00dfischen Angriffs- und Eroberungskriege in Schlesien, B\u00f6hmen und Sachsen vom Zaun brach und gro\u00dfe Teile Polens annektierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "akweb.de", "toknum": 3961262716, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sch\u00f6ngef\u00e4rbte Sichtweise unterschl\u00e4gt, dass es gerade der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jcgames.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jcgames.de", "toknum": 4037690612, "Left": [{"class": "", "str": "Beherrscht werden sie theoretisch von einem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haens-daempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "haens-daempf.de", "toknum": 4333775270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re hier ein guter Ansatz daf\u00fcr was eine Idealgesellschaft sein k\u00f6nnte) dann k\u00f6nnen wir vern\u00fcnftig weiter diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "fuw.ch", "toknum": 4508645820, "Left": [{"class": "", "str": "Werden Sie sich klar dar\u00fcber was f\u00fcr sie \"die ideale Gesellschaft\" w\u00e4re (Platons"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Platon, sie w\u00e4ren \u00fcberrascht wie fortschrittlich dieser Mann GENAU dieses Problem \u00fcber das wir diskutieren behandelt hat) Das ist aber unwahrscheinlich und wenn wir daher wieder in die Realit\u00e4t zur\u00fcckkehren bleibt Demokratie und F\u00f6deralismus \u00fcbrig und wir haben das in der Schweiz schon."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "fuw.ch", "toknum": 4508646625, "Left": [{"class": "", "str": "(Lesen Sie trotzdem mal die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theorieblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "theorieblog.de", "toknum": 4628878441, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " regieren soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["utb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "utb.de", "toknum": 4649970957, "Left": [{"class": "", "str": "In Platons Hauptwerk \"Der Staat\" wird gesagt, dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 4841688574, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird keiner kommen uns zu bewahren: Kein Erl\u00f6ser, kein K\u00f6nig, kein Gottessohn, kein Heiliger und kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 4856379605, "Left": [{"class": "", "str": "Keineswegs aus Mitleid, oder weil noch irgendjemand ihn hier und zu jener Zeit f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwer und schwerer wurde, und sich ein Grummeln in seiner Magengegend meldete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 4856380226, "Left": [{"class": "", "str": "So \u00fcberrascht es einigerma\u00dfen, dass nach unbekannter, aber reichlicher Anzahl von Tagen, Wochen oder Monaten dennoch langsam und unaufhaltsam das Herz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 4900763303, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeit nach seiner Kr\u00f6nung wird als Zeit der verlorenen Illusionen \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" schaffen Ordnung, Bauern sorgen f\u00fcr die Ern\u00e4hrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "klartext-magazin.de", "toknum": 4949711637, "Left": [{"class": "", "str": "In Platons Idealpolis macht jeder Mensch, was er kann \u2013 \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wer darf wie zu der Sache \u00fcberhaupt etwas sagen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinkhardt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "klinkhardt.de", "toknum": 5008994830, "Left": [{"class": "", "str": "Was Karl Otto Hondrich bei einer Gegen\u00fcberstellung des amerikanischen und des deutschen Umgangs mit dem Thema beobachtet hat, l\u00e4sst sich unschwer bei Tenorth wieder finden: W\u00e4hrend in den USA eine pragmatische keineswegs bedenkenlose Debatte zum Umgang mit den neuen M\u00f6glichkeiten gef\u00fchrt werde, gehe \"es im deutschen Kr\u00e4hwinkel erst einmal um die moralische Hackordnung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezeichnet, wobei Kaldellis selbst hervorhebt, dass nur ein kleines, aber doch erlesenes Publikum derartige Anspielungen zu dekodieren wusste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 5146763301, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso stilisiert sei die Charakterisierung der Herrschergestalten zu Beginn der Bella Gothica . Theodahad sei geradezu als Gegenbild zum platonischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Friedrich als Autor (Buchprojekt / Abschluss voraussichtlich Ende 2013)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 5296763403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgrund ihrer fehlenden realistischen Umsetzbarkeit f\u00fcr eine politische Gerechtigkeit nur schwerlich vern\u00fcnftig sein kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pw-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "pw-portal.de", "toknum": 5549361442, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich kommt Simbeck zu dem Schluss, dass die platonische Konzeption der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelhanuschek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "michaelhanuschek.de", "toknum": 6163390723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der alleine in der Lage ist, den Staat zu lenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["loge-arst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "loge-arst.de", "toknum": 6193202848, "Left": [{"class": "", "str": "Teil seines Modells ist die Analogie des menschlichen K\u00f6rpers mit dem Staat selbst: Der Staat braucht kr\u00e4ftige Arme, Soldaten und Handwerker, er ben\u00f6tigt Organe, die Verwaltung, er ben\u00f6tigt einen Kopf, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 6257365037, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel dieser \"Verschw\u00f6rung\" war es, den Kronprinzen Friedrich zum Wolffianer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn sie k\u00f6nnen das Gute erkennen, sind unbestechlich und \u00fcben ihre Macht nur zum Wohl des Volkes aus, nicht um eigene Interessen oder Machtgel\u00fcste zu befriedigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["treffpunkt-philosophie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "treffpunkt-philosophie.at", "toknum": 6289981673, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner Vorstellung sollten sie die Regenten des Staates sein, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als in Mathematik, Gymnastik, Musik und Dialektik bewanderte Politikmanager vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinkaluza.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "martinkaluza.de", "toknum": 6588669454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Platon stellte sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Platons zu verstehen sei (Precht), weiter zur Seele der B\u00fcrger, die in Bestform gehalten werden m\u00fcsse (Precht), hin zur zu stark differenzierten Bildung (der wohl einzig kluge Gedanke dieses Textes), bis zum Dilemma der Liebe, die aufgrund ihres zu individuellen Charakters alle Utopien, die die Welt so n\u00f6tig habe, \u00fcberforme (Precht)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echauffier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "echauffier.de", "toknum": 6953256659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter geht es von der Weltregulierung (Hessel), die doch eigentlich wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-antike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "info-antike.de", "toknum": 6988964318, "Left": [{"class": "", "str": "Wer alle diese Ausbildungsschritte erfolgreich besteht (was im Prinzip niemand schaffen kann), kann nach Platon die Idee des Guten erkennen und ist ein w\u00fcrdiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder gerechten F\u00fcrsten zu verwirklichen sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 7190251616, "Left": [{"class": "", "str": "So bereitet Platons Argumentation die Inthronisierung eines 'mit Einsicht ausger\u00fcsteten k\u00f6niglichen Mannes' vor, in dessen H\u00e4nden das vormals starre Gesetz zum geschmeidig-gef\u00fcgigen Instrument werden soll. <12> Die Kritik im Namen der Gerechtigkeit kann somit auf die vorgefundene gesellschaftliche Ordnung, das herrschende Gesetz zielen, indem sie eine Utopie des idealen Herrschers,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' allemal suspekt erscheinen; in praktischer vielleicht auch nur l\u00e4cherlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 7190253451, "Left": [{"class": "", "str": "In ethisch-moralischer und politischer Hinsicht mag uns der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jupiter dominiert, der nach au\u00dfen orientiert und voller Energie und Dynamik ist Bisweilen wirken sich sein Eifer, seine Arroganz und Ruhelosigkeit aber \u00e4u\u00dferst verh\u00e4ngnisvoll aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "myss.de", "toknum": 7211621243, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Pfad wird vom wohlwollenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, man hat mich auf diese Welt gezerrt es zu sein\", seufzte Panini."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 7377937475, "Left": [{"class": "", "str": "Ich wollte nie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geriet zunehmend in Rage: \"Wo bleibt mein eigener Wille, meine Vorstellungen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 7377937784, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ward schon zu lange erwartet und mit nicht geringer Sehnsucht erhofft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 7393341618, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Erden komme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 7393341644, "Left": [{"class": "", "str": "Um sein Kommen flehten sie tagt\u00e4glich, endlich zu sehen, wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - er naht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 7393341757, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 7393342007, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb galt, wer wahrlich geboren werden sollte, konnte nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 7393342019, "Left": [{"class": "", "str": "So lasst uns denn k\u00fcnden von der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, \"ist nur noch das Trugbild dem wir huldigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 7396165176, "Left": [{"class": "", "str": "\"Individualit\u00e4t, mein treuer Freund\", setzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte man durchaus als Kommunisten bezeichnen, denn Privateigentum war ihnen verwehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sokratischer-marktplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "sokratischer-marktplatz.de", "toknum": 7436031007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Platons"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr sich selbst beansprucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 7458424235, "Left": [{"class": "", "str": "\" Plakativ gesagt: Ferbers Platon ist ein Philo-soph, kein Weiser, sondern ein Liebhaber der Weisheit, wie es Sokrates bescheiden f\u00fcr sich beanspruchte; der Platon der T\u00fcbinger Schule h\u00e4tte, \"wenn auch nur vor\u00fcbergehend\", das propagierte Ideal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzur\u00fccken, welche unumschr\u00e4nkt, doch zweckgebunden herrschen, zumal ihr Leben sich als asketische Knechtschaft im Dienste der \"Regentschaft reiner Vernunft\" vollzieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 7519144299, "Left": [{"class": "", "str": "Bei diesen Philosophen handelt es sich um die Angeh\u00f6rigen eines besonders vernunftbegabten Standes, des schon genannten Lehrstandes, die sich im Laufe ihrer Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung in einem strengen Auslese- und Vorbereitungsverfahren zu bewehren haben, bis es ihnen dann im Alter von f\u00fcnfzig Jahren gestattet ist, in das Kollektiv ausgew\u00e4hlter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich aus Mu\u00dfe mit Politik besch\u00e4ftigen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["femlife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "femlife.de", "toknum": 7535294555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass Himmel auf kein Erstlingswerk ist, f\u00e4llt gleich auf, denn Silbermond widmen sich dem Politischen mit einer Art Privatiers-Attit\u00fcde; sie sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entledigen mu\u00df\" (Bourdieu 1992:46)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "inst.at", "toknum": 7616474885, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Anspruch ging in die Richtung, dass man \"sich der Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie sie gerne auch genannt werden) w\u00e4ren sozusagen die Garanten einer Good Governance , wie das heute neudeutsch heisst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 7805758012, "Left": [{"class": "", "str": "Platons Philosophenpolitiker (oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Teilzeit, spielt und forscht seit einigen Jahren mit Methoden der Theaterp\u00e4dagogik)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balthasar-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "balthasar-bamberg.de", "toknum": 7931462578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Referent: Michael Schmitt ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 8008169658, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen hat man ja tats\u00e4chlich an die Thronbesteigung Friedrichs gro\u00dfe Hoffnungen gekn\u00fcpft, es werde nun ein aufgekl\u00e4rter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nicht reich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 8077734464, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei war es ebenfalls Platon, der die Herrschaft der Besten forderte, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachten und dabei sowohl einen Blick auf m\u00f6gliche Motive Platons werfen, als auch die Kritiken dieser Idee beleuchten und sie im Wandel der Zeit beurteilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 8164195348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Kontroverse zwischen Idealstaat und Totalitarismustheorie, soll diese Arbeit im Besonderen die Herrschaftsidee der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regiert, w\u00e4hrend die Masse des Volkes von jeder Herrschaft ausgeschlossen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philolex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigen"}], "ref": "philolex.de", "toknum": 8295730344, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gesellschaft ist in klar abgegrenzte Klassen bzw. Schichten geteilt (N\u00e4hrstand, Wehrstand, Lehrstand) und wird von weisen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") stehen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-hausaufgaben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "e-hausaufgaben.de", "toknum": 8347067149, "Left": [{"class": "", "str": "Staates, an dessen Spitze der Beste, mit Einsicht Regierende ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Khartum mit Killer-Instinkt\" in der Spitze, in Libanon mit dem spirituellen F\u00fchrer der \"Hisbollah\" (\"Partei Gottes\") Sheikh Hussayn Fedlallah, in Jordanien mit der \"Islamischen Aktionsfront\" und der \"Verweigerungsfront\" - gegen den Friedensvertrag mit Israel - unter Ibrahim Ghawshah und Azzam Hneidi, in \u00c4gypten mit dem Mediziner Ayman al-Zawahri, dem zweiten Mann hinter Bin-Laden, und in Pal\u00e4stina unter den Bezeichnungen \"Hamas\" (\"Bewegung des islamischen Widerstandes\") und \"Islamischer Djihad\" mit Sheikh Ahmad Yassin und Mahmud Zahhar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 8388572788, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ableger der Moslembr\u00fcder spielen heute in vielen arabischen Gesellschaften eine Rolle, ob in Sudan mit Sheikh Abdallah Turabi, dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden gerne zitiert: \"F\u00fchren wie der Alte Fritz\" hei\u00dft eines der vielen B\u00fccher, die die Schriften Friedrichs f\u00fcr die Jetzt-Zeit verwerten wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inforadio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "inforadio.de", "toknum": 8446330792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Weisheiten des so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Realit\u00e4t eines Staates in der \u00dcbergangsphase zur Demokratie als nicht erreichbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parapluie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "parapluie.de", "toknum": 8706687182, "Left": [{"class": "", "str": "Entgegen Platons Vorstellungen erwies sich das Herrschaftsmodell eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherbergte in seinem selbst entworfenen und 1745 bis 1747 erbauten Schlo\u00df Sanssouci zeitweise seinen Freund Voltaire (1694-1778), den wohl ber\u00fchmtesten franz\u00f6sischen Schriftsteller und Philosophen der Aufkl\u00e4rung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8740437070, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser aufkl\u00e4rerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich II. jedoch nicht best\u00e4tigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "judentum.de", "toknum": 8747565263, "Left": [{"class": "", "str": "Schon 1763 hatte er den ersten Preis der K\u00f6niglichen-Preu\u00dfischen Akademie der Wissenschaften f\u00fcr seine \"Abhandlung \u00fcber die Evidenz in metaphysischen Wissenschaften\" erhalten. 1771 wurde er von der Akademie zum Mitglied gew\u00e4hlt, was der \"aufgekl\u00e4rte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirkte, in die Geschichte eingehe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lsr-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "lsr-projekt.de", "toknum": 8887633480, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich mag damit aus seiner Sicht durchaus auch bezweckt haben, dass sein \"n\u00e4rrischer\" Sch\u00fctzling, \u00fcber dessen menschliche Qualit\u00e4ten er sich stets positiv \u00e4usserte, als seri\u00f6ser Philosoph, der am Hofe eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lassen gr\u00fc\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 8897510022, "Left": [{"class": "", "str": "Platons"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war, halte ich f\u00fcr sehr gef\u00e4hrlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafe-der-philosophen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "cafe-der-philosophen.de", "toknum": 8974096022, "Left": [{"class": "", "str": "Was Platon, Sokrates in der Politeia in den Mund legt, als die Rede vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einf\u00fchren?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andigross.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "andigross.ch", "toknum": 9305187760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn es ab und an keinen Kompromiss geben darf, wieso sollte man dann noch eine Demokratie bleiben und nicht zum Beispiel eine Regierung der Weisesten oder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fcrstlichen M\u00e4zen, der Theater und Schl\u00f6sser baute, Potsdam zur Residenzstadt machte, die gro\u00dfen K\u00f6pfe seiner Zeit an seinen Hof holte und mit Voltaire diskutierte, durchaus auch selbst respektabel dichtete und komponierte und Fl\u00f6tenkonzerte gab; und soweit seine Au\u00dfenpolitik und seine Kriege zur Sprache kommen, klingt eher Bewunderung an f\u00fcr die \"fritzische Verwegenheit\", mit der er seine ihm meist \u00fcberlegenen Feinde \u00fcberraschte und mit der er seine Schlachten f\u00fchrte, ebenso wie Sympathie f\u00fcr seine soldatische Bescheidenheit, mit der er sich (\"erster Diener des Staates\") unter"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademische-blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "akademische-blaetter.de", "toknum": 9548424887, "Left": [{"class": "", "str": "Verh\u00f6ren einschr\u00e4nkte, weitgehend religi\u00f6se Toleranz walten lie\u00df (\"Jeder nach seiner Fa\u00e7on\"); den K\u00f6nig der kleinen Leute, der sich um die Bauernbefreiung m\u00fchte, F\u00e4lle von Klassenjustiz behob, gleichzeitig den Rechtsstaat voranbrachte (\"In den Gerichtsh\u00f6fen m\u00fcssen die Gesetze sprechen und muss der Souver\u00e4n schweigen\") und sich um die Entwicklung des Allgemeinen Landrechts verdient machte; den Entwickler des Landes, der Schulen baute, Sumpfgebiete trockenlegte, zur besseren Versorgung der Bev\u00f6lkerung die Kartoffel einf\u00fchrte und h\u00f6chstpers\u00f6nlich kontrollierte, ob die Bauern sie auch anbauten; ebenso den kunstsinnigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Streit die Gelehrtenwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9662128652, "Left": [{"class": "", "str": "Wie bereits vor vielen Seiten erw\u00e4hnt, spaltete seit langer Zeit, um genau zu sein, seit der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon nicht mehr nachgedacht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9662893536, "Left": [{"class": "", "str": "Wie lange hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte kaum an K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe, jedoch unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig viel an Bewusstsein zugelegt, obgleich er sich regelm\u00e4\u00dfig bis zur Bewusstlosigkeit an der Brustwarze seiner Mutter verk\u00f6stigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9663453792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam auf eigenen Wunsch zur Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9663453907, "Left": [{"class": "", "str": "Man k\u00f6nnte wohl sagen, er, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die sp\u00e4rlichen Erkl\u00e4rungsversuche seiner Mutter allesamt entt\u00e4uscht zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9663454408, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz abgesehen von den historischen Gegebenheiten lie\u00dfen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrschte und allein den oben geschilderten Ereignissen geschuldet war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jetzt-zeichnen-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "jetzt-zeichnen-ag.de", "toknum": 9663454542, "Left": [{"class": "", "str": "Vorher allerdings seien dem Leser noch ein paar Eindr\u00fccke geg\u00f6nnt von jener hoffnungslos euphorischen Stimmung im Lande, die im ersten Jahr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regiert, von tapferen Kriegern verteidigt und durch Handwerker und Bauern ern\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einsteingym.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigen"}], "ref": "einsteingym.de", "toknum": 9905217675, "Left": [{"class": "", "str": "So wird sie von weisen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete und durch seine geistreichen Tafelrunden diesen Ruf n\u00e4hrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenig-friedrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "koenig-friedrich.de", "toknum": 10075394638, "Left": [{"class": "", "str": "Er versetzt seine G\u00e4ste in die Zeit des legend\u00e4ren K\u00f6nigs, der sich selbst gerne als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regiert werden, das \u00fcbrige Volk solle dagegen, in verschiedene klar abgegrenzte Gruppen eingeteilt (z.B.(N\u00e4hrstand, Wehrstand, Lehrstand ), von jeglicher Herrschaft ausgeschlossen sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 10171942824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Platon war der Meinung, ein Staat m\u00fcsse von einem weisen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinergazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "berlinergazette.de", "toknum": 10278163665, "Left": [{"class": "", "str": "Der mit sich selbst und der Welt ringende Doktor Faustus, eingesperrt in der H\u00f6hle seines Selbsts, welche in der gotischen Architektur als Sinnbild einer \u00fcberlieferten und marode gewordenen mittelalterlichen Gesellschaft die Notwendigkeit der Selbstbefreiung gegen die platonische Vorstellung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder 'weisen F\u00fchrers' \u2013 die schon in der b\u00fcrgerlichen Gesellschaft und ihrer herrschenden Ideologie allenfalls noch f\u00fcr Sonntags taugte \u2013 auch der marxistische Philosoph ist ein Spezialist, der ein Detailgeschick einbringt, damit die gemeinsame Sache vieler gemeinsam zum Erfolg kommen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 10424665919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch im Marxismus zerbricht die idyllische Vorstellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgend, sahen die Humanisten, allen voran Erasmus, die Notwendigkeit, die zum Regieren bestimmten Mitglieder der Gesellschaft durch eine Synthese aus christlicher Ethik und klassischer Gelehrsamkeit moralisch zu verbessern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 10452367807, "Left": [{"class": "", "str": "Dem platonischen Ideal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrschen m\u00fcssten, damit es gerecht zugehen k\u00f6nne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philolex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "philolex.de", "toknum": 10480936301, "Left": [{"class": "", "str": "Aus ihr ergebe sich Recht, das nur die Weisesten erkennen k\u00f6nnten, die deshalb als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um 1434. Das einzige Manuskript befindet sich in der Franz\u00f6sischen Nationalbibliothek in Paris."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biologie-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "biologie-seite.de", "toknum": 10578079950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste bis heute erhaltene post-antike europ\u00e4ische Abhandlung \u00fcber die Reitkunst, Livro da ensinan\u00e7a de bem cavalgar toda sela , verfasste Dom Duarte I., K\u00f6nig von Portugal, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgew\u00e4hlt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ef-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "ef-magazin.de", "toknum": 10634218679, "Left": [{"class": "", "str": "Sie k\u00f6nnen jede Farbe haben, die Sie wollen, solange sie vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dadurch erst gar nicht gerecht, und die Frage, warum seine Utopie, ohne die Dichter und Maler auskommt, bleibt nur hier und jetzt unausdiskutiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versalia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nige"}], "ref": "versalia.de", "toknum": 10666101114, "Left": [{"class": "", "str": "Man wird seinem Begriff der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mao Zedong fungierten vielmehr als eine Projektionsfl\u00e4che alternativer politischer und gesellschaftlicher Ordnungsvorstellungen, deren Anziehungskraft sich gerade durch die weitgehende Unkenntnis der konkreten chinesischen Umst\u00e4nde auszeichnete: \"One senses that if the Cultural Revolution did not exist, the gauchists would have had to invent it."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10670432764, "Left": [{"class": "", "str": "China und die Figur des ikonisch \u00fcberh\u00f6hten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Deutschland werden soll und so die Krise \u00fcberwinden kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuepedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "tuepedia.de", "toknum": 10789048314, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses satirische Werk behandelt verschiedene Themen wie die Finanzkrise , bedrohte Tierarten und die Rettung des Abendlandes . Kernthese des Buches ist, dass H\u00e4ns D\u00e4mpf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prozion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "prozion.de", "toknum": 11052867443, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Wahrheitsanspruch des Kunstwerks, der im besten Sinn autorit\u00e4r war, bleibt nur der Gr\u00f6\u00dfenwahn des K\u00fcnstlers \u2013 des Malers, Regisseurs, Autors usw. \u2013, der sich in der Regel entweder als Ratgeber des Staates oder gleich ganz als prospektiver"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Philosophenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Philosophenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"8417042449": 0.7383333333333332, "5130513941": 0.5736693548387096, "1132070423": 0.6588888888888889, "17166895642": 0.15750000000000003, "16170679337": 0.0, "1667391025": 0.325, "667318322": 0.5, "4510496312": 0.6833333333333332, "6150941759": 0.8069444444444446, "17880212032": 0.8461538461538461, "17195150916": 0.5, "3597422153": 0.3, "16558291532": 0.828125, "2784537170": 0.5, "6565248091": 0.7442857142857144, "12820939868": 0.5, "6874109114": 0.1846153846153846, "17317571682": 0.0, "3140851816": 0.5151973684210526, "17798426222": 0.0, "14930112111": 0.24999999999999997, "7236324977": 0.75, "15499338868": 0.6083333333333333, "14819810933": 0.59, "19157330554": 0.8333333333333335, "18438079619": 0.6943181818181817, "17114327176": 0.5161111111111112, "18109975177": 0.8230769230769229, "4753938072": 0.5, "846604953": 0.5, "9662128795": 0.8305555555555557, "18175371429": 0.571590909090909, "3080612530": 0.7102941176470589, "527758518": 0.5, "18008931514": 0.5, "846604999": 0.7386363636363638, "9671739595": 0.8272727272727275, "15492897491": 0.7470588235294118, "16337382614": 0.68, "449582309": 0.5825, "1813637356": 0.3308823529411765, "17444701429": 0.7239285714285715, "19654155517": 0.5862931034482759, "10942318846": 0.5091666666666667, "2612636417": 0.5, "13488883974": 0.6956018518518516, "2900754190": 0.5, "9686825745": 0.579655172413793, "8430143764": 0.5065131578947368, "11741834519": 0.58, "13488883249": 0.8266666666666665, "8211845936": 0.510576923076923, "17071026825": 0.5794444444444444, "18365410746": 0.0, "1080376645": 0.7646428571428572, "19243948362": 0.7402173913043477, "19527760211": 0.7333333333333333, "3328893783": 0.5212837837837838, "10378640218": 0.5, "19620390885": 0.6973684210526315, "12404449122": 0.5, "16955310435": 0.7134239130434782, "2139603839": 0.0, "6018491778": 0.035795454545454526, "13641037198": 0.7223684210526315, "12925277583": 0.5, "10008099216": 0.8461538461538461, "1136261784": 0.5206756756756756, "11212006296": 0.584375, "5260210585": 0.5063157894736842, "3137661340": 0.71, "17729626014": 0.2454545454545455, "1394151328": 0.5103571428571428, "14825975963": 0.5303571428571429, "1281927078": 0.6925, "4597740169": 0.6157142857142857, "12336507313": 0.5, "14465442739": 0.5, "17894359988": 0.7888888888888889, "14482276789": 0.5425, "5549578681": 0.6555555555555556, "17166895546": 0.55, "17990370037": 0.8333333333333335, "5904882122": 0.5, "12805002700": 0.2816666666666666, "19112051662": 0.5, "19654157775": 0.77, "4856379864": 0.5, "3398362073": 0.7842105263157894, "18998848474": 0.0, "13536484830": 0.0, "18401636517": 0.0318181818181818, "2703160800": 0.7888888888888889, "13375407587": 0.7732142857142857, "15756858278": 0.5685887096774193, "14465442791": 0.77, "4856379884": 0.1875, "15625149938": 0.8069444444444446, "12541628917": 0.7475000000000002, "4333775359": 0.585}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Philosophenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Philosophenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Philosophenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 288}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Philosophenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 288}], "concsize": 288, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 288}