{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnder dieses Jungs!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 8087348207, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin ist ihr eigentlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zur\u00fcckgekehrt und hat Verst\u00e4rkungen aus der Alten Welt mitgebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 12947609452, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Mitte des 36."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 5708139362, "Left": [{"class": "", "str": "Um so tragischer ist, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 19361302280, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrenddessen wurde Imrik zum n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht Armeegeneral sein?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16859405344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum kann der Besch\u00fctzer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aethis von zahlreichen K\u00fcnstlern gefertigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 16227679247, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde w\u00e4hrend der Regierungszeit des siebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ruft, antworten Krieger aus zehn m\u00e4chtigen K\u00f6nigreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletop-schmiede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletop-schmiede.de", "toknum": 13857812649, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " friedlich in seinem Bett."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651772263, "Left": [{"class": "", "str": "Caradryel inde\u00df verstarb als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Land, welches weder im Krieg noch in dessen Nachwehen litt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651778663, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcbernahm als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5209253911, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Asarnil war zu stolz, um f\u00fcr sein Handeln eine Strafe zu akzeptieren und schwor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bel-Korhadris des Gelehrten errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 11614175075, "Left": [{"class": "", "str": "Der Turm wurde bereits vor \u00fcber zwanzig Jahrhunderten im Auftrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651771377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die wenigen \u00fcberlebenden Prinzen w\u00e4hlten daraufhin Caledor I. zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um die Hilfe von Saphery."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 11614175258, "Left": [{"class": "", "str": "In den Zeiten des Unfriedens bittet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 15121897520, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tten sie Ehre, Loyalit\u00e4t und Verstand w\u00fcrde Malektih der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651771312, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Armee seiner Anh\u00e4nger hielt sich bereit und t\u00f6te die versammelten Elfenprinzen und Heerf\u00fchrer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Asurmen gegr\u00fcndeter Schrein ist praktisch auf allen Weltenschiffen vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 15857646065, "Left": [{"class": "", "str": "Der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651770749, "Left": [{"class": "", "str": "Er verm\u00e4hlt sich mit der Hochk\u00f6nigin von Avelorn und wird zum ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651778657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Nachfolger des weisen Bel-Korhadris w\u00e4hlte der Prinzenrat Aethis zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hochelfen, um Hilfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamecaptain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "gamecaptain.de", "toknum": 16312136574, "Left": [{"class": "", "str": "Er bittet Finubar,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt sich jedoch dagegen und auch die Nachricht vom Tod seiner Frau und dem Verschwinden seiner Kinder lie\u00dfen Aenarion verzweifeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 16138314175, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Finubars und Hitzkopf, dass ist Yrellian."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielfritte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "spielfritte.de", "toknum": 12763611764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kieler-chapter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "kieler-chapter.de", "toknum": 7019224022, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben Gardisten verloren,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651771660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod Caledors I. w\u00e4hlte der Prinzenrat seinen Sohn Caledor II. zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aenarion statt, etwa -4500 bis -4420 nach imperialer Rechnung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10408018230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ereignisse von denen du sprichst fanden zur Herrschaft von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zur Kr\u00f6nung vergeht normalerweise ein Jahr, welches immer dem Zeitalter des alten, toten K\u00f6nigs hinzugerechnet wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 11804285990, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen dem Tod eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , des Herrschers und Monarchen von Ulthuan, das er zusammen mit der Immerk\u00f6nigin regiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 11698491474, "Left": [{"class": "", "str": "Lothern ist Sitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10376517959, "Left": [{"class": "", "str": "Man sied ihn auf Ulthuan nur selten aber wenn es Kriege im Imperium oder Bretonia gibt Unterstellt er sich gerne dem Kommando des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hochelfen, und der geheimnisvollen und wundersch\u00f6nen Seherin Morathi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17884871934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Malekith war der Sohn von Aenarion, dem ersten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Adligen gew\u00e4hlt wurde.... sprich, etwas war falsch Nun was ich meine ist ja wohl klar, Myst kann weitermachen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 5391209274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wobei der zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als Jungtier gefangen und zu einem m\u00e4chtigen Kriegsl\u00f6wen herangezogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 19254911426, "Left": [{"class": "", "str": "Erwird von den Wei\u00dfen L\u00f6wen von Charce, den W\u00e4chtern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Aenarion der Verteidiger, die Waffe, um die Chaoshorden aus Ulthuan zu vertreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17932776120, "Left": [{"class": "", "str": "Vor langer Zeit verwendete der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die K\u00fcnste des Krieges lehrte, schlug Maugan Ra eine anderen Weg ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 3318855066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Asurmen , der erste und \u00e4lteste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die Zwerge im Krieg des Bartes erobert haben, der auf einem Missverst\u00e4ndnis basierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waaagh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "waaagh.de", "toknum": 17261957237, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hochelfen warten noch heute auf die Krone der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und die meisten, wenn nicht gar alle Drachen Ulthuans k\u00e4mpften an ihrer Seite."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silberwoelfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "silberwoelfe.de", "toknum": 13336096247, "Left": [{"class": "", "str": "Alle anderen K\u00f6nigreiche der Elfen k\u00e4mpften an der Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Handelsbeziehung mit Cathay zu beginnen, die Finubar zu gerne annahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 2707670790, "Left": [{"class": "", "str": "Tao redete \u00fcber drei Tage mit Teclis Danach bat der gro\u00dfe Magier den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Hexenk\u00f6nig Malekith erreichte, erteilte dieser den Befehl, mit der Invasion von Ulthuan zu beginnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 7158805030, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Kunde von der Abreise des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einnahm, ernannte er Astarielle , die Herrscherin Avelorns, zu seiner Immerk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 14235598423, "Left": [{"class": "", "str": "Als Aenarion der Verteidiger seinen Platz als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so \u00fcbernimmt ein Exarch seines Aspektes seine R\u00fcstung und damit seine Identit\u00e4t, beraten von den Seelen seiner Vorg\u00e4nger, die darin weiterleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 16171957259, "Left": [{"class": "", "str": "Stirbt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind n\u00e4mlich erst nach Malekiths Verrat aus den Holzf\u00e4llern von Chrace entstanden, als sie Caledor I. vor dunkelelfischen Assassinen retten!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16713315072, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Leibw\u00e4chter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erw\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17884871810, "Left": [{"class": "", "str": "Aber trotz der Tatsachen, dass Malekith der Sohn des Aenarion war und er den Zuspruch vieler Elfenlords und deren Anh\u00e4nger genoss, wurde er nicht zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitnehmen, in welcher die einzelnen Einheiten der Hochelfen, ihre Funktion in der Armee sowie meine Erfahrungen zu diesen vorgestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 12095059143, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend werde ich euch auf eine Heerschau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier Hof hielt, ehe Malekiths Verbrechen zum Bruderkrieg und zur Abspaltung f\u00fchrten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5125302207, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser karge Landstrich war einstmals ein Zentrum elfischer Macht, als der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , war nicht in der Lage die Horden des Chaos aufzuhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 11791955999, "Left": [{"class": "", "str": "Die Streitmacht der Eldar war in voller St\u00e4rke aufmaschiert, aber selbst diese riesige Armee, nebst der erschienen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 19254911466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hochelfenkrieger der Wei\u00dfen L\u00f6wen von Charce tragen diesen Namen, da sie einen ausgewachsenen wei\u00dfen L\u00f6wen im Duell bezwingen m\u00fcssen um in die Reihe der W\u00e4chter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aenarion dem Verteidiger und der Zwerge h\u00e4tte das Opfer zahlreicher Slann aber wohl nicht ausgereicht, um die Chaosm\u00e4chte einzud\u00e4mmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 7506985304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ohne den Einsatz der \"jungen V\u00f6lker\" der Elfen unter ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den m\u00e4chtigen Krieger Prinz Tyrion und seinen Bruder Teclis zu gemeinsamen K\u00e4mmerern von Ulthuan ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17932775792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bevor er abreiste, um dem Krieg in der Alten Welt beizutreten, hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber einige von ihnen w\u00e4hlen einen anderen Weg und versuchen, ein L\u00f6wenjunges zu z\u00e4hmen und dieses zu einem m\u00e4chtigen Kriegsl\u00f6wen aufzuziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmog-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "mmog-welt.de", "toknum": 1071730235, "Left": [{"class": "", "str": "In Warhammer sind die Wei\u00dfen L\u00f6wen \u00fcblicherweise die Leibw\u00e4chter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war) Caledor Drachenb\u00e4ndiger war, nach dessen stolzen Namen dieses \u00f6de Land benannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5678913747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Ph\u00f6nixk\u00f6nige haben auf Caledor gebaut, obwohl der vielleicht gr\u00f6\u00dfte Elf dieser L\u00e4nder (der kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenn der Krieg Ulthuan erreicht maschieren die Armeen des Ph\u00f6nixk\u00f6nigs in den Kampf und die Hochelfen beweisen ihr \u00fcbermenschliches Geschick im Umgang mit Waffen und in der Kriegsf\u00fchrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 12095059961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D - Heerschau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans nach ihrem Tod, damit sie auf ewig ruhen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5373782037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Insel der Toten liegt n\u00f6rdlich des Tempels des Asuryan, im Zentrum des Inneren Meeres . Hierher bringen die wei\u00dfen Barken die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu heben, der ihm bei der Abspaltung vor tausenden Jahren schm\u00e4hlich versagt blieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 11698491275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber nicht nur die wenigen noch verbliebenen St\u00fctzpunkte und Kolonien sind bedroht, denn ihre finsteren Vettern aus Naggaroth, die Dunkelelfen, trachten danach, ihren unsterblichen Hexenk\u00f6nig Malekith den Thron der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Lothern, die Immerk\u00f6nigin in Avelorn . In den Zeiten vor der Geschichtsschreibung Ulthuans \u2013 und vor der Regentschaft Aenarions , des ersten Ph\u00f6nixk\u00f6nigs \u2013 wurden die Elfenk\u00f6nigreiche allein von der Immerk\u00f6nigin regiert, \u00fcber diese Zeit ist jedoch nur sehr wenig bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 11698491498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beide residieren an unterschiedlichen Orten, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Herrscher von Ulthuan, seine besten Krieger versammelte und mit ihnen in die Alte Welt segelte, um dem belagerten Imperium zu Hilfe zu eilen, wusste er nicht, dass er und seine Verb\u00fcndeten Schachfiguren in einem ausgekl\u00fcgelten Planes waren, ersonnen, um Ulthuan f\u00fcr eine Invasion anf\u00e4llig zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "ingame.de", "toknum": 3260090009, "Left": [{"class": "", "str": "Als Finubar, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Die als Schattenkrieger ber\u00fchmten Einwohner verteidigen ihre sp\u00e4rlich besiedelte Heimat kompromisslos gegen die st\u00e4ndigen \u00dcberf\u00e4lle der Dunkelelfen, die von hier einst nach Naggaroth vertrieben wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5125302243, "Left": [{"class": "", "str": "Die Elfen dieses Reiches sind d\u00fcsterer und grausamer als der Rest ihres Volkes, gelten aber dennoch als loyale Untertanen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selber w\u00e4rst h\u00e4tte ich keine Angst vor dir :twisted: Hochelfen sind doch alles schw\u00e4chlinge :twisted: mit zwei drei ausnahmen vieleicht :roll: Wir haben immerhin seit 6000 Jahren einen K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 3176467054, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wenn du der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfte, griff Archaon an und verwickelte ihn in einen schonungslosen Kampf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 2909897789, "Left": [{"class": "", "str": "Der Geist vom einst von Sigmar erschlagenen, Lord Morkar , dem ersten und gr\u00f6\u00dftem Chaoslord, der schon vor jahrtausenden gegen Aenarion , den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 11804285854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier findest du die Zeitalter der Elfen und n\u00e4heres zum Elfischen Kalender und ihrer Zeitrechnung , bis zur Abspaltung f\u00fcr alle Elfen g\u00fcltig, danach nur noch f\u00fcr Hochelfen und Meerelfen . Die Elfen , begannen ihre Zeitrechnung immer mit der Wahl eines neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die dem Weltenschiff in seinen dunkelsten Stunden beistanden, mehr dieser widerw\u00e4rtigen Bestien vernichteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 14937528616, "Left": [{"class": "", "str": "Und er war es auch der, in diesen d\u00fcsteren Tagen zahllose dieser Kreaturen mit seinen gewaltigen mentalen Kr\u00e4ften, seiner Hexenklinge oder wenn notwendig mit blo\u00dfen H\u00e4nden vernichtete, so das allein der Avatar Iyandens und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht Einig war, ob sie den Rechtm\u00e4\u00dfigen oder den neuen Ph\u00f6nixk\u00f6nig besch\u00fctzen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16713314511, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr alle, die sich aber noch Frage, was die Wei\u00dfen L\u00f6wen und die Schwertmeister in der Liste machen, habe ich folgende Erkl\u00e4rung: Zu dieser Zeit spalteten sich die Hochelfen so derma\u00dfen, das sich sogar die Leibwache des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 15203099268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn bei den Asur schon der gew\u00f6hnliche Drachenprinz als stolz und arrogant gilt, so ist Nijuria noch eine Steigerung dessen, allerdings ist er trotz seines ungeb\u00fchrlichen Benehmens und der Respektlosigkeit die er oft an den Tag legt aufgrund seines ungest\u00fcmen nicht zu brechenden Mutes einer der Favouriten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Feuerdrachen . Es handelt sich um eine mit Runen beschriftete Streitaxt, die noch immer im Feuer des Schmiedefeuers gl\u00fcht, in dem sie vor langer Zeit geschmiedet wurde und sich niemals abk\u00fchlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 16467246669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Axt des Feuers ist die Waffe von Fuegan , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der gegen Malekith k\u00e4mpft, und die Meinungsverschiedenheiten am Hof von Lothern dar\u00fcber, dass K\u00f6nig Finubar es Tyrion erlaubt, diese B\u00fcrde alleine zu tragen, wachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17891897479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sp\u00e4ter f\u00fchrte Tyrion sein Volk ein weiteres Mal gegen die Armeen von Naggaroth . Mancher fragt sich, warum er es ist und nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 5391209327, "Left": [{"class": "", "str": "Und erst das letigimiert einen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["invasion-kartenspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "invasion-kartenspiel.de", "toknum": 1666637075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ";-)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 5391209347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber Malekith sieht sich ja selber als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren wie Br\u00fcder ... doch nun ward Blut vergossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hachtenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hachtenberg.de", "toknum": 4705379835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Malekith und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Eldar"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skarloc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "skarloc.de", "toknum": 13232895373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karandras - Der J\u00e4ger aus dem Schatten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein neues Zeitalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651770252, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen beginnt f\u00fcr die Hochelfen Ulthuans nach jederKr\u00f6nung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16859405837, "Left": [{"class": "", "str": "Viel wichtiger aber aus reinen Hintergrundsgr\u00fcnden, da mMn nicht jeder Adlige automatisch Schwertmeister oder Besch\u00fctzer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651771365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regierungszeit Caledors I., dem dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 15088884243, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Teil hatte ich schon mal hier gezeigt: http://www.tabletop-forum.de/vbulletin/showthread.php?t=37963&highlight=Tuathaan (Neue Speere des Khaine und ein passender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Retinar\u00fcstungen sollten auf Schlachtfeldern im Stufenbereich zwischen Stufe 85 und 89 jetzt nicht mehr falsch skalieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 11170376992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sonnenlaute des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so sein Reich in sicheren und kompetenten H\u00e4nden wusste, setzte er an der Spitze einer Flotte von Elfenkriegsschiffen die Segel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 7158804982, "Left": [{"class": "", "str": "Da der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": Bei der Ermittlung des Generals z\u00e4hlt Nijuria als Held im Sinne der Hofintrigenregel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 15203099311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Favourit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651772975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regierungszeit Bel-Korhadris, dem sechsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651770655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regierungszeit Aenarions, dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651771066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regierungszeit Bel-Shanaars, dem zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "]] salben lie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5599320921, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ger\u00fcchte wurden von den anderen Elfenlords als Anlass benutzt um die Regentschaft Malekiths zu verhindern indem sie ihn nicht zum [["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "]]en."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5930144729, "Left": [{"class": "", "str": "Er und seine Sch\u00fcler (die ''Asurya'') wurden die ersten [[Exarch]]en und geh\u00f6ren heute zu den legend\u00e4ren [["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Finubar dem Seefahrer im Flussdelta nahe der Tempelstadt Xahutec."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsv-wasserschloss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "rsv-wasserschloss.ch", "toknum": 1067594899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir landeten am zw\u00f6lften Tage des 421 Jahres der Herrschaft unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bezwinger der Dunklen G\u00f6tter..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 2878075852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonderregel: Aenarion der Verteidiger Aenarion ist der Gr\u00f6\u00dfte Elf aller Zeiten, der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - das Chaos und ihre Erbeinde, die Dunkelelfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 2909138767, "Left": [{"class": "", "str": "Verdammt zu einem Vagabunden-Dasein, bek\u00e4mpfen viele dieser einsamen Krieger - viele noch immer im Dienste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und stellt, wie auch Yvresse, haupts\u00e4chlich Milizen, also Speertr\u00e4ger und Bogensch\u00fctzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10267712036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@ ichguu Du hast noch Cothiqe vergessen Cothiqe ist die Heimat des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") hie\u00df es im Codex 2nd Edi sogar noch das er \u00fcbergelaufen ist und in den Legionen Slaaneshs dient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16808360206, "Left": [{"class": "", "str": "Stellenweisesogarbereitwillig: von Arha, dem ersten Skorpionkriegerexarchen (="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "]]s. Er wurde durch [[Aenarion]] eingef\u00fchrt und beendete das [[Zeitalter des Einen Throns]]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 13290905100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der '''Ph\u00f6nixthron''' ist der Thron des [["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \u00fcberleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasy-in.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "fantasy-in.de", "toknum": 3722462865, "Left": [{"class": "", "str": "Aus ihrem Heim in der Wildnis Chraces gerissen, m\u00fcssen Teclis und Tyrion die Kunst des Krieges erlernen und die Mysterien der Magie erforschen sowie die Kunst erlernen, am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerettet und mussten als junge Elfen alle einen fiesen L\u00f6wen mit blo\u00dfen H\u00e4nden t\u00f6ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manga-community.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "manga-community.de", "toknum": 15243201446, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sauruskriegertempelwache ist eben nur so ne doofe Tempelwache w\u00e4hrend Die wei\u00dfen L\u00f6wen von Chrace eben eine Geschichte haben. sie haben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermordete, nach der Macht griff und so den Bruderkrieg ausl\u00f6ste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5599320952, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin bezichtigte Malekith selbst seine Mutter der Slaaneshverehrung, und startete eine regelrechte Hexenjagd auf [[Ulthuan]], auf deren H\u00f6hepunkt er dann den amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10532746760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, BEVOR er das Schwert des Khaine zog usw.. und vorallem BEVOR er auf Idraugnir ritt....., ihr nehmt einfach den Aenarion der auf dem WEG zu der Macht ist, die uns allen aus der Elfen\"Mythologie\" ;D bekannt ist!!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 2878075730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nehmt doch den Aenarion bevor er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 5708138838, "Left": [{"class": "", "str": "Da ich eurer Anfrage entnehmen kann, das ihr bereits eine gewisse Vorbildung \u00fcber die als Ph\u00f6nixk\u00f6nige bezeichneten Individuen(?) besitzt, komme ich ohne weitere Umschweife zu dem Ergebnis meiner Nachforschungen \u00fcber den als Tuathaan bezeichneten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so schworen die Hochelfen Rache, und da Mozork gegen die \u00fcberm\u00e4chtigen Armeen der Hochelfen keine Chance hatte, floh er von Ulthula und landete im Reich der Dunkelelfen: Naggaroth wo er seine Seelenverwandtschaft mit ein paar Kampfechsen bekundete, die er auch gleich mitnahm, dann segelte er zur\u00fcck in seine Heimat, der Alten Welt, dort r\u00e4chte er sich am Stamm der Eisenfaustorks und vernichtete ihn, die \u00fcberlebenden mussten ihm ewige Loyalit\u00e4t und treue schw\u00f6ren (was aber die wenigsten taten), damit sie verschont wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 3125279306, "Left": [{"class": "", "str": "einer langen Irrfahrt erreichter er Arabia dort wanderte er mehrere Monate pl\u00fcndernd umher, eine gewaltige Blutspur hinter sich herziehend, dann segelte er weiter nach Lustria, dort blieb er aber nicht lange da es ihm dort viel zu Langweilig war, so wollten sie wieder zur\u00fcck in die Alte Welt segeln, strandeten aber im Reich der Hochelfen, dort zog er mordend umher, vom K\u00f6nigreich Caledor \u00fcber Tiranoc und Ellyrichon nach Avelorn wurden dort aber von den Vereinigten Armeen von Avelorn, Chirace und Cothique zur\u00fcck geschlagen, und bis Lothern gedr\u00e4ngt dort t\u00f6tete er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Krieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 3039434316, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ein Krieg , ein furchtbarer Krieg, ausgel\u00f6st durch Malekith, den man davor den Gerechten nannte, zerst\u00f6rte die Wissensidylle der Lehrmeister . Obwohl seine Ambitionen einmal der weisteste und h\u00f6chste Lehrmeister der wei\u00dfen Magie zu werden, damit schwanden warf er alles hin und zog im Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind aso genauso dunkel wie die des Herrschers Malekith ' Arad\u00f9r desertierte und irrte v\u00f6llig verwirrt und verzweifelt durch die W\u00e4lder Ulthuans : Kein Baum war mehr gr\u00fcn, kein Bach mehr himmelblau: er sah \u00fcber allem nur noch den Schatten den der Ph\u00f6nixk\u00f6nig \u00fcber das Land brachte - seine Seele zerri\u00df es und sie war nicht mehr f\u00e4hig dazu zu erkennen, dass Malekith ebenfalls Schuld daran trug...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 3039434552, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00e4mpfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt wird und dann zu wahren Reinkarnation Aenarions wird der schlie\u00dflich durch die macht Asuryans ein lebendig gewordener Gott war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 18393521889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[sarkasmus|on]Ich bin dann auch mal daf\u00fcr das wir regeln entwerfen wie Tyrion zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jetzt mal nen Raubzug starten sollte, das find wiederum ich, mit Verlaub, an den Haaren herbeigezogen :ok: Und bei den SW und SK steht eben extra dabei, dass sie in praktisch jeder Armee gegen die DE zu finden sind..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16830723941, "Left": [{"class": "", "str": "(Bedenke: der Prinz kann ja niemanden zu seinem Feldzug \"verpflichten\" - wer nicht mit will, muss auch nicht) Warum die WL als Leibwache des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinen verweichlichten Scho\u00dfhunden Bedarf h\u00e4tte der m\u00f6ge mich bitte mit Antellation anschreiben, ich w\u00fcrde mich riesig \u00fcber die M\u00f6glichkeit freuen, mit anderen Druchii auf das Feld des Blutes zu marschieren (sprich wer als Druchii iwo hinf\u00e4hrt und verst\u00e4rkung braucht ich stehe zur verf\u00fcgung, auch gern als NSC)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 17900069682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich w\u00fcnsche einen Schwarzen Gardisten zu spielen, d.h. wenn irgendjemand an einer solchen Affront wider dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Kampf und die Hochelfen beweisen ihr \u00fcbermenschliches Geschick im Umgang mit Waffen und in der Kriegsf\u00fchrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 12095059971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D - Heerschau des Ph\u00f6nixk\u00f6nigs Wenn der Krieg Ulthuan erreicht maschieren die Armeen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 wurden die Elfenk\u00f6nigreiche allein von der Immerk\u00f6nigin regiert, \u00fcber diese Zeit ist jedoch nur sehr wenig bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 11698491523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beide residieren an unterschiedlichen Orten, der Ph\u00f6nixk\u00f6nig in Lothern, die Immerk\u00f6nigin in Avelorn . In den Zeiten vor der Geschichtsschreibung Ulthuans \u2013 und vor der Regentschaft Aenarions , des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besch\u00fctzen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16713314523, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr alle, die sich aber noch Frage, was die Wei\u00dfen L\u00f6wen und die Schwertmeister in der Liste machen, habe ich folgende Erkl\u00e4rung: Zu dieser Zeit spalteten sich die Hochelfen so derma\u00dfen, das sich sogar die Leibwache des Ph\u00f6nixk\u00f6nigs nicht Einig war, ob sie den Rechtm\u00e4\u00dfigen oder den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde hat er fast eine Chaosarmee die den Tempel des Asuryan belagert hat, im Alleingang vernichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 2878078845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "am Tag als er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst damit betraut wurden, die Schattenelfen bei besonders gef\u00e4hrlichen Missionen zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 2909140883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "0-1 Schattenklingen Schattenklingen sind Schwertmeister, die nach Jahrelangem Dienst in Hoeth vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", selbst auf der Finuval Ebene als uns die Feinde des Lichts Zahlenm\u00e4ssig weit \u00fcberlegen und von Malekith pers\u00f6nlich angef\u00fchrt waren siegten wir. der Mut und die Kraft die uns Asurians Licht und Khaines gerechter Zorn verleihen werden uns standhaft bleiben lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 2932284190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun wissed die Hauptstadt Lothren war immer in der Hand des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem - aus Arad\u00f9rs Augen.- mordenden Heer sein Volk genauso in die Verdammnis f\u00fchrte, wie wenn er es Malekith \u00fcberlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 3039434412, "Left": [{"class": "", "str": "Doch als er den Bruderkampf , als er das Morden sah, empfand er etwas anderes - vielleicht etwas weiseres- als es die anderen Hochelfen empfanden : ER hatte nicht das Gef\u00fchl, dass das eine Elfenvolk im Recht, dass andere zm Unrecht war, sondern er erinnerte sicch genau an den Satz : ' ZU Streit und Krieg geh\u00f6ren IMMER zwei' . Nach und nach wurde Ar\u00e0dur von der \u00dcberzeugung aufgefressen, ja verzehrt, dass alle Elfen auf dem falsxchen Weg wandelte, und dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das Land brachte - seine Seele zerri\u00df es und sie war nicht mehr f\u00e4hig dazu zu erkennen, dass Malekith ebenfalls Schuld daran trug...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 3039434597, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00e4mpfer des Ph\u00f6nixk\u00f6nig sind aso genauso dunkel wie die des Herrschers Malekith ' Arad\u00f9r desertierte und irrte v\u00f6llig verwirrt und verzweifelt durch die W\u00e4lder Ulthuans : Kein Baum war mehr gr\u00fcn, kein Bach mehr himmelblau: er sah \u00fcber allem nur noch den Schatten den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von eben diesem erhalten hatte war um ihn versammelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 3048623958, "Left": [{"class": "", "str": "Der Exarchenrat der J\u00e4ger Asurians welchen er in der endlosen Weisheit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 3157760698, "Left": [{"class": "", "str": "Sie alle werden vom Gemeinsamen Hass gegen ihre Br\u00fcder aus Ulthuan zusammen gehalten und von ihrer Loyalit\u00e4t gegen\u00fcber dem Hexenk\u00f6nig, dem rechtm\u00e4\u00dfigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Naggarond zur\u00fcckgezogen(nachdem er eure Armeeen und St\u00e4tde ohne Probleme und ohne das ihr es gemerkt habt in den Boden gstampft hatte.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 3176466932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ach und an dich Hellbrass: Eltharion hat sich damals auf Befehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Irillyth wiederzuerwecken. 6, S. 134"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 3293836606, "Left": [{"class": "", "str": "Nur durch die heldenhaften Aktionen der Flotte von Alaitoc, die gezielt die Synapsenkreaturen der Tyraniden attackierte konnte eine gro\u00dffl\u00e4chige Invasion des Weltenschiffes verhindert werden. 6, S. 134 894. M41 unterst\u00fctzte Alaitoc zusammen mit mehreren Eldarpiratenbanden das Weltenschiff Mymeara dabei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Sch\u00fcler Asurmens und Gr\u00fcnder des Schreins der Feuerdrachen . Fuegan floh, als der Schrein von Asur vom Gefallenen Ph\u00f6nix zerst\u00f6rt wurde, und die Eldar viele Zeitalter lang dachten, er w\u00e4re verloren, bis er auftauchte, um mit seinen Br\u00fcdern und Schwestern in der Haranshemash (= Welt des Blutes und der Tr\u00e4nen) zu k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 4262927331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fuegan (genannt Die Brennende Lanze oder auch Die Fackel des Todes ) ist einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als lebenden Beweis seiner Grausamkeit und Verachtung gegen\u00fcber seinen Vettern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 4703368484, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin schickte er ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die einzige, die nicht ihr Banner zu seinen Ehren senkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 4788032799, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind die stolzeste Einheit in der gesamten Armee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5125302010, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bilden die zeremonielle Leibwache des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Finubar , mit den Streitkr\u00e4ften von Lothern zu vereinigen, um die letzen Dunkelelfen aus Ulthuan zu vertreiben, erhielt er die Nachricht, da\u00df Caledor angegriffen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5209253827, "Left": [{"class": "", "str": "Als er unterwegs war, um sich, auf Befehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , opferte sich und seinen Drachen Indraugnir damals im Kampf gegen vier gewaltige D\u00e4monen , damit die Magier ihr Werk zu Ende f\u00fchren konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5373782126, "Left": [{"class": "", "str": "Aenarion der Verteidiger, der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da K\u00f6nige immer einen Thronfolger haben, dieser ist glaub ich sogar aus Hochelfensicht bekannt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 5391209205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Naja es gibt einen rechtm\u00e4ssigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Elfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberfeder-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "zauberfeder-shop.de", "toknum": 5419655657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kunststoffset: Die Wei\u00dfen L\u00f6wen bilden die elit\u00e4re Wache des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "]] k\u00e4mpfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 5440202183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese R\u00fcstung stammt vom einst von [[Sigmar]] erschlagenen, Lord [[Morkar]], dem ersten und gr\u00f6\u00dftem Chaoslord, der schon vor jahrtausenden gegen [[Aenarion]], den ersten [["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wenn sich meine Familie auch schon seit vielen Generationen mit diesem faszinierenden wie fremdartigen Volk besch\u00e4ftigt, so wage ich doch nicht zu behaupten sehr viel \u00fcber sie zu wissen, da Eldar grunds\u00e4tzlich ein eher schweigsam sind, was ihre Kultur und Vergangenheit anbelangt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 5708138685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und ein bischen Hintergrund f\u00fcr den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Cathay und bringen so neue Stoffe und Gew\u00fcrze nach Ulthuan!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 5709721346, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem handeln sie im Auftrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirst, denn dann ist euer Volk wirklich am Ende :twisted: Es w\u00e4re mir ein Vergn\u00fcgen zuzusehen wie ALLE V\u00f6lker zusammen euch vernichen :twisted:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 5717905046, "Left": [{"class": "", "str": "So und jetzt zu asterian: Ich hoffe wirklich dass du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher in seine dienste gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 5733540612, "Left": [{"class": "", "str": "Weil, naja 2+ im nahkampf + infaterie + elfen = um\u00f6glich!!, die h\u00e4tte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". sie wandten sich von Asurian, Vaul, Liliath und Khaine ab, verrieten ihr Volk als die Asur ihnen die Gelegenheit gaben auf ihren Heimatkontinent, das geheiligte Ulthuan, zur\u00fcckzukehrten und flohen in ihren Wald um von da an ein Dasein als niedere Wilde zu leben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 5822544023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn in einem Punkt habt ihr Recht , die Asrai sind feige Verr\u00e4ter an G\u00f6ttern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Finubar erstrahlte, mit der Bitte es erst in der alten Stadt Tor Ilathir zu brechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletop-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletop-wuerzburg.de", "toknum": 6148773516, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem ein magisches Pergament, auf dem das flammende Siegel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " get\u00f6tet, sondern auch die Krohne eingesackt... sie wurden von den Waldelfen fertig gemacht und haben den Dampfpanzer f\u00fcrs Imperium gebaut..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soehne-sigmars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "soehne-sigmars.de", "toknum": 6811189532, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben im Krieg des Bartes nicht nur den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so schnell antwortete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kieler-chapter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "kieler-chapter.de", "toknum": 7019222181, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Gedanken hallten durch die Leere des Schiffs. Ich h\u00f6re euch Runenprophet Er war geehrt, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich wei\u00df nun wo wir Hinweise auf Eldrad Ulthran finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kieler-chapter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "kieler-chapter.de", "toknum": 7019222192, "Left": [{"class": "", "str": "Mir wurde eine Vision geschenkt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gro\u00dfe Monumente, vor langer Zeit erbaut, um jene Herrscher des Altertums zu ehren, die aus Caledor stammten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 7086284986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anderenorts toben K\u00e4mpfe um die Schreine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ulthuan, schon um die Notlage des Imperiums und hatte bereits eigene Vorbereitungen getroffen, um Truppen zu entsenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 7158804939, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Bote in Lothern eintrafen, wusste Finubar ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "]] getroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 7377168710, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dieser Zeit hat ihn wissentlich noch nie ein [["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Eldar - Asurmen, die Hand des Asuryan gilt als der \u00e4lteste und ehrenhafteste aller Ph\u00f6nixk\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skarloc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "skarloc.de", "toknum": 7576593292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skarloc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "skarloc.de", "toknum": 7576593309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig der Eldar - Asurmen, die Hand des Asuryan gilt als der \u00e4lteste und ehrenhafteste aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch eine Chance hat nicht gleich zu sterben sondern nur einen Lebenspunkt verliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 8087347261, "Left": [{"class": "", "str": "Also k\u00f6nnte man da ja so eine Sonderregel machen, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch . ( Der Vorschlag kam von Bloodshade , und nicht von mir :D )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 8087347481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also jeder Space Marine Held hat auch W5 . Warum nicht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabeihaben....nicht vergessen das war ja keine allgemeine Option f\u00fcr feuerdrachen ;)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 8087347770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja aber ja nur solange sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Sch\u00fcler Asurmens und Gr\u00fcnder des Schreins der Shadow Spectres . 1 Der Legende nach hatte er w\u00e4hrend seiner Ausbildung unter Asurmen eine Vision, die ihm die Zerst\u00f6rung des Weltenschiffs Mymeara durch eine Xenosrasse zeigte, die zu dieser Zeit noch in der Kindheit ihrer Zivilisation steckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 8450559895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Irillyth, Shade of the Twilight, ist einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Anf\u00fchrer der Hochelfen-Armee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 9369182057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Finubar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karandras besitzt eine verbesserte Versions des Mandiblasters, genannt \" Stich des Skorpions \". 1,2,3"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 9444909006, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dienen, gibt es einige J\u00e4ger, die sich mehr der Natur verbunden f\u00fchlen und sich der Aufgabe widmen, die Kriegsl\u00f6wen von Chrace aufzuziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 9654243722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend die meisten Anh\u00e4nger der Wei\u00dfen L\u00f6wen in der pers\u00f6nlichen Leibgarde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Der Gegenstand ist nat\u00fcrlich gerade f\u00fcr Transmogger interessant."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmozone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "mmozone.de", "toknum": 9759306155, "Left": [{"class": "", "str": "So findet man nun mit etwas Gl\u00fcck die Gitarre von Sig Nicious dem Blutelf-Gitarristen der L90TEC \u2013 Sonnenlaute des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benutzt, verwandelt ihr euch au\u00dferdem in ein Abbild von Sig Nicious."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmozone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "mmozone.de", "toknum": 9759306171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sobald ihr die Sonnenlaute des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist muss es Caledor der 2 sein der gesucht wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 10176335255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da Melekit nicht der 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben beweist wie verweichlicht sie sind, die Druchii haben einen K\u00f6nig der W\u00e4hrt ewig und wird auch der wahre K\u00f6nig \u00fcber alle Elfen werden. :twisted:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 10176335274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das die Hochelfen schon mehr als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschuhlt sind, dass sie ihn bis zum Tod verteidigen w\u00fcrden und nicht feige vom Schlachtfeld fliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10267701764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ph\u00f6nixgarde 2 Punkte billiger, immun gegen Psychologie, weil sie so sehr auf die Verteidigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10376516973, "Left": [{"class": "", "str": "Sie leben sehr zur\u00fcckgezogen ihn ihrem Tempel in Caledor und sie haben nichts mit der Politik am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10376529815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier ist er: Unthwe Windreiter, Herold des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind,sich extrem anstrengen das Leben ihres Anf\u00fchrers zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10507667053, "Left": [{"class": "", "str": "Wird es ausgeschaltet f\u00e4llt auch diese Sonderregel weg. Befindet es sich jedoch in einer Herausforderung z\u00e4hlt die Sonderregel weiterhin.) Dies soll darstellen wie die Wei\u00dfen L\u00f6wen die ja die Besch\u00fctzer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " magisch gesch\u00fctzt wird wenn er die Ewige Flamme durchschreitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 10507667168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ph\u00f6nixgarde: Meine \u00dcberlegung dazu beinhaltet das sie,als Sie das Ritual f\u00fcr die Ph\u00f6nixgarde in der Kammer der Tage durchf\u00fchrten sie magisch gesch\u00fctzt wurden, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Morval mit Alptr\u00e4umen gepeinigt und schlussendlich in den Selbstmord getrieben hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 11747542128, "Left": [{"class": "", "str": "Es hei\u00dft, das es die Macht Nethus war, mit deren Hilfe Malekith einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Finubar zur\u00fcckgreift und die bekannten Regionen der Warhammer Welt im Spiel umsetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 11761551961, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der anderen Seite kann Mythic dadurch aber auf bekannte Warhammer Charaktere wie Imperator Karl Franz oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gefolgt von Jahr, Jahreszeit und Tag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 11804285945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Datumsangaben der Elfen nennen immer zuerst die Regierungszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caledor II der in der stadt Tor Alessi get\u00f6tet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellhound.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "hellhound.ch", "toknum": 11993810586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die ph\u00f6nixkrone wurde vom Zwergenk\u00f6nig Gotrek Sternenbrecher erbeutet und sie geh\u00f6rt am anfang"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind in aller Welt f\u00fcr ihr unvergleichliches Geschick im Umgang mit einer Vielzahl von Waffen sowie einer von allen anderen unerreichten Pr\u00e4zision und Schnelligkeit gef\u00fcrchtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 12095059196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "C - Allgemeine St\u00e4rken und Schw\u00e4chen der Hochelfen Die Armeen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Der zweite Teil des \"Hauptstadt Zyklus\" liefert zwanzig weitere Karten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantis-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "atlantis-hamburg.de", "toknum": 12808467814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen ihrer herausragenden Eigenschaften und ihrer majest\u00e4tischen Sch\u00f6nheit begehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 13087868283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die weiten, welligen Ebenen und das milde Klima Ellyrions machen dieses Innere K\u00f6nigreich zum perfekten Zuchtgebiet f\u00fcr die besten Elfenrosse in ganz Ulthuan . Gro\u00dfe Herden dieser erstaunlich schnellen und anmutigen Kreaturen durchstreifen das Wiesenland das ganze Jahr \u00fcber und sind unter den Adligen am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aenarion des Verteidigers floss, und in dessen Schrein die ewige Flamme brennt, beh\u00fctet von der schweigenden, elit\u00e4ren Ph\u00f6nixgarde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silberwoelfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "silberwoelfe.de", "toknum": 13336096041, "Left": [{"class": "", "str": "Die Asur beten den Hochelfengott Asuryan an, dessen Blut in den Adern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und nach \u00fcber 100 Jahren Krieg, waren die Flotten der Asur wieder die Herrscher \u00fcber weite Teile der Weltmeere, und hatten m\u00e4chtige Festungen in den Kolonien an der Spitze der S\u00fcdlande und Lustrias vorzuweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 13452890737, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Gram und der Last alterte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Diese Axt ist ein neuer Gegenstand, hier ein Bild vom musikalischen Item."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wowcheck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "wowcheck.de", "toknum": 14591284680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben den zwei Mounts ist seit Patch 5.1 auch noch ein weiteres Item im Schwarzmarkt-AH erh\u00e4ltlich - die Sonnenlaute des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 14898126179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Herrscher der Asur bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 14898126182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Sohn weitergegeben werden, doch schon der zweite Ph\u00f6nixk\u00f6nig kam durch Wahl an die Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 14898126234, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich sollte das Herrscherrecht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam durch Wahl an die Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 14898126245, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich sollte das Herrscherrecht des Ph\u00f6nixk\u00f6nigs an den Sohn weitergegeben werden, doch schon der zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 14937531168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab und an hau ich hier halt mal ein paar 'h\u00e4ppchen' meines schaffens raus z.B.hier (http://www.tabletop-forum.de/vbulletin/showthread.php?t=37963) neue Speere des Khaine incl. eigenem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollten, plante er eine Intrige und brachte den statt ihm gew\u00e4hlten Herrscher der Elfen, Bel Shanaar, dazu Selbstmord zu begehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coffee2watch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "coffee2watch.at", "toknum": 15498197416, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Hochelfen ihn nicht zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Asurmen , seine Sch\u00fcler Baharroth , Fuegan und Jain Zar (die Asurya ), Maugan Ra und Karandras . Auch der verr\u00e4terische Arhra war urspr\u00fcnglich einer von ihnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nige"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 16171957287, "Left": [{"class": "", "str": "Die bekanntesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Imperator und Herrscher der Zwerge, dass eine gro\u00dfe Verschw\u00f6rung die Welt heimsucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamecaptain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "gamecaptain.de", "toknum": 16312136632, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Moment erkennen die drei f\u00fchrenden M\u00e4chte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte +2 S bekommen, den er ist Weisser L\u00f6we."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16859405389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Besch\u00fctzer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte +2 S bekommen, den er ist Weisser L\u00f6we."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tabletopwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "tabletopwelt.de", "toknum": 16859405451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Besch\u00fctzer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17884871918, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Malekith akzeptierte zun\u00e4chst, dass nicht er, sondern Bel-Shanaar zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Anh\u00e4nger des Chaos sei, ermordete er ihn heimlich mit einem nicht nachweisbaren Gift."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17884872071, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend er behauptete, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aenarion und Sohn von Arathion sowie Zwillingsbruder von Teclis . Er ist hochgewachsen von stattlicher Erscheinung mit goldener Haut und leuchtendem, blondem Haar und gilt als wortgewandt, von edlem Geist, stolz und zeigt selten Gnade."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17891897290, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein Nachfahre des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor dessen Abreise zum Krieg in der alten Welt zu den K\u00e4mmerern Ulthuans ernannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 17891897728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prinz Tyrion und sein Bruder Teclis wurden vom im Zeitalter der Abrechnung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aenarion . Die Elfen waren siegreich, doch Aenarion fiel im Kampf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 19361301940, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ersten Krieg gegen das Chaos k\u00e4mpften sie gemeinsam unter ihrem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["invasion-kartenspiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "invasion-kartenspiel.de", "toknum": 19415845675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Erw.) Die glorreiche Stadt Lothern r\u00fcstet zum Krieg, denn die Hochelfen bewachen ihre Grenzen stets eifers\u00fcchtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinder-preisportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "kinder-preisportal.de", "toknum": 19462290496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warhammer Invasion: Das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um in Caledor I . Ein Nachfahre von beiden ist Imrik . 1"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexicanum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "lexicanum.de", "toknum": 19565977406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Caledor Drachenb\u00e4ndiger , auch Caledor, der Drachenz\u00e4hmer 2 war der erste Herrscher der Drachenprinzen . Ihm zuehren nannte sich sein Enkelsohn Imrik bei seiner Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651771079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Aenarions Tod w\u00e4hlten die Prinzen Ulthuans Bel-Shanaar zu ihrem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651771644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regierungszeit Caledors II., dem vierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651772030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regierungszeit Caradryels, dem f\u00fcnften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651772090, "Left": [{"class": "", "str": "Der Prinzenrat w\u00e4hlte Caradryel zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651778644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regierungszeit Aethis', dem siebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulthuans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651780738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beginn der Regierungszeit Bel-Hathors, dem achten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war unter Aethis Regentschaft Lehrmeister im 'Wei\u00dfen Turm' gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nig"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651780756, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde alsbald auf die Menschheit gelenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drosi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ph\u00f6nixk\u00f6nigs"}], "ref": "drosi.de", "toknum": 19651781700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Aufmerksamkeit des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ph\u00f6nixk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Ph\u00f6nixk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12095059971": 0.5238235294117647, "10532746760": 0.0, "16171957259": 0.6028571428571428, "13290905100": 0.04899193548387092, "16859405837": 0.22000000000000008, "16227679247": 0.7999999999999998, "15088884243": 0.20000000000000004, "5373782037": 0.5160714285714285, "5209253911": 0.77625, "11614175258": 0.7553571428571427, "11791955999": 0.56125, "16859405344": 0.8, "10267712036": 0.07301724137931033, "11804285990": 0.6725, "19651772975": 0.1607142857142857, "15121897520": 0.7538461538461538, "1071730235": 0.54, "2909897789": 0.5, "3125279306": 0.0, "3039434316": 0.0, "16467246669": 0.5, "11698491474": 0.6696428571428572, "14235598423": 0.6034782608695651, "19651778657": 0.725, "19651778663": 0.7888888888888889, "11698491498": 0.5, "3176467054": 0.5, "12763611764": 0.7068181818181819, "17261957237": 0.6299999999999999, "5125302207": 0.57875, "17884871810": 0.5833333333333333, "11698491523": 0.5, "15203099268": 0.5, "17891897479": 0.5, "3722462865": 0.017222222222222222, "1067594899": 0.11999999999999994, "3260090009": 0.5, "13857812649": 0.7916666666666667, "15203099311": 0.16875, "17932776120": 0.6404347826086956, "19651771066": 0.1607142857142857, "12095059143": 0.5815625, "16713314511": 0.5, "5678913747": 0.5319852941176471, "16713314523": 0.5, "18393521889": 0.0, "7158805030": 0.6184615384615384, "17884871934": 0.6636363636363636, "16713315072": 0.5969230769230769, "2707670790": 0.6191666666666665, "19361302280": 0.8, "19651771660": 0.6875, "16808360206": 0.055887096774193505, "1666637075": 0.30624999999999997, "19651770655": 0.1607142857142857, "11170376992": 0.19636363636363638, "14937528616": 0.5, "17900069682": 0.0, "10408018230": 0.6738636363636362, "3039434552": 0.0, "5391209274": 0.6473214285714286, "10376517959": 0.665, "2909138767": 0.08999999999999997, "2878075730": 0.0, "5708138838": 0.0, "7506985304": 0.5463235294117648, "5599320921": 0.15888888888888883, "5708139362": 0.8173076923076923, "11614175075": 0.7647058823529411, "16830723941": 0.0, "19651772263": 0.7909090909090909, "12947609452": 0.8230769230769229, "5391209327": 0.31875, "17932775792": 0.540625, "5599320952": 0.005961538461538468, "19651770749": 0.740625, "16312136574": 0.7181818181818181, "5391209347": 0.28636363636363643, "11698491275": 0.5, "19651770252": 0.232142857142857, "13232895373": 0.23636363636363636, "3318855066": 0.6399999999999999, "11804285854": 0.5, "15243201446": 0.007852564102564113, "19651771377": 0.7625, "19651771312": 0.7485294117647059, "16138314175": 0.7134239130434782, "19254911426": 0.6413586956521737, "2878075852": 0.10431818181818178, "7019224022": 0.7008928571428571, "5930144729": 0.1339285714285714, "5125302243": 0.5, "19651771365": 0.21875, "19254911466": 0.5538257575757575, "8087348207": 0.8375, "15857646065": 0.7423076923076922, "7158804982": 0.17250000000000004, "13336096247": 0.6299999999999999, "12095059961": 0.5238235294117647, "4705379835": 0.28}, "Desc": [{"nicearg": "Ph\u00f6nixk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ph%C3%B6nixk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Ph\u00f6nixk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 184}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ph%C3%B6nixk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 184}], "concsize": 184, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 184}