{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelln-reisiek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "koelln-reisiek.de", "toknum": 11981290065, "Left": [{"class": "", "str": "Gefr\u00fchst\u00fcckt wurde nat\u00fcrlich auch und dabei haben wir eine Geschichte von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 19508432268, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich um Jule, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["playnation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "playnation.de", "toknum": 6067832038, "Left": [{"class": "", "str": "Wir schwingen uns an einem Seil einige Meter in die Tiefe und krachen dabei in ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9714290837, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag ist um 15 Uhr das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kann Sch\u00e4tze finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 6727755771, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn da nicht doch ein kleiner Unterschied w\u00e4re: Jule ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ggs-brueggen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "ggs-brueggen.de", "toknum": 13199277000, "Left": [{"class": "", "str": "Es war aber kein gew\u00f6hnliches Schwein, sondern ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 welche Helden d\u00fcrfen's heute sein?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lovelybooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "lovelybooks.de", "toknum": 19109262765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kleine Emma oder Jule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nat\u00fcrlich nicht fehlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiere-die-es-nicht-gibt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "tiere-die-es-nicht-gibt.de", "toknum": 4598315310, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei durfte die Hauptfigur Jule, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-tv-programm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "das-tv-programm.de", "toknum": 19351463651, "Left": [{"class": "", "str": "Zu guter Letzt wird der Schatz gefunden und Little Piggy darf sich endlich auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Cornelia Funke?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinefreikarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "meinefreikarte.de", "toknum": 8343457685, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sehen f\u00fcr dich die Staubfinger aus \"Tintenherz\" aus oder \"das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Frau Isidro wird es mit uns in der Schule zuende lesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelln-reisiek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "koelln-reisiek.de", "toknum": 5208845720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Buch hie\u00df \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jule wird sie wieder die Kinderherzen h\u00f6her schlagen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "leser-service.de", "toknum": 9265703973, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihrer fantasievollen Seer\u00e4ubergeschichte um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 4128592448, "Left": [{"class": "", "str": "Den M\u00e4rz einleiten tut das Domino Kindertheater mit ihrem St\u00fcck \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind noch Karten an der Tageskasse zu haben!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9714290849, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die 16-Uhr-Vorstellung der Bullem\u00e4nner und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9653643098, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kid \u0301z Theaterkumpanei aus Ludwigshaven begeisterte seine jungen Zuschauer mit dem St\u00fcck"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Cornelia Funke gerade recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "leser-service.de", "toknum": 9265703834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die K\u00f6nner unter den Erstlesern kommt Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaas Schwartebeker hat Urlaub und stolziert schon den ganzen Tag auf Deiner Farm auf und ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farmerandfriends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "farmerandfriends.de", "toknum": 1480176693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jule ruderten durch die Stuhlreihen von einem Wellenberg zum n\u00e4chsten und trafen auf die Insel Huhu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9653643155, "Left": [{"class": "", "str": "Sven und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ggs-brueggen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "ggs-brueggen.de", "toknum": 13199276977, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch hei\u00dft: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erfreulich viele Zuschauer auf die Festivalwiese des Inselsommers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrheinneckar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "kulturrheinneckar.de", "toknum": 15588448476, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei lockte nicht nur die erfolgreiche Neuproduktion von Cornelia Funkes \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kosten 4,50 Euro im Vorverkauf und sind zu den bekannten \u00d6ffnungszeiten im B\u00fcrgerb\u00fcro der Gemeinde Heiden erh\u00e4ltlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 4960993827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Karten f\u00fcr das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gluexschweinchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "gluexschweinchen.de", "toknum": 3713833584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ida Ida ist mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Cornelia Funke bekommen, den er vorher Zhause \u00fcben durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gsmwalsrode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "gsmwalsrode.de", "toknum": 416574852, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder hatte ein St\u00fcck Text aus dem Buch \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Als der dicke Sven und sein Schiffsjunge Pit am Strand ein Fass mit einem Schwein darin finden trauen sie ihren Augen kaum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topsurftips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "topsurftips.de", "toknum": 10872775863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der Westm\u00fcnsterlandhalle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 4960993668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag, 28.02.2010, um 15 Uhr spielt die KITZ Theaterkumpanei das St\u00fcck \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Cornelia Funke Die Geschichte vom dicken Sven und dem Schiffsjungen Pit, die am Strand ein Piratenschwein finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbibliothek-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "stadtbibliothek-halle.de", "toknum": 6666405300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-meisenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "grundschule-meisenheim.de", "toknum": 19473266388, "Left": [{"class": "", "str": "Die Auftaktveranstaltung in der Halle endete mit einer Turn-, Tanz- und Akrobatik-Nummer in Anlehnung an \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Cornelia Funke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ciftlik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "ciftlik.de", "toknum": 3861125174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am bundesweiten Vorlesetag im Februar 2009 besuchte ich die Klasse 1b der Louise-Schroeder-Schule in Hamburg-Altona: \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Cornelia Funke und Kerstin Meyer zum Besten geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiere-die-es-nicht-gibt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "tiere-die-es-nicht-gibt.de", "toknum": 4582410211, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders wenn die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der GGS Moosfelde \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sarahhatsgetestet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "sarahhatsgetestet.de", "toknum": 10997985109, "Left": [{"class": "", "str": "Kapitalistenschwein, Kollegenschwein oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"(1999)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-ratgeber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "schule-ratgeber.de", "toknum": 12896678238, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schrieb mehr als 50 Kinder-und Jugendb\u00fccher, beispielsweise bekannte Geschichten wie \"der geheimnisvolle Ritter namenlos\"(2001) und \"das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 4960993778, "Left": [{"class": "", "str": "Jule ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das hei\u00dft, sie kann Sch\u00e4tze erschn\u00fcffeln, was den dicken Sven und seinen Schiffsjungen Pit, bei denen Jule lebt, ganz sch\u00f6n in Bedr\u00e4ngnis bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literadur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "literadur.de", "toknum": 8809757229, "Left": [{"class": "", "str": "Jule ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt ist, das haben der dicke Sven und sein Schiffsjunge Pit bis zu dem Tag, als sie das Ferkel Jule aus einem herantreibenden Fass befreiten, auch nicht gewusst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "leser-service.de", "toknum": 9265703843, "Left": [{"class": "", "str": "Was ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sich seinen gro\u00dfen Traum zu erf\u00fcllen: Eine Schatzsuche, um endlich den sagenumwobenen Schatz des Piratenaffen zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-tv-programm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "das-tv-programm.de", "toknum": 19351463557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dora, Boots und das kleine Schweinchen Little Piggy helfen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - kann Sch\u00e4tze finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 15329917742, "Left": [{"class": "", "str": "Doch als ihnen eines Morgens bei einem Strandspaziergang ein Fass vor die F\u00fc\u00dfe gesp\u00fclt wird, \u00e4ndert sich ihr Leben grundlegend, denn der lebendige Inhalt des Fasses - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann auch nach Hause tragen, alle anderen fanden ihren Anteil an der Beute in Form von Goldtalern und Spielen in der gro\u00dfen Schatztruhe im Garten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgfg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "bgfg.de", "toknum": 9036030107, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Kinder mit den richtigen Antworten konnten die Geschichte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 1999 ; mit farbigen Bildern von Kerstin Meyer ? ) fanden als skurrile Geschichten voll zauberhafte und tierischer Figuren gro\u00dfen Beifall."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "buecher-wiki.de", "toknum": 7361158489, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die B\u00fccher Igraine Ohnefurcht ( 1998 ) und Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Cornelia Funke Der Dicke Sven und sein Schiffsjunge Pit trauen ihren Augen nicht: Eines Abends wird Ihnen am Strand ein Fass vor die F\u00fc\u00dfe gesp\u00fclt und daraus grunzt ihnen ein kleines Schwein freundlich entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgfg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "bgfg.de", "toknum": 9036030294, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vom Figurentheater Randolf v. Pruski f\u00fcr Kinder ab 5 Jahren Der dicke Sven und sein Schiffsjunge Pit sind nicht schlecht erstaunt als sie eines Tages an ihrem Strand eine Kiste mit einem Schwein finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 6727755705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonntag, 2.3.08, 15 Uhr Kindertheater: Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vorlas, die richtige Antwort auf diese Frage: Ganz einfach, man zerbricht w\u00e4hrend der Flucht Glasflaschen auf dem Schiffsboden, schlie\u00dflich sind Piraten immer barfu\u00df unterwegs!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "lz-giessen.de", "toknum": 7285754007, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Gl\u00fcck hatte Anna Lischper, die zusammen mit Matthias Stepper aus dem Buch \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzrosinen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschweine"}], "ref": "netzrosinen.ch", "toknum": 264381204, "Left": [{"class": "", "str": "Diese elenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Cornelia Funke und Kerstin Meyer intensiv ge\u00fcbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiere-die-es-nicht-gibt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "tiere-die-es-nicht-gibt.de", "toknum": 4598315270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 13.07.2011 fuhren die Kinder der Klasse 4a der Grundschule Moosfelde mit ihrer Lehrerin Frau Fester zum Ernst- Wilm- Haus des Evangelischen Perthes- Werkes e.V. in H\u00fcsten . Die Sch\u00fcler hatten das Vorlesen der Lekt\u00fcre \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Cornelia Funke vor, w\u00e4hrend die etwa 200 Kinder aus Schule und Kinderg\u00e4rten und die geladenen G\u00e4ste gespannt lauschten und r\u00e4tselten, ob es dem dicken Sven und dem Schiffsjungen Sven gelingen w\u00fcrde Jule, das Piratenschwein, das vom fiesen Knurrhahn entf\u00fchrt worden war, wiederzubekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-kuhstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "schule-kuhstrasse.de", "toknum": 17066129167, "Left": [{"class": "", "str": "Danach las Schulleiter Wolfgang K\u00f6hler aus dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgfg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "bgfg.de", "toknum": 9036030248, "Left": [{"class": "", "str": "Wir suchen Sch\u00e4tze und ein echtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf einem \"Wellenberg\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9540458661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sven aus dem St\u00fcck \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschweins"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5598173659, "Left": [{"class": "", "str": "Da reckte sich mir der riesige R\u00fcssel eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Logo der Piratenpartei im F\u00fcller nebenan zur Verf\u00fcgung gestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felix-griewald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschweinen"}], "ref": "felix-griewald.de", "toknum": 6976905142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem habe ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwarz angemalt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoegler-wil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "hoegler-wil.ch", "toknum": 19500945573, "Left": [{"class": "", "str": "Kabrina: Mir hat es gefallen, als sie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtenfestival.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "geschichtenfestival.ch", "toknum": 2044970638, "Left": [{"class": "", "str": "\" und \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nach Cornelia Funke am 28. Februar 2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 13013126122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "KiTZ Theaterkumpanei mit dem St\u00fcck \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - eine Abenteuerschwarte mit Sch\u00e4tzen, Sch\u00e4nties und Kanonen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 4960993642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kindertheater \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jule, dem Dicken Sven und seinem Schiffsjungen Pit, vom P..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerstern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "hoerstern.de", "toknum": 15410157105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine abenteuerliche Geschichte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " -- haben Cornelia Funke und Kerstin Meyer auch diesmal ein fantasievoll-witziges Kinderbuch abgeliefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 3349706591, "Left": [{"class": "", "str": "Wie schon bei fr\u00fcheren Kooperationen -- zuletzt Das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabrikpalast.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "fabrikpalast.ch", "toknum": 7127100823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Theater Sven Mathiasen / Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' trifft 'Ein Schaf f\u00fcrs Leben' mehr geistreichen Humor und spritzige Kreativit\u00e4t kann man in so einer kompakten Geschichte nicht unterbringen!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tulipan-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "tulipan-verlag.de", "toknum": 14758825217, "Left": [{"class": "", "str": "'Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (2001)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-remigius-viersen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "st-remigius-viersen.de", "toknum": 15890059322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder K\u00e4pten Knitterbart auf der Schatzinsel -- haben Cornelia Funke und Kerstin Meyer auch diesmal ein fantasievoll-originelles Bilderbuch geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bollywoodportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "bollywoodportal.de", "toknum": 6091625612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie schon bei fr\u00fcheren Kooperationen -- etwa Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Eintritt frei) 15 Uhr Kinderaktionswiese \"Wir sind Piraten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-ulm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "team-ulm.de", "toknum": 14009015815, "Left": [{"class": "", "str": "(Afro-Jazz - Eintritt frei) 14 Uhr Die B\u00fchne \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf Schweizer B\u00fchnen zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtenfestival.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "geschichtenfestival.ch", "toknum": 3653596046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2008 \u00fcbernahm Sven Mathiasen die Co-Leitung des Figurentheaters Wettingen und ist zurzeit mit den drei Kindertheaterst\u00fccken \"Leuchte Turm, leuchte\", \"Das tapfere Schneiderlein\" und \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' oder H\u00f6rspielausz\u00fcge aus dem ber\u00fchmten Klassiker 'Die Schatzinsel'."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abo-szene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "abo-szene.de", "toknum": 8128094110, "Left": [{"class": "", "str": "Heraus kommt Spannendes, Lustiges und Nachdenk- liches wie zum Beispiel 'Die wahre Geschichte, warum es in Bayern keine Piraten mehr gibt', 'Der Schrecken der Ozeane', eine Lesung aus Cornelia Funkes '"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 4960993701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sven und das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literadur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "literadur.de", "toknum": 8809757205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9653643210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (BA 11/99) und \"Der geheimnisvolle Ritter Namenlos\" (BA 11/01). - Allen Bibliotheken gerne empfohlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["findus-internet-opac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "findus-internet-opac.de", "toknum": 10289572499, "Left": [{"class": "", "str": "K. Meyer verleiht der m\u00e4rchenhaften Welt mit zahlreichen Illustratonen in ihrem mittlerweile unverkennbaren Stil ein abwechslungsreiches Gesicht, wenn auch nicht ganz so brillant wie in \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 9653643211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerstern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "hoerstern.de", "toknum": 15410157099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Der kleine Drache Kokosnuss\", \"Hilfe, die Herdmanns kommen\" und \"Oma und Frieder\" sind nur einige der vielen Geschichten, die an diesem Abend f\u00fcr Begeisterung sorgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-grumbrechtstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "schule-grumbrechtstrasse.de", "toknum": 12190010811, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Corneiia Funke (Illustration : Kerstin Meyer)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ciftlik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "ciftlik.de", "toknum": 18904028020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am bundesweiten Vorlesetag bin ich zur Ganztagsgrundschule Chemnitzstra\u00dfe ab Februar '09: \"Louise-Schroeder-Schule\") in Hamburg-Altona gegangen und habe den Sch\u00fclern der Klasse 1b vorgelesen: \"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbibliothek-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "stadtbibliothek-halle.de", "toknum": 6666405318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Piratenschwein von Cornelia Funke Die Geschichte vom dicken Sven und dem Schiffsjungen Pit, die am Strand ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgfg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "bgfg.de", "toknum": 9036030342, "Left": [{"class": "", "str": "Jule ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hammelburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "hammelburg.de", "toknum": 2991065101, "Left": [{"class": "", "str": "Jule ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lolabrause.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "lolabrause.ch", "toknum": 3910574774, "Left": [{"class": "", "str": "Jule ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt ist, das haben der dicke Sven und sein Schiffsjunge Pit bis zu dem Tag, als sie das Ferkel Jule aus einem herantreibenden Fass befreiten, auch nicht gewusst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbj-goslar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "bbj-goslar.de", "toknum": 6693627349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Cornelia Funke Was ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das vom fiesen Knurrhahn entf\u00fchrt worden war, wiederzubekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-kuhstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "schule-kuhstrasse.de", "toknum": 17066129206, "Left": [{"class": "", "str": "Danach las Schulleiter Wolfgang K\u00f6hler aus dem \"Piratenschwein\" von Cornelia Funke vor, w\u00e4hrend die etwa 200 Kinder aus Schule und Kinderg\u00e4rten und die geladenen G\u00e4ste gespannt lauschten und r\u00e4tselten, ob es dem dicken Sven und dem Schiffsjungen Sven gelingen w\u00fcrde Jule, das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 11560748125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sven und das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 13013126131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Piratenschwein"}], "ref": "heiden.de", "toknum": 13013126132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Piratenschwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Piratenschwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14758825217": 0.10111111111111104, "13013126132": 0.0, "416574852": 0.6649999999999998, "19351463557": 0.5307575757575758, "4598315270": 0.5, "14009015815": 0.03096153846153844, "7127100823": 0.12499999999999999, "19508432268": 0.8333333333333335, "2991065101": 0.585, "2044970638": 0.27321428571428563, "8809757229": 0.5477272727272726, "9653643155": 0.7307142857142859, "264381204": 0.5, "9714290837": 0.8230769230769229, "7285754007": 0.5, "5208845720": 0.77, "4960993668": 0.6447619047619049, "9265703834": 0.74, "9036030107": 0.5115131578947368, "8128094110": 0.0, "9714290849": 0.7485294117647059, "4960993642": 0.20769230769230768, "4960993827": 0.68, "9265703973": 0.7676470588235295, "15410157105": 0.17777777777777778, "9036030248": 0.35, "6693627349": 0.5092105263157894, "15410157099": 0.0, "19109262765": 0.8017857142857142, "4598315310": 0.7999999999999998, "11560748125": 0.0, "13199276977": 0.725, "13013126131": 0.0, "6666405300": 0.6360227272727272, "1480176693": 0.7333333333333334, "3861125174": 0.6333333333333333, "10872775863": 0.6552500000000001, "6727755705": 0.5, "15890059322": 0.08, "3349706591": 0.13581521739130428, "4128592448": 0.76, "15329917742": 0.5229166666666667, "6976905142": 0.284375, "3653596046": 0.002884615384615387, "13199277000": 0.8068181818181819, "6091625612": 0.04551724137931032, "9653643210": 0.0, "9653643211": 0.0, "8809757205": 0.0, "9036030342": 0.585, "11981290065": 0.8466666666666666, "4582410211": 0.6293478260869565, "19473266388": 0.6358152173913043, "10997985109": 0.59375, "9036030294": 0.5011538461538462, "7361158489": 0.5066176470588235, "9653643098": 0.74375, "17066129167": 0.5, "15588448476": 0.69125, "12190010811": 0.0, "12896678238": 0.5866666666666667, "9540458661": 0.33333333333333337, "19500945573": 0.28, "17066129206": 0.5, "19351463651": 0.7888888888888889, "6067832038": 0.8305555555555557, "6666405318": 0.6360227272727272, "4960993701": 0.0, "13013126122": 0.24, "3910574774": 0.585, "3713833584": 0.6666666666666667, "4960993778": 0.585, "10289572499": 0.0, "18904028020": 0.0, "6727755771": 0.8069444444444446, "9265703843": 0.54, "5598173659": 0.29090909090909095, "8343457685": 0.77625}, "Desc": [{"nicearg": "Piratenschwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Piratenschwein%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Piratenschwein\"]", "op": "Query", "size": 78}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Piratenschwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 78}], "concsize": 78, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 78}