{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Woityla hinweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 4630722382, "Left": [{"class": "", "str": "Man mu\u00df da keineswegs auf den vormaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirche mehr geschadet als die Schwestern und Br\u00fcder in der Weltkirche gest\u00e4rkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 15898459099, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Assisi sondern knallharte Fakten wurden da angesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mathias-braun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapstes"}], "ref": "mathias-braun.de", "toknum": 4769276065, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht etwa die allseligmachende So\u00dfe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Polenpapstes"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 18525423822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Missbrauchsvorw\u00fcrfe gab es aber schon zu der Zeit des '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat diese spektakelhaften Megatreffen erfunden und dabei das Bad in der Menschenmasse genossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "profil.at", "toknum": 1897339377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und viele Andere nie b\u00f6sartigen Krebs haben?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 14978455085, "Left": [{"class": "", "str": "Ist es Dir schon mal aufgefallen, da\u00df \"wichtige Leute\" wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den habe ich verehrt, das war ein Papst, der kommt nur alle 500 Jahre, aber diesen Ratzinger, der ist tiefster Abschaum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 5961414610, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich \"nur\" pers\u00f6nlich gemocht, weil er unter anderem Pole war, das hat mit der Kirche nichts zu tun. eine einfache und logische Antwort oder?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 5961414938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Woityla, der in gleicher Mission unterwegs war, aber \u00fcber eine im Vergleich zum deutschen Professor geringere theologische Bildung verf\u00fcgte, passenderweise zum Chef der Glaubenskongregation (fr\u00fcher Inquisition) berufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "sozonline.de", "toknum": 9774663292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl Joseph Ratzinger w\u00e4hrend des II.Vatikanischen Konzils als Berater des K\u00f6lner Kardinals Frings eher dem liberalen Fl\u00fcgel der Theologen zugerechnet wurde, wandelte er sich in den sp\u00e4ten 70er Jahren zu einem Vork\u00e4mpfer gegen den Marxismus (oder was er daf\u00fcr hielt) und wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ? Vielleicht gab es auch darum diesen ungeheuren Protest beim Weltwirtschaftsforum in Davos ( ) im Januar 2001 sowie bei der Konferenz der amerikanischen Staats- und Regierungschefs in Quebec im April und Mai 2001. Sp\u00e4tere Treffen, z.B. der G7 , wurden in entlegenen Orten abgehalten, doch der Protest der Gegner ( Attac u.a.) ging weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 10814231680, "Left": [{"class": "", "str": "War Papst Johannes Paul II. wirklich nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), dann sollte man vielleicht auch genau seine Worte zitieren und kl\u00e4ren, was war da konkret unchristlich an dem Ganzen, was er gesagt und getan hatte? ... Oft schreibt man \u00fcber etwas mal pauschal, aber dann wei\u00df man nicht so genau, um was da gegangen ist und was wirklich so falsch war und warum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 16547706501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man aber \u00fcber etwas schreibt (wie z.B. dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufstellt, sie zu gesanglichen H\u00f6chstleistungen und in ein ungewisses Image, das ihr gerade um die H\u00fcften herum ein bisschen zu gro\u00df war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainersche-post.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "rainersche-post.de", "toknum": 16891716912, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls trieb dieser Johnny Stark, dessen Foto sie auf Tourneen immer neben dem vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeugt hat, dann wird's ja wohl auch stimmen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinz-boente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "heinz-boente.de", "toknum": 2691406131, "Left": [{"class": "", "str": "Na klar, wenn das sogar der verblichene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Solidarnoc) usw."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5444458056, "Left": [{"class": "", "str": "Aber etwas anderes ist es aktiv Parteipolitik zu gestalten, von der Kanzel her dazu aufzufordern, eine bestimmte Partei zu w\u00e4hlen, vielleicht auch klammheimlich bestimmte Grupierungen zu unterst\u00fctzen (wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (der in vielen Dingen nur naiv und marienverkl\u00e4rt war) die treibende b\u00f6se Kraft im Hintergrund war, stellt sich immer deutlicher heraus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapstes"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7565969084, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df Ratzinger, der verbissene Feind der Moderne, jedes Vebrechen deckt, wenn es seiner Kirche und seiner Herrschaft dient, da\u00df er sogar zu Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als schwimmende Wannenwichtel erh\u00c3\u00a4ltlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gnadiator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenpapst"}], "ref": "gnadiator.de", "toknum": 6442981327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer KISS nicht mag (sowas soll es ja auch geben), kann in Badeentenhausen auch auf andere Promis ausweichen: Neben Elvis, Ozzy, Beethoven, Bill Clinton und Johnny Depp sind auch Jesus Christus und der alte"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Polenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Polenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10814231680": 0.5, "4769276065": 0.784375, "16547706501": 0.5, "5444458056": 0.014736842105263144, "7565969084": 0.0, "14978455085": 0.7439130434782608, "18525423822": 0.7785714285714285, "6442981327": 0.0, "16891716912": 0.5, "1897339377": 0.7625, "5961414610": 0.5986206896551723, "2691406131": 0.30083333333333345, "4630722382": 0.7909090909090909, "5961414938": 0.5933333333333333, "15898459099": 0.7888888888888889, "9774663292": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Polenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Polenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Polenpapst\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Polenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}