{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlichen Ausdruck geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7155061227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser dankbaren Anerkennung wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte die Kultur des Barock eine letzte Bl\u00fcte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 19498278604, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boleslaus trug stets das Bildnis seines Vaters auf der Brust."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 15385201461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski, als er Wien von den T\u00fcrken entsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussenegger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "fussenegger.de", "toknum": 6223723764, "Left": [{"class": "", "str": "In derselben Gesinnung handelte der christliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August des Starken gesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leisnig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "leisnig.de", "toknum": 10353420153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die steinerne Postdistanzs\u00e4ule wurde auf Befehl des s\u00e4chsischen Kurf\u00fcrsten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Sobieski entscheidend geschlagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "meschede.de", "toknum": 16516473617, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Tage sp\u00e4ter wurden die T\u00fcrken von einem Entsatzheer unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und letzte lothringische Herzog Stanislas verwirklichte hier sein gr\u00f6\u00dftes Architekturprojekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfadt-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "pfadt-reisen.de", "toknum": 449689861, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski mit Unterst\u00fctzung anr\u00fcckte, und so mussten sich die Wiener lange selbst verteidigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badmovies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "badmovies.de", "toknum": 14746063292, "Left": [{"class": "", "str": "Es dauerte Monate, bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Sobieski Ende des 17. Jahrhunderts erbautes Schl\u00f6sschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ordensland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "ordensland.de", "toknum": 19109765138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterhalb der Burg befindet sich weiterhin ein f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir III., dem Schwiegervater Bogislaws V., politischen R\u00fcckhalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 11860135971, "Left": [{"class": "", "str": "Atterdag und beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterbreitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7164752618, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sehr eigenn\u00fctzige Motive die St\u00e4nde in ihrer Haltung bestimmten, ist auch aus Braunsbergs Forderungen ersichtlich, die es damals dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging darauf ein und \u00fcbertrug, unter der Bedingung des von Albrecht anerkannten Lehnsverh\u00e4ltnisses, durch den Vertrag von Krakau (8."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18296437099, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Heer sammeln und, gem\u00e4\u00df dem unterzeichneten Vertrag, zur Unterst\u00fctzung des Kaisers nach Wien ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 9080972701, "Left": [{"class": "", "str": "Bis Ende Juli wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczy\u0144ski und dessen Familie in Zweibr\u00fccken Asyl gew\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 4614550600, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zeit der Regentschaft Karls XII. wurde dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen \u00e4u\u00dfere Angriffe gesichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18266204026, "Left": [{"class": "", "str": "Vollends seit 1561 auch Livland dem Orden verloren gegangen, war, Herzog Albrecht im Schutze des m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bis er 1706 den Frieden von Altranst\u00e4dt erzwang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 9057877341, "Left": [{"class": "", "str": "So verlie\u00df er die baltischen Lande, hinter denen Russland lauerte und folgte dem fl\u00fcchtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke verstorben war, lebte sie trotzdem als 1. s\u00e4chsische Staatsgefangene unter seinem Sohn Friedrich August II. weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulfahrt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "schulfahrt.de", "toknum": 6842304673, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Egoismus der St\u00e4nde bedroht ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "westfr.de", "toknum": 7154552916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Jansen deutet schon der Titel auf die bedrohte Situation des Ordens, der von der Gier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", K\u00f6nig auch im Schwedenlande, Ist emp\u00f6rt in tiefster Seele Ueber Frankreichs freche Schande."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lenau-gedichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lenau-gedichte.de", "toknum": 17558462645, "Left": [{"class": "", "str": "Wladyslaw, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Miseco, kehrte aber nach dessen Tod, von den Polen vertrieben, an die Mosel zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cochem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "cochem.de", "toknum": 8326212, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Tochter Richeza heiratete den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geh\u00f6rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "giessener-zeitung.de", "toknum": 18601525193, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Volldampf stampft sie durch den Rabenauer Grund , der zum Jagdrevier von August dem Starken, dem sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschworen, wollte er den Sturz des Ordens verk\u00fcndigen und seine Herrschaft \u00fcber das Land f\u00fcr alle Zeiten befestigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15328709420, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Marienburg, so hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war Gr\u00e4finthal und seinem Gnadenbilde sehr zugetan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallfahrtskloster-blieskastel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "wallfahrtskloster-blieskastel.de", "toknum": 3974540935, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Maria, die Gemahlin Ludwigs XV., eine Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casimir IV. den Treueid."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbing-land-familienforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "elbing-land-familienforschung.de", "toknum": 15592474952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 19. Juni 1454 leistete Tolkemit in der Person des Michael Reichenau dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski durchquerten den Wald des Gallitzinberges und griffen die Flanke des t\u00fcrkischen Heeres an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hietzing.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "hietzing.at", "toknum": 10056311852, "Left": [{"class": "", "str": "Die Truppen unter F\u00fchrung Karl von Lothringen und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August den Starken zieht nach wie vor die Besucher magisch an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 5519429584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stolpen besteht nicht nur aus der Gr\u00e4fin Cosel, doch die ber\u00fchmteste Geliebte des Sachsenf\u00fcrsten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladyslaw II. Jagiello schlug das Heer des Deutschen Ordens so vernichtend, dass dieser sich davon nie wieder erholen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wisent.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "wisent.ch", "toknum": 580141953, "Left": [{"class": "", "str": "Das polnisch-litauische Heer um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund III. in Moskau ein und wurde am 21. Juli 1605 zum Zaren gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernkriege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "bauernkriege.de", "toknum": 12976228974, "Left": [{"class": "", "str": "Dmitri zog unterst\u00fctzt von polnisch-litauischen Truppen und im geheimen Einvernehmen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boleslaw Chrobry zur Missionierung der Pruzzen herbeigerufene Bischof Adalbert von Prag von einem pruzzischen Priester erschlagen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-polen-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "das-polen-magazin.de", "toknum": 822538779, "Left": [{"class": "", "str": "Das geschah 997, als der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mscislaw I. und Boleslaw I. Chrobry vollendete er 1840 im Auftrag des Grafen Raczynski f\u00fcr den Dom zu Posen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nige"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 10502901637, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erzstatuen der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski ministriert haben soll (?1683)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 6792968825, "Left": [{"class": "", "str": "September 1683 las hier Marco d \u0301aviano jene denkw\u00fcrdige Messe vor der Entsatzschlacht von Wien, bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenso wie dem englischen Thronfolger zur legitimierenden Repr\u00e4sentation seines innereurop\u00e4ischen Status dienen, ja sogar sein Anrecht auf die K\u00f6nigsw\u00fcrde darstellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuchanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "kunstbuchanzeiger.de", "toknum": 12286592647, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Form kann die Turquerie dem exilierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " garantierten Danziger Handelsfreiheiten aufgehoben, und das protestantische Danzig war gezwungen, sich gegen die Schweden zu verteidigen und somit auf der katholischen Seite in den Krieg einzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lemmel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lemmel.at", "toknum": 17552488115, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch waren die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Baukultur in Dresden hervorgebracht, wie sie unter den deutschen St\u00e4dten wenige an Gro\u00dfz\u00fcgigkeit der Ideen aufzuweisen haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10706308237, "Left": [{"class": "", "str": "Hat es ja doch unter August dem Starken, dem stolzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann III. Sobieski im Wienerwald, um die bedr\u00e4ngte Stadt zu befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdph.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "bdph.de", "toknum": 16769220931, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser bedrohlichen Situation formierte sich am 11. September 1683 das Entsatzheer unter dem Oberbefehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaw II. schlug zwischen den Orten Gr\u00fcnfelde und Tannenberg das Heer des Deutschen Ordens so vernichtend, dass dieser sich nie wieder davon erholte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ordensland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "ordensland.de", "toknum": 9166920682, "Left": [{"class": "", "str": "Das vereinte polnisch-litauische Heer um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Papst rettete demnach den mitteleurop\u00e4ischen Raum vor der T\u00fcrkenherrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donauschwaben-ooe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "donauschwaben-ooe.at", "toknum": 4938280369, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses vereinigte Heer errang den Sieg vom Kahlenberg und die Rettung Wiens 1683. Das Zusammenwirken von Kaiser,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Sobieski (1696) beg\u00fcnstigten Thronwirren die Bildung von Konf\u00f6derationen, deren Banden auch die Stadt Braunsberg umschw\u00e4rmten, aber nicht eingelassen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7155071857, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tode des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Sobieski, der mit seiner schweren Reiterei eine der schlagkr\u00e4ftigsten Armeen des Abendlandes befehligte, wollte sich der Verfolgung nicht anschlie\u00dfen, andere Hilfstruppen kehrten bereits in ihre Heimat zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 18104438750, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski (Lescinsky), der zu Beginn des 18. Jahrhunderts mehrere Jahre in Zweibr\u00fccken lebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallfahrtskloster-blieskastel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "wallfahrtskloster-blieskastel.de", "toknum": 3974540905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besondere Verehrung f\u00fcr das Gnadenbild brachte der stete Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski in seinem Herzogtum Asyl und ernennt ihn zum \"Herzog in Stellvertretung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-zweibruecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "alt-zweibruecken.de", "toknum": 11321637247, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zweibr\u00fccker Herzog und Schwedische K\u00f6nig Karl XII. gew\u00e4hrt dem gew\u00e4hlten, aber vertriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu umwerben, bis derselbe endlich bei einem abermaligen Parteiwechsel 1344 seine j\u00fcngere Tochter Kunigunde dem L. zusagte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15927557029, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch h\u00f6rte Kaiser Ludwig, die ihm angethane Beschimpfung nicht beachtend, nicht auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann III. Sobieski zum Abschluss eines B\u00fcndnisses mit Kaiser Leopold I. und zur Mobilisierung von 65.000 Mann zu bewegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["birda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "birda.de", "toknum": 1035938573, "Left": [{"class": "", "str": "Seiner Diplomatie und seinen finanziellen Aufwendungen gelang es, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casimir, w\u00e4hlte er f\u00fcr das neu erbaute Kloster den Brigitten-Orden ( siehe letzter Absatz u. Alto )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlegenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlegenden.de", "toknum": 13180799017, "Left": [{"class": "", "str": "Auf anraten seiner Frau Gemahlin Hedwigis, der frommen Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Jan III. Sobieski und die Rolle der Polen, sondern auch die der Ungarn sowie Emmerich Th\u00f6k\u00f6ly, den Anf\u00fchrer der aufst\u00e4ndischen Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Polenk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 19074615923, "Left": [{"class": "", "str": "Er kritisierte nicht nur den '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Sobieski und dem Kaiser Leopold I. herzustellen und damit entscheidend zum gro\u00dfen Sieg im Jahre 1683 \u00fcber die von den Franzosen aufgestachelten T\u00fcrken beizutragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-athen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "schule-athen.at", "toknum": 18050243147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem es vor allem gelang, eine Allianz zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr den Plan zu gewinnen, und 10. April 1525 wurde er in Krakau mit Ostpreu\u00dfen als einem weltlichen, von Polen lehnbaren Herzogtum erblich belehnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwegs-in-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "unterwegs-in-franken.de", "toknum": 800816843, "Left": [{"class": "", "str": "Es gelang ihm, seinen Oheim, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann III. Sobieski hatte stattlichen Beistand zugesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rivido.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "rivido.de", "toknum": 16457898366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Leopold der I. hatte wohl nach Bundesgenossen ausgesp\u00e4ht; die deutschen F\u00fcrsten versprachen ausgiebige Hilfe und, was in dieser Bedr\u00e4ngnis besonders wertvoll sein mu\u00dfte, auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann III. Sobieski sowie den Kurf\u00fcrsten von Bayern und Sachsen. 1683 besiegte dieses Heer die T\u00fcrken vernichtend. 1686 konnte die ungarische Hauptstadt erobert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 204042723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Leopold erhielt Unterst\u00fctzung vom Papst, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir IV., ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stanet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "stanet.de", "toknum": 1242845319, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig der Reiche von Landshut gab sich die Ehre, und lud auch den Seefelder Grafen zur Hochzeit seines Sohnes Georg mit Jadwiga, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August den Starken 5 Jahre lang verfolgt, reorganisert Peter in dieser Zeit mit ungeheuer r\u00fccksichtsloser Energie sein Heer, erobert u.a. Estland, Livland und Kurland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["docs4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "docs4u.de", "toknum": 15804361186, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Karl den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wesentlichen Anteil an der Befreiung Wiens hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lemmel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lemmel.at", "toknum": 12891015844, "Left": [{"class": "", "str": "Als 20-J\u00e4hriger wurde er Soldat unter Kurf\u00fcrst Johann Georg dem II. bis zu dessen Tod 1680. Unter dessen Sohn Johann Georg dem III. diente er weitere zwei Jahre und war vermutlich unter den s\u00e4chsischen Truppen, die 1683 gegen die T\u00fcrken nach Wien zogen und unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski nicht auch zu einer gemeinsamen Feier gef\u00fchrt habe, aus welcher sich vielleicht eine weitere Ann\u00e4herung beider Nationalit\u00e4ten h\u00e4tten ergeben k\u00f6nnen, allein auch ohne eine solche achte und ehre sie die gro\u00dfen Erinnerungen der polnischen Nation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 12583698099, "Left": [{"class": "", "str": "Wer dieses B\u00fcndnis der Nationen, dieses B\u00fcndnis der Staaten f\u00f6rdert, der sei ein Freund Wiens, ein Freund Oesterreichs, ein Freund des deutschen Volkes. \u2013 Die 'Wiener Allgemeine Zeitung' bedauert, dass die Gemeinsamkeit der Sympathien f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der 1683 Wien befreit hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 11407850307, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Kurf\u00fcrst, unter dem Bayern so schwere Tage durchgemacht hat, trat 1679 mit 17 Jahren die Regierung an und heiratete 1685 die Erzherzogin Marie Antonie von \u00d6sterreich, die Tochter Kaiser Leopolds. 1692 Witwer geworden, verm\u00e4hlte er sich 1695 mit der Prinzessin Therese Kunigunde Sobieska, der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski die T\u00fcrken stoppte, liegt die Reichshauptstadt Prag, in der man 1618 einige Ratsherren aus dem Fenster schmiss; hinter mir liegt Sarajevo, wo man 1914 das Thronfolgerpaar meuchelte, liegen Donau und Walzer und Soldat Schwejk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "mare.de", "toknum": 14775995610, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter mir liegt Wien, vor dessen Toren 1529 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski zugesprochen wurden. 1683 waren die westlichen ukrainischen Gebiete, aus denen die Kosakentruppen rekrutiert worden waren, der polnischen Krone unterstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 11208537583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Ziel der Denkmalserrichtung war es, darauf aufmerksam zu machen, dass die Rolle der ukrainischen Kosaken als Teil des Entsatzheeres in Vergessenheit geraten war und die Erfolge haupts\u00e4chlich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Jungingen befragt, ob er seinem Vetter in einem Kriege mit den Rittern Beistand leisten w\u00fcrde, nicht entschieden verneinend antwortete, und als die polnischen Magnaten ihrer wachsenden Kriegslust schon unzweideutigen Ausdruck verliehen, sandten der Hochmeister und seine Gebietiger dem K\u00f6nige ihre Absagebriefe (August 1409), und in der Tat konnten sie jetzt, wo die polnische Kriegsmacht noch unzureichend ger\u00fcstet und allein dastand, den Krieg, zumal in Kujawien, mit gutem Erfolge f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 13935541986, "Left": [{"class": "", "str": "Als darauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel entschieden Partei des letzteren nahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-michendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-michendorf.de", "toknum": 15445352931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waren Markgraf Otto IV. und Hermann (letzterer als Schwiegersohn des K\u00f6nigs) anfangs die St\u00fctzen des K\u00f6nigs Albrechts so vollzog sich hierin 1303 ein v\u00f6lliger Umschwung, indem sich die Askanier bei dem Zerw\u00fcrfnis zwischen K\u00f6nig Albrecht und dem B\u00f6hmer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August III . die Hand zur Begr\u00fc\u00dfung reichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 15739195964, "Left": [{"class": "", "str": "Dann nahte des s\u00e4chsischen Hofstaates \"Lieblings- Feind\", der Kurf\u00fcrst von Brandenburg und K\u00f6nig von Preu\u00dfen, Friedrich II., der dem Sachsen- Kurf\u00fcrst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski angef\u00fchrten Entsatzheeres die Belagerung Wiens beenden musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildenauer-werbeartikel-werbemittel-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "wildenauer-werbeartikel-werbemittel-frankfurt.de", "toknum": 692015817, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Befestigungsbauten, die bis ins 17. Jahrhundert hinein den Hauptteil der Baut\u00e4tigkeit ausmachten, sollten sich 1683 bei der Zweiten T\u00fcrkenbelagerung bew\u00e4hren, denn sie sch\u00fctzten die Stadt zwei Monate lang, bis die t\u00fcrkische Armee wegen des Eintreffens des vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski 1683 siegreich beendete Entsatzschlacht um Wien beigetragen haben d\u00fcrfte, sondern auch die tempor\u00e4re Ausdehnung des Habsburgerreiches in heutige Gebiete Polens und der Ukraine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 141637256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen guten Ruf genoss schon damals die polnische K\u00fcche, zu deren Akzeptanz nicht nur die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan III. Sobieski als 'Retter der Christenheit' erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 873005901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Besuch von Papst Johannes Paul II. vom 10. bis 13. September stand im Mittelpunkt des \u00f6ffentlichen und medialen Interesses rund um den '\u00d6sterreichischen Katholikentag' 1983. Aufgrund der polnischen Herkunft des Papstes wurde mit gro\u00dfer Spannung eine Bezugnahme auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zar einigen wei\u00dfen Tauben die Freiheit, womit verk\u00fcndet werden sollte, was uns auch heute noch das Wichtigste auf der Welt sein muss \u2013 Frieden hier und \u00fcberall und f\u00fcr alle V\u00f6lker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 6744482362, "Left": [{"class": "", "str": "Nach erneutem Fototermin vor dem Schloss gaben Preu\u00dfenk\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan III. Sobieski erfochten wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 6776021007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn der Standort der Schlacht historisch nicht eindeutig belegt ist, so soll zumindest der Name 'Frauenfeld' auf den \"Sieg an der Als\" zur\u00fcckgehen, der \"im Namen der hl. Jungfrau\" (Tomenendal 2000: 241) von den Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski erbeutet wurde, sondern auch Objekte mit musealem Charakter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "onb.at", "toknum": 3472975879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den Highlights der Ausstellung, die im Original sonst nicht zu sehen sind, befinden sich nicht nur prachtvolle alte Drucke und Handschriften wie das Krakauer Messbuch Missale Cracoviensis von Jan Haller (1515\u20131516), Pergamenthandschriften bis zur\u00fcck in das 12. Jahrhundert und das so genannte Gebetsbuch des Wesirs Kara Mustafa, das gemeinsam mit seinem Zelt in der Schlacht vor Wien im Jahre 1683 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski (\"dem Polenk\u00f6nig m\u00fcsse der Heiligenschein abgenommen werden\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5451421807, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschnationale \"Neue Freie Presse\" etwa betonte die Bedeutung, die Sachsen, Franken und Bayern beim Entsatzheer gehabt h\u00e4tten (\"eine deutsche Tat\"), und schm\u00e4lerten den Beitrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir um Intervention. 1456 brach der St\u00e4dtekrieg, der so genannte dreizehnj\u00e4hrige Krieg zwischen verschiedenen preu\u00dfischen Fraktionen f\u00fcr und gegen die Regierung in Preu\u00dfen durch den Katholischen Deutschen Orden aus, wegen der Verordnung von Kasimir (Kazimierz Jagiello\u0144czyk), welcher nun das ganze Preu\u00dfen an Polen annektieren wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 1582839645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der um Unabh\u00e4ngigkeit bedachte Teil des preu\u00dfischen Adels bat nun den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaw herbeirief, brachte sie den Knaben sammt der Reichskrone nach Oesterreich und \u00fcbergab ihn der Vormundschaft des Herzogs von Steiermark und r\u00f6mischen K\u00f6nigs Friedrich, der der Senior des \u00f6sterreichischen Hauses war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 3127994667, "Left": [{"class": "", "str": "Da aber eine feindliche Partei den jugendlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski bzw. die Messe Avianos , bei der Sobieski ministriert haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 9080514312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Umstand, dass die St. Josefskirche am Kahlenberg 1906 in den Besitz polnischer Patres \u00fcberging, beg\u00fcnstigte eine verst\u00e4rkte Hinwendung zu einem huldigenden Gedenken an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski (1714 \u2013 1719) von Karl XII., K\u00f6nig von Schweden und Herzog von Zweibr\u00fccken, als Asylort zur Verf\u00fcgung gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimer-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "ingelheimer-geschichte.de", "toknum": 9842961823, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wildrosengarten im Bereich der Fasanerie, wurde dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski der Wildrosengarten in wild-romantischer Kulisse dem Besucher die Vorfahren der modernen Rosenz\u00fcchtungen zeigt, alte Sorten und Z\u00fcchtungen, die l\u00e4ngst aus dem Marktsortiment verschwunden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-heftche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "es-heftche.de", "toknum": 16101929235, "Left": [{"class": "", "str": "Im Internet k\u00f6nnen wir nachlesen, dass \"auf dem Gel\u00e4nde des ehemaligen Lustschlosses des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begeben)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thorn-wpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "thorn-wpr.de", "toknum": 17393597914, "Left": [{"class": "", "str": "Eine sp\u00e4tere, starke protestantische niederl\u00e4ndische Auswandererwelle str\u00f6mte dann im 16. Jahrhundert ostw\u00e4rts, als unter Karl V. und Philipp II. die Protestanten in den Niederlanden schwer bedr\u00fcckt wurden; sie kam im Herzogtum Preu\u00dfen, aber auch in Polnisch-Preu\u00dfen zum Stehen (das Weichselland hatte sich vom Deutschen Orden losgerissen und 1454 unter die Schirmherrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gross-wartenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "gross-wartenberg.de", "toknum": 17486294132, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser drang nach dem Siege bei Fraustadt im Jahre 1706 nach Sachsen vor, um den K\u00f6nig August zur Verzichtleistung auf den polnischen Thron zu zwingen und schlo\u00df 1707 den Frieden von Alt Ranst\u00e4dt. 1709 kehrte aber August von Sachsen wieder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski vor Wien gegen die T\u00fcrken k\u00e4mpfte, es waren dies sowohl adelige Offiziere, als auch gemeine Soldaten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anpy.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "anpy.at", "toknum": 17490691436, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist bekannt, dass au\u00dfer in den Kosakenregimentern, noch eine gro\u00dfe Anzahl von Ukrainern im Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August des Starken hier verbrachte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitservice-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "freizeitservice-dresden.de", "toknum": 18181504412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stolpen.....besteht nicht nur aus \"der Cosel\" - manchmal seufzt der Burgherr und weist darauf hin, dass von etwa 800 Jahren Burggeschichte nur 49 Jahre die ber\u00fchmte Gr\u00e4fin, die ber\u00fchmte Geliebte des ber\u00fchmten Sachsenf\u00fcrsten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan III. Sobieski den Dankgottesdienst in der Loretokapelle der Augustinerkirche und stimmte das 'Te Deum' ('Gro\u00dfer Gott wir loben dich') an, nachdem er zuvor den Stephansdom und die Kirche Am Hof besucht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 19086518640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 13. September 1683, einen Tag nach der siegreichen Entsatzschlacht, besuchte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsprangen sein sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-und-lifestyle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-und-lifestyle.de", "toknum": 18726063798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anders verh\u00e4lt es sich mit den 365 Kindern, die der ausdauernden Lendent\u00e4tigkeit des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mieszko l\u00e4sst sich und sein Volk taufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prusai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "prusai.de", "toknum": 17557674496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "966 n. Chr. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobjesky, die T\u00fcrken tats\u00e4chlich vertrieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourist-net.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "tourist-net.co.at", "toknum": 17596068139, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser war es, der zusammen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 16842211651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ulrich Pfershaimer und Ingram an den Hochmeister: Nachricht vom Anr\u00fccken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlten Kurf\u00fcrsten Friedrich August bekriegte, nach Sachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dippoldiswalde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "dippoldiswalde.de", "toknum": 12544201349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1706 kamen die Schweden unter Karl XII., welcher den zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski hin, der hier 1683 Kriegsrat hielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinereise.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "meinereise.at", "toknum": 14071734389, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sobieskitrakt weist auf den Entsatzer von Wien,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Drage auf Pyritz zu, um die Pommern zum Christentum zu bekehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatkreis-arnswalde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "heimatkreis-arnswalde.de", "toknum": 4194209297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1124 zieht der Bischof Otto von Bamberg durch unsere Gegend im Auftrage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Chobry\" als Rennyacht erfolgreich an vielen Baltikregatten teil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["classicsailing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "classicsailing.de", "toknum": 1374183104, "Left": [{"class": "", "str": "Gehoben und mit neuem Deckaufbau versehen, nahm die Yawl in den Jahren 1950 bis 1985 unter dem Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lesko V. Verheiratet mit Koloman von Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiddygo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "kiddygo.de", "toknum": 14775894731, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Salome von Krakau, - Krakau um 1210 / 17.11.1268 Grodzisko - Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwegs-in-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "unterwegs-in-franken.de", "toknum": 800816619, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 12j\u00e4hrigem Kriege (1455-66) verlor der Orden im zweiten Frieden von Thorn Westpreu\u00dfen mit Ermeland an Polen und mu\u00dfte f\u00fcr Ostpreu\u00dfen die Lehnshoheit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lohann Sobieski (1674-96) kommt den Verteidigern unter R\u00fcdiger von Starhemberg zu Hilfe und besiegt die T\u00fcrken am Kahlenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 18928807404, "Left": [{"class": "", "str": "Ein deutsch-polnisches Entsatzheer von 65000 Mann unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Worte des Evangeliums: \"Es war ein Mann von Gott gesandt, der hie\u00df Johannes\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rivido.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "rivido.de", "toknum": 16457905024, "Left": [{"class": "", "str": "Der Dechant von St. Stephan aber w\u00e4hlte zum Texte seiner Siegespredigt mit deutlichen Hinweis auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund III. kursierenden 100Golddukaten brachten 1,38 Mio. Die 100 Escudos von 1609 wurden im Todesjahr des spanischen K\u00f6nigs Felipe III. gepr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzkontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "muenzkontor.de", "toknum": 6250811554, "Left": [{"class": "", "str": "Die 1898 Single 9 Pond gibt es nur einmal, und die 1621 unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joh. Sobieski siegt unter Karl V von Lothringen in der Schlacht am Kahlenberg und beendet den t\u00fcrkischen Druck auf Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 12976833430, "Left": [{"class": "", "str": "Die entscheidende Wende trat mit der erfolglosen Belagerung Wiens ein(1683): ein deutsch-polnisches Entsatzungsheer, gef\u00fchrt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir dem Brigittenkloster zu Elbing geschenkten D\u00f6rfer Krebszdorf (Kreuzdorf, Kr. Braunsberg), Karschau (Kr. Braunsberg) und Neukirch (a. d. H\u00f6he, Kr. Elbing), die sich der Bischof Lucas von Ermland nach der Aufl\u00f6sung des Elbinger Klosters vom K\u00f6nig Sigismund von Polen hat schenken lassen, folgenden Vergleich: 1) Eine Wiedereinrichung des Elbinger Klosters ist untunlich, deshalb soll beim Papst und beim K\u00f6nig von Polen die Genehmigung dazu erwirkt werden, nach Aufhebung des Statuts des Papstes Kalixt III. die G\u00fcter des ehemaligen Klosters anderen geistlichen Zwecken dienlich zu machen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 15338192620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mauricius Ferber, decretorum doctor, erml\u00e4ndischer Domk\u00fcster und Domkapitular von L\u00fcbeck (Lubiensis) , Prokurator des Bischofs Fabian von Ermland, und das Brigittenkloster zu Danzig schlie\u00dfen zur Beilegung ihres vor der r\u00f6mischen Kurie anh\u00e4ngigen Streites \u00fcber die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jagello, und 1433 eine Hussitenbelagerung unter Czepsko zugezogen hatte, sagte sich Danzig 1454 vom Orden los, und begab sich, mit Vorbehalt seiner Privilegien und fast vollst\u00e4ndig republikanischer Verfassung, unter den Schutz Polens, auf dessen Thron damals Casimir III. sa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 13284896352, "Left": [{"class": "", "str": "Des B\u00fcndnisses mit dem deutschen Orden \u00fcberdr\u00fcssig, welches der Stadt 1431 neue Verheerungen in ihrem Gebiet durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszynski als Zufluchtsort in den Wirren des nordischen Krieges, der Barth und sein Schloss weiter der Zerst\u00f6rung aussetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darss-print.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "darss-print.de", "toknum": 12712893136, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1665 ist von der \"gewesenen Schlosskirche\" zu lesen. 1710/11 diente das Barther Schloss dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df jede Gegnerschaft aus dem Wege zu r\u00e4umen; er ist auch in der Lage, die gro\u00dfen Familien sich zu gewinnen: durch Woy-wodschaften, Starosteien und \u00dcbertragung sonstiger \u00c4mter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 3589677326, "Left": [{"class": "", "str": "Dort nimmt der Thronschacher so plumpe Formen an, da\u00df der Kauf anscheinend auf offenem Markte vor sich geht, und die offene Hand eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erlangen, unentschieden blieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 2848945513, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Rat Martin Luther s f\u00e4llte der Hochmeister Albrecht von Brandenburg-Preu\u00dfen den Entschluss, den Orden zu s\u00e4kularisieren und den K\u00f6nig von Polen, Sigismund_I. , als Souver\u00e4n anzuerkennen, nachdem er lange vergeblich im Reich sowie in D\u00e4nemark um Unterst\u00fctzung gebeten hatte und der Krieg, um volle Souver\u00e4nit\u00e4t vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Herzog Karl von Lothringen nach dem Sieg am Kahlenberg befreit wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karstwanderweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "karstwanderweg.de", "toknum": 3248452969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1683: Unter Gro\u00dfvesir Kara Mustafa wird Wien von den T\u00fcrken belagert, Graf von Starhemberg und B\u00fcrgermeister Liebenberg verteidigen die Stadt, die schlie\u00dflich durch ein Reichsheer unter dem Oberbefehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mieczyslav und Boleslav f\u00fcr den Posener Dom (1838/39) genannt, dessen Qualit\u00e4t als gro\u00dfer Erfolg gefeiert wurde und Lauchhammers Rolle als bedeutende Bronzegie\u00dferei begr\u00fcndete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstgussmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nige"}], "ref": "kunstgussmuseum.de", "toknum": 7226636805, "Left": [{"class": "", "str": "Als erstes in Lauchhammer gegossenes Bronzestandbild wird Christian Daniel Rauchs Denkmal f\u00fcr die ersten christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1569) nach dem Tode des letzten Herzogs (1618) nicht allein dessen Erbe in Preu\u00dfen antraten, sondern fast gleichzeitig durch dessen Gattin Marie Eleonore von J\u00fclich ( Johann Sigismund [\u2020 1619] verm\u00e4hlt 1594 mit deren Tochter Anna von Preu\u00dfen) auch ein bedeutsames Territorium am Rhein als Erbe an sich bringen konnten, war der Grund f\u00fcr die dominierende Stellung in Norddeutschland gelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18234585186, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Brandenburger nach Erlangung der Mitbelehnung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaw II. warf, um nach Sigmunds Tode, mit ihm verm\u00e4hlt, den Thron B\u00f6hmens zu besteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 18461732940, "Left": [{"class": "", "str": "Eine eigentlich politische Rolle begann f\u00fcr B. erst seit den letzten Tagen ihres Gatten, als sie im Vereine mit der nationalen Utraquistenpartei die Thronfolge ihres Schwiegersohnes, H. Albrecht V. von Osterreich, hintertreiben wollte | und wie es hei\u00dft ihr Auge auf den jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Land und gleichzeitig Herzog von Lothringen, endg\u00fcltig an Frankreich. 1871, im Frieden zu Frankfurt nach dem Krieg 1870/71 zwischen Frankreich und dem Deutschen Kaiserreich fiel Elsa\u00df-Lothringen als Reichsland wieder an Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3b-infotainment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "3b-infotainment.de", "toknum": 19523114156, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer wechselhaften Geschichte fiel Lothringen 1766 mit dem Tod von Stanislas Leszczynski, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir IV. im Jahr 1475, die nicht nur das gr\u00f6\u00dfte h\u00f6fische Fest im mittelalterlichen Bayern darstellte, sondern auch die Glanzzeit Landshuts als historisches Zentrum Altbayerns einl\u00e4utete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bavaresk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "bavaresk.de", "toknum": 281451606, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erinnert an die Eheschlie\u00dfung zwischen Herzog Georg dem Reichen und der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaw zum K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hornstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "hornstein.at", "toknum": 616388418, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend n\u00e4mlich ein Teil des ungarischen Adels die junge K\u00f6niginwitwe Elisabeth und ihren erst nach dem Tod seines Vaters geborenen Sohn Ladislaus als Herrscher anerkannte, w\u00e4hlte ein anderer Teil der ungarischen Gro\u00dfen angesichts der T\u00fcrkengefahr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergoss sie Tr\u00e4nen \u00fcber Tr\u00e4nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awo-rhein-oberberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "awo-rhein-oberberg.de", "toknum": 716517594, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ihrer Entmachtung und Verbannung vom Hofe des Sachsenf\u00fcrsten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereitwillig Erhaltung der Privilegien und Besserung der Zust\u00e4nde versprach, ergriff man vereint mit ihm die Waffen gegen die verha\u00dfte Ordensherrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwegs-in-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "unterwegs-in-franken.de", "toknum": 800816570, "Left": [{"class": "", "str": "Da der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir IV., der in Krakau residierte, um die Hand seiner Tochter anhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 816786473, "Left": [{"class": "", "str": "Und so brauchte der Niederbayern-Herzog Ludwig der Reiche auch keine Bedenken und Skrupel zeigen, als er f\u00fcr seinen Sohn Georg beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das 1683 vor Wien im 'Sieg der bedrohten Christenheit' \u00fcber den 'Feind aus dem Osten' gipfelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 873006121, "Left": [{"class": "", "str": "Erinnert werden soll wohl an das damalige B\u00fcndnis von Papst, Kaiser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boleslaus seine letzten Jahre als stummer B\u00fc\u00dfer im Kloster verbracht haben und hier gestorben sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-cma.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "die-cma.at", "toknum": 988093220, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer seit 1521 nachweisbaren Legende soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan III. Sobieski , der den Oberbefehl \u00fcber das Entsatzheer von 1683 inne hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 1002602500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem Eingang der St. Josefskirche am Kahlenberg befindet sich eine Gedenktafel zu Ehren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladyslaw II. Jagiello schlug das Heer des Deutschen Ordens so vernichtend, dass dieser sich nie wieder davon erholte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innatoura-polen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "innatoura-polen.de", "toknum": 1105048637, "Left": [{"class": "", "str": "Das vereinte polnisch-litauische Heer um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski 1683 nach seinem T\u00fcrkensieg ein Tedeum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timediver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "timediver.de", "toknum": 1188401786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Hofkirche St. Augustin hielt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus, der den Kindern Bonbons in solchen gedrehten T\u00fcten gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-porsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-porsch.de", "toknum": 1191572196, "Left": [{"class": "", "str": "Manche meinen, das Wort k\u00e4me aber vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski, von 1714 bis 1718 Gast in der Residenz Zweibr\u00fccken, einst seinen Sommersitz \"Tschifflick\" (t\u00fcrk. Landhaus) errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zweibruecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "zweibruecken.de", "toknum": 1250903606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Gel\u00e4nde lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Entsatzschlacht der 2. T\u00fcrkenbelagerung 1683. Fr\u00fcher hie\u00df der Kahlenberg \"Sauberg\", w\u00e4hrend der Name Kahlenberg oder Kalenberg den Leopoldsberg bezeichnete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 1320390158, "Left": [{"class": "", "str": "In der Sakristei besteht seit 1930 die Sobieski-Kapelle als Erinnerung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir IV. und seiner Frau Elisabeth, und Herzog Georg der Reiche von Bayern-Landshut, Sohn von Herzog Ludwig dem Reichen und der s\u00e4chsischen Kurf\u00fcrstentochter Amalie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idowa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "idowa.de", "toknum": 1342061583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Landshuter Traumpaar besteht aus Hedwig von Polen (rechts), Tochter von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserliche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "kaiserliche.de", "toknum": 1363493937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angek\u00fcndigt von \u00fcber 100 Trompetern und Paukern, treten sie am 14. November 1475 im Landshuter M\u00fcnster zu St. Martin vor den Traualtar: Herzog Georg der Reiche von Bayern/Landshut und Hedwig, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1764) sich Konf\u00f6derationen bildeten, um die Gleichberechtigung der polnischen Dissidenten mit den Katholiken zu bek\u00e4mpfen, verfolgten die Nachbarstaaten Ru\u00dfland und Preu\u00dfen die Entwicklung der innerpolnischen Verh\u00e4ltnisse mit erh\u00f6hter Aufmerksamkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 1447101012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als nach der Wahl des russischen Thronkandidaten Stanislaus Poniatowski zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boleslaw II., der Mann, der Bischof Stanislaus von Krakau erschlug und sich zur Bu\u00dfe ein Schweigegel\u00fcbde auferlegt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "merian.de", "toknum": 1511107403, "Left": [{"class": "", "str": "Erst auf dem Sterbebett erz\u00e4hlte er, er sei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Sobieski eintrifft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwald-informationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzwald-informationen.de", "toknum": 1562419681, "Left": [{"class": "", "str": "Fast zwei Monate m\u00fcssen die Verteidiger den bis zu 200.000 Belagerern standhalten, bis am 11. September das eilends zusammen getrommelte 75.000 Mann starke Ersatzheer mit Soldaten aus Venedig, Bayern, Sachsen, Franken, Schwaben, Baden, Oberhessen und Polen unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir Jagiello und deren Ehefrau Elisabeth Habsburg um Hilfe gegen den Deutschen Orden ersuchten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 1582839618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1440 entstand der Preu\u00dfische Bund unter Leitung der Hansest\u00e4dte Danzig , Elbing , Thorn , welcher 1454 das K\u00f6nigspaar, den Litauer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und erst mit Wladislaws Tode h\u00f6rte hier wenigstens die polnische Feindschaft auf, da sein Sohn und Nachfolger, der friedlich gesinnte Kasimir III., den Frieden mit Brandenburg sofort erneuerte, im Mai 1335 sogar mit dem Markgrafen und dem Kaiser selbst ein Schutz- und Trutzb\u00fcndni\u00df und zugleich eine Eheberedung einging, nach welcher seine \u00e4lteste Tochter mit dem zuletzt geborenen Sohne des Kaisers, Ludwig dem R\u00f6mer, verm\u00e4hlt werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653776633, "Left": [{"class": "", "str": "In dem seit 1330 besonders in der Neumark gef\u00fchrten Grenzkriege mit den Pommernherz\u00f6gen sah L. nicht blos die Kurie mit ihren Aufstachelungen auf der Seite der Feinde, sondern bisweilen auch trotz des Waffenstillstandes von 1329 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann III. Sobieski verm\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendheim-gersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "jugendheim-gersbach.de", "toknum": 1667138571, "Left": [{"class": "", "str": "In zweiter Ehe war M. seit 1694 mit einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaus II. Jagiello."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatkreis-meseritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "heimatkreis-meseritz.de", "toknum": 1864812002, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist sein Lohn f\u00fcr treue Dienste als Soldat unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Lehnseid als Herzog leistete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 2111889313, "Left": [{"class": "", "str": "Am 5.3.1562 legte er sein Ordensamt nieder, l\u00f6ste den Ordensstaat auf, indem er dem Vertreter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski angef\u00fchrten ... Medien: Datei:ORF Zentrum Wien K\u00fcniglberg. ... Die gr\u00f6\u00dfte t\u00fcrkische Vereinigung, die T\u00fcrkisch-Islamische Union der Anstalt f\u00fcr Religion e. V., ... Medien: Datei:Mediahafen From Above. ... Viele der griechischen und t\u00fcrkischen Zyprioten Gro\u00dfbritanniens leben ... Medien: ein vielf\u00e4ltiges Angebot an Medien, die aufgrund der Verbreitung ... Des Weiteren gibt es eine t\u00fcrkische Gemeinde, welche unter dem Dachverband der T\u00fcrkisch-Islamischen ... Medien: Datei:Leipzig MDR main building. ... Die Aziziye-Moschee im Stadtteil Stoke Newington wird haupts\u00e4chlich von der t\u00fcrkischen ... Medien Rundfunk"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domainprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "domainprofi.de", "toknum": 2141738711, "Left": [{"class": "", "str": "Metropol FM sendet f\u00fcr die t\u00fcrkischen Mitb\u00fcrger im Raum Mainz, Koblenz und Ludwigshafen. ... brasilianischer und t\u00fcrkischer (K\u00f6pr\u00fc) Tochtergemeinde; im M\u00fclheimer ... Weitere Medien-Einrichtungen des Stadtjugendausschuss e.V. ... bis die t\u00fcrkische Armee wegen des Eintreffens des vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir IV, welche in St. Martin am Dienstag den 14. November 1475 den ehelichen Segen erhielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arlan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "arlan.de", "toknum": 2151055542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sicherlich stand auch der herzogliche Rat und Pfarrer von St. Jodok Caspar Westendorfer in Konzelebration mit dem Metropoliten der bayerischen Bist\u00fcmer, Erzbischof Bernhard von Salzburg, den Bisch\u00f6fen von Chiemsee, Bamberg, Eichst\u00e4tt, Augsburg, Freising, Passau und dem Landshuter Stadtpfarrer von St. Martin Ludwig Pfragner vor dem edlen Brautpaar Herzog Georg von Niederbayern/Landshut und Hedwig, der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski heran, um mitzuhelfen Wien aus der t\u00fcrkischen Umklammerung zu retten und zu befreien (1683)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nussdorferplatz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "nussdorferplatz.at", "toknum": 2190322389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus dem Osten r\u00fcckte das Entsatzheer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski und Herzog Karl von Lothringen in letzter Minute die T\u00fcrken zur\u00fcckgeschlagen hatten, schufen die Wiener B\u00e4cker zur Feier des Sieges ein halbmondf\u00f6rmiges Geb\u00e4ck - das Croissant eben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "welt.de", "toknum": 2210380438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Croissant verdanken wir der Belagerung Wiens durch eine t\u00fcrkische Armee im Jahr 1683. Nachdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Exil in Zweibr\u00fccken\" gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "pressemeldung-saarland.de", "toknum": 2438364032, "Left": [{"class": "", "str": "Da in Nancy gerade die 250-Jahr-Feier des Stanislausplatzes anstand, wurde das Thema \"Stanislaus Leszczynski \u2013 Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermittle eine Auss\u00f6hnung des Kaisers mit R\u00e1k\u00f3czi, am 7.6. sei ein polnischer Adeliger mit einem Bericht \u00fcber den Verhandlungsverlauf in Wien eingetroffen. \u2013 Gallas belagere Halberstadt, Bruay werde zur Unterst\u00fctzung des D\u00e4nenk\u00f6nigs nach Holstein gehen, K\u00f6nigsmarck ziehe seine Garnisonen aus Th\u00fcringen und Mei\u00dfen, verst\u00e4rke aber seine Stellung bei Leipzig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 3005480256, "Left": [{"class": "", "str": "Melo soll beleidigt sein, wolle das Kommando in Flandern nicht vor der Ankunft Don Juans d'Austria \u00fcbergeben und behaupte, Piccolomini, habe kein Recht auf eine selbstst\u00e4ndige Kommandof\u00fchrung, sondern m\u00fcsse dem zw\u00f6lfj\u00e4hrigen Bastard \u2013 Don Juan (II.) Jos\u00e9, aus einer Liaison mit Maria Calder\u00f3n(a), einer Schauspielerin, stammend \u2013 subordiniert sein. \u2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " W\u0142adys\u0142aw I. Jagiello (Kr\u00f6nung am 7.8.1440 in Stuhlwei\u00dfenburg)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 3127994222, "Left": [{"class": "", "str": "Elisabeth dort den von einer Mehrheit der Barone und des Gemeinadels erw\u00e4hlten, erst 16j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Exil in Zweibr\u00fccken\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallohomburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "hallohomburg.de", "toknum": 3261083768, "Left": [{"class": "", "str": "In Nancy war gerade die 250-Jahr-Feier des Stanislausplatzes und so w\u00e4hlte Waldner als Thema \"Stanislaus Leszczynski \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August II. (Kurf\u00fcrst Friedrich August I. von Sachsen) 1733-35."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 3438591288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Polnischer Thronfolgekrieg, europ\u00e4ischer Krieg nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund, in ein \"Armen- und Altersheim\", die F\u00fcrstliche Clus umgewandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clus-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "clus-stiftung.de", "toknum": 3522936535, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde als Nonnenkloster errichtet und dann im Jahre 1573 von der Herzogin Sophie, einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boleslaw I. in der Malxeniederung aus Holzst\u00e4mmen eine Br\u00fccke errichtet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "peitz.de", "toknum": 3633431620, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr zufolge soll der deutsche Kaiser und K\u00f6nig Heinrich II. ( (973/78-1024), auch Heinrich der St\u00e4dtebauer genannt, bei seinen Feldz\u00fcgen gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August 2. (dem Starken) und August 3. Zu einer \"nach Norden vorgeschobenen Kolonie der K\u00fcnste\" geworden war, entwickelte sich nach \u00dcberwindung der Folgen des Siebenj\u00e4hrigen Krieges(1756- 1763) mit Beginn des neuen Jahrhunderts zum bedeutendsten Zentrum der deutschen Fr\u00fchromantik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 3701158173, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Stadt, die w\u00e4hrend der H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts unter den Kurf\u00fcrsten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski eng verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockstrasse-saarpfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "barockstrasse-saarpfalz.de", "toknum": 3779189906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Schwedenzeit ist der Name des vertriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hedwig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uadb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "uadb.de", "toknum": 3800116224, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"reiche\" Herzog Georg von Bayern heiratete die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan III Sobieski, der die Schlacht am Kahlenberg bei Wien gegen Kara Mustafa gewann, die T\u00fcrken vor Wien schlagen und aus Ungarn vertreiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dtbohlken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "dtbohlken.de", "toknum": 4011775082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem Habsburger Kaiser Leopold I. war das Reich der zweifachen Bedrohung durch die Osmanen und den Expansionsdrang Frankreichs unter Ludwig XIV. ausgesetzt. 1683 konnte der Kaiser mit Unterst\u00fctzung einiger deutschen F\u00fcrsten und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Sobiesky."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4046635290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl VII. , Deutscher Kaiser, Kurf\u00fcrst von Baiern , geb. am 6. August 1697, \u2020 am 20. Januar 1745, war der erstgeborene Sohn des Kurf\u00fcrsten Max Emanuel von Baiern aus zweiter Ehe mit Therese Kunigunde, der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczinski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "pfalz.de", "toknum": 4083016924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fasanerie und Wildrosengarten Die salische Burganlage und die Ruinen von Tschifflick waren fr\u00fcher das Lustschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde 1883 in Wien nur halbherzig ber\u00fccksichtigt, in Krakau jedoch als Hoffnungstr\u00e4ger einer k\u00fcnftigen polnischen Nation zentral gefeiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 4294803673, "Left": [{"class": "", "str": "Jan III. Sobieski , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir IV. verheiratet war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["notthafft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "notthafft.de", "toknum": 4325489213, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sch\u00f6nheit der Closnerin reizte auch den Landshuter Herzog Georg den Reichen, der seit der legend\u00e4ren Landshuter F\u00fcrstenhochzeit von 1475 mit Hedwig, einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski hatte er 1683 die T\u00fcrken vor Wien besiegt und 1688 das von den T\u00fcrken - sie nennen den Bayern wegen seiner Uniform den \"Blauen K\u00f6nig\" - besetzte Belgrad erobert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blindheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "blindheim.de", "toknum": 4339869467, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus II ., Nikolaus Ferry , von seinem G\u00f6nner B\u00e9b\u00e9 genannt, mu\u00dfte bei einer Festtafel in der Uniform der Garde du Corps einem als Festung gestalteten Backwerk entsteigen und wurde prompt von den anwesenden G\u00e4sten mit Bonbons beschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 4411547948, "Left": [{"class": "", "str": "Renaissance- und Barockf\u00fcrsten \u00fcbertrafen einander gelegentlich an \"am\u00fcsanten\" Einf\u00e4llen: Zwerge wurden in Pasteten und Kuchen versteckt, bei Tisch aufgetragen und sprangen dann, der Gelegenheit entsprechend, heraus, um auf der Tafel \"herumzuscharmutzieren\" Der Hofzwerg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus August Poniatowski das Badehaus zu seiner Sommerresidenz umbauen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garstkas-on-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "garstkas-on-tour.de", "toknum": 4464397760, "Left": [{"class": "", "str": "Die gegenw\u00e4rtige Gestalt erhielt der Palast, als der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski, wachsen \u00fcber 800 Arten von Wild-, Park- und Strauchrosen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vrn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "vrn.de", "toknum": 4499092699, "Left": [{"class": "", "str": "Hier, auf dem Gel\u00e4nde des ehemaligen Lustschlosses des vertrie- benen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und th\u00fcringische Herz\u00f6ge, in hei\u00dfen K\u00e4mpfen zusammenstie\u00dfen und da\u00df der Schlachtruf mehr als einmal lautete: \"Lebus oder der Tod\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nige"}], "ref": "xbib.de", "toknum": 4535054663, "Left": [{"class": "", "str": "Die alte Kathedrale, das noch \u00e4ltere Schlo\u00df, sie sind hin, und eines L\u00e4chelns kann man sich nicht erwehren, wenn man in alten Chroniken liest, da\u00df um den Besitz von Lebus hei\u00dfe Schlachten geschlagen wurden, da\u00df hier die slawische und die germanische Welt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski am 13.9. die Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 4563812048, "Left": [{"class": "", "str": "In h\u00f6chster Not befreit ein Entsatzheer unter dem Oberbefehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczy\u0144ski zu verdanken, dessen Tochter Maria mit dem franz\u00f6sischen K\u00f6nig Ludwig XV. verehelicht war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 4614550561, "Left": [{"class": "", "str": "Die Parkanlage Tschifflick ist hingegen dem exilierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczy\u0144sky verewigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 4614551711, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hotel wurde in einer modernen Skulptur von Gernot Waldner der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Sobieski zog mit seinem Heer durch Schlesien gen Wien und flehte vorher in Piekar die Hilfe der Mutter-Gottes herbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 4871470319, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August III. beschlo\u00df den Bau einer repr\u00e4sentativen katholischen Kirche am Kopf der Elbbr\u00fccke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbestaedter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "elbestaedter.de", "toknum": 5306979804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der katholische Kurf\u00fcrst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcsse der Heiligenschein abgenommen werden\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5451421813, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschnationale \"Neue Freie Presse\" etwa betonte die Bedeutung, die Sachsen, Franken und Bayern beim Entsatzheer gehabt h\u00e4tten (\"eine deutsche Tat\"), und schm\u00e4lerten den Beitrag des Polenk\u00f6nigs Jan Sobieski (\"dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 5485528188, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 24 wurde er unerwartet Kurf\u00fcrst von Sachsen ; mit 27"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislav Lokietek eingingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 5573021970, "Left": [{"class": "", "str": "Damit war f\u00fcr Pommern das alte Lehnsverh\u00e4ltni\u00df zur Mark wiederhergestellt und die Herzoge r\u00fcsteten von neuem zum Kampf, indem sie am 18. Juni 1325 zu Nakel ein B\u00fcndni\u00df zur Eroberung m\u00e4rkischen Gebietes mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " demselben zu entfremden und zum Kriege gegen B\u00f6hmen zu treiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5616167001, "Left": [{"class": "", "str": "Er erhielt seine Mission aber nicht an den b\u00f6hmischen Hof, sondern er wurde beim Kaiser, den deutschen F\u00fcrsten und dem K\u00f6nig von Polen beglaubigt, und seine Aufgabe ging im Grunde genommen von Anfang an gar nicht sowol darauf hinaus, eine Verst\u00e4ndigung mit Georg Podiebrad zu suchen, als den Kaiser, die deutschen F\u00fcrsten und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts mehr erwartete, suchte sie Matthias Corvinus von Ungarn, dessen tapferen Arm bisher die T\u00fcrken abgehalten hatten, f\u00fcr ihre Pl\u00e4ne zu gewinnen, auch hier wieder, wie in Polen, Interessen bei Seite schiebend, die ihr von Rechts wegen am Herzen liegen mu\u00dften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5616167496, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Curie vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alles verloren gewesen w\u00e4re, kommentierte Sobieski das Geschehen sp\u00e4ter mit den Worten Ce que voyant peine nen restais je pas petrifie (Fast lie\u00df mich der Anblick versteinern)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versalia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenkoenig"}], "ref": "versalia.de", "toknum": 5717993539, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich Kaiser Leopold und Koenig Sobieski begegnen und erster eigentlich Dankbarkeit zeigen sollte, da ohne den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treu ergeben zu sein und sich selbst am Abend vor seinem Lager einfinden zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 5769860031, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sage nach sollen die M\u00fcgelner B\u00fcrger eine Verw\u00fcstung der Stadt durch eine List verhindert haben, in dem sie versprachen, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casimir, die zweite den Sachsenherzog Wilhelm ehelichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 5900659738, "Left": [{"class": "", "str": "Ihren Gemahl beschenkte sie mit zwei T\u00f6chtern: Elisabeth und Anna, deren erstere in der Folgezeit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5921395540, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt feierten sie das Hochamt um einen unseligen Frieden und flehten f\u00fcr das Wohl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gegen Kaiser Friedrich III. , dem er 1485 Wien entriss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 6049926568, "Left": [{"class": "", "str": "Machte sich durch ein S\u00f6ldnerheer von der Lehensgefolgschaft unabh\u00e4ngig, vertrieb die T\u00fcrken aus Bosnien, gewann im Kampf gegen den hussitischen B\u00f6hmenk\u00f6nig Podiebrad M\u00e4hren, Schlesien und die Lausitz, f\u00fchrte Krieg gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siegmund und den Jesuiten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6069516044, "Left": [{"class": "", "str": "Von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislas Leszczynski erwies sich als gro\u00dfer Baumeister, der in Nancy ein einzigartiges Barockensemble hinterlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkmaster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "linkmaster.de", "toknum": 6185778311, "Left": [{"class": "", "str": "Schon vor \u00fcber 2000 Jahren kultivierten die R\u00f6mer das Gebiet zwischen Maas und Mosel und auch die Merowinger und Karolinger fanden Gefallen an dieser fruchtbaren und wasserreichen Region. \u00fcber 500 Jahre pr\u00e4gten die Herz\u00f6ge Lothringens die Geschichte des Landes und einer ihrer letzten, der entthronte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann III. Sobieski und anderer deutscher Reichsstaende feierten ihren Sieg als Triumph der Christenheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muslimliga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenkoenigs"}], "ref": "muslimliga.de", "toknum": 6219612442, "Left": [{"class": "", "str": "Die vereinten Armeen des Kaisers, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaus IV . (1632-1648) best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbing-land-familienforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "elbing-land-familienforschung.de", "toknum": 6488855330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bartkammer M\u00fchle erhielt ihr besonderes Vorrecht 1636 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der unterw\u00fcrfigen Elbinger Neustadt die beiden D\u00f6rfer Neuendorf und Grunau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbing-land-familienforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "elbing-land-familienforschung.de", "toknum": 6495678267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Tannenberger Schlacht (1410) schenkte der siegreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir den Elbinger Rat vor das Landgericht zu Marienburg, wegen einer Zahlung von200 Mark an die Stadt Tolkemit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbing-land-familienforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "elbing-land-familienforschung.de", "toknum": 6503945022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 5. August 1469 forderte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leszczynski und nach dessen Ableben an Frankreich fiel, und erhielt als Ersatz nach dem Aussterben der Medici 1737 Toskana."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 6604588592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franz trat nach dem Tod seines Bruders Clemens, 1723 am Wiener Hof aufgenommen, an dessen Stelle als Maria Theresias Freier. 1729 \u00fcbernahm er die Regierung in Lothringen und das 1722 seinem Vater gegen Verzicht auf Anspr\u00fcche auf Montferrat als b\u00f6hmisches Kronlehen \u00fcberlassene schlesische Herzogtum Teschen. 1730 wurde Franz Statthalter von Ungarn, verzichtete 1736 nach langem Str\u00e4uben auf Lothringen, das an den entthronten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6ge Auschwitz auf Lebenszeit behalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 6647568733, "Left": [{"class": "", "str": "Doch bewilligte er durch den Traktat von 1463 gegen andere Vorteile, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch fand er dort die erbetene H\u00fclfe nicht, ebensowenig bei den Oppelner Herz\u00f6gen, die ihn uneingedenk ihres B\u00fcndnisses, in der Meinung, da\u00df seine Sache doch verloren sei, nicht einmal aufs Schlo\u00df lie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 6698786669, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort eilte er Ende October zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir IV . 1457 \"mit allen Czinsern, H\u00f6ffen, M\u00f6len, D\u00f6rffern und all den Zubeh\u00f6rungen\" geschenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aefl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "aefl.de", "toknum": 6702550304, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Burg Elbing zerst\u00f6rt worden war, erhielt die Stadt Elbing das Hospital von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski nach der Abwehr der T\u00fcrken; ein \u00e4lterer urkundlicher Beleg stammt jedoch aus Krakau 1619. Gleichbedeutend \u2192 Kipfel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "chello.at", "toknum": 7046886301, "Left": [{"class": "", "str": "Herkunft: eigentlich B\u00e4ugel , Verkleinerung zu altem mundartlichem Baug \"Spange, Ring\" (mhd. bouc ), zu biegen ; davon auch jidd. bejgl , englisch und deutsch Bagel \"handtellergro\u00dfes rundes Geb\u00e4ck aus Hefeteig mit einem Loch in der Mitte\", das nur der Legende nach im Jahre 1683 von einem j\u00fcdischen B\u00e4cker in Wien zum ersten Mal gebacken wurde, angeblich zu Ehren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus I. Leszczy\u0144ski (1677\u20131766, K\u00f6nig 1704\u20131709), der an die Wiener Kinder Zuckerln in T\u00fcten verteilen lie\u00df, gekommen sein; dies bedeutet wohl eher, dass zu dieser Zeit das Wort erstmals f\u00fcr Wien bezeugt ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "chello.at", "toknum": 7046897901, "Left": [{"class": "", "str": "(charta) cornuta \"T\u00fcte\". \u2013 Fester Bestandteil u. a. der Wiener K\u00fcche; nach Wien sollen die ersten Stanitzel zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine M\u00e4nner auffordert, deutsche Frauen zu vergewaltigen, um das deutsche Volk zu verderben(204)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "westfr.de", "toknum": 7154554260, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df es sich bei dem Krieg zwischen Polen und dem deutschen Ritterorden eigentlich um einen Rassenkampf handelt, verdeutlicht Kotzde damit, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Schutz angerufen, da richtete sich im Sommer 1626 der erste Ansturm der Schweden gegen das Bistum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7155053890, "Left": [{"class": "", "str": "Noch hatte der Guttst\u00e4dter Landtag i. J. 1625 die Anwerbung von 300 fremden S\u00f6ldnern beschlossen, den Dienstpflichtigen das Gewissen gesch\u00e4rft und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich gerade in Danzig aufhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7155068351, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seinen Rat reisten als Stadtvertreter Jakob Korz und Georg Wichmann am 12. Februar mit einer Bittschrift zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem der beiden Kommissare ernannt, die den vertragsm\u00e4\u00dfigen Eid der St\u00e4nde entgegenzunehmen hatten, da\u00df diese im Falle des Aussterbens der m\u00e4nnlichen Linie des brandenburgischen Herrscherhauses die Oberlehnsherrschaft Polens anerkennen w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7155068941, "Left": [{"class": "", "str": "Der erml\u00e4ndische Bischof wurde nun vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geleisteten Huldigungseid und \u00fcbergaben die Stadt dem Bischof Mauritius und seinen Nachfolgern, dem jetzt ein neuer Treuschwur zu leisten war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7158409423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die k\u00f6niglichen Kommissare am 18. August ihre Sonderaufgabe gel\u00f6st hatten, entlie\u00dfen sie die B\u00fcrgerschaft aus dem im Vorjahre dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lagerte sich am 23. Juli vor dem Schlosse und nahm hier die Huldigungen der vier preu\u00dfischen Bisch\u00f6fe entgegen, die ebenfalls alles verloren gaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7164746381, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Preu\u00dfen, um die Huldigung der St\u00e4nde entgegenzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7164752533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ende Mai erschien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfohlen, suchte er seinem Lande die Neutralit\u00e4t zu sichern und einen \"christlichen Beifrieden\" zu erwirken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a4a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "a4a.de", "toknum": 7164755502, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Papste dem Hochmeister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund August nach Krakau abging, und bei dieser Gelegenheit auch die benachbarten Salzwerke von Wieliczka besuchte, deren unersch\u00f6pfliche Ausbeute schon um die Mitte des 13. Jahrhunderts begann. 1555 ging P. \u00fcber die Alpen nach Bologna, um dort als Sch\u00fcler des Marianus Socinus d. J. und Ferdinand Veza in einem dreij\u00e4hrigen Curse das begonnene Rechtstudium zu vollenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7165513796, "Left": [{"class": "", "str": "Um P. den drohenden Nachstellungen des erz\u00fcrnten Avila zu entr\u00fccken, wurde er der Gesandtschaft beigegeben, welche damals im tiefsten Winter unter dem kaiserlichen Rathe Damian Pflug an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigmund August, der sich in dem prachtvollen F\u00fcrstenschlo\u00dfe Petrowskoy (Pietrocovia) aufhielt; von da ohne Verzug nach Schwerin, um seinem Herrn \u00fcber die Erfolge seiner Sendungen Bericht zu erstatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7165514287, "Left": [{"class": "", "str": "Zuerst ging er trotz K\u00e4lte und Winterst\u00fcrme zu Herzog Albert in K\u00f6nigsberg, dann zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sobieski habe Wien 1683 aus der T\u00fcrkennot befreit: Der Pole habe vielmehr schweinisches Benehmen bewiesen, schreibt das NS-Blatt, ihm sei es nur um die Kriegsbeute gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "profil.at", "toknum": 7192136882, "Left": [{"class": "", "str": "Der V\u00f6lkische Beobachter bem\u00fcht sich, das Geschichtsbild zu revidieren,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war von 1737 bis 1766 Herzog von Lothringen) kam Lothringen und somit auch Rammelfangen zu Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rammelfangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "rammelfangen.de", "toknum": 7194200724, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Tod von Herzog Stanislas Leszynski (landloser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boleslaw Chrobry (der Burisleif der nordischen Sagas) und evtl. beteiligten slawischen Schiffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svolder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "svolder.de", "toknum": 7215768697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir werden sp\u00e4ter noch zur\u00fcckkommen auf die Rolle von anderen norwegischen Adeligen bzw. Grundbesitzern, den Jomswikingern, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobietzky befreit werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7382973724, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Handlung des ersten Romans stand Wien 1683 unter t\u00fcrkischer Belagerung, der Kaiser fl\u00fcchtete Hals \u00fcber Kopf aus der Stadt, bevor diese durch das christliche Entsatzheer unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Westen entschied (weshalb die Polen ihn heute noch feiern)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "readme.de", "toknum": 7531993741, "Left": [{"class": "", "str": "Fischer schildert das sehr lebendig und eindringlich - die schnelle Eroberung Nordafrikas und Spaniens durch die Anh\u00e4nger der neuen Religion, die Bedrohung Frankreichs in dem Jahrhundert nach dem Tod des Propheten, die Pl\u00fcnderung der r\u00f6mischen Bischofskirchen durch die sogenannten Sarazenen nicht lange nach dem Tod Karls des Gro\u00dfen, die Besetzung Konstantinopels durch die (damals schon lange) islamischen T\u00fcrken im 15. Jahrhundert, der Kampf um Wien im 17., den ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutschen Geist und deutsche Kultur nach dem Osten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 7593861080, "Left": [{"class": "", "str": "Ezzos Tochter Richeza trug als Gemahlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boleslaw III. verheiratet danach Kunigunde von Pl\u00f6tzkau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 7631212807, "Left": [{"class": "", "str": "In erster Ehe war Dietrich mit Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war mit den Habsburgern verschw\u00e4gert und die Habsburger standen auf dem H\u00f6hepunkt ihrer Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 7685896995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allerdings hatte Gustav II. Adolf den falschen Zeitpunkt f\u00fcr einen Angriff auf Polen gew\u00e4hlt: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Verb\u00fcndeten Deutschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7723484433, "Left": [{"class": "", "str": "Waldeck selbst f\u00fchrte die Truppen der Allianz dem Kaiser zu H\u00fclfe und nahm an deren Spitze und als milit\u00e4rischer Berather des Herzogs von Lothringen und der Kurf\u00fcrsten von Sachsen und Baiern, der F\u00fchrer der deutsch-\u00f6sterreichischen Armee, einen ehrenvollen Antheil am Entsatz von Wien durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Wisniowiecki."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 7882863528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1) Die Anspr\u00fcche der einj\u00e4hrigen Tochter Leopold's, Marie Antoinie, stie\u00dfen zusammen mit denen seiner Schwestern, Marie Anna von Spanien und Eleonore, Gemahlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir dem Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 7955734455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1335/39 kam es in Vertr\u00e4gen von Trentschin und Krakau zu einem Ausgleich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Pressburg den Habsburgischen Erbgang an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 8093627829, "Left": [{"class": "", "str": "Am 20. Mai 1515 erkannte schlie\u00dflich auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankenstein-schlesien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nigs"}], "ref": "frankenstein-schlesien.de", "toknum": 8094266369, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die Breslauer verloren Frankenstein wieder an die B\u00f6hmen. 1471 starb K\u00f6nig Podiebrad und die B\u00f6hmen w\u00e4hlten Wladyslaw, den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", worin dieser der Oberlehnshoheit \u00fcber Preu\u00dfen f\u00f6rmlich entsagt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8102178328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1657 : Friedrich Wilhelm, der gro\u00dfe Kurf\u00fcrst, schlie\u00dft am 29. September in Wehlau einen Vertrag mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus gestalteten Platzes - genau das passende Dekor f\u00fcr unseren Abschiedsdrink."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 8128337319, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend promenieren die Flaneure vor den imposanten Fassaden des vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Batzen Geldes daf\u00fcr gegeben dass ihr es tut das wird aber nicht mehr lange dauern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 8255311068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Ihr bestochener Juden-Knecht nicht allerschleunig das Buch Maria Piccolomini von Cotta verbrennen la\u00dft dann sollt Ihr mal sehn wir werden es Euch schon eintr\u00e4nken so das Heilige zu verunschimpfieren sowie auch das Vaterland mit F\u00fc\u00dfen wahrscheinlich hat euch der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Polenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Polenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"17557674496": 0.24999999999999997, "7226636805": 0.0, "3472975879": 0.5, "12286592647": 0.5783870967741934, "6776021007": 0.5, "4194209297": 0.09103448275862064, "19109765138": 0.6973684210526315, "822538779": 0.5915384615384615, "11860135971": 0.665, "13180799017": 0.5272177419354839, "10056311852": 0.62, "9057877341": 0.6480769230769231, "12583698099": 0.5, "6744482362": 0.5, "15739195964": 0.5, "8326212": 0.6399999999999999, "4614550600": 0.65, "18050243147": 0.5200675675675676, "18461732940": 0.0, "7154552916": 0.6408333333333333, "1242845319": 0.5076893939393939, "13284896352": 0.0, "18234585186": 0.0, "3974540905": 0.5327155172413793, "12976228974": 0.601111111111111, "5451421807": 0.5, "19074615923": 0.52625, "17486294132": 0.5, "14071734389": 0.17105263157894732, "3248452969": 0.0, "6792968825": 0.579655172413793, "12544201349": 0.1730357142857143, "3974540935": 0.6266666666666667, "141637256": 0.5, "10706308237": 0.5575378787878787, "6842304673": 0.6466666666666666, "6250811554": 0.008209459459459452, "12891015844": 0.5, "19523114156": 0.0, "17552488115": 0.5595588235294118, "17558462645": 0.64, "18726063798": 0.28, "1374183104": 0.07031249999999999, "14775894731": 0.05543478260869562, "692015817": 0.5, "800816843": 0.5125675675675676, "19498278604": 0.7999999999999998, "12712893136": 0.0, "14775995610": 0.5, "13935541986": 0.5, "7164752618": 0.6575, "15338192620": 0.0, "6223723764": 0.7470588235294118, "3127994667": 0.5, "449689861": 0.7249999999999999, "9080514312": 0.5, "1035938573": 0.530483870967742, "3589677326": 0.0, "16516473617": 0.74375, "16101929235": 0.5, "17596068139": 0.24375, "15328709420": 0.6299999999999999, "15385201461": 0.7749999999999999, "11407850307": 0.5, "15592474952": 0.6225, "873005901": 0.5, "204042723": 0.5086111111111111, "1582839645": 0.5, "2848945513": 0.0, "18296437099": 0.6552500000000001, "17490691436": 0.5, "19086518640": 0.5, "7155071857": 0.5366666666666666, "10353420153": 0.74375, "18266204026": 0.65, "9166920682": 0.545, "16457898366": 0.5089473684210526, "11321637247": 0.5319354838709677, "16457905024": 0.013749999999999993, "580141953": 0.6059259259259259, "7155061227": 0.8, "10502901637": 0.5855, "16769220931": 0.5575, "12976833430": 0.0, "18181504412": 0.5, "9080972701": 0.6533333333333331, "9842961823": 0.5, "15927557029": 0.53125, "4938280369": 0.54, "14746063292": 0.71375, "18601525193": 0.6330434782608695, "5519429584": 0.6066810344827586, "17393597914": 0.5, "18104438750": 0.535735294117647, "15804361186": 0.5074242424242424, "15445352931": 0.5, "16842211651": 0.17678571428571424, "800816619": 0.0521551724137931, "18928807404": 0.03333333333333332, "11208537583": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Polenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Polenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Polenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 383}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Polenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 383}], "concsize": 383, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 383}