{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zweifelnde Worte vernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basicthinking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politgurus"}], "ref": "basicthinking.de", "toknum": 18477128437, "Left": [{"class": "", "str": "Weitl\u00e4ufig habe ich schon letztes Jahr von allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab, die den Ausgang der Baselbieter Wahlen haupts\u00e4chlich dem Fukushima-Effekt zuschreiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterknechtli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politgurus"}], "ref": "peterknechtli.ch", "toknum": 2556149639, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Kommentar hebt sich wohltuend jenen der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Monaten, er ist zu einer ernsthaften M\u00f6glichkeit geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politgurus"}], "ref": "newsnet.ch", "toknum": 14938502673, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber einen Brexit, einen Austritt der Briten aus der EU, spekulieren nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrfach energisch die \"Systemfrage\" stellten, ist diese Partei einfach nur noch l\u00e4cherlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-polemik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politgurus"}], "ref": "online-polemik.de", "toknum": 18364211131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehe ich mir die Reden auf dem 1. LPT der Linken in Sachsen an, wo die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sprecher des m\u00e4chtigen CFR (Council on Foreign Relations), Tom Friedman, verk\u00fcndet, es sei Zeit, die Wehrpflicht wiedereinzuf\u00fchren, sollte man aufhorchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshaus-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politguru"}], "ref": "lebenshaus-alb.de", "toknum": 5707339676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Amerikas wichtigster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ivan Rickenbacher, der es verstand, die verschiedenen Exponenten aus der Reserve zu locken. \u2013 Ist Gesundheitsf\u00f6rderung ein Einzelkampf oder eine kollektive Herausforderung? lautete die Einstiegsfrage, und da waren sie, der Pr\u00e4sident der Stiftung Gesundheitsf\u00f6rderung Schweiz, der Direktor des Bundesamtes f\u00fcr Gesundheit, der kantonale Finanzdirektor aus der Zentralschweiz, der langj\u00e4hrige Pr\u00e4sident der Gesundheitsorganisation Radix und ein Vertreter der Wirtschaftsorganisation Seco."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebalance.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politguru"}], "ref": "ebalance.ch", "toknum": 9700133167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer der Akzente am ersten Tag war ein Roundtable-Gespr\u00e4ch am langen Tisch, witzig und provokativ moderiert von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endlich mutige Ideen realisieren wollen, der/die kann die Dinge durch aktive Mitarbeit in der KP\u00d6 beschleunigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politgurus"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 14762029017, "Left": [{"class": "", "str": "Wer aber nicht ewig darauf warten will, bis rosarote und blassgr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00e4llt kurzzeitig in den alten, kaltschn\u00e4uzigen Kanzlergestus zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkeblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politgurus"}], "ref": "linkeblogs.de", "toknum": 977083016, "Left": [{"class": "", "str": "Was erstens die Betroffenen, die Opfer dieser Politik verh\u00f6hnt; an diesem Punkt verl\u00e4sst Schmidt kurzzeitig die Pose des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' in der Frankfurter Rundschau legt den Finger auf die (Glaubw\u00fcrdigkeits-) Wunde:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vaeter-und-karriere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politguru"}], "ref": "vaeter-und-karriere.de", "toknum": 4901230102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kommentar von Vera Gaserow 'Lieber Papa als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit vermeintlicher Retterlizenz, der in Wahrheit au\u00dfer wohlformulierter Barrikadenkampflyrik nichts zu bieten hatte\" uswusf.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politguru"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 596220236, "Left": [{"class": "", "str": "Heute hei\u00dft es, ThyssenKrupp hatte ja noch eine soziale Verantwortung. oder \"Professor G\u00fcnter, dieser selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Rove, Berater des fr\u00fcheren Pr\u00e4sidenten George W. Bush, bescheinigte etwa der Kandidatin O'Donnell aus Delaware, sie sei \"einfach bescheuert\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Politguru"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2326828593, "Left": [{"class": "", "str": "\" Selbst der republikanische"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Politguru\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Politguru\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2556149639": 0.71375, "977083016": 0.06125, "596220236": 0.01824324324324323, "2326828593": 0.014318181818181806, "9700133167": 0.5, "14938502673": 0.6354166666666665, "18477128437": 0.7884615384615384, "4901230102": 0.03096153846153844, "14762029017": 0.08749999999999995, "18364211131": 0.5547058823529412, "5707339676": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Politguru", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Politguru%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Politguru\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Politguru%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}