{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberg-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "bamberg-guide.de", "toknum": 12354456700, "Left": [{"class": "", "str": "Er trug deshalb auch den Beinamen \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto von Bamberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amt-gramzow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "amt-gramzow.de", "toknum": 16501059047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Mondsichelmadonna wird flankiert von Martin von Tours und einem Bischof, vielleicht dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sp\u00e4tere Heilige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astroarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "astroarchaeologie.de", "toknum": 19091844561, "Left": [{"class": "", "str": "Eine andere Pers\u00f6nlichkeit die Cluny Anfang des 13 Jh. pr\u00e4gte war Otto von Bamberg, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto von Bamberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "thv.de", "toknum": 12142097214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischof Otto von Bamberg (um 1060\u20131139) gibt es drei aufeinander fu\u00dfende Lebensbeschreibungen aus den Jahrzehnten nach dessen Tod."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "thv.de", "toknum": 12142097244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto von Bamberg, christliche Orden und byzantinische Missionare erhalten Raum in der Ausstellung und belegen die vielf\u00e4ltigen Ans\u00e4tze zur Verbreitung des Christentums."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["credo-ausstellung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "credo-ausstellung.de", "toknum": 19284526546, "Left": [{"class": "", "str": "Auch friedliche Missionsinitiativen durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", nicht wenig Lust versp\u00fcrte, von Usedom aus, wo er sich auf seiner zweiten Missionreise 1128 aufhielt, den Abstecher nach R\u00fcgen zu machen und den als als furchtbare Heiden verschrieenen Ranen einmal ins Gewissen zu reden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegen-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pommernapostel"}], "ref": "ruegen-web.de", "toknum": 7221488864, "Left": [{"class": "", "str": "Das trat besonders deutlich zutage, als der Bischof Otto von Bamberg, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neugegr\u00fcndeten Ottoschule zu Stettin, das er bis an seinen Tod inne gehabt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 16850993564, "Left": [{"class": "", "str": "Die Theologie und die alten Sprachen sahen sich hier allm\u00e4hlig in den Hintergrund gedr\u00e4ngt, neuere Sprachen, wie die schwedische, d\u00e4nische, holl\u00e4ndische, polnische, italienische und slavische traten eine Zeit lang an ihre Stelle, Lieblingsbesch\u00e4ftigung aber wurde immer mehr und endlich ausschlie\u00dflich die Naturwissenschaft. 1832 \u00fcbernahm H. das Rectorat der unterst\u00e4dtischen B\u00fcrgerschule und 1835 das der in Erinnerung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischof Otto von Bamberg getauft und scheint nach dem Tode des Vaters (1136) bis zu dem des Oheims Ratibor (1155 oder 1156), der als Geschlechts\u00e4ltester die Leitung der Regierung hatte, keinen Antheil an den Gesch\u00e4ften genommen zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 10136735024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bogislav I. , Herzog von Pommern , \u2020 1187. Aeltester Sohn Herzogs Wartislav I., wurde von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischof Otto v. Bamberg gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostels"}], "ref": "kirche-mv.de", "toknum": 9836776379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 2003 wird unter der Nordempore eine Dauerausstellung \u00fcber das Leben und Wirken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischof Otto von Bamberg verweist, 248) sowie der Bund der Danziger, die Landsmannschaft der Deutschen aus Litauen und die Deutsch-Baltische Landsmannschaft. 249)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 10778327698, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben sind als Glieder des bayerischen BdV heute noch die Karpatendeutsche Landsmannschaft der Slowakei und eine kleinere Landsmannschaft altreichsdeutscher Provenienz, die Pommer'sche, zu erw\u00e4hnen, die gerne auf den im 12. Jahrhundert wirkenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto von Bamberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pommernapostel"}], "ref": "thv.de", "toknum": 12142097205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Pommernapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Pommernapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7221488864": 0.5, "16501059047": 0.7236842105263157, "12354456700": 0.8636363636363638, "10778327698": 0.0, "10136735024": 0.5, "19091844561": 0.6933928571428573, "19284526546": 0.5675, "12142097205": 0.08, "16850993564": 0.5, "9836776379": 0.19339285714285723, "12142097244": 0.635, "12142097214": 0.65625}, "Desc": [{"nicearg": "Pommernapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Pommernapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Pommernapostel\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Pommernapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}