{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\", \"G\u00fcnstling\" oder \"Umweltfrevler\" bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 632070022, "Left": [{"class": "", "str": "Auch sollten wir Herrn Lankermann nicht mehr als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nannten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 12203861049, "Left": [{"class": "", "str": "Lankermann hat Klage beim Landgericht gegen die MBI eingereicht, u.a. weil sie ihn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichneten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 12850003654, "Left": [{"class": "", "str": "Stundenlange Zeugenvernehmungen beim Amtsgericht zu Lankermanns Klage gegen die MBI, weil diese ihn u.a. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", G\u00fcnstling oder Umweltfrevler nennen, wenn wir es ausreichend beweisen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 632070216, "Left": [{"class": "", "str": "Dem ganzen ist nicht viel hinzuzuf\u00fcgen und die MBI werden Herrn L. nur noch dann \u00f6ffentlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber eine lebensgef\u00e4hrliche Posse Lankermann, von dem behauptet werden kann, er terrorisiere das Viertel, aber nicht, dass seine Beziehungen zum Bauordnungsamt Ungesetzlichkeiten gedeckt h\u00e4tten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 632069898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein lesenswertes Urteil zu Lankermanns Klage gegen die MBI Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lankermann gezogen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 632070988, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem muss der berechtigten Frage von Bezirksvertretern gestern ernsthaft nachgegangen werden, wie es zu der unrechtm\u00e4\u00dfigen Genehmigung der Blumenk\u00fcbel kommen konnte, wer die genau gegeben hat und welche Konsequenzen aus den \"Pannen\" beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lankermann gelesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 4409155011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "habe soeben Ihre Seite vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt werden d\u00fcrfe, selbst eine Endlos-Posse wurde mit dem geradezu salomonischen\"Urteil\", dass L. \u00f6ffentlich nicht Possenk\u00f6nig genannt werden darf, es aber in Ordnung ist, von der lebensgef\u00e4hrlichen Posse L. zu sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 4591592315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lankermann-Klage gegen den MBI-Vorstand bereits den Pr\u00e4zendenzfall gab, dass der Richter in der Rubrum-Frage die Pressegesetze au\u00dfer Acht lie\u00df, so dass aus der Frage, ob Lankermann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt werden darf, es aber in Ordnung ist, von der lebensgef\u00e4hrlichen Posse L. zu sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Possenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 4591592336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lankermann-Klage gegen den MBI-Vorstand bereits den Pr\u00e4zendenzfall gab, dass der Richter in der Rubrum-Frage die Pressegesetze au\u00dfer Acht lie\u00df, so dass aus der Frage, ob Lankermann Possenk\u00f6nig genannt werden d\u00fcrfe, selbst eine Endlos-Posse wurde mit dem geradezu salomonischen\"Urteil\", dass L. \u00f6ffentlich nicht"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Possenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Possenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4409155011": 0.29166666666666674, "632070022": 0.7307142857142859, "12850003654": 0.66875, "632070216": 0.6083333333333333, "632069898": 0.5, "632070988": 0.5, "4591592336": 0.0, "12203861049": 0.7291666666666667, "4591592315": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Possenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Possenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Possenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Possenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}