{"Sort_idx": [], "numofpages": 18, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " meinte das ernst, lebte es selber vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-direkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-direkt.de", "toknum": 4551519191, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ganz Deutschland gewesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-ratheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "pfarre-ratheim.de", "toknum": 4396765155, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie erkennen auch daraus, wie au\u00dferordentlich popul\u00e4r der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nochmals auf der Tagesordnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historischer-verein-ffo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "historischer-verein-ffo.de", "toknum": 415884726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Sommerpause stand der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schauspieler-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schauspieler-info.de", "toknum": 5207917981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch nicht nur Ausstellungen lenken den Blick auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. \u00e4ndert das durch eine angeordnete Vereinigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 3455925346, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe in fast aussichtsloser Lage durchgehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-naumburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "mv-naumburg.de", "toknum": 2690362994, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich in diesem Zusammenhang m\u00f6glichst morgens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlinkwerbung-szweb532.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "textlinkwerbung-szweb532.de", "toknum": 13050496891, "Left": [{"class": "", "str": "Dementsprechend Grab von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Anstellung zu bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bassinplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "bassinplatz.de", "toknum": 14863489634, "Left": [{"class": "", "str": "Da Mozart sich in finanziellen N\u00f6ten befand hoffte er, beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmte seine gesamte Laufbahn als Filmschauspieler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["postkarten-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "postkarten-archiv.de", "toknum": 6556336155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SEO j\u00e4hrlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suchmaschinenoptimierung-szweb408.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "suchmaschinenoptimierung-szweb408.de", "toknum": 18228205089, "Left": [{"class": "", "str": "Oder News aktuell gottseidank"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. zu einer m\u00e4chtigen Wehranlage ausbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thuega.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "thuega.de", "toknum": 18692348516, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich lie\u00df sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. gab sich k\u00e4mpferisch: \"Tod!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liesdoch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "liesdoch.de", "toknum": 6912001468, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Gewehr pr\u00e4sentierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 1175657858, "Left": [{"class": "", "str": "Und so kam es, da\u00df die Stadtwache lange auf dem Marienplatz vor dem Bild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenstrasse.de", "toknum": 6565366319, "Left": [{"class": "", "str": "An dieses historische Ereignis erinnert ein von Ernst Eberhard geschaffenes Bildnismedaillon des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildete der Steinsfurter Fachwerkbauernhof eine markante St\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["25cl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "25cl.de", "toknum": 1756278489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Leben dieses bedeutenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I lie\u00df dazu einen Saal neben der Garnisonskirche f\u00fcr seine zwanzig t\u00fcrkischen Gardesoldaten herrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misawa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "misawa.de", "toknum": 198379638, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. zwangen ihn und seine Mutter 1758 zur Flucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-zerbst-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-zerbst-ev.de", "toknum": 3906004460, "Left": [{"class": "", "str": "Diplomatische Verwicklungen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. (1688 bis 1740) war seinerzeit revolution\u00e4r."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseland-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "reiseland-brandenburg.de", "toknum": 14020473129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Idee des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ranken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["capriccio-kulturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "capriccio-kulturforum.de", "toknum": 18462255776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00fcrgen Luh nimmt hier eine Vielzahl von Legenden kritisch unter die Lupe, und die sich seit fast 300 jahren um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Krieg zu f\u00fchren, sondern diesen auch zu verlieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soj.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "soj.at", "toknum": 275084796, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiserin Maria Theresia brachte es dann fertig, nicht nur mit \"ihrem\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ruhmsucht, Vabanque-Spiel und Militarismus vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unternehmermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "unternehmermagazin.de", "toknum": 2980240560, "Left": [{"class": "", "str": "Schon Zeitgenossen warfen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an, dass er die Bratkartoffel erfunden habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "gea.de", "toknum": 18211372541, "Left": [{"class": "", "str": "Heinz Erhardt dichtete dem Alten Fritz, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sternbild Friedrichs Ehre einen Platz bekommen, der Himmelsj\u00e4ger Orion sollte Napoleon weichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["almanachdeutschesmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "almanachdeutschesmuseum.de", "toknum": 3121190240, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter sollte gar der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-zernikow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "gut-zernikow.de", "toknum": 19259364560, "Left": [{"class": "", "str": "Das Berliner Barockensemble \"Senza Sordini\" f\u00fchrt dazu Lieblingsmusik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. gegr\u00fcndet und ist heute das Zentrum erfolgreicher Pferdezucht und qualifizierter Reitausbildung in Westfalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europaeische-senioren-akademie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "europaeische-senioren-akademie.de", "toknum": 18294878330, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde 1826 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag im Kirchenschiff, die Wiederherstellung der Grabst\u00e4tte w\u00e4re damit erst zum Abschluss des gesamten Bauvorhabens m\u00f6glich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "epd.de", "toknum": 5890584964, "Left": [{"class": "", "str": "Das historische Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., um den Hungersn\u00f6ten entgegenzuwirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nautilus-zinnowitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "nautilus-zinnowitz.de", "toknum": 18966569882, "Left": [{"class": "", "str": "Der Anbau als Nahrungsmittel erfolgte seit Mitte des 18. Jahrhunderts unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm II und als Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr die Gefallenen der napoleonischen Kriege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitskreis-konfrontationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "arbeitskreis-konfrontationen.de", "toknum": 11629438777, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich diente es als Wachhaus f\u00fcr die Wache des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Heumarkt, dort bin ich schon oft vorbei gelaufen, hat mir ebenfalls Neues Dank des Buches geboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 18276481066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Denkmal f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " FRIEDRICH II. kennen und begeisterte ihn mit ihrer Schlagfertigkeit und ihren guten Sprachkenntnissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 19468179331, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Reisen mit ihrer Mutter lernte SOPHIE den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 17. August 1991 in Potsdam er\u00f6ffnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturpreis-bad-wurzach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "literaturpreis-bad-wurzach.de", "toknum": 1033164172, "Left": [{"class": "", "str": "Es kam zum 65. Geburtstag des Autors heraus und wird mit dessen Festrede zur Beisetzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV, und nach und nach die ganze obere Gesellschaftsschicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11519655306, "Left": [{"class": "", "str": "Dies zum Vorbild nehmend folgten ihm weiter europ\u00e4ische Herrscher, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jahrhundertelang von politischen Machthabern missbraucht; ob er als undeutsch oder deutschnational bezeichnet wurde, unterlag dabei dem jeweiligen Zeitgeist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["websiteportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "websiteportal.de", "toknum": 19142344919, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde die Legende des charismatischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch genannt wird, zentrales Thema."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minimax-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "minimax-magazin.de", "toknum": 15895483426, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im Herbstferienprogramm des Ostpreussischen Landesmuseums L\u00fcneburg ist Friedrich der Gro\u00dfe, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich des Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trendjam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "trendjam.de", "toknum": 17748955748, "Left": [{"class": "", "str": "Nun werden sie sagen: Ach, ein Museum, noch eine Ausstellung zum 300. Geburtstag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Friedrich der Gro\u00dfe\" (der \"alte Fritz\"), bildete sich ein Ri\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hvv-nachrodt-wiblingwerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "hvv-nachrodt-wiblingwerde.de", "toknum": 14838152163, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet beim Trauergel\u00e4ut f\u00fcr den gestorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe (1712-1786), verbrachte in Rheinsberg \"seine sch\u00f6nsten Jahre\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauerei-rheinsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "brauerei-rheinsberg.de", "toknum": 18798067475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kronprinz Friedrich, der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " was kosten, die in Potsdam nat\u00fcrlich auch beweisen wollten, dass sie nicht nur Schlachten schlagen konnten, sondern auch Residenzst\u00e4dte bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["l-iz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "l-iz.de", "toknum": 9335425789, "Left": [{"class": "", "str": "Das lie\u00dfen sich auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. als Geschenk bekam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernidee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "lernidee.de", "toknum": 10883232400, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptzierde des Palastes war das sagenumwobene Bernsteinzimmer, das Peter I. vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 8200 Goldmark f\u00fcr den Erhalt des Altenberger Domes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "kirche-koeln.de", "toknum": 15005344931, "Left": [{"class": "", "str": "Daher stiftete Friedrich Wilhelm III., der protestantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewi\u00df eine Zeit der Mi\u00dfwirtschaft war, so war die Basis sozusagen stabil geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinintensiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "berlinintensiv.de", "toknum": 2230232918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Th. Melchers : \"Wenn auch die letzte Dekade unter dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe am 15. Dezember 1745 vor der Schlacht von Kesselsdorf Unterkunft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "entdecken.de", "toknum": 9579108816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenige Schritte weiter, im gelben Hirschhaus fand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst, gespielt von Studierenden und Lehrenden des Bereichs Musik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "info-potsdam.de", "toknum": 3215474366, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Bezugspunkte bilden Werke von Carl Philipp Emanuel Bach und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. Nachdem er das Dokument unterzeichnete, ging es als Gr\u00fcnderurkunde in die Geschichte des Familienunternehmens ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbildung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "ausbildung.de", "toknum": 488805731, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser war kein unbekannter, sondern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. die Idee verfolgt, die 1720 erworbene Stadt Stettin und das landwirtschaftlich bedeutsame Pommern \u00fcber den Wasserweg zu erschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oderbruchpavillon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "oderbruchpavillon.de", "toknum": 12379326818, "Left": [{"class": "", "str": "Schon lange hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden das ganze Jahr \u00fcber zahlreiche Veranstaltungen und Ausstellungen statt, insbesondere in Berlin und Brandenburg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 755660465, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Ehren des geistreichen, experimentier- und risikofreudigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. (= der Gro\u00dfe, der Alte Fritz) kann man auf dem Reiterstandbild Unter den Linden sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["information-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "information-berlin.de", "toknum": 15479042233, "Left": [{"class": "", "str": "Den ber\u00fchmtesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Jeder soll nach seiner Fasson selig werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebiz-today.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "ebiz-today.de", "toknum": 7346854556, "Left": [{"class": "", "str": "Die jungen Muslime wollen dieses System nun mit umgekehrten Vorzeichen auf Deutschland und Europa \u00fcbertragen nach dem Wort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe spottete nach seinen Erfahrungen mit Voltaire: Wenn ich eine Provinz bestrafen will, schicke ich ihr einen Philosophen als Gouverneur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltladen-regenbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "weltladen-regenbogen.de", "toknum": 1309988528, "Left": [{"class": "", "str": "Und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich des Gro\u00dfen verziert sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museumsshop-im-schloss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "museumsshop-im-schloss.de", "toknum": 12449823475, "Left": [{"class": "", "str": "Elegante Taschen mit dem opulenten Dekor des pr\u00e4chtigen Pfaus werden Sie genauso erfreuen wie die geschmackvollen Manschettenkn\u00f6pfe, die mit dem Motiv des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. wie das Neue Palais und das Chinesische Teehaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehn-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "dehn-reisen.de", "toknum": 9289936565, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem weltber\u00fchmten Schloss Sanssouci mit seiner Parkanlage sehen sie weitere Prachtbauten aus der Zeit des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. im Jahre 1845 in Auftrag gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potsdam-park-sanssouci.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "potsdam-park-sanssouci.de", "toknum": 15192296667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Friedenskirche in Potsdam geh\u00f6rt zu den evangelischen Kirchen des Landes und wurde vom kunst- und kulturliebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich), Regent der Markgrafschaft Bayreuth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markt-schnabelwaid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "markt-schnabelwaid.de", "toknum": 10721230219, "Left": [{"class": "", "str": "Seit diesem Jahr war Markgraf Friedrich, der als sehr kunstsinnig bezeichnet wurde (ein Schwager des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III., die Kirche wieder er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-ziele-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "reise-ziele-online.de", "toknum": 15869045635, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1815, anl\u00e4sslich der 300. Jahresfeier der Reformation, wurde, im Beisein des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., ein intimer Feind Br\u00fchls, die Zerst\u00f6rung aller Br\u00fchlschen G\u00fcter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden-und-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "dresden-und-sachsen.de", "toknum": 3441106493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Siebenj\u00e4hrigen Krieg (1756-1763) befahl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbirgt sich ein gebrochener Mensch, der sich auf dem Zenit seines Erfolges in sein Schloss Sanssouci zur\u00fcckzieht und zu einem einsamen, alten Mann wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-szene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-szene.de", "toknum": 15691100239, "Left": [{"class": "", "str": "Doch hinter dem \u00fcberlebensgro\u00dfen Bild des legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden sind, sollen Bewohner und G\u00e4ste der Stadt neugierig darauf machen, mehr \u00fcber die einzelnen Einrichtungen und \u00fcber unsere Stadt zu erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "potsdam.de", "toknum": 10582779663, "Left": [{"class": "", "str": "Die Filme \u00fcber Geb\u00e4ude, die zu Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-barnim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "info-barnim.de", "toknum": 6997571476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tags zuvor, am 15. Oktober, um 10 Uhr f\u00fchren die Uckerm\u00e4rkischen B\u00fchnen Schwedt bereits das Theaterst\u00fcck \"Sans,souci\" in der Stadthalle im Familiengarten zum Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von April bis Oktober 2012 im Neuen Palais von Sanssouci pr\u00e4sentiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenschlagzeilen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirchenschlagzeilen.de", "toknum": 3826992706, "Left": [{"class": "", "str": "Das gute Ergebnis sei in erster Linie auf die Ausstellung \"Friederisiko\" zur\u00fcckzuf\u00fchren, die aus Anlass des 300. Geburtstages des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III 1813 angeordnet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 19403763846, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu diente unter anderem, wie der VVN-BdA-Bundesvorsitzende und Theologie-Professor Heinrich Fink gegen\u00fcber junge Welt ausf\u00fchrt, \"die klerikale Instrumentalisierung der vormals s\u00e4kularen Zeremonie\", die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Anlass, um erstmals einen umfassenden Blick auf das Nachleben Friedrichs in Kunst, Politik und Gesellschaft zu werfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naroska.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "naroska.de", "toknum": 3574983055, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung im Deutschen Historischen Museum nimmt den 300. Geburtstag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. angeworben hatte, wurden im Jahr 1750 im neu errichteten Ort \"Neu-Sch\u00f6neberg\" angesiedelt, der unmittelbar an das bestehende Altdorf angrenzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["firmenverzeichnis-tempelhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "firmenverzeichnis-tempelhof.de", "toknum": 14629281213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alt- und Neu-Sch\u00f6neberg Aus B\u00f6hmen stammende Weber, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Marcus Carsten Niebuhr ausgeschnitten und aufbewahrt wurden, bezeugt aus dieser Perspektive ein tiefes Verst\u00e4ndnis des Beamten f\u00fcr das Schriftbild des Herrschers als Ausdruck seiner Legitimit\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "zeitenblicke.de", "toknum": 11001349338, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die eingangs beschriebenen Schmuckamulette auf den Briefen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. Gleich nach dem Wiener Kongress und der Flucht Napoleons von Elba hatte er den Aufbau der Festung als Teil einer antifranz\u00f6sischen Wehrlinie befohlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diefestungehrenbreitstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "diefestungehrenbreitstein.de", "toknum": 6234448296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Plan zu ihrer Erbauung stammt von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet unter dem Namen \"Friedrich der Gro\u00dfe \u2013 verehrt, verkl\u00e4rt, verdammt\" , im Deutschen Historischen Museum in Berlin eine Sonderausstellung vom 21.03.2012 bis 29.07.2012 statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["morada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "morada.de", "toknum": 17311836162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des 300. Geburtstages des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benno-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "benno-koch.de", "toknum": 6457974338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorbei am Sitz der Tempelritter aus dem Jahre 1232 in Chwarszczany (Quartschen) geht es zur Festung K\u00fcstrin . Kaum weniger schaurig, aber passend zum 300. Geburtstag des Alten Fritz in diesem Jahr fand hier eine der Schl\u00fcsselszenen im Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. den Gro\u00dfen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landtag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "landtag.de", "toknum": 6871537828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Standbilder des Malers Friedrich Pecht (1814-1903) von 1868 repr\u00e4sentieren sechs historische Heerf\u00fchrer (beginnend im Nordwesten: den russischen Feldherrn Alexander v. Suwarow, den \u00f6sterreichischen Feldmarschall Erzherzog Karl, den preu\u00dfischen Feldmarschall Gebhard von Bl\u00fccher und den britischen Feldmarschall Arthur Wellesly von Wellington, die alle w\u00e4hrend der napoleonischen Zeit Siege \u00fcber Frankreich errungen haben; sowie ihren Gegenspieler Kaiser Napoleon und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich den Herzog F. zu ihrem Anf\u00fchrer zu erbitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1508138863, "Left": [{"class": "", "str": "Warnery (Campagnes de Fr\u00e9d\u00e9ric II., p. 253) erz\u00e4hlt, dem aus London \u00fcber Stade zur\u00fcckkehrenden Grant sei es in Stade gelungen, dortige Officiere zu veranlassen, beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fl\u00f6tenspiel fanden \u2013 wie \" sch\u00f6n und inniglich er vor allem die langsamen Mouvements blase \" \u2013, aber da\u00df von seinen Kompositionen nur selten die Rede ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnklavier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "koelnklavier.de", "toknum": 83221208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemessen an dem, was seit der Mitte des 18. Jahrhunderts sonst in Deutschland und anderswo komponiert wurde, war Friedrichs Geschmack r\u00fcckst\u00e4ndig und antiquiert, und so verwundert es nicht, da\u00df die Zeitgenossen zwar immer wieder lobende Worte f\u00fcr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm IV diese Ruine geschenkt, der ganz versessen auf das Rheinland war (ja, auch das Saargebiet geh\u00f6rte 103 Jahre zur preu\u00dfischen Rheinprovinz!) Der Wilhelm vier hat ja auch den K\u00f6lner Dom weiterbauen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "wanderreporter.de", "toknum": 43064959, "Left": [{"class": "", "str": "Dann bekam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm II. Skurrile Geschichten ranken sich um Schloss Marquardt, das mehrmals seinen Besitzer wechselte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-entdecker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "my-entdecker.de", "toknum": 2304522172, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1803 geh\u00f6rten Gut und Herrenhaus Marquardt Johann Rudolf von Bischoffwerder, einem G\u00fcnstling von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. er\u00f6ffnet, war er der erste Zoologische Garten Deutschlands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topsurftips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "topsurftips.de", "toknum": 4453103567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zoo Berlin Der Berliner Zoo liegt als gr\u00fcne Oase im Herzen der City West. Heute ist er der artenreichste Zoo der Welt. 1844 unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. Vom 7. bis 10. Juni 2012 besuchten 73 Nachfahren der einstigen Salzburger ,,Exulanten die Stadt Hallein und ihre Umgebung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzschreiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "salzschreiber.at", "toknum": 4543570433, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den damaligen Verh\u00e4ltnissen ein h\u00f6chst dramatisches Unterfangen, umso gr\u00f6\u00dfer war die Erleichterung durch die Aufnahme von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. zum Beispiel hat sich in \u00f6ffentlichen Reden in der Mitte des 19. Jahrhunderts an die Spitze der freiheitlichen Nationalbewegung gestellt, seinem Gesandten in London aber gleichzeitig geschrieben: \"Gegen Demokraten helfen nur Soldaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "zum.de", "toknum": 6020568020, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dessen Entwicklung \"Vom kleinen Fritz zum Gro\u00dfen Friedrich\" dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernau-bei-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "bernau-bei-berlin.de", "toknum": 4205977201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beate Eckhardt von den Bernauer Stadtf\u00fchrern stellt am Mittwoch, den 14. November, um 18 Uhr im Caf\u00e9 am Steintor anhand von Anekdoten und Privatem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. in Haft, der das Oderbruch sp\u00e4ter als Siedlungsraum gewann, hier wanderte Theodor Fontane, wohnte der Au\u00dfenminister der Weimarer Republik, Walter Rathenau, im Schloss des renommierten Kurorts Bad Freienwalde, und hier hinterlie\u00df der Architekt Karl Friedrich Schinkel etliche Bauwerke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avinus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "avinus.de", "toknum": 12535856306, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zentrum der Thematik dieses Heftes stehen Erinnerungslandschaften und Identit\u00e4ten des Oderraumes, der von vielen bekannten Namen gepr\u00e4gt ist: In Frankfurt (Oder) wurde der Dichter Heinrich von Kleist geboren, in K\u00fcstrin sa\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I., der von 1713 bis 1740 regierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["proaurum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "proaurum.ch", "toknum": 11010227675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn am Mittwoch, den 17. Oktober 2012 ab 14 Uhr M\u00fcnzen aus Deutschland vor 1871 versteigert werden, d\u00fcrfte eine M\u00fcnze besonders hoch im Kurs stehen: Das St\u00fcck zu F\u00fcnf Dukaten wurde im Jahre 1721 in der M\u00fcnze Berlin gepr\u00e4gt und zeigt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. als Sommerresidenz erbaut und dann zu dessen Lieblings- und R\u00fcckzugsort \"ohne Sorgen\" (frz. sans souci) avancierend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-pm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "blickpunkt-pm.de", "toknum": 16936509889, "Left": [{"class": "", "str": "Er spricht dann \u00fcber das intime Weinbergschl\u00f6sschen mit eindrucksvoller Treppe und gro\u00dfer Font\u00e4ne davor, zwischen 1745 und 1747 von Baumeister Georg Wenzeslaus von Knobelsdorff f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Flucht und Verrat ansah; nach Kriegsende durfte der Bischof zur\u00fcckkehren, mu\u00dfte allerdings in Oppeln residieren, von wo er drei Jahre sp\u00e4ter wieder nach Johannesberg ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 17883320327, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Siebenj\u00e4hrigen Kriegs begab sich Philipp Gotthard in den habsburgischen Teil seines Bistums, was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe lebte und repr\u00e4sentierte, k\u00f6nnen Sie am n\u00e4chsten Tag in Potsdam bestaunen, etwa bei einer Gartenf\u00fchrung anl\u00e4sslich des Gartenjahres 2014 durch den Park Sanssouci, die spannende Einsichten in die k\u00f6niglichen Gartenwelten vermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburgische-landesausstellung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "brandenburgische-landesausstellung.de", "toknum": 18762795205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Generalmajor seines Heeres ernannt hatte, machte ihm der witzige G\u00fcnstling folgende Bemerkung: \"Sie k\u00f6nnen ihm das mit Wucher zur\u00fcckgeben, wenn Sie ihn zum Feldmarschall der russischen Armee machen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 13810724382, "Left": [{"class": "", "str": "Als er sich daher eines Tags damit etwas zugute tat, dass ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. (1688-1740) als einen pflichtbewussten, aufopferungsvollen Herrscher, der sich ganz unter das Gesetz seines Gottes gestellt hat, der sich von Gott in die Pflicht f\u00fcr Land und Leute genommen sieht und an dieser Aufgabe fast zerbricht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ursulahomann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "ursulahomann.de", "toknum": 17342572912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Klepper indessen stellt gegen das \u00fcberlieferte Bild des ungebildeten Soldatenk\u00f6nigs, der seine Landeskinder pr\u00fcgelte, seine Interpretation des gl\u00e4ubigen, christlichen K\u00f6nigs und zeichnet den autokratischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm III. mit K\u00f6nigin Luise"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerthwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "fuerthwiki.de", "toknum": 12192508914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vernachl\u00e4ssigten die Jagdschlo\u00dfbesuche und die Dubrow-Jagd."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediapur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "mediapur.de", "toknum": 6210566766, "Left": [{"class": "", "str": "Die nachfolgenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enfal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "enfal.de", "toknum": 18733918732, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch: Man kann die Geschichte des Islam in Deutschland zur\u00fcckverfolgen bis in die Regierungszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. f\u00fchrte den schwarzen Talar und das Beffchen 1811/1812 per Kabinettsordre f\u00fcr alle preu\u00dfischen Geistlichen ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-anhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "kirche-anhausen.de", "toknum": 14659986263, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. - und in Lebensgefahr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaliber38.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "kaliber38.de", "toknum": 16392631327, "Left": [{"class": "", "str": "Schnell ger\u00e4t Herzfeld in ein Dickicht aus Korruption und G\u00fcnstlingswirtschaft am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. an kalten Wintertagen im Schloss Sanssouci servieren)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inselhotel-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "inselhotel-potsdam.de", "toknum": 615072387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1 Glas Potsdamer Punsch zur Begr\u00fc\u00dfung (solch einen Punsch lie\u00df sich schon unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. schreibt in seinen \"Betrachtungen \u00fcber die Feldzugspl\u00e4ne\" aus dem Jahre 1775 im sechsten Band auf Seite 72 der deutschen \u00dcbersetzung:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-kriegsgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-kriegsgeschichte.de", "toknum": 19710789857, "Left": [{"class": "", "str": "Kein geringerer als der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II.\" , begr\u00fcndet Gabriele Karla vom Kulturamt die Wahl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-barnim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "info-barnim.de", "toknum": 13784439493, "Left": [{"class": "", "str": "\"An kaum einer Figur der deutschen Geschichte reiben sich die Geister so sehr wie an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Mosaikkunst"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marmor-mosaike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "marmor-mosaike.de", "toknum": 13555660323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich des Gro\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "orf.at", "toknum": 9597521303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeinsam spielten sie u.a. eine Sonate in F-Dur von Prinzessin Anna Amalie von Preu\u00dfen, der gro\u00dfen Bach-Verehrerin und j\u00fcngsten Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das als Mythos des weisen und g\u00fctigen Staatdieners und unerm\u00fcdlich sorgenden Landesvaters bis weit ins 20. Jahrhundert wirkte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotarymagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "rotarymagazin.de", "toknum": 17148531059, "Left": [{"class": "", "str": "Erst mit dem \"Alten Fritz\" verkl\u00e4rte sich noch einmal das Bild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. Das Oderbruch machte Friedrich durch die Begradigung der Oder in den Jahren 1747 bis 1753 urbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uwe-rada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "uwe-rada.de", "toknum": 18744742167, "Left": [{"class": "", "str": "Trockenlegt wurden die Sumpfniederungen der Mark Brandenburg im 18. Jahrhundert unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. in Potsdam, die \"R\u00f6mischen B\u00e4der\" \u2013 keine Nachbildung, sondern ein phantasievoll-romantisches Ensemble aus Reiseerinnerungen an Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 7481827781, "Left": [{"class": "", "str": "Als positives Gegenbeispiel nannte Klenze einen Bau des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dem schneiden wir die Romane man blo\u00df immer so runter\", sagt er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 6438920895, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wenn die gute K\u00f6nigin Luise auch aus Frankfurt w\u00e4re, h\u00e4tt er das valleicht nicht getan\", sagt er, \"aber so . Und dann haben wir den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., der dasselbe in Bezug auf Religion gesagt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausserirdische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "ausserirdische.de", "toknum": 7248907562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immerhin ist es aufschlussreich, dass Du die Begriffe \"Privatsache\" und \"Fasson\" (gemeint ist nat\u00fcrlich \"Facon\", aber das nur am Rande ...) im Kontext mit Deinem Metaphorikhaufen gebrauchst, denn das erinnert mich sehr an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 24. Januar 1712. \"Das k\u00e4me einer Kehrtwende zur heutigen Berliner Politik gleich und t\u00e4te unserer Demokratie gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "rep.de", "toknum": 992035287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Man mu\u00df kein Preu\u00dfen-Verehrer und auch kein Monarchist sein, um 300 Jahre nach der Geburt Friedrichs des Gro\u00dfen den Wunsch zu \u00e4u\u00dfern: Deutschland mu\u00df preu\u00dfischer werden\", erkl\u00e4rte der Bundesvorsitzende der Republikaner Rolf Schlierer aus Anla\u00df des 300. Jahrestages der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als aufgekl\u00e4rter Monarch, umsichtiger Reformer, hochgebildeter Voltaire-Freund, begabter Fl\u00f6tenspieler und stilpr\u00e4gender Bauherr einerseits, r\u00fccksichtsloser Machtpolitiker, Misanthrop und Hundeliebhaber andererseits die Schar seiner Anh\u00e4nger und Kritiker bis auf den heutigen Tag polarisiert, d\u00fcrfte das Urteil \u00fcber Alfred Strobachs Friedrich-Glas eindeutig sein: eine handwerkliche Leistung von altmeisterlicher Pr\u00e4zision, die den Vergleich mit Vorg\u00e4ngern wie Kothgasser und Mohn nicht zu scheuen braucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glasmuseum-rheinbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "glasmuseum-rheinbach.de", "toknum": 19058476579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. wiederum gab sich k\u00e4mpferisch: \"Tod!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karrierebibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "karrierebibel.de", "toknum": 6948367871, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. keine \"Gef\u00fchlsduselei\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mahnung-gegen-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "mahnung-gegen-rechts.de", "toknum": 2157526, "Left": [{"class": "", "str": "Goebbels w\u00fcnschte in einem Werk \u00fcber den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von 1701 an in dem Geb\u00e4ude residierten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundschau-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "rundschau-online.de", "toknum": 9318202, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Familienlinie geh\u00f6rt zu den Vorfahren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 ein Polenta-Fan?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinakademie-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "weinakademie-berlin.de", "toknum": 9347534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich \u2013 der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Mitte Berlins werde ein lebendiger Ort der Weltkulturen werden, sagte Gauck beim (...)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borkenerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "borkenerzeitung.de", "toknum": 14033885, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fchere Residenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Mitte Berlins."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "gea.de", "toknum": 38663771, "Left": [{"class": "", "str": "Bundespr\u00e4sident Joachim Gauck legte den Grundstein f\u00fcr den Wiederaufbau der fr\u00fcheren Residenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Kaiser angestrebt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "fjls.de", "toknum": 40734597, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen des Ausscherens \u00d6sterreichs konnte nur die kleindeutsche L\u00f6sung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. gekurt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-weitwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "netzwerk-weitwandern.de", "toknum": 44799788, "Left": [{"class": "", "str": "In L\u0105dek Zdr\u00f3j (Bad Landeck) haben bereits Goethe und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich dem Zweiten pers\u00f6nlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioduisburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "radioduisburg.de", "toknum": 44956606, "Left": [{"class": "", "str": "Das Grundst\u00fcck daf\u00fcr erwirbt er in Erbpacht vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebaut worden war und in der es eine kleine katholische Kirche gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arenberg-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "arenberg-info.de", "toknum": 63244689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr\u00fcher hatte er in Rom gelebt, als Professor f\u00fcr alte Sprachen im Jesuitenkolleg, jetzt bewohnte er ein einst\u00f6ckiges H\u00e4uschen im Norden Berlins, in einer friederizianischen Siedlung, die einst f\u00fcr altgediente Offiziere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1685 urspr\u00fcnglich als Orangerie gebaut und genutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotels-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "hotels-potsdam.de", "toknum": 80949966, "Left": [{"class": "", "str": "Heute untergebracht im Marstall des ehemaligen Stadtschlosses wurde das Geb\u00e4ude des Reitpferdestalls der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schrieb das Fastenbuch \"Wie man schwere Krankheit durch M\u00e4\u00dfigung und Fasten kurieren kann\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturheilmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "naturheilmagazin.de", "toknum": 81803684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich Hoffmann (1660 bis 1742), Leibarzt des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I., 1807 \u00fcbernahm es der preu\u00dfische Staat, sp\u00e4ter wurde es b\u00fclowscher Besitz. 1926 heiratete Ursula B\u00fclow-Maltzan Kurt St\u00fcrken und wurde sechsfache Mutter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festspiele-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "festspiele-mv.de", "toknum": 83256586, "Left": [{"class": "", "str": "Letzte \u00dcberreste davon sind bis heute zu besichtigen. 1720 ging das Gut an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber seine \"sichere Verwahrung\" auf dem K\u00f6nigstein und wie er am Ende dann das erste europ\u00e4ische Porzellan erfand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseportal-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "reiseportal-dresden.de", "toknum": 88874200, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erfahren die Story vom \"Stein der Weisen\", er berichtet \u00fcber seine waghalsige Flucht vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich 42 Jahre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klosterlehnin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "klosterlehnin.de", "toknum": 91957568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die Kirche von 1856, ein neuromanischer Bau aus Feld- und Backsteinen und der Grabstein neben der Kirche von Oberstleutnant Ernst-Friedrich von Sydlitz (1722-1789), er diente dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koschyk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "koschyk.de", "toknum": 96433206, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist bewusst eine etwas andere Biographie, die der Nachfahre verfasst hatte und in der er zusammen mit seiner Frau Sibylle das bewegte Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst 1991 entsprochen werden, als sein Grab in die Gruft am Weinberg verlegt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-metropolis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "berlin-metropolis.de", "toknum": 113143334, "Left": [{"class": "", "str": "Nach vielen Umz\u00fcgen w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs und w\u00e4hrend der Teilung Deutschlands konnte dem Wunsch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00fcber das Programm der 11. europaweit einzigartigen Kaltblutschau \"Titanen der Rennbahn\" informieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["titanenderrennbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "titanenderrennbahn.de", "toknum": 116279853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thomas Haseloff wird \u00fcber die Friedrich Tour zu Ehren des 300. Geburtstages des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der II. ohne Kriegserkl\u00e4rung Sachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-struppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-struppen.de", "toknum": 120831129, "Left": [{"class": "", "str": "Am 29. August 1756 \u00fcberfiel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hungerte die s\u00e4chsische Armee aus, es gab um Struppen keine Nahrungsmittel mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-struppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-struppen.de", "toknum": 120831165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-struppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-struppen.de", "toknum": 120831200, "Left": [{"class": "", "str": "Bezeichnend f\u00fcr die damalige Situation unter den Adligen ist die Versorgung der s\u00e4chsischen Adeligen mit Hilfe eines Verpflegungstransportes durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schloss Struppen sein Hauptquartier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-struppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-struppen.de", "toknum": 120831209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Sieg der Preu\u00dfen bezog der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Struppener Schloss sind gedruckte Briefe vom 18. October 1756 erhalten, selbige f\u00fchre ich nachfolgend auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-struppen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "schloss-struppen.de", "toknum": 120831245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den Aufenthalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usedom-exclusiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "usedom-exclusiv.de", "toknum": 125414440, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich fehlte auch der Berliner Hof K\u00f6nig Friedrichs II. nicht, Musik also von Carl Heinrich Graun, Georg Anton Benda, Carl Philipp Emanuel Bach und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich dem Gro\u00dfen (1712-1786) widmet, denn hier scheiterte 1730 sein Fluchtversuch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sinsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "sinsheim.de", "toknum": 129923966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier, in dem damals kurpf\u00e4lzischen Kraichgaudorf, befindet sich das einzige Museum, das sich speziell dem Leben und Wirken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. - von 1843 bis 1845 die Kornkammer auf dem Gel\u00e4nde des ehemaligen Proviantamtes im Burgenstil mit Turmzinnen umgestaltete, sie mit einem zus\u00e4tzlichen vierten Geschoss erweiterte sowie mit seitlich angeordneten, doppell\u00e4ufigen Treppen erg\u00e4nzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kredit1a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "kredit1a.de", "toknum": 133135727, "Left": [{"class": "", "str": "Als Schinkel-Sch\u00fcler war er es, der - auf Gehei\u00df des regierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeugen eindrucksvoll von dieser konfliktreichen Beziehung zwischen Vater und Sohn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-neue-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "das-neue-berlin.de", "toknum": 134653753, "Left": [{"class": "", "str": "Die versammelten Dokumente und Briefe aus der Jugend des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uwe-rada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "uwe-rada.de", "toknum": 134829446, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist seit den Ereignissen im Herbst 1730 viel dar\u00fcber diskutiert und noch mehr spekuliert worden, welche Folgen Prozess und Urteil f\u00fcr den sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gen\u00fcgen muss oder ob Polyestergewebe erlaubt sind (eigentlich eine reizvolle Frage), sollten bei einem Robenkauf die Qualit\u00e4tsunterschiede schon bedacht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["justiz-roben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "justiz-roben.de", "toknum": 135042694, "Left": [{"class": "", "str": "Unabh\u00e4ngig davon, ob nun eine \"wollene\" Robe heute noch dem Erlass des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. (1712-1786) initiierte Heirat ihrer gemeinsamen Tochter Sophie Auguste Friederike (1729-1796) mit dem russischen Gro\u00dff\u00fcrsten und Thronfolger Peter (1728-1762) sah sich Johanna Elisabeth in ihrem Stande noch wesentlich erh\u00f6ht und f\u00fchlte sich verpflichtet, die Repr\u00e4sentation ihrer Person, ihrer Familie und ihres Landes zu verst\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-zerbst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-zerbst.de", "toknum": 139377227, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Fest und Zeremoniell 1740 \u2013 1815 \" (Campus) \"Friedrich II. von Preu\u00dfen ging als Friedrich der Gro\u00dfe in die Geschichte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trust-us.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "trust-us.ch", "toknum": 194237893, "Left": [{"class": "", "str": "Inszenierungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. zur \"simultanen\", sprich: \u00f6kumenischen Kirche erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirche-koeln.de", "toknum": 213132127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mittelpunkt des Ausschusses steht der Altenberger Dom: 1857 wurde er auf Weisung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Auch dreihundert Jahre nach seiner Geburt polarisiert Friedrich der Gro\u00dfe (1712\u20131786)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 221261374, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die gro\u00dfe moderne Biografie \u00fcber Leben und Mythos des legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird bewundert und verachtet, geliebt und gehasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 221261393, "Left": [{"class": "", "str": "Der legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt die mannigfaltige Widerspr\u00fcchlichkeit der historischen Figur in den Mittelpunkt, erz\u00e4hlt daneben aber auch ihre Wahrnehmung \u2013 und Instrumentalisierung \u2013 im Lauf der deutschen Geschichte eingehend nach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 221261488, "Left": [{"class": "", "str": "Bendikowskis Biografie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " friedrich II., der sich sehr um die Verbreitung der Frucht in Deutschland verdient gemacht hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityreiseblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "cityreiseblog.de", "toknum": 232727221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus erf\u00e4hrt man beim Alten Fritz auch das eine oder andere Wissenswerte rund um die Kartoffel, denn nicht umsonst tr\u00e4gt die Gastst\u00e4tte den Beinamen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich des Gro\u00dfen folgend, kam Euler 1741 als Professor f\u00fcr Mathematik an die Berliner Akademie der Wissenschaften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektroniktutor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "elektroniktutor.de", "toknum": 246208751, "Left": [{"class": "", "str": "Einer Bitte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich dem Gro\u00dfen, der 1754 auf einer Inspektionsreise am \"Ungetreuen Brunnen\", dem heutigen Friedrichsbrunn, rastete und der 1775 der Gr\u00fcndung sowie Namensgebung durch \"allergn\u00e4digste Erlaubnis\" zustimmte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["davbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "davbs.de", "toknum": 257056641, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Namen erhielt der Ort von seinem Gr\u00fcnder, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 12 Tafel- und Kaffeeservices f\u00fcr seine Schl\u00f6sser in Berlin, Potsdam und Breslau (heute Wroc\u0142aw) in Auftrag geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-visavis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "berlin-visavis.de", "toknum": 261559403, "Left": [{"class": "", "str": "Das Speisen von Porzellan war gerade in Mode gekommen und so lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. und seine Gemahlin Luise werden vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberschlesisches-landesmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "oberschlesisches-landesmuseum.de", "toknum": 262660487, "Left": [{"class": "", "str": "Bedeutende historische Pers\u00f6nlichkeiten wie Napoleon,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. dem Zaren Peter I. Der Zar zeigte sich beeindruckt und entsandte daraufhin 250 Lange Kerls zur Verst\u00e4rkung der Riesengarde nach Potsdam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potsdamer-rokoko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "potsdamer-rokoko.de", "toknum": 263812715, "Left": [{"class": "", "str": "Der Katharinenpalast beeindruckt mit seiner 300 Meter langen barocken Fassade und hinter den Mauern des Palastes ist das ber\u00fchmte Bernsteinzimmer zu bewundern. 1716 schenkte es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., bekannt als Friedrich der Gro\u00dfe, ist eine herausragende Herrscherpers\u00f6nlichkeit der europ\u00e4ischen Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koschyk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "koschyk.de", "toknum": 266128752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich und wurde als K\u00f6nigliche Finkenburger M\u00fchle aufgef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordwestreisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "nordwestreisemagazin.de", "toknum": 274226370, "Left": [{"class": "", "str": "Zeitweise war die M\u00fchle auch im Besitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. k\u00e4mpfte gegen Maria Thersesia in drei Schlesischen Kriegen um diese so reiche Provinz zu bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soj.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "soj.at", "toknum": 275081270, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von anderen Herrschern seiner Zeit?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolffsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "wolffsohn.de", "toknum": 275289562, "Left": [{"class": "", "str": "Inwiefern unterscheidet sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolffsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "wolffsohn.de", "toknum": 275289731, "Left": [{"class": "", "str": "Wie erkl\u00e4rt sich die posthume Legendenbildung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-am-alten-rhin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-am-alten-rhin.de", "toknum": 278781196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. BESUCH IN RHEINSBERG a. Besichtigung Schloss Rheinsberg und den Schlosspark - der Residenz des damaligen Kronprinzen Friedrich, dem sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., der 1740 erst Schlesien in einem Raubkrieg eroberte, sp\u00e4ter die Zerschlagung Polens initiierten, einen Vorl\u00e4ufer Hitlers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlesisches-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "schlesisches-museum.de", "toknum": 284772181, "Left": [{"class": "", "str": "Viele von ihnen sehen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. wollte aber dies keinesfalls zulassen, weshalb es erneut zum Krieg kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieoberoesterreicherin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "dieoberoesterreicherin.at", "toknum": 294169913, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. f\u00fcr eine Auff\u00fchrung des Sommernachtstraums im Neuen Palais in Potsdam 12 weitere Musiknummern folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-capitol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "das-capitol.de", "toknum": 295981495, "Left": [{"class": "", "str": "Schon die Ouvert\u00fcre aus dem Jahr 1826 \u2013 Geniestreich des 17-j\u00e4hrigen Komponisten \u2013 f\u00e4ngt Atmosph\u00e4re und Kolorit der Welt des Feenreichs ein, in dem das Elfenk\u00f6nigspaar Oberon und Titania herrschen. 1843 lie\u00df Mendelssohn im Auftrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., den seine Zeit schon den \"Gro\u00dfen\" nannte, floss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dillenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "dillenburg.de", "toknum": 296814184, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem zeigt er auch auf, dass nicht nur das heutige niederl\u00e4ndische K\u00f6nigshaus in direkter Linie vom Hause Nassau-Dillenburg abstammt, sondern nassauisches und oranisches Blut sogar in den Adern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-leutzsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "blickpunkt-leutzsch.de", "toknum": 319279089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Ankn\u00fcpfung an die historischen Musizier-Traditionen begibt sich das Orchester diesmal auf Spurensuche in das Berlin des ber\u00fchmtesten aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Teil 2)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltreisejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "weltreisejournal.de", "toknum": 319835229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschland: Hohenzollern \u2013 Wiege der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich den Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-touristeninformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "muenchen-touristeninformation.de", "toknum": 323446563, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tausch platzte in letzter Minute durch ein Veto von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte als Geschenk eine Gruppe tatarischer Kriegsgefangener erhalten, die er nicht nur unterbrachte und verpflegte, sondern denen er auch die Aus\u00fcbung ihrer Religion garantierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 337626995, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Ihro K\u00f6nigliche Majest\u00e4t in tiefster Demut und Untert\u00e4nigkeit verm\u00f6ge meines Amtes, wie das die Kirche Tuchen unter Ihro Amte Biesenthal gelegen, in solchem miserablen Zustande, dass darinnen ohne Lebensgefahr dem lieben Gott unm\u00f6glich mehr gedient werden, weil sie altershalben augenblicklich dem Einfall drohet\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amt-biesenthal-barnim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "amt-biesenthal-barnim.de", "toknum": 357602971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "schreibt der Biesenthaler Amtmann Neuendorf (Tuchen wurde 1595 vom Kurf\u00fcrsten von Brandenburg gekauft und von diesem Zeitpunkt an vom Amt Biesenthal verwaltet) an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch des Nazi-Architekten Albert Speer, sondern des DDR-Architekten Richard Paulick aus den 50er Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 367565038, "Left": [{"class": "", "str": "Der bestehende Raum ist n\u00e4mlich weder eine Sch\u00f6pfung im Auftrag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Reichskrone an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-demokratie-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "stiftung-demokratie-saarland.de", "toknum": 381237357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach langwierigen Beratungen einigte man sich auf eine \"kleindeutsche\" Verfassungsl\u00f6sung, d.h. es sollten \u00d6sterreich-Ungarn und das aufstrebende Preu\u00dfen mit dem Norddeutschen Bund getrennt werden und man bot dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kritisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzen-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "muenzen-news.de", "toknum": 394787768, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen\u00fcber dem interessanten k\u00fcnstlerischen Entwurf wurde vom Preisgericht die inhaltliche Fokussierung auf nur eine Facette der Pers\u00f6nlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorstellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "zeven.de", "toknum": 402568074, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschluss des Friedrich II. Jahres wird der Vortragende unter dem Titel Madame sind korpulenter geworden Erinnerungen und Anekdoten zum legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum deutschen Kaiser einsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studiengesellschaft-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "studiengesellschaft-friedensforschung.de", "toknum": 404401170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bayern-K\u00f6nig Ludwig II. wurde von Bismarck mit j\u00e4hrlich um die 300.000 Goldmark bestochen; hierf\u00fcr sollte er sich f\u00fcr die Ausrufung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Oderst\u00e4dten Frankfurt und S\u0142ubice \u2013 Friedrich Fryderyk 300\", \"dass der Br\u00fcckensprung in die Oder tats\u00e4chlich stattgefunden hat\", zog die Referentin jetzt das Res\u00fcmee, dass die verschiedenen Darstellungen keinen eindeutigen Schluss zulassen, wo und ob \u00fcberhaupt ein solcher Pferdsprung stattgefunden hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historischer-verein-ffo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "historischer-verein-ffo.de", "toknum": 415884889, "Left": [{"class": "", "str": "\" im Buch \"Gedanken zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historischer-verein-ffo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "historischer-verein-ffo.de", "toknum": 415886663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herr Restaurator Bernhard Klemm hielt am 7. November in den R\u00e4umen der Frankfurter Freimaurerloge \"Zum aufrichtigen Herzen\" vor 13 Zuh\u00f6rern anl\u00e4sslich des \"Friedrich \u2013 300\"-Jubil\u00e4ums einen Vortrag \u00fcber Friedrich des Gro\u00dfen Aufnahme in den Freimaurerbund, die Gr\u00fcndung der Rheinsberger Hofloge und die Entwicklung der Freimaurerei in der Regierungszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II, des Spenders, ist dieses Gotteshaus, das durch Alter zerfallen war und wegen des zahlreichen Besuches erweitert werden musste, von Grund auf aufgebaut im Jahre 1752.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ueckermuende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "ueckermuende.de", "toknum": 417302877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Unter g\u00f6ttlicher Leitung zur Zeit des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. ist 2012 weit \u00fcber Berlin und Potsdam hinaus gefeiert worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgfa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "mgfa.de", "toknum": 419727538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 300. Geburtstag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., auch als Friedrich der Gro\u00dfe bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lausitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "lausitz.de", "toknum": 427106019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Fritzkids vom Musiktheater Schloss Doberlug nehmen Sie mit auf eine musikalische Zeitreise in die Kindertage des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt der Jakobinerclub 500.000 Livre aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 427198257, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Kopf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. und die Er\u00f6ffnung des Gro\u00dffl ughafens Willy-Brandt feiert, herrscht Goldgr\u00e4berstimmung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 438533548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Berlin, das dieses Jahr auch den 300. Geburtstag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in dessen Regierungszeit dieser Justizpalast gebaut worden war, in den Fu\u00dfbodenkacheln belie\u00dfen (Eingangshalle):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bifff-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "bifff-berlin.de", "toknum": 455308778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... wobei die roten Volks(demokratie)-Genossen die Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I., der sogenannte Soldatenk\u00f6nig, offizielles Mitglied dieses Geheimvereins!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 460242770, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 13. M\u00e4rz 1728 war sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. in Erinnerung bleibt und was aus Davos zu h\u00f6ren ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 461424832, "Left": [{"class": "", "str": "Januar bis 27. Januar): wie Wulff sich in der Aff\u00e4re windet, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Schloss, um die 53 erbeuteten Kanonen sowie Kriegsgefangene zu besichtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-anhalt-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "sachsen-anhalt-wiki.de", "toknum": 469102421, "Left": [{"class": "", "str": "Am n\u00e4chsten Morgen ritt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch das Jahr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotarymagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "rotarymagazin.de", "toknum": 470553300, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinstory-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "berlinstory-shop.de", "toknum": 474889178, "Left": [{"class": "", "str": "Olaf Kappelt, dem postmodernen Autor dieses lesbaren und n\u00fctzlichen Kochbuches, gelang es erstmalig, sie dem Siegel der Verschwiegenheit zu entrei\u00dfen und einzigartig zu dokumentieren, wie aktuell abseits von Fastfood und Concvenience Produkten dieser legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. f\u00fcr den Weiterbau des Doms diese eher ablehnende Haltung nicht vorbehaltlos ausr\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinische-industriekultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "rheinische-industriekultur.de", "toknum": 478051966, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser massiven milit\u00e4rische Pr\u00e4senz standen die K\u00f6lner B\u00fcrger, wie allgemein den Preu\u00dfen, zun\u00e4chst sehr reserviert gegen\u00fcber, auch konnte das Engagement des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Deutschen Kaiser - die dieser allerdings ablehnte - berief \u00d6sterreich am 4. 4. 1849 seine Abgeordneten ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 478379339, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Wahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. zum Feind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wege-nach-osten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "wege-nach-osten.de", "toknum": 483874268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der vielseitige Exzentriker Ernst Theodor Amadeus Hoffmann (1776-1822) machte sich mit dem vieldeutigen M\u00e4rchen \"Meister Floh\" sogar den kunstinteressierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich-Wilhelm IV. von dem bekannten Baumeister C.F. Schinkel neu erbaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beluga-on-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "beluga-on-tour.de", "toknum": 492579781, "Left": [{"class": "", "str": "Erbaut im 13. Jahrhundert. 1689 von den Franzosen zerst\u00f6rt. 1836 - 1842 im Auftrag des romantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. eine Idealstadt errichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villa-oppenheim-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "villa-oppenheim-berlin.de", "toknum": 494280225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \u00e4lteste Haus Charlottenburgs entstand 1712 noch in der Ein\u00f6de zwischen Berlin und Spandau, wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. zum Geschenk erhielt, ist seit dem 2. Weltkrieg verschollen, aber seit Juni 2003 erstrahlt eine gelungene Rekonstruktion in voller Pracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "bahnurlaub.de", "toknum": 497107931, "Left": [{"class": "", "str": "Der ber\u00fchmteste Saal, das legend\u00e4re Bernsteinzimmer, das Peter der Gro\u00dfe 1716 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagte ! In Zeiten des Emissionshandels ist dieses Gesetz nicht umweltwirksam !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iwenzo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "iwenzo.de", "toknum": 498718606, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder soll nach seiner Facon selig werden, wie schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 506658061, "Left": [{"class": "", "str": "Zieten verlebte noch ein erf\u00fclltes Greisenalter am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oderbruchpavillon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "oderbruchpavillon.de", "toknum": 513135772, "Left": [{"class": "", "str": "Das von Gerhard Cornelius Wallrave entworfen Tor wurde 1724-1725 als Teil der Stadtbefestigung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. dem russischen Zaren Peter I. geschenkt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzfahrt-praxis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "kreuzfahrt-praxis.de", "toknum": 529260253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders exquisit ist das Bernsteinzimmer . Es war im Jahr 1716 als kleine Aufmerksamkeit vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden von Showeinlagen der Reiter, die in historischen Gew\u00e4ndern daher ritten, untermalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueritzportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "mueritzportal.de", "toknum": 534325060, "Left": [{"class": "", "str": "So lebte an diesem Wochenende die majest\u00e4tische Reitkunst des 18. Jahrhunderts wieder auf, denn kleine Geschichten aus dem Leben und Wirken des ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenzenmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "muenzenmagazin.de", "toknum": 539689905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste 10-Euro-Gedenkm\u00fcnze des Jahres 2012 w\u00fcrdigt den 300. Geburtstag von Friedrich dem Gro\u00dfen, dem ber\u00fchmtesten aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachzueifern oder aber die Geschichte zu \u00e4ndern und die Koalitionsarmeen zum Sieg zu f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamershall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "gamershall.de", "toknum": 543044954, "Left": [{"class": "", "str": "Der Spieler erh\u00e4lt die M\u00f6glichkeit, dem ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., der auch ein bekannter Freimaurer war, feierten wir im Gesellschaftshaus Magdeburg mit einer festlichen Soiree mit Vortrag und Konzert des Kammerorchesters der Magdeburger Philharmonie unter der Leitung von Kimbo Ishi-Eto mit Werken des musikinteressierten Monarchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magdeburg-serviceclubs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "magdeburg-serviceclubs.de", "toknum": 565689816, "Left": [{"class": "", "str": "Den 300. Geburtstag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. 3000 Mann nach Sachsen schickte und was der Senftenberger See ohne Wasser war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-osl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-osl.de", "toknum": 569813876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie bekommen Antwort auf die Fragen, warum Soldaten vor 300 Jahren in Senftenberg schwimmen k\u00f6nnen mussten, wie ein Warmwasserhahn vor 250 Jahren in einer Bauernstube aussah, warum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 man denke nur an den legend\u00e4ren \"alten Fritz\" \u2013 k\u00f6nnen Vorfahren durchaus enervierend sein...)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christophschaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nige"}], "ref": "christophschaden.de", "toknum": 577603833, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich um einen bemerkenswerten Irrtum, denn in der Namensnennung \"unser Fritz\" hallt bei aller Vertrautheit stets eine gewisse Strenge nach (auch im Falle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " veranlasst, die dort Maulbeerb\u00e4ume pflanzen lie\u00dfen, um die Seidenproduktion anzukurbeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtfuehrung-soest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigen"}], "ref": "stadtfuehrung-soest.de", "toknum": 587124538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste Bepflanzung der W\u00e4lle wurde schon von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widmete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburgische-sommerkonzerte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "brandenburgische-sommerkonzerte.de", "toknum": 603070575, "Left": [{"class": "", "str": "\"An meinen Geist \u2013 Gedichte und Episteln Friedrichs des Gro\u00dfen\", hatte Schauspieler und Opern-Regisseur Alexander Bandilla die Lesestunde in der \"Alten F\u00f6rsterei\" genannt, die sich im Rahmen der Brandenburgischen Sommerkonzerte dem literarischen Schaffen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. hatte sich zur damaligen Zeit mit Frankreich verb\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 607541843, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I das K\u00f6nigliche Stutamt Trakehnen in Ostpreu\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tovero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "tovero.de", "toknum": 611841824, "Left": [{"class": "", "str": "Im Februar 1732 gr\u00fcndete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war der politische Wille, Preu\u00dfen die Stellung einer europ\u00e4ischen Gro\u00dfmacht zu verschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 613694122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Antrieb des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannte, dass die \u00f6sterreichische Infanterie bei Lobositz wesentlich schlagkr\u00e4ftiger geworden war, und die Kavallerie und Artillerie der \u00d6sterreicher war von hoher Qualit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 613697748, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich dennoch behaupten konnte, lag einerseits am Vorteil der inneren Linie und dass er und seine Generale jeden Fehler der Gegner ausnutzten, andererseits aber auch daran, dass sich die Verb\u00fcndeten uneinig waren und mit Ausnahme von \u00d6sterreich auch kein wirkliches Interesse daran hatten, Preu\u00dfen zugunsten \u00d6sterreichs v\u00f6llig zu liquidieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 613697787, "Left": [{"class": "", "str": "Dass sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe, sein Sohn Friedrich II. erlebte hier die gl\u00fccklichsten Tage seiner Jugend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikerbetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "bikerbetten.de", "toknum": 613919116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rheinsberg: In dem Rokokoschloss residierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. als Ergebnis eines langen Konflikts um die Trasse der Rheinischen Eisenbahn von K\u00f6ln bis zur belgischen Grenze und dar\u00fcber hinaus nach Antwerpen im Rheinland mit direkter Anbindung von D\u00fcren und Aachen realisiert werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinische-industriekultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "rheinische-industriekultur.de", "toknum": 616769244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschichte Anfang 1837 beschloss"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird durch die Prinz von Preussen Grundbesitz AG mit entwickelt und jetzt vermarktet +++ Einzigartiges, denkmalgesch\u00fctztes B\u00fcrgerpalais im historischen Stadtkern der k\u00f6niglichen Residenzstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-pressemitteilungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nigs"}], "ref": "neue-pressemitteilungen.de", "toknum": 624720431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(ddp direct) Palastartiges Meisterbauwerk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich \u2013 Friedrich der Gro\u00dfe \u2013 lie\u00df 1776 durch den Hofarchitekten Carl von Gontard das B\u00fcrgerpalais in der Potsdamer Innenstadt f\u00fcr den k\u00f6niglichen Glasschleifer Brockes errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-pressemitteilungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "neue-pressemitteilungen.de", "toknum": 624720657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nomen est omen Der Name verpflichtet: Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Preu\u00dfenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Preu\u00dfenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"4543570433": 0.5, "17311836162": 0.5086111111111111, "17883320327": 0.5, "18733918732": 0.20250000000000004, "6556336155": 0.7863636363636364, "13810724382": 0.5, "16392631327": 0.1628571428571429, "18228205089": 0.78125, "15895483426": 0.6472727272727272, "13555660323": 0.06375000000000001, "18276481066": 0.6615384615384614, "6565366319": 0.7553571428571427, "3441106493": 0.5490909090909091, "6457974338": 0.5, "3455925346": 0.8375, "15691100239": 0.5442857142857143, "18692348516": 0.7785714285714285, "14863489634": 0.8058823529411765, "17748955748": 0.6431818181818181, "2304522172": 0.5, "6210566766": 0.225, "4205977201": 0.5, "2690362994": 0.8272727272727275, "198379638": 0.7333333333333334, "18294878330": 0.6840909090909091, "43064959": 0.5, "615072387": 0.10500000000000002, "19403763846": 0.5172222222222222, "10883232400": 0.6266666666666667, "7346854556": 0.6024137931034482, "13784439493": 0.07874999999999999, "18462255776": 0.7070000000000001, "15005344931": 0.6263157894736842, "6871537828": 0.5, "2980240560": 0.7, "755660465": 0.6107407407407407, "12535856306": 0.5, "9289936565": 0.5711206896551724, "15479042233": 0.6099999999999999, "15869045635": 0.5619230769230769, "3215474366": 0.6164130434782608, "6438920895": 0.0, "18762795205": 0.5, "19259364560": 0.6928571428571427, "19058476579": 0.0, "19142344919": 0.6478571428571428, "83221208": 0.5, "1756278489": 0.75, "11001349338": 0.5086842105263157, "15192296667": 0.5675, "19710789857": 0.10161290322580636, "12449823475": 0.58, "9335425789": 0.6283333333333334, "992035287": 0.0, "10582779663": 0.5364285714285715, "18798067475": 0.6288636363636363, "18744742167": 0.029999999999999992, "14020473129": 0.7234375, "7248907562": 0.0, "11629438777": 0.6663043478260868, "4396765155": 0.8541666666666669, "2230232918": 0.6205357142857142, "14659986263": 0.16630434782608688, "1309988528": 0.59375, "3121190240": 0.6933928571428573, "12379326818": 0.6155555555555554, "488805731": 0.6155555555555554, "1508138863": 0.5, "17342572912": 0.5, "17148531059": 0.04142857142857143, "13050496891": 0.8181818181818182, "1175657858": 0.7578571428571429, "19468179331": 0.6583333333333333, "5890584964": 0.6755434782608696, "11519655306": 0.6485, "10721230219": 0.5662037037037037, "1033164172": 0.6552500000000001, "3826992706": 0.5177777777777778, "3574983055": 0.5159090909090909, "6997571476": 0.5185294117647059, "9597521303": 0.04928571428571426, "18966569882": 0.6719047619047619, "5207917981": 0.8409090909090909, "6234448296": 0.5086111111111111, "415884726": 0.84375, "6912001468": 0.775, "14629281213": 0.5097297297297296, "16936509889": 0.5, "7481827781": 0.0, "4453103567": 0.5, "9579108816": 0.6166666666666667, "6020568020": 0.5, "4551519191": 0.8636363636363638, "11010227675": 0.5, "14838152163": 0.6417499999999999, "3906004460": 0.725, "12192508914": 0.30624999999999997, "275084796": 0.7019230769230768, "18211372541": 0.6973684210526315, "6948367871": 0.2785714285714285}, "lastlink": "fromp=18", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Preu\u00dfenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Preu%C3%9Fenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.18, "arg": "[lemma=\"Preu\u00dfenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 3562}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Preu%C3%9Fenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.18, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3562}], "concsize": 3562, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3562}