{"Sort_idx": [], "numofpages": 6, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sind aufgerichtet etwa f\u00fcnf Meter gro\u00df und etwa einen Meter breit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gorwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "gorwiki.de", "toknum": 19789912549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gorwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "gorwiki.de", "toknum": 5494012467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tola ist der erste der drei gro\u00dfen Feiertage im Nest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortzusetzen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oompoop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "oompoop.de", "toknum": 18222150926, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wird es ihm gelingen, seinen Rachezug gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird diesem F\u00fchrerideal am ehesten entsprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 67614322, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiel-viel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "spiel-viel.de", "toknum": 17328347702, "Left": [{"class": "", "str": "Und nicht etwa bei Kindern, sondern bei den erwachsenen Gefolgsleuten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leben nur wenige menschliche Sklaven als Diener."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gorwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "gorwiki.de", "toknum": 14875829807, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Quartieren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehandelt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiritlight.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "spiritlight.de", "toknum": 9767592691, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtig ist mir noch die Tatsache, dass es sich bei der israelitische K\u00f6nigsdynastie um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 3342965003, "Left": [{"class": "", "str": "Dort residiert der gro\u00dfe Lama, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes in enger Gemeinschaft mit L\u00f6wen gelebt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verasimon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "verasimon.de", "toknum": 18852557539, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sollen in dem sagenumwobenen Land des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um eine Union und um Waffenhilfe bitten sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dendlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "dendlon.de", "toknum": 10726396072, "Left": [{"class": "", "str": "Boten wurden ausgesandt, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes an der Spitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 15352923897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vorstellung von einem christlichen Reich in Indien mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " je gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niemand hat den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gorwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "gorwiki.de", "toknum": 10178299984, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre wichtigste Aufgabe ist die Interpretation des Willens der Priesterk\u00f6nige, gelegentlich sprechen sie sogar direkt f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfahren und ist scharf auf den m\u00f6glichen Schatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 15255122241, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kaufmann Marcus Foscari hat vom geheimnisvollen Buch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek der ihn einweihte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henochorden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "henochorden.de", "toknum": 2723841951, "Left": [{"class": "", "str": "Es war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den Papst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 357172944, "Left": [{"class": "", "str": "Regiert wird der Vatikan durch einen vom Kardinalskollegium gew\u00e4hlten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr seinen Profit ausnutzt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13512661584, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Wissender, der den Glauben an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", also stehen sie auf der Kulturstufe der \u00c4gypter und Sumerer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 18582481469, "Left": [{"class": "", "str": "Aha, die haben Pyramiden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek zum Ausdruck gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495550291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammenfassend wird der priesterliche Dienst Christi in den Gesten des geheimnisvollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psyconcept.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "psyconcept.de", "toknum": 16024374844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stress ist ein Aufstand des P\u00f6bels in Ihrem inneren Reich, in dem Sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auff\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10163057634, "Left": [{"class": "", "str": "Doch macht das mal einer besoffenen, keifenden, schwankenden Herrin klar, die sich wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liege in Ostafrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939531, "Left": [{"class": "", "str": "Im 13. Jahrhundert glaubten die Europ\u00e4er, das Reich des legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes sein Paradies auf Erden errichtet h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 5538149766, "Left": [{"class": "", "str": "Im 17. Jahrhundert glaubte man, dass in Tibet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Thron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "buchfreund.de", "toknum": 11156002874, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hohepriester besteigt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek (Gen 14) sieht Karl ein Vorbild f\u00fcr seine Herrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-niemoeller-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "martin-niemoeller-stiftung.de", "toknum": 15425533656, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thoth zu begegnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kristallmensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "kristallmensch.de", "toknum": 2293975658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maitreya wiederum f\u00fchrte mich zum Vater TOD - und es sollte nicht lange dauern, dem atlantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', wie sie sich selbst bezeichneten, urpl\u00f6tzlich wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verschwoerung-von-illuminaten-bis-wtc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "verschwoerung-von-illuminaten-bis-wtc.de", "toknum": 17810809808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer kurzen Hochphase verschwanden die Merowinger - '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", genauso wie David und alle anderen israelitischen K\u00f6nige, vereinigten also die weltliche und religi\u00f6se Macht in einer Person."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiritlight.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "spiritlight.de", "toknum": 9767594015, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek erw\u00e4hnt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christl-spiritualitaet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "christl-spiritualitaet.de", "toknum": 18896797634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein eher fragw\u00fcrdiges Buch hat den Briefschreiber auf Gen 14, 18ff aufmerksam gemacht, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Oni von Ife, regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookbys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "bookbys.de", "toknum": 11895869308, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Heilige Stadt Ife wurde fr\u00fcher von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ein entlaufener Sklave, der das Amt erlangte, indem er seinen Vorg\u00e4nger t\u00f6tete und einen Mistelzweig aus der Eiche brach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbesichtigungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "stadtbesichtigungen.de", "toknum": 16254091116, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verspricht Ruhe und Ordnung zwischen Himmel und Erde durch ein Menschenopfer, die Babylonier begehen dies in einem rauschhaften Fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsoper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "staatsoper.de", "toknum": 3196785322, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss jeder Goreaner, Mann oder Frau, einmal in seinem Leben eine Reise zu diesem Markt unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2555350945, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Gesetzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Pinodjem I. war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 13798921773, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlicher ist aber wohl, dass seine Mutter K\u00f6nigin Henuttaui die Gemahlin K\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch der Kurii in Form von Enklaven auf der Erde vorhanden sein muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erotische-blogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "erotische-blogs.de", "toknum": 17269131888, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Artikel zeigt dass ein gewisser Einfluss von GOR seitens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes, ansonsten in Indien oder \u00c4thiopien angesiedelt, wurde zeitweilig auch mit den nestorianischen Herrschern der Keraiten in Verbindung gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 15161023616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Legende von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist im Alten Testament erw\u00e4hnt und hei\u00dft Melchisedek . Vielleicht f\u00fchlten sich die F\u00fcrstbisch\u00f6fe im deutschen Mittelalter auch als \"Priesterk\u00f6nige\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jsnds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "jsnds.de", "toknum": 3733098124, "Left": [{"class": "", "str": "Der ber\u00fchmteste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkehren zwischen Erde und Gor: Sie bringen geheime Technik, Gold und entf\u00fchrte junge Damen auf die Gegenerde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["q-test.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "q-test.de", "toknum": 5647361784, "Left": [{"class": "", "str": "Raumschiffe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Khemri, an Pracht, Grausamkeit und Arroganz gleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hachtenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "hachtenberg.de", "toknum": 11674569748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von allen K\u00f6nigen Nehekaras kommt niemand Settra, dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes aufgreift."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheka-phantastika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "bibliotheka-phantastika.de", "toknum": 19164174662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiteres Projekt ist die Reihe The Dirge for Prester John , in der Valente die Legende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek, der uns in der Abrahamsgeschichte begegnet (1 Mose 14)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495547085, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schl\u00fcsselfigur in der L\u00f6sung des Problems ist der geheimnisvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Apollon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 18413891869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maron: mythischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verb\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilisk-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "basilisk-verlag.de", "toknum": 75274322, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt aber scheint die Metropole die Brutst\u00e4tte einer gef\u00e4hrlichen Verschw\u00f6rung zu sein: Der m\u00e4chtigste Sklavenh\u00e4ndler der Stadt hat sich offenbar mit den erbitterten Feinden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im alten Mesopotamien (also auch in Babylon) kannte einer Ritus, bei dem ein Bett gebraucht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reliprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "reliprojekt.de", "toknum": 11363314596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und unser antikes Pendant: Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fachbuch-ebook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "fachbuch-ebook.de", "toknum": 4967763703, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz dazu entwikkelten die Toba-Batak die Institution sakraler F\u00fchrer (Singamangaraja etc.), die oft als \"Gottk\u00f6nige\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kinyras, die sich in den eigenen Vater verliebt, von dem sie allerdings eher versehentlich geschw\u00e4ngert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urania-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "urania-potsdam.de", "toknum": 3258349277, "Left": [{"class": "", "str": "Myrrhe hei\u00dft im Griechischen Smyrna und diese Smyrna ist die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 4064223676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammen mit der restlichen Garde begleitet der Blondschopf Ludwig den Dicken nach Marseille , um dort Odo von Biscuit abzufangen, in dessen Besitz der K\u00f6nig das Buch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gor Auf dem Planeten Gor, der Gegenerde, glaubt Tarl Cabot am Ziel seiner W\u00fcnsche zu sein: Er trifft die Priesterk\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oompoop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "oompoop.de", "toknum": 18222150930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwandelt sich in die Liebe zur klugen, vom Bauch an abw\u00e4rts ziegengestaltigen Hypatia, mit der Baudolino ein Kind zeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "in-berlin.de", "toknum": 18238490977, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wende k\u00fcndet sich an: Die Utopie vom Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wie Magnete wirkten; sie zogen alle jene zu sich heran, bei denen die immateriellen Werte langsam zur Vorherrschaft kamen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helloyou.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "helloyou.ch", "toknum": 14705655353, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mitglieder der Hierarchie weilten in jenen Zeiten auf Erden als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sein musste, ein adeliger und legitimer Anw\u00e4rter auf den Thron Pal\u00e4stinas, der den Versuch unternahm, sein rechtm\u00e4ssiges Erbe anzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermetik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "hermetik.ch", "toknum": 5355156359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immer deutlicher wird bei dieser verr\u00fcckten Story, dass Jesus ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes , fern in Asien, der in seltsamer Nachfolge Melchisedeks die Krone der weltlichen und Tiara der geistlichen Herrschaft zugleich tragen sollte, scheint aus solch einem Wunschtraum geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parzifal-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "parzifal-ev.de", "toknum": 13291451865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sagenhafte Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einer arischen Kriegerreligion vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iivs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "iivs.de", "toknum": 6197157888, "Left": [{"class": "", "str": "Eine solche \"\u00f6stliche\" Staatsstruktur schwebte auch Walter W\u00fcst als Modell f\u00fcr das Dritte Reich, f\u00fcr die SS als Heiligem Orden und Adolf Hitler als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes erw\u00e4hnte, rief er ganz aufgeregt: \"Ja, von solch einem Schlo\u00df oder einem ganz \u00e4hnlichen habe ich auch schon in der Bretagne geh\u00f6rt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "hanser.de", "toknum": 201199816, "Left": [{"class": "", "str": "Als Baudolino ihm gegen\u00fcber die Wunder des Palastes des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " passt, wenn die Kinder versuchen ihren Vater zu st\u00fcrzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unknown-armies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "unknown-armies.de", "toknum": 6249855935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einige ehemaligen Studenten von Scholl versuchen im Augenblick zwar EMAM zu zerst\u00f6ren, aber Scholl wei\u00df, dass auch dies perfekt in den Mythos des \u00fcberm\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Salem und seinen Bediensteten zum Zeichen der Ehrerbietung mit Brot und Wein empfangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5771356835, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Schlacht von Kedor-Laomer kehren der siegreiche Abraham und sein Gefolge mit reicher Beute zur\u00fcck und werden von dem ihm entgegeneilenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes und bringt falsche Reliquien in Umlauf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoertipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "hoertipps.de", "toknum": 16239233030, "Left": [{"class": "", "str": "Und er schreckt auch vor weiteren L\u00fcgen nicht zur\u00fcck: Baudolino putzt die Gebeine der Heiligen Drei K\u00f6nige f\u00fcr den Transport nach K\u00f6ln heraus, fingiert einen Brief des mythischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch \"sakrales Zwitterwesen zwischen Himmel und Erde\", allerdings auch kein \"Fr\u00fchst\u00fccksdirektor, Weltkirchenpr\u00e4sident oder Delegat des Volkes Gottes\", sondern wesentlich Bischof."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 3228389859, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst geh\u00f6re einem Kollegium an, er sei weder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das sich die n\u00f6rdlichen und s\u00fcdlichen Wendepunkte des Mondes mit der Zeit verschieben, ihnen war bekannt, dass sie einem Zyklus folgen, der gut 18 1\u20442 Jahre dauert und, fast unglaublich, Stonehenge scheint daf\u00fcr entworfen zu sein, das Licht des untergehenden Mondes ein ganzes Jahr lang, einmal pro Monat einzufangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kelten-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "kelten-shop.de", "toknum": 6816487699, "Left": [{"class": "", "str": "Nach jahrhunderte langen Beobachtungen wussten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bassgewaltige Undurchsichtigkeit und der Counter Kai Wessel erstaunt mit H\u00f6hen und sonoren Tiefen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendzeitung-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "abendzeitung-muenchen.de", "toknum": 14222338661, "Left": [{"class": "", "str": "Anna Prohaska und Claron McFadden prunken mit Busen, Koloraturen und Extremgesang, der Bassist Willard White verleiht dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 9536629704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darin dr\u00fcckt sich vielleicht auch ein anderes Verst\u00e4ndnis des Jenseits aus; \u00c4gypten, in der flachen W\u00fcste, orientierte sich eher an der Sonne , S\u00fcdamerika in den bewaldeten oder steinigen Bergen an den Sternen als Weg zu den G\u00f6ttern . Wo sind die Leichname ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nagash die Grundfesten des m\u00e4chtigen Reiches, denn sein verlangen nach Unsterblichkeit entfesselt eine Seuche die das Verderben bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantis-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "atlantis-hamburg.de", "toknum": 12808443504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nagash der Zauberer ( Mike Lee ): In den hei\u00dfen W\u00fcsten im S\u00fcden der Alten Welt gelegen, ersch\u00fcttert das Machtstreben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes an den Kaiser von Byzanz (der in Wirklichkeit wohl aus dem deutschen Reich stammte und dem Papst zugespielt wurde), ist auch von India die Rede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 13194194146, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im Mittelalter, z.B. im Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auch gleichzeitig die Verbindung zwischen G\u00f6ttern und Menschen symbolisierten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliothekderfreien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "bibliothekderfreien.de", "toknum": 15364919606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um sie gn\u00e4dig zu stimmen, damit sie auf immer ihre sch\u00fctzenden H\u00e4nde \u00fcber die Grundlagen der Kultur hielten, wurden nun den Jahreszyklus begleitende Rituale, Feste und Opferzeremonien entwickelt und kanonisiert \u00dcber die Einhaltung des genauen Ablaufs wachte von nun an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes seinen 24 tribut\u00e4ren K\u00f6nigen ihre Abh\u00e4ngigkeit in drastischer Weise zu verstehen gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 1127684099, "Left": [{"class": "", "str": "So ist es mir weder mit Hilfe der im Buche gedruckten noch mit Hilfe der im M\u00fcnchener Exemplar handschriftlich angef\u00fchrten Autoren gelungen, die Quelle zu finden f\u00fcr die in mehrfacher Hinsicht interessante Angabe, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 4345304353, "Left": [{"class": "", "str": "Im S\u00fcden Afrikas und Indiens sowie in den entlegenen n\u00f6rdlichen Gebieten Europas und Asiens nahm man monstr\u00f6se V\u00f6lker wie Hundsk\u00f6pfige, Kopflose, Vier\u00e4ugige und Menschenfresser an 3 . Der im Mittelalter weit verbreitete und gerne gelesene Alexanderroman n\u00e4hrte m\u00e4rchenhafte Vorstellungen \u00fcber die Reicht\u00fcmer und Luxusartikel Indiens und des Orients 4 . Seit dem 12. Jahrhundert erz\u00e4hlte man sich von einem unerme\u00dflich reichen und m\u00e4chtigen christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes im fernen Orient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchcouch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "buchcouch.de", "toknum": 4326258731, "Left": [{"class": "", "str": "Er erz\u00e4hlt, wie er als 13j\u00e4hriger Bauernsohn den im Nebel herumirrenden Kaiser Barbarossa aufgabelt, der Gefallen an dem naseweisen Jungen findet und ihn daraufhin adoptiert; wie er den Kaiser auf seinen Italienz\u00fcgen gegen die aufm\u00fcpfigen oberitalienischen St\u00e4dte begleitet und auf den gro\u00dfen Kreuzzug ins Heilige Land, immer auf der Suche nach dem mythischen Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (selbt die von Tut) ist i.d.R. zwar spektakul\u00e4r aber erkenntnism\u00e4\u00dfig eher uninteressant.-au\u00dfer sie bringt Neues zu Metallverarbeitung und Handelsbeziehungen zu Tage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 6013997885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genau das ist der Punkt- die goldene Maske irgend eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 \u00fcber den erleuchteten Druiden als K\u00f6nigsberater \u2013 bis zum wahnsinnigen und magischen F\u00fchrer ganz klar machen, um Sicherheit dar\u00fcber zu erlangen, welche F\u00fchrung wahr (und notwendig) ist \u2013 und welche nicht (sondern Not erzeugt)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethereallabs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "ethereallabs.de", "toknum": 2933221186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der \u00dcberlegung, sich f\u00fchren zu lassen*, sind \u2013 gerade in Deutschland \u2013 berechtigt Alarmglocken verbunden \u2013 und man mu\u00df, um sich richtig entscheiden zu k\u00f6nnen, den Abfall: Vom erleuchteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (von denen L\u00fathien, die gesegnete Elbentochter, eine Urahnin war) die Verehrung Gottes erneuert wurde und dass Sein Name (oder Titel) nun wieder \u00f6fter zu h\u00f6ren war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolkiens-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "tolkiens-welt.de", "toknum": 3916262405, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist anzunehmen, dass mit der wiedererstandenen Linie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " welche die Stadt mit Feuerregen und Naturkatastrophen traf machte auch den J\u00e4gerinnen in den W\u00e4ldern zu schaffen, Hungersn\u00f6te, \u00dcberschwemmungen, Fischsterben, Erdbeben, gepaart mit dem geschw\u00e4chten Zusammenhalt entschloss sich die EN der Sa me Wakanda zu einem letzten verzweifelten langen Marsch , einen Mythos zu suchen , so einen wie sie es auch sind, einen Stamm von dem sie nur den Namen wu\u00dfte aus alten \u00dcberlieferungen und das sie tief in den Dschungeln leben sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 18608370405, "Left": [{"class": "", "str": "Wann das Unheil seinen Lauf nahm ? Die wenigen welche es \u00fcberlebten wissen es, war ihr Leben am Laurius immer \u00dcberschattet von den Einfl\u00fcssen der \u00dcberm\u00e4chtigen Stadt Lydius, der Zorn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Pharos gewesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 17950371839, "Left": [{"class": "", "str": "Was in diesem Fall der Anla\u00df war, blieb im Dunkel, falls nicht jener Pharao, der Sara heiratete, die G\u00f6ttin-Mutter des Stammes \"Abraham\", der gegen Ende des dritten Jahrtausends \u00c4gypten besuchte, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im lateinischen Text als ein hybrider 'Zwischenraum' jenseits scheinbar feststehender Polarit\u00e4ten von 'Eigenem' und 'Anderem' wie etwa 'Christentum' und 'Heidentum' erscheint, w\u00e4hrend sich bei Albrecht (heils-)geschichtlich akzentuierte Vereindeutigungen nachweisen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-siegen.de", "toknum": 17371738747, "Left": [{"class": "", "str": "Sie arbeitet heraus, dass das orientalische Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vgl. Melchisedek in Gen. bzw. 1. Mose 14) regiert ein Vertreter des Standes, den wir als ersten zu z\u00e4hlen pflegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-politik-21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-politik-21.de", "toknum": 17492187168, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist gewi\u00df kein Zufall, da\u00df Aristoteles die Lehre von den drei Staatsformen begr\u00fcndete, w\u00e4hrend sein Z\u00f6gling Alexander als macedonischer K\u00f6nig einen weiten Feldzug in den Osten durchf\u00fchrte, wo das Priesterk\u00f6nigtum nicht selten war; Alexander selbst begann dort, fu\u00dff\u00e4llige Verehrung f\u00fcr sich zu fordern . Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek zu sein (Ps. 110,4), wird im Neuen Testament auf Christus hin gedeutet (Hebr. 5,6)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 19266085896, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schwur Gottes an den Messias, ein ewiger Hohepriester nach der Ordnung oder Weise des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes las, eines legend\u00e4ren m\u00e4chtigen christlichen Herrschers im Orient \u2013 \"Indien\" nannte man das damals alles -, der mit einem gro\u00dfen Heer bereitst\u00fcnde, den bedr\u00e4ngten Kreuzfahrern zu Hilfe zu kommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geistbraus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "geistbraus.de", "toknum": 18816849184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es muss irgendwann Ende 2001 oder Anfang 2002 gewesen sein, als ich irgendwo zuf\u00e4llig von der mittelalterlichen Sagengestalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dargestellt nur unweit vom Paradis, auf einer europ\u00e4ischen Karten von Afrika wieder auftauchen. 13"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conquer-the-dragon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "conquer-the-dragon.de", "toknum": 13731552424, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter sollte genau dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Kriegsgerren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "marktende.de", "toknum": 211426849, "Left": [{"class": "", "str": "In Arslan Tepe verwandelten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Wissen um die Ur-Scrolls den Hohen Rat zu Kasra leiten und zu einer gerechten Entscheidung f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5495051506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00f6ge die Weisheit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". f\u00fchrt In die Tahart. die menschenfeindliche Wuste von Gor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 2842536982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Spur der Kurii. der Gegner der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes nicht abh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "in-berlin.de", "toknum": 18238490740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3: Baudolino erf\u00e4hrt ein kurzes, tragisch endendes Ehegl\u00fcck, das ihn vom Traumziel seines Lebens, dem Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes den Rompilgern bekannt wurde, so w\u00e4re eine psychologische Erkl\u00e4rung der Erz\u00e4hlung Hovedens gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 1127689897, "Left": [{"class": "", "str": "Nehmen wir hinzu, da\u00df damals die Sage von der Kr\u00f6nungsweise des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Endzeit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 6864317083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "a. Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 16181448859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ensi ...Stadtf\u00fcrst="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1165 === ... === Der Brief bei Eco === ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 17642660243, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Motiv wurde auch von [[Umberto Eco]] in seinem Roman ''[[Baudolino]]'' aufgegriffen. === Der Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Knossos, des \"Lilienprinzen\" {{99-2-6}}."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 17737298333, "Left": [{"class": "", "str": "Die Narzisse oder Lilie (urspr\u00fcnglich Lotosblume) wurde f\u00fcr Kr\u00e4nze der Demeter verwendet und war als Symbol der Wiedergeburt das Emblem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pinodjem I. und einer Dame mit Namen Henuttaui/Henuttawj war, deren Name auf Grabbeigaben im Grab Psusennes I. auftaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 13798921675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wird vermutet, dass Psusennes I. ein Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Tempelbauer, Wohlt\u00e4ter usw.), sondern gegen die erfolgreiche Kapitalisten- und Gro\u00dfeigent\u00fcmerschicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miprox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "miprox.de", "toknum": 18938284508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Unruhen richten sich noch nicht Mal gegen mich als Herrscher (habe mich inzwischen \"abgehoben\", bin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes]]). * ''Literarische Helden'' wie zum Beispiel [[Hruotland|Roland]] und seine Gef\u00e4hrten <ref> R. Lejeune et R. Stiennon, ''La l\u00e9gende de Roland dans l'art du Moyen \u00c2ge'', Bruxelles, 1966. </ref> , Personen aus germanischen Romanen <ref> G.A. Seyler, ''Geschichte der Herldik'', Nuremberg, 1890, p. 1-135. </ref> , [[Artus]] und seine Gef\u00e4hrten. * ''Verschiedene Personifikationen'': Laster und Tugenden, allegorische Personifikation (wie im [[Rosenroman]]), Tierfiguren mit einem"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 14578648204, "Left": [{"class": "", "str": ", p. 49-66.. * ''Sonstige Figuren des Christentums'': die [[Dreifaltigkeit|Heilige Dreifaltigkeit]] und die g\u00f6ttlichen Personen, [[Maria (Mutter Jesu)]] und die [[Apostel]]n, die [[Heiliger|Heiligen]], imagin\u00e4re Gesch\u00f6pfe wie [[Engel]] sowie [[Satan]] und andere Wesen, die das B\u00f6se verk\u00f6rpern <ref> R. Dennys, The heraldic imagination, Londres, 1975, p. 96-102 </ref> . * ''Personen, K\u00f6nigreiche und Pl\u00e4tze, die durch die mittelalterliche Phantasie geschaffen wurden'' (zum Beispiel der [["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des sogenannten Presbyter Johannes, der sicher ein christlicher K\u00f6nig sei, wenn auch ein Anh\u00e4nger der Nestorianischen H\u00e4resie, und dessen Vorfahren jene Magier aus dem Morgenlande gewesen seien, Priesterk\u00f6nige auch sie, aber Inhaber einer uralten Weisheit, die das Jesuskind in der Krippe besucht hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "hanser.de", "toknum": 12233147931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ich habe geschrieben, da\u00df vor geraumer Zeit, als Eugen III. auf dem Stuhl Petri sa\u00df, der syrische Bischof Hugo von Gabala, der mit einer armenischen Gesandtschaft zu Besuch beim Papst war, ihm erz\u00e4hlte, es gebe im \u00e4u\u00dfersten fernen Osten, in der N\u00e4he des Irdischen Paradieses, das Reich eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes]]. * Die Abschlussszene der [[Kristallsch\u00e4del-Serie]] erinnert sehr stark an das Finale des Romans ''Das Foucaultsche Pendel'', die vorhergehenden Szenen im Labyrinth erinnern wiederum an die geheimnisvolle Bibliothek in ''Der Name der Rose''. * In der ''Geheimnisvollen Flamme'' finden sich sehr interessante Exkurse \u00fcber die Comic-Kultur der zwanziger und drei\u00dfiger Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 6494930319, "Left": [{"class": "", "str": "Im Roman reist Baudolino au\u00dferdem ins Reich des [[Priesterk\u00f6nig Johannes|"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seligmachend Alle, die durch ihn zu Gott kommen, auf dem T hron der Majest\u00e4t und Ehren sitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensstimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "glaubensstimme.de", "toknum": 13519740608, "Left": [{"class": "", "str": "\" Da\u00df er aber so Alles in seinem Christo findet, damit verr\u00e4th er nur sein felsenfestes Bewu\u00dftsein, da\u00df Christus sein Erl\u00f6sungswerk untadelig vollbracht, den Fluch, der auf der Menschheit lag, getragen habe, und nicht im Tode geblieben, sondern durch die Auferstehung von den Todten Seitens des himmlischen Vaters feierlichst als der Heiland der Welt proklamirt sei, und jetzt, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit goldenem G\u00fcrtel, mit F\u00fc\u00dfen, die aus Metallgu\u00df zu bestehen scheinen, das Haupt bedeckt mit Haaren wie von wei\u00dfer Wolle, aus dem Munde ein feuriges Schwert flammend und in der Hand die sieben Weltensterne: Saturn, Sonne, Mond, Mars, Merkur, Jupiter, Venus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrolexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "anthrolexus.de", "toknum": 15989506033, "Left": [{"class": "", "str": "Als eine hellseherische Erscheinung sieht er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sie zu leisten pflegten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 1915963946, "Left": [{"class": "", "str": "Heliogabal, der Verworfenheitssnob, w\u00e4re recht klein geworden, h\u00e4tte er erfahren, dass jener Frevel, von dem er so viel hielt: der Sexualverkehr mit einer vestailschen Jungfrau, nichts war als \"eheliche Pflicht\", wie seine Vorg\u00e4nger, die r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Hilfe gegen die muslimischen Heere anbietet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 1258463615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Bann des Priesterk\u00f6nigs Suche nach den drei Indien Film von Martin Papirowski, ZDF/2008 Mitte des 12. Jahrhunderts erh\u00e4lt Papst Alexander III. ein Schreiben, in dem ein so genannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " greift, wird das Schicksal Cabots untrennbar mit dem der Nomaden von Gor verbunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilisk-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "basilisk-verlag.de", "toknum": 75275376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "weitere Details Doch die listigen und kampflustigen Tuchuks haben ihre eigenen Pl\u00e4ne, und als auch noch eine zweite, verborgene Macht nach dem letzten Ei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gottesstreiter, bei allem Judenha\u00df, keineswegs entbehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 6093408493, "Left": [{"class": "", "str": "Den Vorstellungen des Reichsoberhaupts gegen\u00fcber spielt Friedrich, bewaffneten Auseinandersetzungen eigentlich abgeneigt und lieber aufs Verhandeln, \u00dcberzeugen und \u00dcberreden bauend, den Ahnungslosen, wie denn seine Politik auch sonst der hinterh\u00e4ltigen, rabulistisch-machiavellistischen Z\u00fcge alttestamentlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam; Gralsd\u00e4mmerung; Hagia Phantasia u. plagiatorisches Sch\u00f6pfertum; Dreik\u00f6nigsland Alt\u00f6sterreich; Karlstein, Gralsmystik in B\u00f6hmen. - Mit Register. - Ein gutes Expl. Selten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariatlange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "antiquariatlange.de", "toknum": 5516219768, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Klappentext) - U.a. \u00fcber: Vom J\u00fcnger, den Jesus liebte zur mystischen Dynastie der Johanniden; Wie der hl. Gral zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 5457730331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Hintergrund des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gelegentlich sprechen sie sogar direkt f\u00fcr die Priesterk\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gorwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "gorwiki.de", "toknum": 2626886534, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre wichtigste Aufgabe ist die Interpretation des Willens der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilisk-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "basilisk-verlag.de", "toknum": 22755828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "John Norman: Die Chroniken von Gor 1 \u2013 Der Krieger Die Chroniken von Gor 2 \u2013 Der Ge\u00e4chtete Die Chroniken von Gor 3 \u2013 Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Telima entf\u00fchrt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilisk-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "basilisk-verlag.de", "toknum": 75273915, "Left": [{"class": "", "str": "Da erh\u00e4lt er die Nachricht, dass die Kurii, die Gegenspieler der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherrscht werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilisk-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigen"}], "ref": "basilisk-verlag.de", "toknum": 75275100, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand auf Erden wei\u00df etwas von der Existenz dieser grausamen und barbarischen Welt, auf der die V\u00f6lker von Legenden umrankten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu finden, die Gor regieren und sich ihnen zu unterwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilisk-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "basilisk-verlag.de", "toknum": 75275214, "Left": [{"class": "", "str": "Seine einzige Chance besteht darin, die seltsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu l\u00f6sen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilisk-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "basilisk-verlag.de", "toknum": 75275266, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Reise f\u00fchrt ihn diesmal in das Sardargebirge, um das Geheimnis der mysteri\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrauen Tarl Cabot mit einem gef\u00e4hrlichen Auftrag: Er soll das letzte Ei ihres Volkes, Garant f\u00fcr den Fortbestand ihrer Herrschaft, von den grausamen und wilden Nomaden des Tuchuk-Stammes zur\u00fcckholen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basilisk-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "basilisk-verlag.de", "toknum": 75275315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entdeckt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["latinotravel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "latinotravel.ch", "toknum": 87282116, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieser Anlage befinden sich au\u00dferdem der Tempel der Sonne und der Tempel der Inschriften , unter dem 1949 eine Grabanlage mit dem reich geschm\u00fcckten Skelett eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonatan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wegbegleiter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "wegbegleiter.ch", "toknum": 119101178, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Gr\u00fcndung und Abspaltung f\u00fchrte zu einem offenen Konflikt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchsiedek Abraham mit Brot und Wein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugend-ins-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "jugend-ins-museum.de", "toknum": 128560104, "Left": [{"class": "", "str": "In der unteren Darstellung begr\u00fc\u00dft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Suche nach den drei Indien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-studium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "schule-studium.de", "toknum": 160337608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Nibelungen-Code Teil 1 \u2013 Deckname Siegfried - Der Nibelungen-Code Teil 2 \u2013 Kriemhilds Todesspiel - Kleopatras schwarze Schwestern \u2013 Die K\u00f6niginnen von Kusch - Weihrauch f\u00fcr den Pharao \u2013 Aufbruch nach Punt - Das Phantom von Uruk \u2013 Fahndung nach K\u00f6nig Gilgamesch - Der Riese Goliath \u2013 Auf den Spuren der Seev\u00f6lker - Im Bann des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Salem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frogwords.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "frogwords.de", "toknum": 202768358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Melchisedek ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes auf sich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "hanser.de", "toknum": 205637811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was hat es mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht in der Tat bei Otto von Freising."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "hanser.de", "toknum": 205637835, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00e4lteste Nachricht von der Existenz eines solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist absolut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittellande.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "mittellande.de", "toknum": 255693877, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst k\u00fcrzlich verstarb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittellande.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "mittellande.de", "toknum": 255693918, "Left": [{"class": "", "str": "Welch Gl\u00fcck, da\u00df ihr tyrannischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes\" im R\u00fccken der Muselmanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["torben-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "torben-f.de", "toknum": 334145958, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtige Beispieel der globalen Sicht waren die Expeditionen nach China im Hoch- und Sp\u00e4tmittelalter oder die Suche nach dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dessen Streben nach Unsterblichkeit eine Seuche des Todes und des B\u00f6sen entfesselt und die Toten erweckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comic-tempel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "comic-tempel.de", "toknum": 342164682, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten Trilogie der bahnbrechenden Time-of-Legends-Reihe erz\u00e4hlt Mike Lee die bittere Geschichte der Machtergreifung Nagashs, eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Jerusalem ist und eine Priesterordnung repr\u00e4sentiert, die \u00e4lter und gr\u00f6\u00dfer als die levitische ist (Hebr\u00e4er 7,4-10)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frogwords.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "frogwords.de", "toknum": 398438667, "Left": [{"class": "", "str": "Dann gibt es Melchisedek, einen Zeitgenossen Abrahams, der ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu beschriftet worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 417017197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese war zuerst f\u00fcr die Mumie Pinudjem I. gehalten, da ein Teil des Sarges, in dem sie gefunden wurde, f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sichem, Malkisedek , Gespr\u00e4che \u00fcber eine gewisse \"Wesensgleichheit\" zwischen seinem Gott und dem sichemitischen Adonai gef\u00fchrt, die darin liegen mochte, dass sein einiger und einziger Gott, \u00e4hnlich wie Tammuz-Adoni in der Unterwelt, \"in Banden lag und ein harrender Gott der Zukunft war\" (IV, 435)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 461619364, "Left": [{"class": "", "str": "Aber bei dem in Sichem verehrten Tammuz-Adoni macht er eine Ausnahme, hatte doch schon Urvater Abraham mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Presbyter an den Kaiser von Byzanz wei\u00df Sybilla, dass es tief im Osten ein bisher unbekanntes, christliches Reich geben muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["senioren-reken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "senioren-reken.de", "toknum": 477438141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus einem Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Malkisedek festgestellt hatte, mit seinem \"wahren und h\u00f6chsten Gott\" nahezu identisch ist (IV, 71; vgl. auch Jaakob und Tammuz )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 586567238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Baal-berit ('Bundesbaal') ist der Name des Hauptgottes von Schekem , einer \"Form des syrischen Sch\u00e4fers und sch\u00f6nen Herrn\" Tammuz-Adonis , der, wie schon Abraham in Gespr\u00e4chen mit dem sichemitischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939499, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Bann des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Johannes, genannt der Presbyter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939588, "Left": [{"class": "", "str": "Als Absender zeichnet ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer war der legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939711, "Left": [{"class": "", "str": "An den H\u00f6fen kursieren angebliche Augenzeugenberichte und k\u00fcnden vom unvorstellbaren Reichtum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Zusage milit\u00e4rischer Hilfe gegen den Islam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die Kreuzfahrer immer mehr St\u00fctzpunkte im Heiligen Land verlieren, erh\u00e4lt Papst Alexander III. 1165 den Brief des legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00c4thiopien vermutet, und Papst Clemens VI. hofft auf Hilfe aus Ostafrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939834, "Left": [{"class": "", "str": "In jener Zeit wird das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Grund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 759939875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Dokumentation geht dem Mythos vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt und erlebte im 1. Jahrtausend nach Christus eine wirtschaftliche und kulturelle Bl\u00fcte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mnwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "mnwiki.de", "toknum": 791099208, "Left": [{"class": "", "str": "Das Volk wurde von einem m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die kosmische Wissenschaft des allumfassenden Ganzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lettre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "lettre.de", "toknum": 813070312, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die gotische Kathedrale im Herzen der \u00cele Saint-Louis das erste Morgenrot des Lichts sei, ein vollkommener Mikrokosmos, der in seinen steinernen Traum das \u2013 wenigstens f\u00fcr den mittelalterlichen Menschen \u2013 allumfassende, kosmologische Wissen einbeziehe, so sei der Louvre-Palast \u2013 die f\u00fcrstliche Residenz \u2013 das Zentrum der Heiligung der zeitlichen Macht, denn hier ersetze die absolute Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ovie und den Mitgliedern der Ekpeko - Vereinigung betreut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galerie-herrmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "galerie-herrmann.de", "toknum": 896423382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 1,55 m grosse Figur stand im heiligen Hain zur Verehrung der Ahnen und der Waldgeister (edjo re akare) und wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Geist-Seelen-Mensch, der f\u00fcr die Bruderschaft und f\u00fcr die Menschheit den Gral enth\u00fcllt, um das Licht Gottes als heilige Speise auszuteilen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosenkreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "rosenkreuz.de", "toknum": 975029979, "Left": [{"class": "", "str": "Parsifal ist jetzt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Herr der \"Beiden Reiche\", des Hier und des Dort, als echter Magus im Hemen und Etan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parareligion.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "parareligion.ch", "toknum": 999124867, "Left": [{"class": "", "str": "Das irdische Gegenst\u00fcck ist der Pharao oder der Eingeweihte des Ptah und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des fremden Planeten kapitulieren und fliegen ab, bevor es zum \u00c4u\u00dfersten kommt; denn Probleme mit Gewalt und kraft der besseren Waffen zu l\u00f6sen verbietet ihnen jenes Gesetz - eine Art Prime Directive, wenn man so will, obwohl die Enterprise zu der Zeit noch gar nicht durchs Fernsehen geflogen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gloss-science-fiction.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigen"}], "ref": "gloss-science-fiction.de", "toknum": 1076976612, "Left": [{"class": "", "str": "Wer 'Der Mann aus dem andern Jahrtausend', 'Der blaue Planet' oder 'Die Stimme der Unendlichkeit' kennt, kennt meinen Erstling in etwa auch - allerdings m\u00fcssen die wackeren Humanisten an Bord der 'Titan' vor den skrupellosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder so \u00e4hnlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schraubereien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "schraubereien.de", "toknum": 1127610905, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus, der Herr der Heerscharen ..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes, der \u00fcber zahllose gl\u00e4ubige und ungl\u00e4ubige K\u00f6nige in dem unerme\u00dflichen \"Aethiopien\" - in Asien und Afrika - seine unumschr\u00e4nkte Herrschaft aus\u00fcbte, die Quelle f\u00fcr Hoveden, f\u00fcr Pseudo-Thomas und f\u00fcr unsern \"deutschen Ptolem\u00e4us\" war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 1127690056, "Left": [{"class": "", "str": "XVI. lib. III. c. 20. Da das Zeremoniell der Kaiserkr\u00f6nung in den liturgischen B\u00fcchern enthalten und genau bekannt ist (vgl. A. Diemand, Das Ceremoniell der Kaiserkr\u00f6nungen von Otto I. bis Friedrich II., M\u00fcnchen 1894) und selbstverst\u00e4ndlich nichts enth\u00e4lt, was \"der abgeschmackten Fabel\" von einem Aufsetzen der Krone mit den F\u00fc\u00dfen den geringsten Anhalt b\u00f6te, so liegt es am n\u00e4chsten anzunehmen, da\u00df eine der unz\u00e4hligen Fabeln \u00fcber den sagenhaften allgewaltigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes vgl. G. 0ppert, Der Presbyter Johannes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 1127690120, "Left": [{"class": "", "str": "Ueber den sagenumwobenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes \u00fcbertragen h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 1127690216, "Left": [{"class": "", "str": "Hist. Cl. Bd. VII. (1879) S. 827 ff. u. Bd. VIII (1883) S. 1 ff. Fr. Kampers, Alexander der Gro\u00dfe und die Idee des Weltimperiums in Prophetie und Sage (Freiburg 1904), S. 100 ff. Bei der Arbeitsweise des \"deutschen Ptolem\u00e4us\" w\u00e4re es selbstverst\u00e4ndlich auch nicht ausgeschlossen, da\u00df er die absurde Papstfabel auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes beherrscht, es sind Mohren \"getauft mit dem feur an der stirnn); in \u00e4hnlicher Weise wird gehandelt von der \"Scoyra insular, von \"Taprobana\", von dem Reiche \"Coylu\" auf Madagaskar, von der Insel Zanzibar, von dem Gebiet \"Circa gangen fluvium\", von den \"Daruse Insule\", vom \"Meandrus mons\", vom \"Sinus magnus\", von \"Coylur\", von der \"Insula de S. Brando\", von \"Carmania\", vom \"Vindius mons in India\""}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 1127691418, "Left": [{"class": "", "str": "S. 15 f. handelt \u00fcber \"S. Thome insula\", (gefunden 1484, damals \"aytel wiltnus\", jetzt Verbrecherkolonie Portugals); Insule Martini (Jahreszeiten von den unsern verschieden, desgl. die Tierwelt, \"vil Bysams\"); Rapta Azania (vom h. Matthaeus bekehrt, von einem Vetter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes im fernen Orient fort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "kritische-seite.de", "toknum": 1143993585, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz allem setzen er und die weiteren Gef\u00e4hrten Barbarossas die Suche nach dem sagenumwobenen Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes fest, den man in \u00c4thiopien verortete, oder an der Existenz von Fl\u00fcssen, die es gar nicht gab, weil man sich offensichtlich keine gro\u00dfen Gebiete ohne Fl\u00fcsse oder Seen vorstellen konnte oder mochte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 1194709825, "Left": [{"class": "", "str": "Lange hielt man an der M\u00e4r vom christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum andern, um sich reinigen zu lassen; erst zum K\u00f6nig Neleus von Pylos, dann zu Hippokoon, K\u00f6nig von Sparta; aber beide weigerten sich dessen; der .dritte endlich, Deiphobos, ein K\u00f6nig zu Amyklai, \u00fcbernahm es, ihn zu ents\u00fchnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstinfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "kunstinfrankfurt.de", "toknum": 1243589744, "Left": [{"class": "", "str": "Er wanderte von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit dem Lamm auf Thronen sitzen und in vollkommener Ruhe Gott und das Lamm anbeten, die Gebete der dann auf Erden durch schwere Drangsale gehenden Heiligen f\u00fcrbittend vor Gott bringen, in Gottes geheimste Gedanken eingeweiht sind und das neue Lied singen, sind, wie allgemein anerkannt wird, weder Engelf\u00fcrsten, noch Engel (diese erscheinen neben ihnen, in weitem Umkreis sie umgebend), aber auch nicht Seelen der Entschlafenen, wie manche meinen, sondern erl\u00f6ste, in die Herrlichkeit versetzte Menschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelbrunnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "bibelbrunnen.de", "toknum": 1250102881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese vierundzwanzig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Suche nach den drei Indien Film von Martin Papirowski, ZDF/2008 Mitte des 12. Jahrhunderts erh\u00e4lt Papst Alexander III. ein Schreiben, in dem ein so genannter Priesterk\u00f6nig seine Hilfe gegen die muslimischen Heere anbietet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 1258463585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Bann des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gudea soll in der Woche nach Neujahr die symbolische Hochzeit eines Gottes gefeiert worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukas14.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "lukas14.de", "toknum": 1305131860, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-peinkofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "michael-peinkofer.de", "toknum": 1342979064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jenseits des Orients existiert ein Land, m\u00e4chtiger und gr\u00f6\u00dfer als alle Reiche des Abendlands: das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes erfuhr, war mir klar, dass ich daraus irgendwann einen Roman machen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-peinkofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "michael-peinkofer.de", "toknum": 1342979205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anmerkung: Von dem Augenblick an, da ich zum ersten Mal vom legend\u00e4ren Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Shambhala [...] als eine schreckliche und zornvolle Macht, die ohne Mitgef\u00fchl [!] die notwendige Harmonie zur Entwicklung der Welt wiederherstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trimondi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "trimondi.de", "toknum": 1350574597, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wenn die Gesamtheit des Dharma, d. h. sowohl die menschliche als auch die kosmische Ordnung, durch die Unordnung getr\u00fcbt ist, dann zeigt sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getragen, der bei Zeremonien erh\u00f6ht gesessen haben muss, denn auch die Krempe tr\u00e4gt an der Unterseite eingravierte Zeichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumvermittlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "traumvermittlung.de", "toknum": 1383389667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00e4tselhafter Goldhut dem Geheimnis auf der Spur & Freundschaften st\u00e4rken Gesundheit und Psyche !!! R\u00e4tselhafter Goldhut dem Geheimnis auf der Spur & Freundschaften st\u00e4rken Gesundheit und Psyche !!!Urspr\u00fcnglich wurde der Goldhut von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und allersp\u00e4testens bei diesen ist man wieder auf historisch sicherem Terrain."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwandt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "verwandt.de", "toknum": 1406455820, "Left": [{"class": "", "str": "Dann kommt der bereits beil\u00e4ufig erw\u00e4hnte Tetradius und dann die emesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes aus Indien in die H\u00e4nde, das wom\u00f6glich die Fugen des Abendlandes durcheinander bringen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thwidra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "thwidra.de", "toknum": 1434217724, "Left": [{"class": "", "str": "Und gleich zu Beginn gelangt ihnen ein Buch von oder \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Bewusstsein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "evada.de", "toknum": 1436233703, "Left": [{"class": "", "str": "Rufen wir uns kurz das geschichtliche Wissen der \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495547451, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat keinen Anfang noch Ende des Lebens und ist so ein ewiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Abraham Brot und Wein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495547479, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wissen es nicht und es ist auch unerheblich. 4.) Er reicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christus, der seinen J\u00fcngern Brot und Wein reicht mit den Worten: \"Nehmet, das ist mein Leib ... und ... das ist mein Blut des Bundes, das f\u00fcr viele vergossen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495547493, "Left": [{"class": "", "str": "In Melchisedek begegnet uns ein Vorl\u00e4ufer auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek in seiner Person geb\u00fcndelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495547705, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus Christus ist K\u00f6nig und Priester zugleich \u2013 die k\u00f6nigliche und die priesterliche Linie werden nach dem Vorbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf und zwar in den Psalmen: \"Der HERR hat geschworen, und es wird ihn nicht gereuen: \"Du bist ein Priester ewiglich nach der Weise Melchisedeks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495548440, "Left": [{"class": "", "str": "Nur noch einmal taucht der wundersame"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, der Gerechtigkeit und Frieden bringen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495548702, "Left": [{"class": "", "str": "Wie dieser wird auch der Christus ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte es."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495549273, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der ewige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christus macht uns durch seinen Priesterdienst gerecht und stellt die ewige Gemeinschaft mit Gott wieder her."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495549304, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christus kommen, dann reicht er uns in Brot und Wein seinen Leib und sein Blut, sein Leben f\u00fcr uns gegeben, damit wir aus der Sklaverei der S\u00fcnde und der \u00dcbermacht des Todes erl\u00f6st werden k\u00f6nnen und das unzerst\u00f6rbare Leben durch seine ewige Priesterschaft vermittelt bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "agwelt.de", "toknum": 1495550317, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntnessel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "buntnessel.de", "toknum": 1505947328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist verbl\u00fcffend, in wie hohem Ma\u00df dieser Totenkult hinweist auf Mysterien der alt\u00e4gyptischen Zeit in Hinblick auf die Mumifizierung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gral.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "gral.de", "toknum": 1518627437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein friedliches Zusammenleben von Orient und Okzident \u2013 dieser alte Traum trieb im Mittelalter merkw\u00fcrdige Bl\u00fcten \u2013 in einer Zeit, als der Zauber des Orients eine merkw\u00fcrdige Sagengestalt entstehen lie\u00df: Johannes, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 1534557932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nig Artus 'Dragon Court\" bestand urspr\u00fcnglich aus 24 Rittern, derzeit gibt es 24 Familien, die Rex Deus Gruppe und der Dragon Court. Diese sind angeblich Nachfahren Israels, 24 priesterliche Familien, die herrschen, aber noch nicht als okkulte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sarm und seinem Heer niedergemetzelt wird...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lochstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "lochstein.de", "toknum": 1596017170, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird Zeuge, wie die Stadt Koroba von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben bis heute mittelalterliche Strukturen erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordafrika-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "nordafrika-tourismus.de", "toknum": 1623171765, "Left": [{"class": "", "str": "Die lange Isolation und der Einflu\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophische-praxis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "philosophische-praxis.at", "toknum": 1708905899, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch lehnte er zu Gunsten seines Bruders das f\u00fcr ihn vorbestimmte Amt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gro\u00dfen Sonne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sterni43.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "sterni43.de", "toknum": 1711882039, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieser Stamm brachten Menschenopfer dar und verehrten den irdischen Vertreter des Goldenen Sterns, u. zw. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Stellvertreter des Himmelsgottes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantisforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "atlantisforschung.de", "toknum": 1757382302, "Left": [{"class": "", "str": "An deren Spitze stand ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verk\u00fcndet, nach dem sich die Bev\u00f6lkerung auf die Flucht mit Schiffen vorbereiten soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantisforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "atlantisforschung.de", "toknum": 1757382563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Diskus von Phaistos (Abb. 13) gelangte wahrscheinlich das \u00e4lteste erhaltene Schriftdokument der Menschheit mit atlantischen Fl\u00fcchtlingen nach Kreta . Durch Piktogramme wird darauf der Befehl eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Presbyter) Johannes handelte, der angeblich im 12. Jahrhundert in Zentralasien \u00fcber ein paradiesisches Reich geherrscht habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1796030065, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren Geschichten im Umlauf, dass angeblich im chinesisch-tibetischen Gebiet Nestorianer lebten oder auch, dass es sich um das Volk des allwissenden christlichen Erl\u00f6sers und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pakal befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holiday-n-adventure.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "holiday-n-adventure.de", "toknum": 1887337970, "Left": [{"class": "", "str": "Besteigen Sie den Tempel der Inschriften, in dem sich die Gruft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df 800 der frommen Pharis\u00e4er kreuzigen - als Schauspiel bei einen Festmahl, mit erotischer Komponente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aref.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "aref.de", "toknum": 1928621422, "Left": [{"class": "", "str": "Einer dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gr\u00f6\u00dfer war denn Abraham (Hebr. 7, 1-10)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 1956750313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ehe das Gesetz kam und mit ihm das levitische Priestertum, wurde Abraham von Melchisedek gesegnet, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Mohenjo Daro ist ein reiner Kunstbegriff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 1976293211, "Left": [{"class": "", "str": "Der oft zitierte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Claudia Kern Band 14 Der Magier von Tokio von Stefanie Rafflenbeul Band 15 Die Goldenen \u00c4pfel von Susan Schwartz Band 16 Bestie von Lyonesse von Stephanie Seidel (Januar 2010) Band 17 Korsar der Sieben St\u00fcrme von Verena Themsen und Jana Paradigi Band 18 Rache der Verbannten von Michael Marcus Thurner Band 19 Kampf um Earrach von Susan Schwartz Band 20 Der Atem der Unsterblichkeit von Susan Schwartz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabylon-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "fabylon-verlag.de", "toknum": 2091686148, "Left": [{"class": "", "str": "Susan Schwartz Band 2 K\u00f6nigin des Schattenlandes von Michael Marcus Thurner Band 3 Der Quell der Nibelungen von Verena Themsen Band 4 Der L\u00f6we von Venedig von Susan Schwartz Band 5 Schatten des Totenreiches von Susan Schwartz Band 6 Die wandernde Seele von Michael Marcus Thurner Band 7 W\u00e4chter des Weltenbaumes von Verena Themsen Band 8 Insel von Feuer und Nebel von Susan Schwartz Band 9 Im Bann der Dunklen K\u00f6nigin von Susan Schwartz Band 10 Fluch der Blutgr\u00e4fin von Jana Paradigi Band 11 Merlins Erwachen von Cathrin Hartmann Band 12 Ragnar\u00f6k von Susan Schwartz Band 13 Im Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["samaelaunweor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "samaelaunweor.de", "toknum": 2178506393, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man die Silben des Wortes Inca in umgekehrter Reihenfolge schreibt, ergibt sich das Wort Cain ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Volkes Israel und Herrscher seiner Nationen, nicht nur das Haupt der Gemeinde seines Leibes, sondern auch der gl\u00fcckselige Machthaber \u00fcber das All ist, nicht auch mehr als eine Krone haben?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 2182351158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sollte da der Sohn Gottes, der nicht nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den F\u00e4den der Menschen nach belieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2205481121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manchmal spielen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagen konnte ihr Kleid ausgezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2205482805, "Left": [{"class": "", "str": "Es schien ihr sehr zu gefallen, denn sie hatte schneller als man"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ganz Turmus w\u00e4re verflucht wenn wir nicht beten und ihm einviertel unseres Verm\u00f6gen geben w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2205483198, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wissende murmelt was von Zorn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden sie strafen, also passt in ihrer N\u00e4he auf und meidet JORTS F\u00c4HRE."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2217085727, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mir helfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2217085760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich werde versuchen die w\u00fctenden Talunas vom Dorf und seinen Bewohnern fern zu halten, m\u00f6gen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Lichtes hat seine Tochter Pamina von ihrer Mutter, der Sternenk\u00f6nigin der Nacht entf\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 2219449161, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den Halbling (halb Mensch, halb Tier) Freiheit gew\u00e4hrt und sie nicht als Sklaven benutzt wirklich der B\u00f6se?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-zine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "x-zine.de", "toknum": 2219449196, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regiert w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 2227263481, "Left": [{"class": "", "str": "Man glaubte, dass diese geheimnisumwitterte Gebirgsregion im \u00f6stlichen Afrika von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "') oder im israelitischen Volke des Alten Testaments ('Richter' - 'Propheten', Jerusalemer Tempel, Priester und Leviten), in auff\u00e4lliger Weise."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "ddb.de", "toknum": 2232046008, "Left": [{"class": "", "str": "Dies Prinzip findet sich auch an anderen Stellen der antiken Geschichte, z. B. in den fr\u00fchen sumerischen Stadtstaaten ('"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Claudia Kern , deren Fantasy-Trilogie \"Sturm\" gerade f\u00fcr Aufsehen sorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabylon-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "fabylon-verlag.de", "toknum": 2359523619, "Left": [{"class": "", "str": "Soeben erschienen ist Band 13 unserer Serie: Im Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabylon-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "fabylon-verlag.de", "toknum": 2359523701, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihren Freunden Robert Waller und Anne Lanschie reist sie in das legend\u00e4re Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Arkhon Basileus, zusammengefaltet und der Priesterin der Athena Polias \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermetik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "hermetik.ch", "toknum": 2412082355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Peplos wurde von einem Knaben, einem M\u00e4dchen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sp\u00e4ter orientalische Despoten - usurpiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glasnost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "glasnost.de", "toknum": 2415068640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vertikale Arbeitsteilung ist von Anfang an vermittelt \u00fcber die Naturbeherrschung, deren Wissensformen von der herrschenden Klasse - die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind bis heute mittelalterliche Strukturen und Lebensweisen in fast unver\u00e4nderter Form erhalten geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmsortiment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "filmsortiment.de", "toknum": 2423598327, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die lange Isolation und den nachhaltigen Einfluss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes als so m\u00e4chtig, dass Europa alles daransetzte, mit ihm in Kontakt zu kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2437337151, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter, im Mittelalter, galt der \u00e4thiopische mythische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " suchten kosmische Zusammenh\u00e4nge zu erfassen und gaben ihrem Volk manche wertvolle Wegweisung; vor wichtigen Entscheidungen wurde das Orakel befragt; \"heilige St\u00e4tten\" wurden gegr\u00fcndet ... Bis ins Mittelalter waren es die Impulse religi\u00f6s-weltanschaulicher \u00dcberzeugungen, welche die Kultur und Zivilisation pr\u00e4gten; weltliche und geistige Str\u00f6mungen flossen zusammen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gral.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nige"}], "ref": "gral.ch", "toknum": 2466401785, "Left": [{"class": "", "str": "\" Glaube und Wissen waren eine Einheit, Priester oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes beruht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "buecher-magazin.de", "toknum": 2486070377, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Sehnsucht bildet den Hintergrund f\u00fcr Peinkofers Roman, der auf der Sage vom Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herihor-Harchuf-Josef und - als die Typhon- Katastrophe hereinbrach - K\u00f6nig von Libyen im Delta, und zwar in seinem dritten Jahr: seit 622 ndFl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nigs"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 2488443446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der Sohn des Phiops-Anubis-Ramses III/VIII Meri-Re , also des \"Typhon\" . Er war ein Zeitgenosse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 2504194168, "Left": [{"class": "", "str": "Hierin ist er wirklich ein Bild auf Jesus, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auch nicht sehr demokratisch, oder?) tiefste Verehrung entgegen, feiern begeistert eine Landesbisch\u00f6fin, die angetrunken durch die Innenstadt Hannovers gefahren ist, begegnen jedem Rabbiner, jedem Vorsteher einer muslimischen Gemeinde mit Respekt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2530987575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die selben Herren und Damen, die selben Medien bringen einem tibetanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gudea ein siebent\u00e4giges Fest gefeiert wurde und zwar nach Neujahr als symbolische Hochzeit eines Gottes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-gemuetlichkeit-kerpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "kg-gemuetlichkeit-kerpen.de", "toknum": 2553964314, "Left": [{"class": "", "str": "Eine altbabylonische Inschrift aus dem 3. Jahrtausend v. Chr. gibt Kunde davon, dass unter dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Priesterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Priesterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"6197157888": 0.5207142857142857, "1127684099": 0.5, "3916262405": 0.5, "16239233030": 0.5032692307692308, "19266085896": 0.5, "75275376": 0.0, "11674569748": 0.6288636363636363, "2842536982": 0.11875000000000002, "12233147931": 0.0, "9767594015": 0.7016666666666665, "17492187168": 0.5, "211426849": 0.21, "1915963946": 0.0, "4326258731": 0.5, "13798921773": 0.64, "14875829807": 0.7961538461538461, "5494012467": 0.8173076923076923, "17328347702": 0.7999999999999998, "14705655353": 0.5311111111111111, "11156002874": 0.734375, "16024374844": 0.7444444444444446, "18582481469": 0.7526315789473683, "10178299984": 0.77, "75274322": 0.5981465517241379, "14222338661": 0.5, "2293975658": 0.7086363636363636, "12808443504": 0.5, "67614322": 0.8111111111111111, "18238490740": 0.11307692307692302, "17371738747": 0.5, "15161023616": 0.6332692307692307, "3733098124": 0.6332692307692307, "6864317083": 0.08, "17269131888": 0.6384259259259258, "5771356835": 0.5130263157894737, "10726396072": 0.784375, "1127689897": 0.09482758620689652, "3196785322": 0.6579891304347825, "759939773": 0.7732142857142857, "13519740608": 0.0, "13798921675": 0.006893939393939381, "201199816": 0.5161184210526316, "1495547085": 0.626, "357172944": 0.7640625, "15425533656": 0.7205882352941176, "3258349277": 0.573125, "13194194146": 0.5, "18852557539": 0.7867647058823529, "18608370405": 0.5, "6093408493": 0.0, "5495051506": 0.17499999999999993, "9767592691": 0.794736842105263, "4967763703": 0.5825, "5647361784": 0.6330434782608695, "15352923897": 0.78125, "3342965003": 0.7916666666666667, "18222150926": 0.8173076923076923, "18222150930": 0.5361111111111111, "6816487699": 0.5, "5457730331": 0.0, "18413891869": 0.6205357142857143, "18816849184": 0.5, "4345304353": 0.5, "2626886534": 0.77, "15364919606": 0.5, "6013997885": 0.5, "15255122241": 0.7684210526315789, "2933221186": 0.5, "19164174662": 0.6288636363636363, "14578648204": 0.0, "1495550291": 0.7470588235294118, "18238490977": 0.5319852941176471, "16254091116": 0.665, "5516219768": 0.0, "11895869308": 0.6911764705882354, "1258463615": 0.0, "5538149766": 0.7368421052631579, "5355156359": 0.5258333333333334, "6494930319": 0.0, "17642660243": 0.016607142857142848, "17737298333": 0.013392857142857137, "2723841951": 0.7666666666666667, "2555350945": 0.6466666666666666, "16181448859": 0.0425, "11363314596": 0.59375, "15989506033": 0.0, "4064223676": 0.5421875, "6249855935": 0.5142105263157895, "18896797634": 0.69125, "9536629704": 0.5, "759939531": 0.740625, "17810809808": 0.7035714285714286, "13291451865": 0.5222222222222223, "18938284508": 0.006689189189189183, "13512661584": 0.7553571428571427, "10163057634": 0.74375, "3228389859": 0.5021153846153846, "19789912549": 0.8214285714285714, "13731552424": 0.2454545454545454, "17950371839": 0.5}, "lastlink": "fromp=6", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Priesterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Priesterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"Priesterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1030}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Priesterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1030}], "concsize": 1030, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1030}