{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--angelurlaub-dnemark-swb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "xn--angelurlaub-dnemark-swb.de", "toknum": 2197193863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon mal etwas vom d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "bauernblog.de", "toknum": 9174562416, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gutes Beispiel hierf\u00fcr ist das d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hier findet man sie alle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parkwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "parkwelten.de", "toknum": 18094422169, "Left": [{"class": "", "str": "Ob nun K\u00fche oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren nicht zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5524789038, "Left": [{"class": "", "str": "Nur die Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tipp-am-donnerstag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "tipp-am-donnerstag.de", "toknum": 19743955766, "Left": [{"class": "", "str": "Und bekommen habe ich ihn vom Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hannover."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogwiese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "blogwiese.ch", "toknum": 17947452563, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das mit dem Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 7272938366, "Left": [{"class": "", "str": "Kennt ihr die Geschichte von D\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genie\u00dfen die Ruhe vor dem Fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksdorf-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "volksdorf-journal.de", "toknum": 2978133383, "Left": [{"class": "", "str": "Die Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute eine seltene, stark bedrohte Haustierrasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hyperworx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "hyperworx.de", "toknum": 10248757003, "Left": [{"class": "", "str": "Heute leben weltweit ungef\u00e4hr 140 Exemplare und damit ist das D\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebt im Zoo Hannover."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogwiese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "blogwiese.ch", "toknum": 17947452452, "Left": [{"class": "", "str": "Fast zumindest: eines der letzten Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuckerware24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "fuckerware24.ch", "toknum": 14392459995, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnliches gilt auch f\u00fcr das Bunte Bentheimer Schwein und das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind noch scheu, denn sie leben erst seit kurzem im Tierpark Hagenbeck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 5764741081, "Left": [{"class": "", "str": "Die Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannten Tiers an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 10345151368, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die d\u00e4nische Flagge n\u00e4mlich mutet das Fell des auch Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hertha aus dem Zoo in Hannover noch einen ganz gro\u00dfen Wurf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2088442267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P\u00fcnktlich zum Jahreswechsel landete das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine seltene, bedrohte Hausschweinrasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildpark-frankenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "wildpark-frankenhof.de", "toknum": 3617830317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "bauernblog.de", "toknum": 9174562447, "Left": [{"class": "", "str": "Entstanden durch diese Diskriminierung ist das D\u00e4nische Protestschwein oder auch Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Recht und alle Schweine m\u00fcssen sich gemeinsam gegen die Menschheit erheben?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 1564165687, "Left": [{"class": "", "str": "Oder hat Che, das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Das d\u00e4nische Protestschwein hat eine \u00c4hnlichkeit mit dem Dannebrog, also dem wei\u00dfen Kreuz auf rotem Grund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 10345151338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") an und f\u00fchlen sich schon sauwohl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Protestschwein"}], "ref": "landpark.de", "toknum": 15491338134, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6ren der Rasse \"Rotbuntes Husumer Schwein\" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbrigens dem Humor der d\u00e4nischen Minderheit an der nordfriesischen K\u00fcste im 19. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2088442292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihren Namen verdanken die rot-wei\u00df-roten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4uft allen Topmodels dieser Welt den Rang ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steindesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "steindesign.de", "toknum": 1427487704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Rotbuntes Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handeln, w\u00fcrden wir es f\u00fcr Simon auch gerne mal in Pflege nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["totzumittag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "totzumittag.de", "toknum": 1839794608, "Left": [{"class": "", "str": "Und sollte es sich bei dem Schwein um ein Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt die rot-wei\u00df-roten Nationalfarben der d\u00e4nischen Minderheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 3118056652, "Left": [{"class": "", "str": "Das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde gez\u00fcchtet, weil es den in Husum lebenden D\u00e4nen nicht erlaubt war, ihre Dannebrog zu hissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 11566717283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1954 wurde die Rasse offiziell anerkannt, aber der Protest war nicht mehr n\u00f6tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hyperworx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "hyperworx.de", "toknum": 10248756923, "Left": [{"class": "", "str": "So kam diese Schweinerasse zu dem Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crasch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "crasch.de", "toknum": 14038987230, "Left": [{"class": "", "str": "Gelegentlich in der Politik, wie etwa der S\u00fcdschleswigsche W\u00e4hlerbund, oder im Tierreich, wie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zoom-erlebniswelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "zoom-erlebniswelt.de", "toknum": 3842963531, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten Geburten im vor zw\u00f6lf Wochen er\u00f6ffneten Stallgeb\u00e4ude des Grimberger Hofes sind ein Wurf Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt) ist sehr selten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirango.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "kirango.at", "toknum": 2813591355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sogenannte Rotbunte Husumer Protestschwein (auch D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Protestschwein"}], "ref": "landpark.de", "toknum": 10892915457, "Left": [{"class": "", "str": "Letzte Woche zogen 2 Damen des Rotbunten Husumer Schweins ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (eine R\u00fcckz\u00fcchtung und die Lieblingsrasse von Herrn Jinx) war vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knittinganarchist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "knittinganarchist.de", "toknum": 5262028265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberstufenzentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "oberstufenzentrum.de", "toknum": 7165610274, "Left": [{"class": "", "str": "Wir erhalten im Rahmen des fachpraktischen Unterrichts vom Aussterben bedrohte Haustierrassen wie die Leinegans oder das Rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen Sie nach Herzenslust regionaltypisch schlemmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genussmacher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweinen"}], "ref": "genussmacher.de", "toknum": 12645489641, "Left": [{"class": "", "str": "Inmitten von gl\u00fccklichen K\u00fchen, frechen G\u00e4nsen und Rotbunten Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hockmannshof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "hockmannshof.de", "toknum": 10958627533, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Thema \"D\u00e4nisches Grenzland\" passten unsere Rotbunten Husumer Landscheine auch genannt D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\". 1954 wurde dann das Rotbunte Husumer Schwein als Rasse anerkannt und ein Herdbuch erstellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-domigk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "alt-domigk.de", "toknum": 8453360658, "Left": [{"class": "", "str": "Daher r\u00fchrt der Name \"D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann exotisch und aufregend sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rittermahle-ritteressen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweinen"}], "ref": "rittermahle-ritteressen.de", "toknum": 10374736583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch nicht nur die wilden Tiere ferner L\u00e4nder haben ihren Reiz, auch die Begegnung mit Pommerschen Landschafen und Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in d\u00f6rflicher Idylle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uestra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "uestra.de", "toknum": 10989736824, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch typisch deutsche Tiere gibt es zu sehen: Auf Meyers Hof wohnen G\u00e4nse, Schafe, und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" popul\u00e4r, existiert nur noch als R\u00fcckz\u00fcchtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funkuhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Protestschwein"}], "ref": "funkuhr.de", "toknum": 9251649369, "Left": [{"class": "", "str": "Das Rotbunte Husumer Schwein, einst wegen seiner F\u00e4rbung bei der d\u00e4nischen Minderheit in Schleswig-Holstein als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rauwollige Pommersche Landschafe und Th\u00fcringer Waldziegen sind vom Aussterben bedrohte alte Haustierrassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 6143189525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lauthals quieken, was die Schafe wiederum aufbringt: \"Ziege!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 6143189482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber das l\u00e4sst die ebenfalls sehr seltenen Th\u00fcringer Waldziegen nat\u00fcrlich nur milde meckern und die bedrohten Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt und lie\u00dfen ihre rot-wei\u00dfen \"Flaggen\" in ihren Vorg\u00e4rten herumlaufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-reisefuehrer-daenemark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "urlaub-reisefuehrer-daenemark.de", "toknum": 4283350266, "Left": [{"class": "", "str": "Also z\u00fcchteten sie aus dem Angler Sattelschwein eine Rasse, die den Namen Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienpost-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweinen"}], "ref": "familienpost-online.de", "toknum": 19292711547, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zoologie der ZOOM Erlebniswelt erwartet Nachwuchs bei den Rentieren, Seel\u00f6wen, Antilopen, Pavianen und den Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer mal wieder eine r\u00f6tliche F\u00e4rbung samt breitem, wei\u00dfen Querstreifen auf, was an die D\u00e4nische Nationalflagge erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "kochschule.de", "toknum": 11548690481, "Left": [{"class": "", "str": "So tritt beispielsweise bei der Z\u00fcchtung mit dem Rotbunten Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00fcchteten, weil sie den Danebrog nicht mehr hissen durften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elfferding.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "elfferding.de", "toknum": 2285689007, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders listig waren hingegen die in Nordfriesland lebenden D\u00e4nen, als sie Anfang des 20. Jahrhunderts das rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Die Rasse galt ab 1968 als ausgestorben, doch Mitte der 80er Jahre wurden diese geschichtstr\u00e4chtigen Tiere wieder nachgez\u00fcchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-reisefuehrer-daenemark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "urlaub-reisefuehrer-daenemark.de", "toknum": 14105184040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch diesen Widerstand tragen die Tiere auch den Namen D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-lenne-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "peter-lenne-schule.de", "toknum": 9676988107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere Besucher sind immer wieder \u00fcber den gro\u00dfen Tierbestand erstaunt, in dem wir im Rahmen des fachpraktischen Unterrichts vom Aussterben bedrohte Haustierrassen wie die Leinegans oder das Rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder D\u00e4nisches Protestschwein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hyperworx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "hyperworx.de", "toknum": 7461171223, "Left": [{"class": "", "str": "Offiziell hei\u00dft diese Hausschweinrasse Deutsches Sattelschwein Abteilung Rotbuntes Husumer Schwein, doch bekannt geworden ist sie unter dem Namen Rotbuntes Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf den Wiesen tummeln sich rauwollige Pommersche Landschafe und sturmfeste Exmoor-Ponys neben frechen G\u00e4nsen und Altdeutschen Schwarzbunten Niederungsrindern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeit-ratgeber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "freizeit-ratgeber.de", "toknum": 1336978806, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stall suhlen sich Rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vor und geht folgenden Fragen nach: Wie kann man mit nur 200 Sauen pro Jahr 6.000 Ferkel erzeugen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provieh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "provieh.de", "toknum": 1397217673, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem stellt Quarks & Co ungew\u00f6hnliche Rassen wie das rotbunte \"Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie ein Maus-Haus und der Streichelzoo \"Mullewapp\" begeistern Gro\u00df und Klein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "fernwandern.de", "toknum": 15335015367, "Left": [{"class": "", "str": "Pommersche Landschafe, G\u00e4nse, altdeutsche schwarzbunte Niederungsrinder, Exmoor-Ponys oder Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde volkst\u00c31\u20444mlicher \u00c3berlieferung nach gez\u00c31\u20444chtet, weil es der in und um Husum lebenden d\u00c3\u00a4nischen Minderheit unter preu\u00c3ischer Herrschaft nicht erlaubt war, den Dannebrog zu hissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9790960784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdankt seine Existenz dem Umstand, dass es den D\u00e4nen, die im ersten Jahrzehnt des Zwanzigsten Jahrhunderts in Nordfriesland lebten, verboten war, ihre Nationalit\u00e4t zu betonen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexi-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "lexi-tv.de", "toknum": 5891168683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und weiteren heimischen Bauernhoftieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thrillrider.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweinen"}], "ref": "thrillrider.de", "toknum": 2137278380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Grimberger Hof der ZOOM Erlebniswelt leben nun vier Zwergesel gemeinsam mit Shetlandpony Lucy und in direkter Nachbarschaft zu Moorschnucken und Pfauenziegen, Hinterw\u00e4lderrindern, Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder das deutsches Sattelschwein lieferten Fleisch von exzellenter Qualit\u00e4t konnten sich auf dauer aber gegen die heutigen hochgez\u00fcchteten Mastschweine nicht durchsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koch-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "koch-welten.de", "toknum": 8898315917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alte Rassen wie z. B. das Bunte Bentheimer Schwein (Bentheimer Landschwein), das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgt f\u00fcr einen direkten Kontakt zwischen Mensch und Tier, was sich besonders bei den j\u00fcngeren Besuchern gro\u00dfer Beliebtheit erfreut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parkscout.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweinen"}], "ref": "parkscout.de", "toknum": 11782664308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Streichelzoo mit Zwergziegen, H\u00fchnern, Rindern, Schafen, Meerschweinchen oder Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Das Rotbunte Husumer Protestschwein oder D\u00e4nische Protestschwein (offiziell: Deutsches Sattelschwein - Abteilung Rotbuntes Husumer Schwein) ist eine seltene bedrohte Rasse des Hausschweins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogwiese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "blogwiese.ch", "toknum": 17947452372, "Left": [{"class": "", "str": "Einige der bekannteren Schweine sind das Bentheimer Landschwein, das Deutsche Sattelschwein, das H\u00e4ngebauchschwein, das Deutsche Edelschwein, das Schw\u00e4bisch-H\u00e4llische Landschwein und vor allem das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirango.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "kirango.at", "toknum": 2813591326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kamen die Rotbunten Husumer dadurch, dass sie wegen ihrer F\u00e4rbung von der d\u00e4nischen Minderheit in Schleswig-Holstein als Symbol f\u00fcr ihre Eigenst\u00e4ndigkeit und als Ersatz f\u00fcr das verbotene Hissen ihrer d\u00e4nischen Landesflagge gehalten wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schumann-wendelsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "schumann-wendelsheim.de", "toknum": 3774607054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu ihrer Bezeichnung \"D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen,es war nett wie die Schweine und Schafe laufen konnten,die beiden M\u00e4dchen und der Hund hatten alles im Griff,es gab dann viel Applaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweinen"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 5615356599, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wollten aber die Vorf\u00fchrung mit den Schafen und den Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 1564165494, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einem kleinen Hof leben Kim (Deutsche Landrasse), Cecile (Minischwein), Brunst (Deutsches Sattelschwein), Dr. Pik (Deutsche Landrasse) und Che (Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch nicht kennst: Das ist doch mal ein ganz besonderer Patriotismus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moggadodde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweins"}], "ref": "moggadodde.de", "toknum": 9677786211, "Left": [{"class": "", "str": "Und falls du die Geschichte des Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hilft mir mit seinem Immunsystem"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "orf.at", "toknum": 1426674127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hyperworx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweines"}], "ref": "hyperworx.de", "toknum": 10248756954, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht ist das ein Grund daf\u00fcr, dass 1968 letztmalig eine Geburt eines D\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steindesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "steindesign.de", "toknum": 1427487697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Germany's Next Top"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dithmarschen-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "dithmarschen-wiki.de", "toknum": 487924425, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Dannebrog von der in Friesland lebenden d\u00e4nischen Minderheit nicht gezeigt werden durfte, entdeckten sie die Schweinezucht und ihre Liebe zum dannebrogrotwei\u00dfen Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arche-region-elbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "arche-region-elbe.de", "toknum": 16232326614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rotbuntes Husumer Schwein (D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biobauern-forum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweins"}], "ref": "biobauern-forum.at", "toknum": 2794014861, "Left": [{"class": "", "str": "Rassen H\u00e4ngebauchschwein Iberisches Schwein Halbwilde Hausschweine auf Korsika Eberferkel des Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ...Normal 0 21 MicrosoftInternetExplorer4 Das Schwein ist nach dem Schaf und der Ziege das dritt\u00e4lteste Nutzhaustier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helles-koepfchen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "helles-koepfchen.ch", "toknum": 15763229443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...Themenbereich Grimberger Hof - Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00fcrzen, um dieses zu seinem Feierabendsnack zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herr-schmidt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "herr-schmidt.de", "toknum": 6910090726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch nicht ganz zur\u00fccktransformiert in den guten, alten Schwippschwager-Holger, wollte er sich als Ozelotm\u00e4nnchen zu einem geschmeidigen Sprung auf das vermeintliche Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert zum '1Live Sektorviech des Jahres 2008'."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pet-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "pet-service.de", "toknum": 17856921828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der K\u00f6lner Radiosender 1Live ernannte nach einer Abstimmung am 10.01.2008 das mit 35,9 % aller Stimmen gew\u00e4hlte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stolperte, musste ich das Thema einfach aufgreifen und Euch dar\u00fcber informieren und hoffe Ihr findet dies genauso Interessant wie ich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-reisefuehrer-daenemark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "urlaub-reisefuehrer-daenemark.de", "toknum": 14105184102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich finde diese Geschichte klasse und als ich durch Zufall auf einen Artikel \u00fcber ein D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mithelfen, dieses sch\u00f6ne Hausschwein zu erhalten in der Hoffnung, dass es keinen Protest gibt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hyperworx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweines"}], "ref": "hyperworx.de", "toknum": 10248757070, "Left": [{"class": "", "str": "Der Naturschutz-Tierpark G\u00f6rlitz, der als Arche-Park f\u00fcr bedrohte Haustierrassen anerkannt ist, wird mit der Haltung des D\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (offiziell: Deutsches Sattelschwein \u2013 Abteilung Rotbuntes Husumer Schwein) ist eine seltene, bedrohte Rasse des Hausschweins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nature-life-ranch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "nature-life-ranch.de", "toknum": 237466309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Rotbunte Husumer Protestschwein oder D\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 11946276817, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcmmern kann, ohne dass der Sprecher aus dem Off einen Satz sagt, in dem einer der Begriffe \"Schweinerei\", \"Schweinsgalopp\" oder \"saugeile Show\" vorkommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernsehlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "fernsehlexikon.de", "toknum": 14498236981, "Left": [{"class": "", "str": "\"Comedy\" bedeutet, dass Dirk Bach sich keine drei Sekunden um die sympathischen, aber \u00fcberraschend willigen Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere ungew\u00f6hnliche Rassen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 17118541603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Themen der Sendung: - Schweinemoden im Wandel der Zeit - Im 5-Sterne-Schweinehotel - Blick in einen Mastbetrieb - Ein historisch-religi\u00f6s-kultureller R\u00fcckblick - Warum bringen Schweine Gl\u00fcck? - Das Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" das rotbunte Husumerschwein entstanden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hockmannshof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "hockmannshof.de", "toknum": 3785013447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zuchtgeschichte: Fabel oder Wahrheit ? Man sagt, dass nach 1864, das Jahr der Eroberung von Schleswig und Holstein durch die Preu\u00dfen, die im heutigen Kreis Nordfriesland lebenden D\u00e4nen das Verbot zum hissen ihrer Landesflagge, dem Dannebrog, nicht hinnehmen wollten und so aus einer Kreuzung des schwarz-wei\u00df gescheckten Holsteinischen Marschschweins mit dem englischen Tamworth Schwein und aus einer rotwei\u00dfen Farbvariante des Angler Sattelschweins, das heute auch unter dem Namen \"D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--angelurlaub-dnemark-swb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschweine"}], "ref": "xn--angelurlaub-dnemark-swb.de", "toknum": 2197194049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"D\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gr\u00fcnde f\u00fcr das Fehlen von Doppeleichen in D\u00e4nemark, Volksabstimmungen im 20. Jahrhundert, Nex\u00f8 in Deutschland, Brecht und Thomas Mann in D\u00e4nemark, die Asta, Zeit des Nationalsozialismus, Kaj Munk, die Rettung vieler Juden \u00fcber den \u00d8resund und die Rolle Bests und Duckwitz', Minderheitenpolitik nach 1945, den skurrilen, aber aus heutiger Sicht am\u00fcsant wirkenden Aufruf v. 1980 Altona muss zur\u00fcck nach D\u00e4nemark, den SSW, \"Lust \u00fcber Grenzen.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dk-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "dk-forum.de", "toknum": 18098051456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ausstellung informiert u.a. \u00fcber Struensee, die Rolle der D\u00e4nen w\u00e4hrend der Franzosenzeit in L\u00fcbeck, deutsch-d\u00e4nische Wirtschaftsbeziehungen am Beispiel der Zuckerr\u00fcbenindustrie, Handwerk \u00fcber Grenzen und dadurch entstandene Lehn-und Fremdw\u00f6rter ( Fuchsschwanz), Architektur, Komponisten, Idstedt und D\u00fcppel und warum die Siegess\u00e4ule in Berlin eigentlich D\u00fcppels\u00e4ule genannt werden sollte, die preu\u00dfische Minderheitenpolitik, das d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder auch Husumer Protestschwein genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "bauernblog.de", "toknum": 9174562443, "Left": [{"class": "", "str": "Entstanden durch diese Diskriminierung ist das D\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat eine \u00c4hnlichkeit mit dem Dannebrog, also dem wei\u00dfen Kreuz auf rotem Grund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 10345151341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00e4nisches Protestschwein Das d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auch D\u00e4nisches Protestschwein genannt) ist sehr selten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirango.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "kirango.at", "toknum": 2813591351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sogenannte Rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hyperworx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "hyperworx.de", "toknum": 7461171226, "Left": [{"class": "", "str": "Offiziell hei\u00dft diese Hausschweinrasse Deutsches Sattelschwein Abteilung Rotbuntes Husumer Schwein, doch bekannt geworden ist sie unter dem Namen Rotbuntes Husumer Protestschwein oder D\u00e4nisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (offiziell: Deutsches Sattelschwein - Abteilung Rotbuntes Husumer Schwein) ist eine seltene bedrohte Rasse des Hausschweins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogwiese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "blogwiese.ch", "toknum": 17947452380, "Left": [{"class": "", "str": "Einige der bekannteren Schweine sind das Bentheimer Landschwein, das Deutsche Sattelschwein, das H\u00e4ngebauchschwein, das Deutsche Edelschwein, das Schw\u00e4bisch-H\u00e4llische Landschwein und vor allem das Husumer Protestschwein: Das Rotbunte Husumer Protestschwein oder D\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder D\u00e4nische Protestschwein (offiziell: Deutsches Sattelschwein - Abteilung Rotbuntes Husumer Schwein) ist eine seltene bedrohte Rasse des Hausschweins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogwiese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "blogwiese.ch", "toknum": 17947452377, "Left": [{"class": "", "str": "Einige der bekannteren Schweine sind das Bentheimer Landschwein, das Deutsche Sattelschwein, das H\u00e4ngebauchschwein, das Deutsche Edelschwein, das Schw\u00e4bisch-H\u00e4llische Landschwein und vor allem das Husumer Protestschwein: Das Rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder D\u00e4nische Protestschwein (offiziell: Deutsches Sattelschwein \u2013 Abteilung Rotbuntes Husumer Schwein) ist eine seltene, bedrohte Rasse des Hausschweins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nature-life-ranch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "nature-life-ranch.de", "toknum": 237466306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Rotbunte Husumer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildpark-frankenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Protestschwein"}], "ref": "wildpark-frankenhof.de", "toknum": 3617830314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Husumer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Protestschwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Protestschwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8453360658": 0.6425, "6143189525": 0.6058823529411764, "7461171223": 0.5457692307692308, "7461171226": 0.5457692307692308, "17947452452": 0.7749999999999999, "11548690481": 0.5696774193548386, "14498236981": 0.0, "1564165687": 0.725, "3842963531": 0.6944444444444445, "9677786211": 0.29250000000000004, "9174562416": 0.8555555555555557, "11782664308": 0.5, "19292711547": 0.5735119047619047, "2197193863": 0.871875, "9174562443": 0.732142857142857, "8898315917": 0.5009935897435898, "9174562447": 0.732142857142857, "9790960784": 0.5253378378378378, "17947452563": 0.7916666666666667, "18094422169": 0.84375, "3785013447": 0.0, "2285689007": 0.5667741935483871, "5615356599": 0.5, "10248756923": 0.7016666666666665, "237466306": 0.010178571428571412, "237466309": 0.010178571428571412, "10374736583": 0.6245833333333333, "487924425": 0.12638888888888883, "9676988107": 0.5482575757575757, "3118056652": 0.7068181818181819, "10958627533": 0.6470588235294117, "3774607054": 0.5, "10248756954": 0.27083333333333337, "14392459995": 0.7692307692307692, "17856921828": 0.03129310344827584, "11946276817": 0.0, "4283350266": 0.5942857142857142, "10892915457": 0.6785714285714285, "15763229443": 0.056999999999999995, "10248757003": 0.77625, "17947452377": 0.5, "2813591326": 0.5, "7165610274": 0.675, "17118541603": 0.0, "14105184040": 0.5525, "5524789038": 0.8111111111111111, "19743955766": 0.8111111111111111, "2813591351": 0.6833333333333332, "2813591355": 0.6833333333333332, "2197194049": 0.0, "1336978806": 0.5421296296296296, "10248757070": 0.012567567567567559, "2794014861": 0.10416666666666666, "9251649369": 0.6107407407407407, "11566717283": 0.7025, "14105184102": 0.021315789473684187, "10345151338": 0.72, "10345151341": 0.72, "1564165494": 0.5, "5262028265": 0.6764705882352942, "10989736824": 0.6224999999999999, "7272938366": 0.78125, "18098051456": 0.0, "2978133383": 0.78, "10345151368": 0.7640625, "1397217673": 0.5383823529411764, "15491338134": 0.7171052631578948, "2088442267": 0.7460526315789473, "3617830314": 0.0, "5891168683": 0.5191911764705882, "2137278380": 0.51375, "3617830317": 0.745, "1839794608": 0.7070000000000001, "2088442292": 0.7125, "15335015367": 0.5273214285714285, "1426674127": 0.27321428571428563, "1427487697": 0.15625, "17947452372": 0.5, "16232326614": 0.10446428571428569, "1427487704": 0.7076923076923077, "5764741081": 0.7676470588235295, "17947452380": 0.5, "14038987230": 0.6973684210526315, "6910090726": 0.045, "12645489641": 0.6666666666666667, "6143189482": 0.6041666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Protestschwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Protestschwein%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Protestschwein\"]", "op": "Query", "size": 86}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Protestschwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 86}], "concsize": 86, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 86}