{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurde gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aref.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "aref.de", "toknum": 10211964337, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch waren diese nicht besonders kirchlich: Rituale wurden parodiert und selbst ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt und mehrere Rollent\u00e4usche fanden statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faschingskostuem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "faschingskostuem.de", "toknum": 18324638111, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde vom Volk ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kostuemfinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapstes"}], "ref": "kostuemfinder.de", "toknum": 5201309865, "Left": [{"class": "", "str": "Am 28. Dezember kam es zur Ernennung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt, der w\u00e4hrend der tollen Tage das Sagen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globe-germany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "globe-germany.de", "toknum": 6562793037, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde in fr\u00fcheren Zeiten sogar ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auslaender.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "auslaender.at", "toknum": 13645926637, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei tauschten die unteren und die oberen Kleriker ihre Rollen, parodierten kirchliche Rituale und k\u00fcrten sogar einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger scheint dabei eines seiner sprudelndsten Ventile diesbez\u00fcglich zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkk-bs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "rkk-bs.ch", "toknum": 13964236099, "Left": [{"class": "", "str": "Das d\u00e4monische H\u00f6llenmaul von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inthronisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-verkleidet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "gut-verkleidet.de", "toknum": 19444769045, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich wurde auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spottgedichte Sie w\u00e4hlten einen eigenen Narrenbischof oder -papst, parodierten kirchliche Rituale und veranstalteten gottesl\u00e4sterliche Feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexi-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "lexi-tv.de", "toknum": 4194271571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberlausitz-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "oberlausitz-digital.de", "toknum": 16274005106, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie dem Kost\u00fcmieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wato.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "wato.de", "toknum": 10945254512, "Left": [{"class": "", "str": "Man feierte den Beginn der Fastenzeit mit dem Parodieren kirchlicher Rituale, der Wahl von Kinderbischof und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie ein Kinderbischof gek\u00fcrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digezz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "digezz.ch", "toknum": 336182450, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kleriker nahmen vor\u00fcbergehend Rang und Privilegien der h\u00f6heren Geistlichkeit ein, kirchliche Rituale wurden parodiert und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt, was die Kirche tolerierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raffael-fischer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudop\u00e4pste"}], "ref": "raffael-fischer.ch", "toknum": 5376846301, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr wenige Tage wurden einfache Pfarrer vor\u00fcbergehend mit Insignien der h\u00f6heren Geistlichkeit geschm\u00fcckt, Narrenmessen gefeiert oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kinderbisch\u00f6fe gek\u00fcrt und Eselsmessen zelebriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carsten-reichert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudop\u00e4pste"}], "ref": "carsten-reichert.de", "toknum": 4973166474, "Left": [{"class": "", "str": "Niedere Kleriker tauschten damals Platz mit der h\u00f6heren Geistlichkeit, kirchliche Liturgie wurde parodiert,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einzusetzen, kirchliche Rituale zu parodieren und kirchliche Hierarchien \"auf den Kopf zu stellen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hardtin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudop\u00e4pste"}], "ref": "hardtin.de", "toknum": 4297795464, "Left": [{"class": "", "str": "In mittelalterlicher Traditionen scheute man sich auch nicht, f\u00fcr diese Zeit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus dem Volk gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tipps-vom-experten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "tipps-vom-experten.de", "toknum": 16005123250, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 12. bis zum 16. Jahrhundert wurden um dem Epiphaniastag am 6. Januar Narrenfeste gefeiert, bei dem zum Beispiel sogar ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktivchrist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "aktivchrist.de", "toknum": 14697211432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zimmermann: \"Die M\u00e4nner ... gaben auch gar nicht vor, \u00fcber einen Papst zu Gericht zu sitzen, sondern wollten mit ihrer Handlung das Evangelium vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapstes"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 11964832896, "Left": [{"class": "", "str": "Auf eine lehrsame Wirkung dieses Spiels hoffend, duldete der Klerus oft sogar n\u00e4rrisches Treiben in den Kirchen bis hin zum Abhalten von Eselsmessen und der \"Inthronisation\" eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und alle, die diesen teuflischen Subjekten folgen, keine Katholiken sind, und schon gar keine Kleriker der roemisch-katholischen Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudop\u00e4pste"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10634130949, "Left": [{"class": "", "str": "Es liegt daher auf der Hand, dass die letzten 5"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger, dieses widerlichen Antichristen., am Grabe des Heiligen Augustins, dieses gro\u00dfen Kirchenvaters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18315295687, "Left": [{"class": "", "str": "So auch wieder am 22 April in Pavia im Rahmen des Besuchs von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger erst neulich in Pavia als den \"Gott\" VON(!!!) Jesus Christus beschrieben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 9973517417, "Left": [{"class": "", "str": "Demnach kann die NOSS auch nicht den einzigen wahren Gott anbeten, sondern eine G\u00f6tze, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gleichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karneval-fasching-kostuem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "karneval-fasching-kostuem.de", "toknum": 1811213035, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchliche Rituale wurden parodiert; auch ein \"Pseudopapst\" wurde gek\u00fcrt, am 28. Dezember, am Tag der unschuldigen Kinder, wurde oft ein Kinderbischof gek\u00fcrt, welcher dem Rollentausch \u00e4hnlich dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jason-Roncalli gelehrt wird, ans Licht bringen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 15001063855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der heutigen H\u00e4resie der Woche f\u00e4ngt eine Serie von H\u00e4resien an, die speziell die Doktrin des Antichristen, so wie sie von der Novus Ordo Sekte seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger hat damit wieder einmal seine wahre, grauenvolle Teufelsfratze gezeigt, denn die Talmudisten werden nur dann, genauso wie alle anderen Menschen der Welt als Licht der Nationen dienen k\u00f6nnen, wenn sie sich zum Herrn Jesus Christus und Seinem Mystischen Leib, der Katholischen Kirche bekehren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkk-bs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "rkk-bs.ch", "toknum": 13964236577, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr jeweils einen Tag gek\u00fcrt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fastnacht-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "fastnacht-mainz.de", "toknum": 12924025671, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil, in ihren Urspr\u00fcngen ist die Fastnacht eine hoch politische Angelegenheit; so begangen schon die antiken R\u00f6mer die Saturnalien , ein Fest zu dem die gewohnte Gesellschaftshierarchie auf den Kopf gestellt wurde (d. h. einmal im Jahr bedienten die Herren ihre Sklaven, anstatt umgekehrt) und auch das Mittelalter kannte vergleichbare Festtage (so wurde beispielsweise nach Weihnachten in den Burgen ein Kinderbischof und - sehr zum Leidwesen der klerikalen Obrigkeit - in den Kl\u00f6stern ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausrufen und \"Eselsmessen\" feiern -, wurde sie in der Neuzeit immer mehr eine Sache der B\u00fcrger, die sich \u00fcber die Obrigkeit lustig machten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukas14.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "lukas14.de", "toknum": 1305132066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Fastnacht im Mittelalter meist dem Klerus vorbehalten blieb \u2013 Kleriker mit niederem Status durften einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengemeinde-bornhoeved.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "kirchengemeinde-bornhoeved.de", "toknum": 2103349087, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Umz\u00fcgen, Verkleidungen und Reden wurde die bestehende Ordnung au\u00dfer Kraft gesetzt, Bauern verkleideten sich als Prinzen und K\u00f6nige; und auch in der Kirche hatten einfache Priester die Privilegien der Bisch\u00f6fe und w\u00e4hlten sogar einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wojzilla jeder Mensch \"Christus\" ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5614188963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er hebt in seinem Gerotze auch noch besonders hervor, dass Christus in Mohammedanern und Ungl\u00e4ubigen(was an sich schon doppelt gemoppelt ist) weiterhin stirbt, was ein noch eindeutigerer Beweis daf\u00fcr ist, dass f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gut-verkleidet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapsts"}], "ref": "gut-verkleidet.de", "toknum": 19444769063, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem wurde am 28. Dezember ein Kinderbischof eingesetzt, dessen Aufgaben \u00e4hnlich wie die des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besetzt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einsicht-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudop\u00e4psten"}], "ref": "einsicht-aktuell.de", "toknum": 17147617224, "Left": [{"class": "", "str": "Wir glauben, da\u00df wir auch auf Beispiele rekurrieren k\u00f6nnen, die die Kirchengeschichte gibt, wenn der p\u00e4pstlichen Stuhl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alcimus-Wojtyla\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5614190127, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht unbedingt f\u00fcr die breite Masse verst\u00e4ndlich ist die Redensart vom \"Scheusal von Wadowice\", ebenso wenig vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger, Gerotze an den neuen Vatikan-Botschafter des Pseudostaates Israel (zenit.org ZG08051210 vom12.5.2008)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkk-bs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "rkk-bs.ch", "toknum": 13964236174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesehen wird [K/H, 67], der den \u00dcbergang von fiktiven zu realen Zeiten markiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14273292237, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist \u00fcberaus erfreulich, dass ausgerechnet im Jahr 911 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger, Gerotze vom 8.9.2007 bei seiner Besudelung von Mariazell (zenit.org ZG07090805)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 3375910863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mistst\u00fcck"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger, bei seiner Besudelung von Mariazell, aus seiner Kotzkloake ausgespien hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 3375910831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser Woche werden wir uns ein wenig mit den himmelschreienden H\u00e4resien besch\u00e4ftigen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Heiligen Stuhl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rivido.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudop\u00e4pste"}], "ref": "rivido.de", "toknum": 5254021886, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sie gab ihre eigenen T\u00f6chter,\" schreibt Basonius, \"der Geistlichkeit und dem Adel preis, aber sie verf\u00fcgte \u00fcber den p\u00e4pstlichen Thron und erhob Verbrecher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " obendrauf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 11691538587, "Left": [{"class": "", "str": "Stufenweise geschichtet nach Magister caverni (Bischof), Magister templi (Erzbischof), Magister magis (Kardinal) und einem Magister satanis als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger genauer unter die Lupe nehmen, welche dieser Gesetzlose bei seinem USA Ausflug aus seinem d\u00e4monischen H\u00e4resiespeier gerotzt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11819810690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie wir schon in unserem letzten Artikel \"Eilapostasien der Woche Nr.6\" angek\u00fcndigt haben, werden wir die besonders zahlreichen apostatischen Kotzanf\u00e4lle von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (pseudopapa): der eine \u2013 weibliche \u2013 w\u00e4hrend des Pontifikats von Formosus (891\u2013896), der andere, \"dessen Name und und Pontifikatsdauer unbekannt seien\", unmittelbar nach Sergius III. (904\u2013911)!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudop\u00e4pste"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14273292182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der P\u00e4pstin-Legende bringt die Chronica minor eines unbekannten Erfurter Franziskaners (um 1261/65) den Hinweis auf zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger einige seiner mohammedanischen Mitk\u00e4mpfer in Satan zu einem Kaffeekr\u00e4nzchen ins besetzte Castel Gandolfo ein, um vor laufenden Kameras \u00f6ffentlich und ungeniert zu bekunden, was schon in V2 Wisch \"Nostra Aetate\" steht: \"Ich habe tiefen Respekt f\u00fcr die Religionen und besonders f\u00fcr die Muslime, die den alleinigen Gott anbeten und mit denen wir f\u00fcr die Ziele der Gerechtigkeit, des Friedens und der Freiheit zusammenarbeiten\","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10634130995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor ein paar Tagen lud"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger, Gespeie im UN-Weltfreimaurertempel in New York (zenit.org ZG08041808 von 18.4.2008) \"Dieser Hinweis auf die Menschenw\u00fcrde, ihre Grundlage und Ziel, die Verantwortung f\u00fcr ihren Schutz, bringt uns zu dem Thema, auf das wir uns in diesem Jahr konzentrieren, da wir den sechzigsten Jahrestag der Allgemeinen Erkl\u00e4rung der Menschenrechte feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11819810863, "Left": [{"class": "", "str": "Was er dabei ausgespien hat, lautet wie folgt:(Anm: gleich vorab sei anzumerken, dass wir hier nur die gr\u00f6bsten Apostasieausw\u00fcrfe des Belzeratzes behandeln werden, da diese so zahlreich ausfallen)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger h\u00f6chstteuflisch in seinem aktuellsten Klopapier \"Spe Salvi\" ausgespien wurde, er\u00f6rtert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["annonuem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "annonuem.de", "toknum": 4240374917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H\u00e4retiker der Woche Nr.15 Wir haben schon in einer \"Eilh\u00e4resie der Woche\" die absolut h\u00e4retische Auffassung der NOSS, die von deren Hurenmutter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Menelaus-Montinti nie Papst war, und die von Gott gestifteten Sakramente sich eh niemals und von niemandem abschaffen lassen, kann dieses gr\u00f6\u00dfte Scheusal, dass Italien je hervorgebracht hat, nichts verordnen oder abschaffen- daher das Wort ?Abschaffung? in Anf\u00fchrungszeichen)gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 7674500078, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die Zerst\u00f6rung der Kirche nat\u00fcrlich schon mit dem 58er Modernistenputsch und mit der langsamen Etablierung der NOSS als die falsche Braut Christi, als die ja die Hure Babylon in der Johannesoffenbarung in den Kapiteln 17 und 18 umfangreich beschrieben ist, angefangen hat, so sind die ersten f\u00fcr alle sichtbaren Zeichen des Gr\u00e4uels doch erst nach Abschluss des pseudovatikanischen Latrociniums mit der schrittweisen ?Abschaffung? der Sakramente(da"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Jason-Roncalli, der ja selbst Hochgradfreimaurer war, sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudop\u00e4pste"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 10634130901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit: Wir sehen also ganz deutlich, dass besagter Respekt f\u00fcr alle \"Religionen\", Bestandteil der freimaurerischen Welteinheitsreligion-Ideologie ist, deren fanatischste Vorreiter und F\u00f6rderer die letzten 5"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belzebub-Rattzinger in seinem Klopapier \"Im Anfang Schuf Gott (Freiburg: Johannes Verlag, Neuausgabe 1996), Seite 72-73\"oder in seiner neuerlichen H\u00e4resie \u00fcber den Verbleib der ungetauft verstorbenen S\u00e4uglinge)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 9973516747, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist ja auch ganz klar, leugnet die NOSS doch auf ganz subtil-d\u00e4monische Weise die Erbs\u00fcnde(z.B"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Menelaus-Montini und seinem diabolischen Anhang, als Ausdruck des Novus Ordo Satansdienstes, einen neuen, zweiten ?Altar? in Form eines Pingpongtisches aufgestellt, sozusagen zwischen dem Opferaltar und der Kommunionbank, die dann auch mit der Zeit abgebaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 7674499593, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zuge der Zerst\u00f6rung des Heiligtums, hat Satan in der Person von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt wurde, w\u00c3\u00a4hrend die Bewohner von St\u00c3\u00a4dten in Prozessionen daran teilnahmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpress.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "kathpress.at", "toknum": 6660978976, "Left": [{"class": "", "str": "\" F\u00c31\u20444r diese Ansicht spricht, dass es in der Kirche des Mittelalters immer wieder \"Narrenfeste\" um den 6. J\u00c3\u00a4nner gab, bei denen untere Kleriker Rang und Privilegien der Bisch\u00c3\u00b6fe \u00c31\u20444bernahmen, ein Kinderbischof gek\u00c31\u20444rt und sogar ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefolgt, der in den Papstlisten nicht gef\u00fchrt wird [vgl. Illig 2010, 472]) erkennen wir, dass sowohl Photios als Gegner des Filioque wie dieser Papst als sein Bef\u00fcrworter phantomzeitliche Fiktionen sind, daf\u00fcr erdacht, dem Streit des 11. Jh. eine 'Begr\u00fcndung', einen 'Vorlauf' aus dem 9./10."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 6867105263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Regierungszeit von Sergius III. (bis 911! und hier noch ganz kurz von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " belzebub-Rattzinger ist totaler Haeretiker und Apostat,der NICHT einmal an die Auferstehung der Koerper glaubt, und dies ganz offen in seinem Klopapier \"Einfuehrung in das Christentum\" zugibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18315294945, "Left": [{"class": "", "str": "Haeresien verurteilt, die IMMER HAERESIEN sein werden, denn sie enstprachen nicht nur damals NIcht der goetllichen Wahrheit, sondern tuen es heute geanuso wenig und werden es NIEMALS tun. c.)Das \"subsisitit\" ist absolut satanisch und eine ganz erstaunliche Haeresie, es gibt naemlich nur eine Kirche, und das ist die roemisch-katholische Kirche, die anderen sind Sekten und subsistieren allesamt in der Synagoge Satans. d.)Ich glaube wohl kaum, dass ich \"Pascendi\" oberflaechlcih lese, den diese Enzyklika kenne ich besser als meine Westentasche. e.)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Kinderbischof wurden gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Pseudopapst"}], "ref": "stadtmag.de", "toknum": 12394196366, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurden kirchliche Rituale parodiert, untere Kleriker \u00fcbernahmen vor\u00fcbergehend Rang und Privilegien der h\u00f6heren Geistlichkeit, sogar ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde gek\u00fcrt, am 28. Dezember, am Tag der unschuldigen Kinder, wurde oftmals ein Kinderbischof gek\u00fcrt, welcher dem Rollentausch \u00e4hnlich dem \"Pseudopapst\" gleichkam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-gemuetlichkeit-kerpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "kg-gemuetlichkeit-kerpen.de", "toknum": 2553964814, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchliche Rituale wurden parodiert; selbst ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde gek\u00fcrt, am 28. Dezember, am Tag der unschuldigen Kinder, wurde oft ein Kinderbischof gek\u00fcrt, welcher dem Rollentausch \u00e4hnlich dem \"Pseudopapst\" gleichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karneval-fasching-kostuem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "karneval-fasching-kostuem.de", "toknum": 1811213008, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchliche Rituale wurden parodiert; auch ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gleichkam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kg-gemuetlichkeit-kerpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Pseudopapst"}], "ref": "kg-gemuetlichkeit-kerpen.de", "toknum": 2553964841, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchliche Rituale wurden parodiert; selbst ein \"Pseudopapst\" wurde gek\u00fcrt, am 28. Dezember, am Tag der unschuldigen Kinder, wurde oftmals ein Kinderbischof gek\u00fcrt, welcher dem Rollentausch \u00e4hnlich dem \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Pseudopapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Pseudopapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11964832896": 0.56, "11819810690": 0.0, "10634130949": 0.5447794117647059, "4297795464": 0.590625, "11819810863": 0.0, "4973166474": 0.6330434782608695, "13964236174": 0.105, "19444769045": 0.7276785714285714, "14273292182": 0.0, "5614190127": 0.16500000000000004, "2553964814": 0.504102564102564, "18324638111": 0.8173076923076923, "6660978976": 0.0, "13964236577": 0.5, "1305132066": 0.5, "5614188963": 0.5, "19444769063": 0.2666666666666668, "14697211432": 0.5678125, "5201309865": 0.815, "12924025671": 0.5, "12394196366": 0.6272115384615384, "16005123250": 0.5711290322580644, "15001063855": 0.5029807692307692, "10211964337": 0.8308823529411765, "336182450": 0.6583333333333333, "10634130995": 0.0, "7674499593": 0.0, "4240374917": 0.0, "13964236099": 0.740625, "18315295687": 0.5261290322580645, "17147617224": 0.18150000000000005, "9973516747": 0.0, "6562793037": 0.8078947368421051, "14273292237": 0.096875, "1811213008": 0.504102564102564, "3375910831": 0.0733333333333333, "4194271571": 0.6925, "10634130901": 0.0, "3375910863": 0.08749999999999998, "5376846301": 0.635, "2103349087": 0.5, "18315294945": 0.0, "9973517417": 0.5097297297297296, "1811213035": 0.504102564102564, "13645926637": 0.76, "7674500078": 0.0, "6867105263": 0.0, "10945254512": 0.6656818181818182, "16274005106": 0.6770833333333333, "11691538587": 0.022499999999999985, "2553964841": 0.504102564102564, "5254021886": 0.02666666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Pseudopapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Pseudopapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Pseudopapst\"]", "op": "Query", "size": 52}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Pseudopapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 52}], "concsize": 52, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 52}