{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Rheinland-Pfalz beschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihk-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswoche"}], "ref": "ihk-trier.de", "toknum": 15654435712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Unterst\u00fctzung der Initiative \"Servicequalit\u00e4t Rheinland-Pfalz\" haben die rheinland-pf\u00e4lzischen IHKs die Durchf\u00fchrung einer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2000 stattfindet, ist kostenlos."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswoche"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 13076019707, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnahme am 6. Bonner Qualit\u00e4tstag, der im Rahmen der Europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-stadtredaktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswoche"}], "ref": "die-stadtredaktion.de", "toknum": 2059358222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die PH Heidelberg setzt nun \u00fcberdies auf das Qualit\u00e4tsmanagement: Im Mai 2011 fand erstmals \u2013 unter gro\u00dfer Beteiligung auch der Studierenden \u2013 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blustop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswoche"}], "ref": "blustop.de", "toknum": 626969829, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Auszeichnung der ersten Qualit\u00e4tsbetriebe ging die von der Rheinland-Pfalz Tourismus GmbH und den Industrie- und Handelskammern von Rheinland-Pfalz initierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Kompakttraining."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompakttraining.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswochen"}], "ref": "kompakttraining.de", "toknum": 4441129650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mache nur Dienstags und ggf. Donnerstags ein paar schnellere Sachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswochen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7584878085, "Left": [{"class": "", "str": "Die aktuelle Woche ist dann ja sozusagen wieder Wettkampfwoche und die l\u00e4uft bei mir im Prinzip immer gleich ab: Ich nutzte die Wochen vorallem zum erholen zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht es unter dem Motto Qualit\u00e4t der Erfolgsfaktor vor allem darum, mit Aktionen und Aktivit\u00e4ten ein Bewusstsein innerhalb der \u00d6ffentlichkeit zu schaffen, indem die Bedeutung und die Vorteile von Qualit\u00e4t f\u00fcr die internationale Wettbewerbsf\u00e4higkeit herausgestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswoche"}], "ref": "dgq.de", "toknum": 6837258240, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " VAG und WKG..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trigo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswochen"}], "ref": "trigo.de", "toknum": 18308943197, "Left": [{"class": "", "str": "War in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als special guest einbringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswoche"}], "ref": "bdc.de", "toknum": 8780933429, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen von TQM durfte sich Herr Tretbier an der von Gesundheitsminister Lauterbach im UGKSG (ultimatives Gesundheitskostensenkungsgesetz) vorgeschriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1999 ausgerichtet wird, ist eine gemeinsame Veranstaltung der Deutschen ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswoche"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 1315413315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(02.11.1999) 5. Bonner Qualit\u00e4tstag findet am 11. November statt Der Bonner Qualit\u00e4tstag, der im Rahmen der Europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1999 ausgerichtet wird, ist eine gemeinsame Veranstaltung der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Qualit\u00e4t (DGQ), Regionalkreis Bonn/Rhein-Sieg, dem VDI-Bezirksverein K\u00f6ln und der IHK Bonn/Rhein-Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswoche"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 19294456887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bonner Qualit\u00e4tstag, der im Rahmen der Europ\u00e4ischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tswoche\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tswoche\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15654435712": 0.7025, "6837258240": 0.5, "1315413315": 0.0, "626969829": 0.6036538461538461, "2059358222": 0.6408333333333333, "4441129650": 0.56375, "8780933429": 0.08480769230769228, "19294456887": 0.0, "13076019707": 0.7013157894736841, "18308943197": 0.234375, "7584878085": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tswoche", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tswoche%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tswoche\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tswoche%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}