{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bei der Ausbildung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "legr.ch", "toknum": 16168934744, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wehrt sich jedoch gegen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Hintert\u00fcr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claus-schmiedel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "claus-schmiedel.de", "toknum": 17790611501, "Left": [{"class": "", "str": "Er warnt deshalb vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortlich machen wird \u2013 uns \u00c4rzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesaerztekammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bundesaerztekammer.de", "toknum": 17383281961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich wei\u00df auch schon, wen die Politik dann f\u00fcr diesen dramatischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufnehmen wird, ist noch nicht klar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseverein.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "presseverein.ch", "toknum": 5141984934, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der Leser den damit einhergehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 16806940778, "Left": [{"class": "", "str": "Das hat an vielen Schulen zu einer unglaublichen Unruhe und zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Kindertagesst\u00e4tten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofheimer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "hofheimer-zeitung.de", "toknum": 17156860125, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Eltern sorgen sich zunehmend um den m\u00f6glichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird stets bestritten, doch die Arbeitsbedingungen haben sich verschlechtert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 13508599904, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " langfristig hochwertige Leistungen sichern zu k\u00f6nnen, der irrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bv-bauwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bv-bauwirtschaft.de", "toknum": 17268906150, "Left": [{"class": "", "str": "Wer glaubt, durch gezielten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lehre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kupf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "kupf.at", "toknum": 7792818911, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue HochschullehrerInnendienstrecht bringt zus\u00e4tzlich auch noch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-zh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "fdp-zh.ch", "toknum": 14261714157, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Forderung ist massvoll und muss weder zu einem Leistungs- noch zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Folge haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 18157669529, "Left": [{"class": "", "str": "Die geplanten Einsparungen bei den Angestellten seien folgenschwer und w\u00fcrden einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder eine Erh\u00f6hung der Elterngeb\u00fchren verhindert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksvorschlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "volksvorschlag.ch", "toknum": 7768439304, "Left": [{"class": "", "str": "Nur mit diesem Vorgehen kann ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00f6ffentlich aufzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 5067681221, "Left": [{"class": "", "str": "Nur sie ist erm\u00e4chtigt im Namen des Netzwerkes Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-lu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "fdp-lu.ch", "toknum": 18011094043, "Left": [{"class": "", "str": "Nein zu Verstaatlichung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eubucoverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "eubucoverlag.de", "toknum": 19509900145, "Left": [{"class": "", "str": "Wir arbeiten z. B. immens an der Kostenseite ohne wesentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn nicht mehr alle Abkl\u00e4rungsstellen antragsberechtigt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bsgl.ch", "toknum": 2136479858, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedene bef\u00fcrchten einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vorwaerts.ch", "toknum": 8365031963, "Left": [{"class": "", "str": "Sie berichten darin von ihren prek\u00e4ren Arbeitsbedingungen und von struktureller Gewalt hervorgerufen durch Sparmassnahmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " T\u00fcr und Tor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolle-simone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "tolle-simone.de", "toknum": 288436048, "Left": [{"class": "", "str": "Indem sie jedoch Tagespflege ohne quantitative Beschr\u00e4nkung zul\u00e4sst, \u00f6ffnet sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Pflege anzustreben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumann-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "neumann-hamburg.de", "toknum": 3002464954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich werfe dem Senat vor, einen Leistungs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon an der Idiomatik dieser Gedichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 5108618134, "Left": [{"class": "", "str": "Sprachlich merkt man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kartoffeln in den Bauernlagern weiter beschleunigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmlfuw.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bmlfuw.gv.at", "toknum": 7762099720, "Left": [{"class": "", "str": "Die zuletzt sommerlichen Tagestemperaturen k\u00f6nnten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einen zunehmenden Substanzverlust."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litra.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "litra.ch", "toknum": 2120319822, "Left": [{"class": "", "str": "Es gebe einen schleichenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerade in den Bildungseinrichtungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gew-hessen.de", "toknum": 16788864495, "Left": [{"class": "", "str": "Diese ist nicht nur ein dauerhafter Angriff auf den sozialen Frieden, sie f\u00fchrt auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bef\u00fcrchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["computerworld.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "computerworld.ch", "toknum": 1660380845, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt Stimmen, die wegen des Wechsels zu Lenovo einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bildungsbereich k\u00f6nnen wir uns nicht leisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jcvp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "jcvp.ch", "toknum": 2247161778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die JCVP ist somit klar, einen Leistungs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Schulentwicklung entgegenwirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-eulachtal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "schule-eulachtal.ch", "toknum": 759627421, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schulbeh\u00f6rden wollen mit dem Schulzusammenschluss einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bek\u00e4mpfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spwinti.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spwinti.ch", "toknum": 16715630396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reorganisationen im Alters- und Pflegebereich wird die SP kritisch begleiten und dabei jeglichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Entmenschlichung in der Pflege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifag-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "ifag-berlin.de", "toknum": 12266112830, "Left": [{"class": "", "str": "Durch unsere T\u00e4tigkeit setzen wir ein bewusstes Zeichen gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren und zu Lasten der pflegebed\u00fcrftigen Menschen geschehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-soe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spd-soe.de", "toknum": 17178087058, "Left": [{"class": "", "str": "Dringend ben\u00f6tigt werden vielf\u00e4ltige Wohnformen, die jedoch nicht zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Service public."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sp-sg.ch", "toknum": 17852358916, "Left": [{"class": "", "str": "Zankapfel war der Stufenanstieg, aber auch der schleichende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "drb.de", "toknum": 15912673446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gesetzesbegr\u00fcndung f\u00fchrt aus, die \u00dcbertragung der Nachlasssachen auf die Notare f\u00fchre zu keinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder nicht mehr marktf\u00e4higer Sorten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altnau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "altnau.ch", "toknum": 13209035210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Apfelb\u00e4ume werden ca. alle 15 Jahre ersetzt, wegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und verschlechtern Schulbetrieb und Unterricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akkbl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "akkbl.ch", "toknum": 19715937024, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sparmassnamen bewirken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, prophezeite M\u00f6nig-Raane."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "ngo-online.de", "toknum": 15128313645, "Left": [{"class": "", "str": "Die Folge werde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Service public."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-be.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sp-be.ch", "toknum": 8604877195, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Verschlechterungen der Anstellungsbedingungen bewirken einen unverantwortlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Arbeit vor\u00fcbergehend zu sistieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 16340154502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An einer gemeinsamen Sitzung beschliessen die Beteiligten des Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr uns, wenn die \u00e4u\u00dfere Differenzierung fast ganz wegf\u00e4llt und dieser erste Schritt der individuellen F\u00f6rderung gekappt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehrernrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "lehrernrw.de", "toknum": 8717582080, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Volksschule\" eingereicht worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vzs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vzs.ch", "toknum": 1050839025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 30. April 2012 ist im Kantonsrat die Parlamentarische Initiative \"Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der P\u00e4dagogischen Hochschule und den Behinderteneinrichtungen ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sp-sg.ch", "toknum": 4782265095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die SP setzte sich im Rahmen der Budgetdebatte 2011 gegen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr den Konsumenten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schrotundkorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "schrotundkorn.de", "toknum": 14328120825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die VerbraucherInitiative warnt angesichts dieses Vorschlags, der nun dem Minsterrat vorliegt, vor einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Leistungsabfall statt, zu bezweifeln ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["partnerteams.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "partnerteams.de", "toknum": 15722057793, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Studien belegen, dass die Theorie, mit fortschreitendem Alter f\u00e4nde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Bildung niemals akzeptieren w\u00fcrden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vilan24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vilan24.ch", "toknum": 10386971487, "Left": [{"class": "", "str": "Kommt in meinen Augen noch dazu, dass m\u00fcndige Steuerzahler und um ihre Kinder bem\u00fchte Eltern einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der HSK zielt, auch nicht im Ausschuss f\u00fcr Soziales und Gesundheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spd-fraktion-wiesbaden.de", "toknum": 18563122453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niemand habe einen Vorschlag unterbreitet, der auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (z.B. durch Verunreinigung oder N\u00e4hrstoffverlust) und damit eine Wertverminderung von Lebensmitteln kann verh\u00fctet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["senioren.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "senioren.ch", "toknum": 12442680739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine logische Folge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp10.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sp10.ch", "toknum": 1355664959, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " feststellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialemedizin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sozialemedizin.ch", "toknum": 12428581426, "Left": [{"class": "", "str": "Es steht als Anlaufstelle f\u00fcr Personal zur Verf\u00fcgung, das in Spit\u00e4lern, Kliniken und Heimen Anzeichen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " warnen (siehe Tagi-Artikel ), falls noch mehr gespart w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spstadtzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spstadtzh.ch", "toknum": 904794795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist v\u00f6llig richtig, dass die Rektoren der Mittelschulen vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "puon.at", "toknum": 4332366246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Aktion kritischer Sch\u00fclerInnen (AKS) begr\u00fc\u00dft grunds\u00e4tzlich den Vorschlag, Schulstunden zu k\u00fcrzen, warnt jedoch vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen Bereichen der Gesundheitsversorgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 11868490204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auswirkung der 2. Massnahmengruppe: Massiver Abbau des Leistungsangebots der psychiatrischen Dienste und gravierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agsp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "agsp.de", "toknum": 11574905755, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Sachgebietsleiter eines Pflegekinderdienstes hat seine Sorge ge\u00e4u\u00dfert, dass die geplante gesetzliche Ver\u00e4nderung der Fallzust\u00e4ndigkeit seine Arbeit grunds\u00e4tzlich ver\u00e4ndern und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gew-bremen.de", "toknum": 11844631894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus f\u00fchrt die Nicht\u00fcbernahme der ca. 50 SchulsozialarbeiterInnen aus dem BuT-Programm und die unzureichende Aufstockung des Vertretungspools faktisch zu weiterer Arbeitsverdichtung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Kinder- und Jugendhilfe als inakzeptabel betrachten, sollten sich nun gegen diese weiteren Schritte zur Wehr setzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunftswerkstatt-soziale-arbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "zukunftswerkstatt-soziale-arbeit.de", "toknum": 432281280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle, die den bereits vollzogenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichkommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienspiegel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "medienspiegel.ch", "toknum": 18756489552, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind aber \u00fcberzeugt, dass im Falle der von der sda erkauften Betriebsschliessung des Schweizer AP-Dienstes der Abbau von Stellen sehr wohl einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch wegen der Aufforderung der Chefredaktion an die Korrespondenten, Beitr\u00e4ge k\u00fcnftig vermehrt als VJs und damit ohne Kamera-Crew zu realisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sonntagonline.ch", "toknum": 8404727938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die TV-Mitarbeiter bef\u00fcrchten allerdings einen schleichenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Folge haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jcvp-sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "jcvp-sg.ch", "toknum": 12046163287, "Left": [{"class": "", "str": "Die Junge CVP St.Gallen fordert daher, dass im Bildungsbereich jene Sparmassnahmen vermieden werden sollen, die einen Leistungs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtet sich an alle MitarbeiterInnen des Z\u00fcrcher Gesundheitswesens,die eine Betreuungsaufgabe wahrnehmen, sei es im somatischen, im psychiatrischen oder im Langzeitbereich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 5067680907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den st\u00e4dtischen Horten aufmerksam zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbau-mit-qualitaet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "ausbau-mit-qualitaet.ch", "toknum": 4904407752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber 100 Personen \u2013 Hortpersonal und besorgte Eltern \u2013 trafen sich am 23. Mai morgens am Stauffacher, um die Bev\u00f6lkerung auf den drohenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Pflegebereich leichter durchsetzbar sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumann-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "neumann-hamburg.de", "toknum": 3002465014, "Left": [{"class": "", "str": "Sozialsenator Dietrich Wersich (CDU) erweckt demgegen\u00fcber den Eindruck, er wolle mit provozierenden \u00c4u\u00dferungen eine Stimmung wecken, in der Leistungs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erleiden w\u00fcrde, was sich z.B. durch das Aufl\u00f6sen der Crema sichtlich zeigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emilo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "emilo.de", "toknum": 5306115973, "Left": [{"class": "", "str": "Grund ist, dass das Aufsch\u00e4umen der Milch mehr Zeit in Anspruch nimmt und der Espresso zwischenzeitlich einen deutlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor, wie wir Sozial- bzw. Diplomp\u00e4dagogen und andere Fachkr\u00e4fte der Hilfen zur Erziehung sie mehr und mehr in unserem Bereich der Kinder- und Jugendhilfe erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buendnis-jugendhilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "buendnis-jugendhilfe.de", "toknum": 13976253456, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses sieht einen \u00e4hnlich massiven fachlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Risiko f\u00fcr Personal und PatientInnen erh\u00f6ht und eine fachlich angemessene und wirksame Betreuung verhindert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 11866291911, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Manifest, wehrt sich die AGGP f\u00fcr die Einhaltung einer guten Qualit\u00e4t und zeigt auf, dass der angek\u00fcndigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Kindertagesst\u00e4tten zuzustimmen, vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "immenhausen.de", "toknum": 18701398616, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorsitzende des HFA, Werner Desel, tr\u00e4gt die mit 5 Stimmen daf\u00fcr und 1 Gegenstimme gefasste Beschlussempfehlung, dem Antrag der SPD-Fraktion zur Vermeidung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu begegnen\", so Gerhard Manthey, zust\u00e4ndiger Sekret\u00e4r bei ver.di Baden-W\u00fcrttemberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verdi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "verdi.de", "toknum": 17427586176, "Left": [{"class": "", "str": "Die von den Zeitungsverlegern geforderten massiven Verschlechterungen der Tarifvertr\u00e4ge zeigen deren unternehmerische Fantasielosigkeit, der Strukturkrise nur mit Kosten- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzusch\u00e4tzen ist, setzt ein klares Nutzenkonzept im Gesundheitswesen voraus, so dass der Definition, Messung und Beurteilung der Versorgungsqualit\u00e4t eine zentrale Rolle zukommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["socialnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "socialnet.de", "toknum": 1138979597, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bewertung, ob eine Ma\u00dfnahme als Abbau von Ineffizienzen oder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Volksschule, Steuergeschenke, keine Senkung der Pr\u00e4mienverbilligung, keine Erh\u00f6hung der Motorfahrzeugsteuer \u2013 heisst aber auch, dass mit den beschlossenen Massnahmen wenig gespart werden wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evp-so.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "evp-so.ch", "toknum": 11477574135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Hammer kommt in der n\u00e4chsten Legislatur Diese Konstellation \u2013 kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer fachlichen Arbeit und ein Abbau an Rechtsanspr\u00fcchen f\u00fcr Kinder und Eltern verbirgt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunftswerkstatt-soziale-arbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "zukunftswerkstatt-soziale-arbeit.de", "toknum": 432281259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 4. November trifft sich auf Einladung des Hamburgischen Senates eine sog. Expertenrunde der L\u00e4nder und Kommunalen Spitzenverb\u00e4nde, um diesen inhaltlichen Umbau der Kinder- und Jugendhilfe inhaltlich voranzutreiben, hinter dem sich ein massiver"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kampflos hinzunehmen\", dass man an den Regierungs- und Kantonsrat appelliert, das geplante Budget f\u00fcr das Spital zu erh\u00f6hen, dass man ihnen gleichzeitig die kritische Frage stellt ob sich ihre \"Vorgehensweise mit den Erwartungen der Bev\u00f6lkerung deckt\" \u2013 all das darf wohl als Zeichen eines hohen politischen Bewusstseins gewertet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vorwaerts.ch", "toknum": 2539926219, "Left": [{"class": "", "str": "Dass man sich k\u00e4mpferisch zeigt, dass man \"nicht bereit (ist) den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorwirft, wenn ich ein Produkt einstelle, das bis \u00fcber beide Ohren defizit\u00e4r ist, muss ich einfach sagen: Wenn wir solche unternehmerisch notwendigen Schritte nicht tun k\u00f6nnen, leidet an anderen Orten die Qualit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 2818351943, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man uns dann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Bildung und eine zunehmend un\u00fcbersichtliche, kommunalisierte Bildungslandschaft in eine falsche Richtung gehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "brlv.de", "toknum": 776855277, "Left": [{"class": "", "str": "Indem sich das Gremium klar f\u00fcr ein differenziertes Schulsystem, eine fr\u00fchzeitige \u00e4u\u00dfere Leistungsdifferenzierung nach der Grundschule, die Entwicklung und Anwendung qualit\u00e4tssichernder Ma\u00dfnahmen, die Beibehaltung des Realschulabschlusses und eine professionelle Lehrerausbildung aussprach, verdeutlichten die Vertreter der Landesverb\u00e4nde, dass aktuelle Vereinheitlichungstendenzen in einigen Bundesl\u00e4ndern, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihrer Zeitung zu verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 2427970604, "Left": [{"class": "", "str": "Umgekehrt ist auch beim TA denkbar, was bei der NZZ nicht m\u00f6glich ist: Nach der Massenentlassung im Mai haben sich RedaktorInnen zusammengetan, um den Relaunch-Prozess kritisch zu begleiten und einen allf\u00e4lligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den der Kundschaft angebotenen Leistungen f\u00fchren muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anderewelt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "anderewelt.ch", "toknum": 77246889, "Left": [{"class": "", "str": "Ein dem Rentabilit\u00e4tszwang im gegenseitigen Konkurrenzkampf unterworfenes Unternehmen ist ja vor allem gezwungen, im Personalsektor Einsparungen vorzunehmen - dies, weil s\u00e4mtliche Konkurrenten dasselbe tun, bis an eine absolute Schmerzgrenze, welche schliesslich notgedrungen zu einem massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie vor Befall mit Sch\u00e4dlingen (Insekten, Motten, Milben, Nagern etc.) oder mikrobiologischen Organismen (Schimmelpilze etc.) bzw. vor der Kontamination mit deren toxischen Stoffwechselprodukten (z. B. Mykotoxinen) bei der Lagerung und beim Transport."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suesswarentechnik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "suesswarentechnik.de", "toknum": 4122879007, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter versteht man, in einem Satz zusammengefasst, den Schutz von Lebensmitteln und insbesondere ihrer pflanzlichen Rohstoffe vor Verderb bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grieshaber-medien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbaus"}], "ref": "grieshaber-medien.de", "toknum": 1450368662, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Tage vor der abschlie\u00dfenden Bundestagsdebatte \u00fcber das Gesetz zur St\u00e4rkung der beruflichen Aus- und Weiterbildung in der Altenpflege hat der Verband in einem Brief an Parlamentarier seine Ausfassung unterstrichen, durch die vorgesehene Regelung drohe bei zunehmendem Fachkr\u00e4ftemangel die Gefahr eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (also z.B. Bauteilealterung- und Verschlei\u00df, Design-Wechsel, immer neue Features, keine Ersatzteile f\u00fcr alte Ger\u00e4te usw.) tun sondern lediglich durch technische Innovationen (z.B. digit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hifi-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "hifi-forum.de", "toknum": 18392163386, "Left": [{"class": "", "str": "A. ist aber immerhin so fair, dass sie das eben nicht \u00fcber den klassischen Werte- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besteht aus vier vernetzten Bestandteilen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 5067681008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Ausbildung sind da kontraproduktiv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 5093922720, "Left": [{"class": "", "str": "\"Arbeitsmarktpolitische Debatten \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern Verbesserungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-isselburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gruene-isselburg.de", "toknum": 9337328686, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das geplante neue Kindergartengesetz bedeute nicht wie zuvor bef\u00fcrchtet einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Kampf an"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfaelische-direktorenvereinigung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "westfaelische-direktorenvereinigung.de", "toknum": 17673621769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lehrer- und Elternorganisationen sorgen sich um die Zukunft unserer Kinder und sagen weiterem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Rationierung, Wartelisten f\u00fcr notwendige Operationen und andere Behandlungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laekb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "laekb.de", "toknum": 3874313216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nicht hinnehmen k\u00f6nnen wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-luzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gruene-luzern.ch", "toknum": 5249360211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kriens Info M\u00e4rz 06: Blockzeiten ja"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und streue Sand ins Getriebe der Harmos-Schulreform."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 18241044473, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Ansicht der Lehrkr\u00e4fte bringe das Sparpaket einen massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Fachinhalten sowie in der didaktischen Ausbildung f\u00fcr die angehenden Lehrer/innen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werken-gs-foe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "werken-gs-foe.de", "toknum": 10240454470, "Left": [{"class": "", "str": "Ergo: Quantit\u00e4ts- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Schaumgebirgen wie \"wir konzentrieren uns auf unsere Kernkompetenzen in einer kleinen, aber schlagkr\u00e4ftigen Redaktion blablabla..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienmoral-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "medienmoral-nrw.de", "toknum": 11710422003, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Volksschule"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterklaey.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "dieterklaey.ch", "toknum": 4456462163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FDP gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Pflege darf es nicht geben - Sparank\u00fcndigung der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit falsches Signal"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 5093922524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ministerin Steffens und Minister Schneider:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Lohndumping und Vernichtung von Arbeitspl\u00e4tzen in der ambulanten Pflege"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carelounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "carelounge.de", "toknum": 11148288425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "23.03.2007 Pflegereform JA zur Pflegereform - NEIN zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " T\u00fcr und Tor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-fraktion-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gruene-fraktion-bayern.de", "toknum": 16913733318, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Staatsregierung spreche zwar st\u00e4ndig von hoher Qualit\u00e4t der Kindertagesst\u00e4tten, \u00f6ffne aber mit der Zulassung der Tagespflege ohne quantitative Beschr\u00e4nkung dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen Lehrerinnen- und Lehrermangel In der Schweiz werden in den n\u00e4chsten 15 Jahren rund 31 000 Lehrerinnen und Lehrer pensioniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "lch.ch", "toknum": 14730985541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "20.11.2008 | Z\u00fcrich Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Volksschule verhindert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evp-so.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "evp-so.ch", "toknum": 11477573902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Zeitungen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caasn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "caasn.de", "toknum": 434314644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in hessischen Kindertagesst\u00e4tten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hochheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "hochheim.de", "toknum": 15589747660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Kindertagesst\u00e4tten in der vorliegenden Form. Daf\u00fcr: 17 Dagegen: 4 Enthaltungen: 1"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immenhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "immenhausen.de", "toknum": 18701399064, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtverordnetenversammlung beschlie\u00dft, den Antrag der SPD-Fraktion zur Vermeidung von"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vorwaerts.ch", "toknum": 5203047723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entsolidarisierung als Vorbereitung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Handlungsperspektive"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 13243785892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stellungnahme zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "dnn-online.de", "toknum": 5780627207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daf\u00fcr diagnostiziert das ND am 26.10.2009, dass es auch auf dem Gebiet der Kultur, sprich dem Ziel von 3/4 der Dresdenbesucher mit der Neubesetzung von Chefstellen bedenkliche Tendenzen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunksendern: \"Also, Michael Kleff, nicht jammern, sondern hammern und berichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["folker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "folker.de", "toknum": 2488234018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie schrieb Wolfgang Schramm in einem Leserbrief in Heft 2/2008 zu einem Editorial \u00fcber den zunehmenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Wehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vpod-bildungspolitik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vpod-bildungspolitik.ch", "toknum": 10946731250, "Left": [{"class": "", "str": "So plant die Stadt beispielsweise: \u2022 Vergr\u00f6sserungen der Kindergruppen (also mehr Kinder auf gleicher Fl\u00e4che) \u2022 Errichtung von Gross- und Gr\u00f6ssthorten (mit Kinderzahlen bis 150!) \u2022 Senkung der Ausbildungsanforderungen \u2022 Reduktion der pro Kind zur Verf\u00fcgung stehenden Quadratmeterzahl (sogenannte \"Verdichtung\") \u2022 Flexible Eins\u00e4tze des Hortpersonals an wechselnden Arbeitspl\u00e4tzen und in verschiedenen Kindergruppen \u2022 Massive Verschlechterungen der Anstellungsbedingungen des Hortpersonals \u2022 Einschr\u00e4nkung der Vor- und Nachbereitungszeit \u2022 Erh\u00f6hung der Hortkosten f\u00fcr die Eltern Die Hortnerinnen und Hortner der Stadt Z\u00fcrich setzen sich gegen diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Kinderbetreuung \" auf die Tagesordnung zu setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-muehlheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spd-muehlheim.de", "toknum": 11310241932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beispiel Dringlichkeitsantrag : Von SPD und B\u00fcndnis90/Die Gr\u00fcnen wurde ein Dringlichkeitsantrag eingebracht, um eine Resolution an die Hessische Landesregierung mit dem Inhalt: \" Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kindertagesst\u00e4tten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-roedermark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spd-roedermark.de", "toknum": 9200778088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antidotincl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "antidotincl.ch", "toknum": 18783092400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachfragesteuerung mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reagieren, wei\u00df Hackl aus der Praxis zu berichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wko.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "wko.at", "toknum": 151769109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider w\u00fcrden immer mehr Gastronomen in Panik auf diese Entwicklungen mit der Ausweitung des Angebotes vom Schweinsbraten bis hin zur Pizza, mit unwirtschaftlichen Billigmen\u00fcs, mit fehlenden Preisanpassungen und schleichendem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["axel-troost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "axel-troost.de", "toknum": 729447999, "Left": [{"class": "", "str": "Hollande spricht dabei die traditionell der PS affinen modernen Mittelschichten vorzugsweise im \u00f6ffentlichen Dienst an, wo Sarkozy nur jede zweite frei werdende Stelle wieder besetzen lie\u00df und damit Leistungsverdichtung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", oder bilden wir uns das nicht ein?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corfu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "corfu.de", "toknum": 757222041, "Left": [{"class": "", "str": "Aber gibt es wirklich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Folge ausgehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-experten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "my-experten.de", "toknum": 1103912628, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich muss man hier von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzeigen und mit Zahlen konkret begr\u00fcnden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eltern-gss-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "eltern-gss-tuebingen.de", "toknum": 1108722426, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00fcrzungspl\u00e4ne basieren auf einem Vorschlag der Kommission f\u00fcr Haushalt und Verwaltungsstruktur, dem diese beiden Staatssekret\u00e4re angeh\u00f6ren (und dem sie in einem Lenkungskreis zuarbeiten). - Kritische Fragen zu den Argumentationslinien der Regierungsfraktionen (Schwachstellen dokumentieren) - M\u00f6glichkeiten f\u00fcr mittelfristige Ausgabenk\u00fcrzungen ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann von der GEW BERLIN ebenso wenig akzeptiert werden wie eine zus\u00e4tzliche Belastung der Erzieher/-innen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gew-berlin.de", "toknum": 1176854870, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und verst\u00e4rkt die vorhandenen Niveauunterschiede in der fr\u00fchkindlichen Bildung und stellt andererseits die Eltern und Tagespflegepersonen vor neue Probleme, was Vertretungsregelungen und Fachberatung betrifft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dielinke-in-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "dielinke-in-sachsen.de", "toknum": 1242863121, "Left": [{"class": "", "str": "Dies f\u00fchrt einerseits zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gesundheitswesen), etc. Die R\u00fcckverlagerung \u00f6ffentlicher Aufgaben in den Privatbereich zwingt die Frauen wieder vermehrt zur\u00fcck ins Haus, an den Herd und zu den Kindern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfs-zh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bfs-zh.ch", "toknum": 1382398363, "Left": [{"class": "", "str": "Das bedeutet, dass Frauen noch mehr Gratisarbeit zu leisten haben werden: z.B. bei der Kinderbetreuung (weniger bzw. teure Krippenpl\u00e4tze), bei der Pflege und Betreuung von alten und kranken Menschen (Leistungs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00fcnscht ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenfraktion-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "piratenfraktion-nrw.de", "toknum": 1444656094, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben im Ausschuss h\u00e4ufig dar\u00fcber gesprochen, dass seitens der Landesregierung keinesfalls ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grieshaber-medien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "grieshaber-medien.de", "toknum": 1450368587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DBfK: Ausbildungsverk\u00fcrzung bringt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re systemimmanent\", so Balbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehrernrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "lehrernrw.de", "toknum": 1514338607, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-warendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "caritas-warendorf.de", "toknum": 1535244402, "Left": [{"class": "", "str": "\" Langfristig bef\u00fcrchtet Kraft, dass es einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Kinderg\u00e4rten; Versch\u00e4rfung der sozialen Selektion durch Turbo-Abi, Kopfnoten, Hauptschuloffensive."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sylvia-loehrmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sylvia-loehrmann.de", "toknum": 1544484800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich nenne nur die Stichpunkte:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Produkten oder Dienstleistungen zu achten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webwahl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "webwahl.at", "toknum": 1692809335, "Left": [{"class": "", "str": "Bei jungen Unternehmen fehle es oft an der Nachhaltigkeit im Umsatz und \"sehr langfristig\" gelte es auf einen allf\u00e4lligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat das nichts zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 1874167472, "Left": [{"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausbaden m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 1885959582, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sch\u00fclerInnen werden mit ihren LehrerInnen die Folgen dieser \u00fcberfallsartig angek\u00fcndigten Lehrpflichterh\u00f6hung sein und den damit eingeleiteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", oder indem man mit industrieller Logik spart, aufzufangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["basellandschaftlichezeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "basellandschaftlichezeitung.ch", "toknum": 1979065031, "Left": [{"class": "", "str": "Das versucht man dann durch Subventionen oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eingereicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 1985510988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Kantonsrat wurde daraufhin eine Parlamentarische Initiative (PI) \"Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Das Risiko dem Personal \u2013 die Folgen den PatientInnen\" breit in den Institutionen verteilt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 1994308754, "Left": [{"class": "", "str": "Die AGGP stellte die Merkmale einer professionellen Pflegequalit\u00e4t in einem Manifest auf, das unter dem Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sicherheitsdefizigen und zu Kostensteigerungen zulasten der \u00d6ffentlichen Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "newsnetz.ch", "toknum": 2013745659, "Left": [{"class": "", "str": "Die sog. Liberalisierung f\u00fchrt nur zur Entkopplung zusammengeh\u00f6riger Interessen, zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gang\", schreibt Comedia."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textverzeichnisse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "textverzeichnisse.ch", "toknum": 2279886463, "Left": [{"class": "", "str": "Damit setzt der Bundesrat \"eine fatale Spirale von Sparmassnahmen mit Stellen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Die Rechnung von Schulz und K\u00fckenh\u00f6ner ging auf: Das MiR strahlt zur H\u00e4lfte der Spielzeit 2012/13 erneut mit blendenden Zahlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ioco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "ioco.de", "toknum": 2453297863, "Left": [{"class": "", "str": "So lauten die MiR Botschaften zur Erf\u00fcllung von Sparauflagen gesteigerte Attraktivit\u00e4t der Spielpl\u00e4ne wie der Kampf um die Besucher und eben nicht stupide Programmk\u00fcrzungen oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seknews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "seknews.de", "toknum": 2542757899, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil: Mit dem neuesten Minister-Appell an die Kommunen, hier keine Verschlechterungen zuzulassen, entlarve sich die Landesregierung selbst und beweise, dass das Gesetz sehr wohl Raum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bildungssektor konsequent fort\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-barnim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbaus"}], "ref": "fdp-barnim.de", "toknum": 2651913974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die k\u00fcnftige Landesregierung setzt die Politik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bereich Dokumentation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 2737859228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aktuelle Schlagw\u00f6rter fehlen Schon vor Einrichtung der SMD bef\u00fcrchteten DokumentalistInnen von TA-Media und SF DRS einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Mittelschulen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sg.ch", "toknum": 2743681960, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bef\u00fcrchten einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wer sich in einer Auktion verkalkuliert, versucht, etwas einzsparen \u2013 Wenn nicht der Ausschreibung bereits eine Abstufung der Qualit\u00e4tsvorgaben voraus ging, oder sich eine solche anbot, weil das billigere Angebot enorm verlockend war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thinkabout.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "thinkabout.ch", "toknum": 2947581399, "Left": [{"class": "", "str": "Fast immer folgt der Fokussierung auf den Preis allein aber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gew-wiesbaden.de", "toknum": 3116289553, "Left": [{"class": "", "str": "Jochen Nagel, der Vorsitzende der Lehrergewerkschaft GEW, kommentiert:\"W\u00e4hrend die hessische Landesregierung in ihren Sonntagsreden immer wieder von der Bildungspriorit\u00e4t spricht, setzt sie im Grund- und F\u00f6rderschulbereich offensichtlich systematisch auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Schulen f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundespresseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bundespresseportal.de", "toknum": 3140738854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kritik \u00fcbte Kaiser auch an den Aussagen zur Personalsituation: \"Der demografiebedingte R\u00fcckgang der Sch\u00fclerzahlen darf nicht zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch \u00c4nderung der Gesetzeslage oder K\u00fcrzung der Finanzmittel aufmerksam zu machen und entsprechenden Widerstand zu organisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buendnis-fuer-kinder-nds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "buendnis-fuer-kinder-nds.de", "toknum": 3480913395, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Gr\u00fcndung des Vereins verfolgen die Mitgliedsorganisationen das Geschehen rund um die Kindertagesst\u00e4tten sowohl auf Bundes- wie auch auf Landesebene, um sich rechtzeitig auf einen sich ank\u00fcndigenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Volksschule\" eingereicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "zh.ch", "toknum": 3481521017, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kantonsrat wurde daraufhin die Parlamentarische Initiative \"Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Pflege konnte dadurch verhindert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carelounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "carelounge.de", "toknum": 3621367415, "Left": [{"class": "", "str": "Ein drohender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["husimussbleiben.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "husimussbleiben.ch", "toknum": 3789648611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7 W eil die Verschiebung ins 1. Gymnasium mit einem grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der HSK."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-fraktion-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gruene-fraktion-wiesbaden.de", "toknum": 3835669093, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Ausf\u00fchrungen des Stadtrats Arno Go\u00dfmann (SPD) in den vergangenen Tagen zur Zukunft der Horst-Schmidt-Kliniken (HSK) und dem im Sozialausschuss diskutierten Punkt, bei Versorgungsengpass keine Patienten mehr aufzunehmen, bef\u00fcrchten die GR\u00dcNEN einen massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fr\u00fcchte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kob-bavendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "kob-bavendorf.de", "toknum": 3846959316, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Lagerende, w\u00e4hrend der Vermarktungsphase (Shelf-life) und beim Verbraucher setzt jedoch oftmals ein beschleunigter Reife- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selezione.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "selezione.ch", "toknum": 4017890464, "Left": [{"class": "", "str": "\" Zumal der Druck von \"Optimierung\" im Bildungswesen auf den P\u00e4dagogen laste - was weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Schulentwicklung zur Folge haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-eulachtal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "schule-eulachtal.ch", "toknum": 4060276355, "Left": [{"class": "", "str": "Dies kann einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textverzeichnisse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "textverzeichnisse.ch", "toknum": 4130560834, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der Millionengewinne und Dividendenaussch\u00fcttungen in der Vergangenheit seien die Entlassungen von 60 Mitarbeitenden und die \u00fcber 30 Pensenk\u00fcrzungen \"nicht nur eine Ohrfeige f\u00fcr die Arbeitnehmenden, sondern auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Volksschule"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterklaey.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "dieterklaey.ch", "toknum": 4456461751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Volksschule\" fordern FDP, CVP und SVP eine \u00c4nderung des Volksschulgesetzes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterklaey.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "dieterklaey.ch", "toknum": 4456461988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der parlamentarischen Initiative \"Kein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evp-so.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "evp-so.ch", "toknum": 4512443545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Teurer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 und erst noch einer der viel Geld kostet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evp-so.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "evp-so.ch", "toknum": 4512443597, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " billigend in Kauf nimmt\", erkl\u00e4rte F\u00c4-Vorstandsmitglied Dr. med. E. Proll zum heutigen Internationalen Tag der Deprofessionalisierung des Arztberufes ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drproll.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "drproll.de", "toknum": 4532678780, "Left": [{"class": "", "str": "\"Schuld daran ist auch eine Standesvertretung, die mit Danebenreden Preisdumping betreibt und damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der medizinischen Versorgung aufmerksam machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versicherungsnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "versicherungsnetz.de", "toknum": 4681647149, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4rzte, Patienten, Politiker und Gesundheitsberufe wollen gemeinsam von 11.00 Uhr bis 13.00 Uhr auf den massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelingt, braucht es aber auch die daf\u00fcr notwendigen finanziellen Mittel und gen\u00fcgend Zeit f\u00fcr die Umsetzung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbau-mit-qualitaet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "ausbau-mit-qualitaet.ch", "toknum": 4910045283, "Left": [{"class": "", "str": "Damit dies ohne"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 5067680853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Profil Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein personaleigenes Instrument zur Aufrechterhaltung einer Betreuung professioneller Qualit\u00e4t im Z\u00fcrcher Gesundheitswesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 5067680860, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sammelt qualit\u00e4tsrelevante Informationen und kann sich somit einen \u00dcberblick \u00fcber die Auswirkungen der laufenden Sparmassnahmen auf die Qualit\u00e4t der Betreuung verschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 5067680957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 5067680983, "Left": [{"class": "", "str": "Das Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann telefonisch \u00fcber eine breit bekannt gemachte Telefonnummer erreicht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 5067681245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"erkauft\" wird?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awo-herzogenrath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "awo-herzogenrath.de", "toknum": 5179547190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frage: Welche Ma\u00dfnahmen wird Ihre Partei ergreifen, um sicherzustellen, dass der quantitative Ausbau von Kinderbetreuungspl\u00e4tzen zum einen sichergestellt und zum anderen nicht mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss mit Spr\u00fcchen wie \"Altes loslassen k\u00f6nnen und offen sein f\u00fcr Neues!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vorwaerts.ch", "toknum": 5203048527, "Left": [{"class": "", "str": "Multitasking wird heute bei jeder Anstellung verlangt, Belastungsf\u00e4higkeit ist Pflicht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Arbeit entwertet, Kinder h\u00fcten und ein bisschen pflegen kann ja jede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vorwaerts.ch", "toknum": 5203048550, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig wird durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igoevoberaargau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "igoevoberaargau.ch", "toknum": 5223729048, "Left": [{"class": "", "str": "Man wolle einfach einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-luzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gruene-luzern.ch", "toknum": 5249360225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blockzeiten sind eine gesellschaftliche Notwendigkeit, d\u00fcrfen aber zu keinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei welchem der Klient der Leidtragende ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mat-art.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "mat-art.ch", "toknum": 5279020550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Abbau am bestehenden Angebot kommt f\u00fcr mich nicht in Frage, denn dies ist gleich zu setzen mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4sst sich jedenfalls (noch) keine feststellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 5425035630, "Left": [{"class": "", "str": "Eine generelle Tendenz zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den K\u00f6lner Hochschulen dadurch unvermeidbar sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "fdp-koeln.de", "toknum": 5635217870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Langfristig wird ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem der ehemalige Heimleiter Walter Curkovic-Paul sich entgegengesetzt und der f\u00fcr die FDK Anla\u00df genug zu seiner Entlassung war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 5688191273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie verschiedene Mitarbeiterinnen des Altenpflegeheim es im Sachsenhausener Oberin-Martha-Keller-Haus der B\u00fcrgerinitiative seit Anfang Mai mitteilten, betreiben die Frankfurter Diakonie-Kliniken (FDK) jetzt jenen Personal- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu stoppen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenkassenratgeber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "krankenkassenratgeber.de", "toknum": 5719133237, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrer Stellungnahme fordern die Verb\u00e4nde der gesetzlichen Pflegekassen den Senat auf, den geplanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Rationierung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesaerztekammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bundesaerztekammer.de", "toknum": 5722438374, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nicht hinnehmen k\u00f6nnen wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kmupresse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "kmupresse.ch", "toknum": 5850342609, "Left": [{"class": "", "str": "Damit droht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sg.ch", "toknum": 5925454488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum anderen optimiert die Kooperation die Nutzung von Ressourcen und Infrastrukturen, was angesichts der knapper werdenden Finanzmittel zu mehr Kosteneffizienz ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann ich wirklich kein Mitleid daf\u00fcr empfinden, dass der webmoritz austrocknet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmoritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "webmoritz.de", "toknum": 6056169712, "Left": [{"class": "", "str": "Bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 6227847333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oder mit Staatsmedizin mit Leistungsrationierung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corinne-mathieu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "corinne-mathieu.ch", "toknum": 6343982622, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Einf\u00fchrung von Betriebsferien ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und beklagt \"b\u00fcrokratische \u00dcberreglementierung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opendata.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "opendata.ch", "toknum": 6519477290, "Left": [{"class": "", "str": "In der Vernehmlassung lehnte etwa die Gr\u00fcne Partei die Auslagerung von MeteoSchweiz ab, sie sei \"unn\u00f6tig und finanzpolitisch motiviert\", der Gewerkschaftsbund warnt vor Personal- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch \u00fcberm\u00e4\u00dfige Kosteneinsparungen entgegenwirken soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bridge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "e-bridge.de", "toknum": 6530858345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschland 2006: Unterst\u00fctzung der Bundesnetzagentur bei der Entwicklung eines Konzepts zur Qualit\u00e4tsregulierung, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pur - auch wenn der Bildungsdirektor \u00f6ffentlich das Gegenteil behauptet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulforum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "schulforum.ch", "toknum": 6564645712, "Left": [{"class": "", "str": "Das BKS betreibt mit seinen Sparvorschl\u00e4gen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaskugel-gesellschaft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "glaskugel-gesellschaft.ch", "toknum": 6603288489, "Left": [{"class": "", "str": "Dahinter versteckt sich ein schleichender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Pflichtschulbereich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eduhi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "eduhi.at", "toknum": 6624007571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Baselbieter Schulen und streut Sand ins Getriebe der Umsetzung von HarmoS."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "lvb.ch", "toknum": 6908332271, "Left": [{"class": "", "str": "Das Entlastungspaket 12/15 beinhaltet einen massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Schulen W\u00fcrde der Landrat die im Bildungsbereich vorgeschlagenen Sparmassnahmen beschliessen, k\u00f6nnten die Schulen ihre bisherigen Leistungen und Angebote in Zukunft nicht mehr erbringen beziehungsweise aufrechterhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "lvb.ch", "toknum": 6908332318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drohender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Rationierungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-bl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sp-bl.ch", "toknum": 7058721796, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorlage f\u00f6rdert die Zweiklassenmedizin und f\u00fchrt zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Lager zur Anwendung kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fenaco-landesprodukte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "fenaco-landesprodukte.ch", "toknum": 7092412701, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Abrechnung wird ein R\u00fcckbehalt von Fr. 5.-/100 kg gemacht, der jedoch nur bei einem \u00fcberm\u00e4ssigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4ngst stattgefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hh-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "hh-heute.de", "toknum": 7118166422, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei habe, so Kastner, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bef\u00fcrchten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-bl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "sp-bl.ch", "toknum": 7124627036, "Left": [{"class": "", "str": "Gelingt das nicht, so ist \u2013 bei aller Lust zu spielen \u2013 ein tragischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Betreuung bedeuten, erkl\u00e4rte ver.di-Bundesvorstandsmitglied Achim Meerkamp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verdi-bg-fhh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "verdi-bg-fhh.de", "toknum": 7146322727, "Left": [{"class": "", "str": "Es w\u00fcrde in der Konsequenz sogar einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei ein Mythos\", so Meurer r\u00fcckblickend auf die heutige Anh\u00f6rung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carelounge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "carelounge.de", "toknum": 7152927388, "Left": [{"class": "", "str": "\"Umso unbegreiflicher die unbek\u00fcmmerte, ja fahrl\u00e4ssige Haltung eines kleineren Pflegeverbandes, das Herkunftslandprinzip gelte nicht f\u00fcr die Pflege, und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infosperber.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "infosperber.ch", "toknum": 7304225962, "Left": [{"class": "", "str": "Erg\u00e4nzend: SRF hat \u00fcber die Initiative berichtet: im Politmagazin Rundschau, und pr\u00e4ziser in einem Bericht \u00fcber die SBB/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 7324419885, "Left": [{"class": "", "str": "Die betroffenen Fachlehrkr\u00e4fte bef\u00fcrchteten einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lehnt dies ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 7560557784, "Left": [{"class": "", "str": "Das Netzwerk Fokus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Argumenten und Informationen zum professionellen Qualit\u00e4tsverst\u00e4ndnis"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aggp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "aggp.ch", "toknum": 7560557799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mai 2004 ver\u00f6ffentlichte die AGGP das Manifest gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitexsg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spitexsg.ch", "toknum": 7606731012, "Left": [{"class": "", "str": "Manche unter ihnen bef\u00fcrchten negative Auswirkungen, wie verst\u00e4rkten Spardruck und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein so genanntes ,,Abitur Light\", das den hohen qualitativen Anspr\u00fcchen nicht gen\u00fcgt, auch in Frage stellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "ltsh.de", "toknum": 7756736538, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Privatisierung der st\u00e4dtischen Kitas umsetzbar sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksvorschlag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "volksvorschlag.ch", "toknum": 7768438526, "Left": [{"class": "", "str": "Mittelfristig wird dieser Sparbedarf nur durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \u00d6ffentlichen Nahverkehr, Millionenverluste durch spekulative Zinswetten, der L\u00f6schwasservertrag und der gescheiterten Stadtwerke-Verbund, \u00fcberteuerte Mieten im Rathausneubau, der Versorgungsposten f\u00fcr den Ex-K\u00e4mmerer - g\u00e4be es nicht die in den 90er Jahren von rot/gr\u00fcnen Mehrheiten durchgesetzten Regionale-Projekte wie die Korkenziehertrasse oder den M\u00fcngstener Br\u00fcckenpark s\u00e4he es noch schlechter aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-solingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "gruene-solingen.de", "toknum": 7795657792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die Gro\u00dfe Koalition anpackt, wird immer mehr zum Flop: Schlie\u00dfung von Schulen, Kinderg\u00e4rten und Schwimmb\u00e4dern, der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diabsite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "diabsite.de", "toknum": 7851962047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gesundheitsreform f\u00fchrt zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Gerichte in Deutschland nach dem zweiten Weltkrieg betrieben (vgl. die Presseerkl\u00e4rung des Bundesvorstands der NRV vom 11.07.06)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lima-city.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "lima-city.de", "toknum": 7910596128, "Left": [{"class": "", "str": "Das hei\u00dft: Die Landesjustizminister haben unter dem Etikett \"Reform\" den weitreichendsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 7971616262, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter den die Kinder besonders ansprechenden Anglizismen sowie sch\u00f6ngeredeten Floskeln verbirgt sich indes nichts anderes als ein publizistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortfahren und diesen, ohne rot zu werden, als \"Programmoptimierung\" verkaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["folker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbaus"}], "ref": "folker.de", "toknum": 8041802732, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist zun\u00e4chst einmal Erfreuliches zu vermelden aus dem S\u00fcdwesten der Republik, wo ausgerechnet einer der kleineren ARD-Sender eine neue dreist\u00fcndige Sendung eingef\u00fchrt hat (siehe auch Rubrik \"Szene\"), w\u00e4hrend die Gro\u00dfen wie der WDR unbeirrt ihre Politik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird hierbei zu \"Eigenverantwortung\"... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikbasis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "politikbasis.de", "toknum": 8045558401, "Left": [{"class": "", "str": "S-Bahn stellt Betrieb zwischen Zoo und Ostbahnhof komplett ein \" Service- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Beratung und Betreuung \u00e4lterer Mitmenschen, was f\u00fcr die SP inakzeptabel ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spwinti.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spwinti.ch", "toknum": 8074080936, "Left": [{"class": "", "str": "Die Auslagerung f\u00fchrt letztlich zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Beratung und Betreuung, indem die KlientIn ihre Bezugsperson, zu der sie ein enges Vertrauensverh\u00e4ltnis aufgebaut hat und die ihren Fall kennt, verliert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spwinti.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "spwinti.ch", "toknum": 8074081103, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist ineffizient und f\u00fchrt f\u00fcr die betroffenen Menschen zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 8118835284, "Left": [{"class": "", "str": "Auch angesichts der zu erwartenden Konkurrenz (\"NZZ am Sonntag\", \"Weltwoche\" im Magazinformat) k\u00f6nne man sich keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " | der Qualit\u00e4tsdiskussion in der Betreuung in der Stadt Z\u00fcrich durch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eltern-zuerich.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "eltern-zuerich.ch", "toknum": 8164416162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die SP vom Kreis 3 f\u00fchrt am 2.10.2012 im Schulhaus Rebh\u00fcgel eine Podiumsdiskussion zu geplanten Reformen und dem bef\u00fcrchteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt doch \u00fcberdeutlich, dass nicht mehr genug Geld da ist, um ein ordentliches Programm auf die Beine zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioforen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "radioforen.de", "toknum": 8228303010, "Left": [{"class": "", "str": "Der an allen Ecken und Enden zu beobachtende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Gesundheitsversorgung bef\u00fcrchtet \"\"\" ist Ulla Schmidt 100 Tage nach Inkrafttreten der Reform mit ihrem Werk zufrieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diabsite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "diabsite.de", "toknum": 8249894634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Folgen der Gesundheitsreform: W\u00e4hrend die Bundes\u00e4rztekammer einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "klartext.ch", "toknum": 8298739607, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und wo das Verst\u00e4ndnis fehlt, fehlt auch bald das Interesse, und die knapp bemessene Lesezeit wird umverteilt ... Die Entwicklung l\u00e4uft aber weiterhin in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "vorwaerts.ch", "toknum": 8365032128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Stopp dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tsabbau\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tsabbau\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3874313216": 0.25000000000000006, "8717582080": 0.7274999999999998, "904794795": 0.6575, "7768439304": 0.8033333333333332, "13976253456": 0.5236111111111111, "18701399064": 0.07232142857142855, "8365031963": 0.7882352941176471, "4122879007": 0.5, "2488234018": 0.006710526315789464, "5780627207": 0.024999999999999994, "2427970604": 0.5, "17790611501": 0.86, "9337328686": 0.30624999999999997, "7762099720": 0.78, "12428581426": 0.6719047619047619, "18392163386": 0.5, "1355664959": 0.6770833333333333, "15722057793": 0.6943181818181817, "14730985541": 0.0968981481481481, "18701398616": 0.5103571428571428, "13508599904": 0.8461538461538461, "16806940778": 0.85, "2136479858": 0.7884615384615384, "15912673446": 0.7485294117647059, "17427586176": 0.5060810810810811, "8404727938": 0.5938793103448275, "16340154502": 0.7291666666666667, "5067680907": 0.5829741379310345, "11310241932": 0.0, "17178087058": 0.76, "1450368662": 0.5, "18157669529": 0.80625, "759627421": 0.7692307692307692, "18011094043": 0.8, "13243785892": 0.06375000000000001, "17268906150": 0.828125, "432281259": 0.5, "1660380845": 0.7785714285714285, "18783092400": 0.0, "3002464954": 0.78125, "432281280": 0.6392857142857142, "16913733318": 0.11571428571428566, "11866291911": 0.516578947368421, "4904407752": 0.5692045454545454, "2539926219": 0.5, "5093922524": 0.16363636363636355, "17156860125": 0.8482142857142856, "7792818911": 0.8125, "11148288425": 0.1473684210526315, "14261714157": 0.8088235294117648, "5067681008": 0.31499999999999995, "10946731250": 0.0, "3002465014": 0.5421875, "19715937024": 0.745, "17852358916": 0.7499999999999999, "4782265095": 0.7239285714285715, "17673621769": 0.2888888888888889, "1138979597": 0.5022435897435897, "11477573902": 0.09, "18563122453": 0.6833333333333332, "17383281961": 0.8562500000000002, "5203047723": 0.06375000000000001, "15128313645": 0.745, "16715630396": 0.7676470588235295, "12266112830": 0.7640625, "10240454470": 0.22392857142857153, "2818351943": 0.5, "2120319822": 0.78, "288436048": 0.7823529411764706, "5249360211": 0.2333333333333333, "11844631894": 0.6425, "12046163287": 0.5902777777777777, "16168934744": 0.8636363636363638, "10386971487": 0.6897500000000001, "9200778088": 0.0, "19509900145": 0.7916666666666667, "5306115973": 0.5332142857142856, "8604877195": 0.7333333333333333, "776855277": 0.5, "434314644": 0.085, "5108618134": 0.78125, "11574905755": 0.6480769230769231, "5093922720": 0.31250000000000006, "12442680739": 0.68, "4332366246": 0.6554545454545453, "77246889": 0.5, "2247161778": 0.77, "11710422003": 0.21666666666666656, "5067681221": 0.8017857142857142, "13209035210": 0.7470588235294118, "15589747660": 0.085, "14328120825": 0.7025, "11868490204": 0.6538095238095238, "18756489552": 0.6263888888888889, "5141984934": 0.85, "16788864495": 0.7792045454545453, "1050839025": 0.725, "4456462163": 0.17708333333333331, "11477574135": 0.5, "18241044473": 0.22916666666666674}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tsabbau", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsabbau%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tsabbau\"]", "op": "Query", "size": 318}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsabbau%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 318}], "concsize": 318, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 318}