{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " rund um den Ort, wie es deutschlandweit kein zweites gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topfreizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "topfreizeit.de", "toknum": 3291065926, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt ein Netz an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der L\u00fcneburger Heide!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["celle-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "celle-tourismus.de", "toknum": 10733568780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Deutschland er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-weitwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "netzwerk-weitwandern.de", "toknum": 18666429645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Herbst 2007 wurde mit dem \"Goldsteig\" der bisher l\u00e4ngste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "edlp.de", "toknum": 17335159042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aush\u00e4ngeschilder der Region sind die acht zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deren vorgegebenen Kriterien ein zentrales \"Exportgut\" nach Europa werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-weitwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "netzwerk-weitwandern.de", "toknum": 13558747094, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem sollen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewandert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseinhalte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "reiseinhalte.de", "toknum": 13248238727, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle Wanderreisen in Deutschland werden auf zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Hermannsweg\" f\u00fchrt direkt entlang des Hauptkammes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-und-wohnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "reisen-und-wohnen.de", "toknum": 2035073111, "Left": [{"class": "", "str": "Der 156 km lange und bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mh-unterkuenfte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "mh-unterkuenfte.de", "toknum": 6589858876, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist vom Deutschen Wanderverband ausgezeichnet wurden als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisemitkind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "reisemitkind.de", "toknum": 12194849352, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit gibt es in Deutschland 26 zertifzierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieoberpfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "dieoberpfalz.de", "toknum": 3677921672, "Left": [{"class": "", "str": "Der Goldsteig ist der l\u00e4ngste zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und E-Bike-Touren gab, war die Region bei Besuchern gefragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihk-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "ihk-bonn.de", "toknum": 19053330340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon lange bevor es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Goldsteig\" durch die Gemeinde Wiesenfelden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorderer-bayerischer-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "vorderer-bayerischer-wald.de", "toknum": 449079064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf etwa 18 km l\u00e4uft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig von Passau bis in die Oberpfalz f\u00fchrt am Haus vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 17895141178, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der Albsteig ausgewiesen und Radfahrer werden in Zeiten der E-Bikes ebenfalls auf die Alb gelockt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihr-wochenblatt-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "ihr-wochenblatt-echo.de", "toknum": 16202444593, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarktonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "neumarktonline.de", "toknum": 7305190007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr 2008 wurde der Jurasteig erstmals vom Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -gastgeber aufzuweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringen-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "thueringen-tourismus.de", "toknum": 11301436832, "Left": [{"class": "", "str": "Als eine der beliebtesten Wanderregionen in Deutschland hat Th\u00fcringen viele zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erzweg sowie an weiteren Rad- und Wanderwegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lag-amberg-sulzbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "lag-amberg-sulzbach.de", "toknum": 11716044222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Illschwang liegt direkt am \u00fcberregional bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regions- und l\u00e4nder\u00fcbergreifend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "blick.de", "toknum": 17038726715, "Left": [{"class": "", "str": "Als einer der 14 besten Fernwanderwege Deutschlands ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Westerwald-Steig\" ist ebenfalls absolut geeignet, um die gr\u00fcne Oase mitten in Deutschland zu erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommerreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "sommerreisen.de", "toknum": 18518628773, "Left": [{"class": "", "str": "Der 235 km lange"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schluchtensteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "schluchtensteig.de", "toknum": 18871804717, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich zu Beginn mit der Markteinf\u00fchrung im Fr\u00fchjahr 2008 war der Schluchtensteig be-reits als deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein bestens markiertes Wegenetz von \u00fcber 740 Kilometern stehen f\u00fcr perfektes Wandervergn\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rurtalbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "rurtalbahn.de", "toknum": 3731608173, "Left": [{"class": "", "str": "Fast 80"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zun\u00e4chst in Richtung S\u00fcdosten bis Thanstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldi-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "waldi-aktuell.de", "toknum": 157767403, "Left": [{"class": "", "str": "Von Marktredwitz verl\u00e4uft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Region: der Weserbergland-Weg ebenso wie der Ith-Hils-Weg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "tagesnet.de", "toknum": 3210891184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daneben f\u00fchren zwei pr\u00e4mierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Lahnwanderweg \" das Gie\u00dfenerLand erkunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweges"}], "ref": "giessener-land.de", "toknum": 2950286271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Herbst 2012 k\u00f6nnen Wanderfreunde entlang des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Westerwaldsteig in Rheinland-Pfalz durchqueren die Wanderer eines der sch\u00f6nsten Mittelgebirge Deutschlands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienkultour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "familienkultour.de", "toknum": 10469364687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin66.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "magazin66.de", "toknum": 5978238610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Deutschen Wanderverband wurde der Goldsteig anhand einer \"Pr\u00fcfliste\" mit \u00fcber 30 Kriterien als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen einer Reihe von Kriterien entsprechen, welche aus den Bed\u00fcrfnissen von Wanderern abgeleitet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marlenemortler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "marlenemortler.de", "toknum": 14371308869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vom Wanderverband zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der unter der Federf\u00fchrung des Naturparks Neckartal-Odenwald im Jahr 2011 entstehen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nokzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "nokzeit.de", "toknum": 18415901352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Neckarsteig\" ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschland\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radfahren-hohenlohe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "radfahren-hohenlohe.de", "toknum": 18845035073, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Zusammenarbeit sei f\u00fcr beide Seiten von Vorteil und diene als Vorbereitung f\u00fcr die 2011 geplante Zertifizierung als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseratgeber24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "reiseratgeber24.de", "toknum": 17205005323, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schluchtensteig ist ein zertifizierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig ist mehr ein Naturweg, der Jakobsweg ein europ\u00e4ischer Kulturweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldsteig-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "goldsteig-wandern.de", "toknum": 819460807, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die herrliche Landschaft und zu den sch\u00f6nsten Aussichtspunkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturpark-diemelsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "naturpark-diemelsee.de", "toknum": 10721260026, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Schusters Rappen oder mit dem Rad geht es \u00fcber gut ausgeschilderte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig als Best Practice Beispiel ausgew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldsteig-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "goldsteig-wandern.de", "toknum": 11204459539, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DRV-Studie \"Tourismusperspektiven im l\u00e4ndlichen Raum\" hat den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erzweg an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lag-amberg-sulzbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "lag-amberg-sulzbach.de", "toknum": 19443048086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei B\u00e4uerinnen aus dem Amberg-Sulzbacher Land bieten Picknick am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "kinderoutdoor.de", "toknum": 14571823112, "Left": [{"class": "", "str": "Noch in diesem Jahr wird der 130 Kilometer lange hessische Teil des sich insgesamt \u00fcber mehr als 500 Kilometer erstreckenden Fernwanderweges zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Goldsteig , wartet mit insgesamt 660 abwechslungsreichen Kilometern zum Wandern auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "trax.de", "toknum": 19656747893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschlands l\u00e4ngster vom Deutschen Wanderverband ausgezeichneter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzieht den Teutoburger Wald und verl\u00e4uft \u00fcber das Lippische Bergland hinein in das wundersch\u00f6ne Weserbergland mit seinen romantischen T\u00e4lern und Berglandschaften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westliches-weserbergland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "westliches-weserbergland.de", "toknum": 611957566, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet einen hohen Erlebniswert und empfiehlt sich f\u00fcr Wanderer, die sich auf ihrer Tour eingehend \u00fcber die Region und ihre Geschichte informieren m\u00f6chten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 1315611920, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spessart 1 und 2 und der Kurf\u00fcrstenweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spessart-mainland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "spessart-mainland.de", "toknum": 4160134339, "Left": [{"class": "", "str": "Durch diesen herrlichen Laubwald mit seinen samtigen Bacht\u00e4lern f\u00fchren vielen Wanderwege, darunter auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-rhaunen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "vg-rhaunen.de", "toknum": 15564817519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das wildromantische Hahnenbachtal im Bereich Bundenbach, Woppenroth und Schneppenbach ist Kulisse f\u00fcr diesen naturnahen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig, der zum Teil \u00fcber die Tausender wie Gro\u00dfer Falkenstein, Rachel oder Lusen f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesunder-hofurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "gesunder-hofurlaub.de", "toknum": 14129558, "Left": [{"class": "", "str": "Ob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Neckarsteig\" als idealer Zubringer erweist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nokzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "nokzeit.de", "toknum": 15065868480, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder wurde auch nach den Anbindungsm\u00f6glichkeiten mit der S-Bahn gefragt, die sich ganz besonders f\u00fcr den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingestuft werden, zeigt im wahrsten Sinne des Wortes: In Neumarkt kann man \"ausgezeichnet wandern\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uadb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "uadb.de", "toknum": 18845968745, "Left": [{"class": "", "str": "Dass drei Wege im Stadtgebiet als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnete Fernwanderweg ist auch bekannt als Hauptwanderweg 1 des Schw\u00e4bischen Albvereins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filstalexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "filstalexpress.de", "toknum": 4718126779, "Left": [{"class": "", "str": "Der vom Deutschen Wanderverband als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch mit Zielwegweisern mit Orts- und Kilometerangaben, sowie Hinweisen auf Gastronomie und Beherbergung ausgestattet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["startfrei-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "startfrei-online.de", "toknum": 5130771048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis Jahresende sollen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von ca. 125 km der \u00fcber die Bergstra\u00dfe und den Odenwald bis nach Freudenberg am Main f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susannes-dekoparadies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "susannes-dekoparadies.de", "toknum": 18851267308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Zwingenberg beginnt der Nibelungensteig, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Harzer-Hexen-Stieg\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratgeberzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "ratgeberzentrale.de", "toknum": 18939876923, "Left": [{"class": "", "str": "Mitten hindurch von Osterode im Westen \u00fcber den rund 1.400 Meter hohen \"Brocken\" bis nach Thale im Osten f\u00fchrt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["platinnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "platinnetz.de", "toknum": 10261386230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Rennsteig zwischen Th\u00fcringer Wald, Th\u00fcringer Schiefergebirge und Frankenwald ist einer der beliebtesten Strecken und ein vom Deutschen Wanderverband ausgezeichneter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 2007 ist der 660 Kilometer lange und \u00fcber 750 Kilometer Zuwege umfassende Goldsteig eine Erfolgsgeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldsteig-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "goldsteig-wandern.de", "toknum": 15730761913, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fazit: Seit seiner Zertifizierung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" in der Pfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentrum-pfaelzerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "zentrum-pfaelzerwald.de", "toknum": 3571702968, "Left": [{"class": "", "str": "Die drei Routen mit leichtem bis mittlerem Schwierigkeitsgrad verlaufen zum Teil auf dem Rodalber Felsenwanderweg, den ersten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heidschnuckenweg sowie am Jakobusweg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidschnuckenweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "heidschnuckenweg.de", "toknum": 13290685234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Haus Heidetal liegt am W\u00fcmme-, Heide- und Leine-Heide-Radweg, am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SaaleHorizontale) laden zu Ausfl\u00fcgen in die idyllische Landschaft des Mittleren Saaletals ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jena-saale-holzland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "jena-saale-holzland.de", "toknum": 1701186712, "Left": [{"class": "", "str": "Der Saaleradweg und zahlreiche Wanderwege (u.a. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Programm Wanderbares Deutschland des Deutschen Wanderverbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["camping-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "camping-in-deutschland.de", "toknum": 2759110655, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wanderstrecken sind jeweils zehn bis 15 Kilometer lang und f\u00fchren unter anderem \u00fcber den Goldsteig, dem l\u00e4ngsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den \"Top Trails of Germany\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-ostbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "kultur-ostbayern.de", "toknum": 206479299, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Goldsteig ist eine Menge geboten - nicht nur landschaftlich, sondern auch kulinarisch und kulturell - immerhin geh\u00f6rt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Renchtalsteig gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "bo.de", "toknum": 10634664865, "Left": [{"class": "", "str": "Heute, am 21. Juni, wird der l\u00e4ngste Tag des Jahres, die Sommersonnenwende, mit einer Sternwanderung auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsprechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahrsteig-ahr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "ahrsteig-ahr.de", "toknum": 5095494960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Ahrtalweg und dem Rotweinwanderweg verf\u00fcgt die Region bereits \u00fcber zwei am Flusslauf der Ahr orientierte Hauptwanderwege, die jedoch bislang nicht den Kriterien f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauftreffpfohren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "lauftreffpfohren.de", "toknum": 12130996595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schluchtensteig \"by legal means\" Der Schluchtensteig von St\u00fchlingen nach Wehr (www.schluchtensteig.de) mit 118 km in 6 Tagesetappen tr\u00e4gt das Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harzer-Hexen-Stieg und der Karstwanderweg, die zu Deutschlands sch\u00f6nsten geh\u00f6ren erfreuen sich sehr starker Beliebtheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienhaus-urlaube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "ferienhaus-urlaube.de", "toknum": 1100625139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine vielzahl von Wander- und Themenwegen laden ein - allem voran die zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Ith-Hils-Weg\" auch f\u00fcr erfahrene Wanderer ein besonderes Erlebnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseland-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "reiseland-niedersachsen.de", "toknum": 19256612093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorbei an historischen T\u00fcrmen und Kultst\u00e4tten, Seenlandschaften, H\u00f6hlen und bizarren Felsformationen ist der 80 km lange"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wandergastgebern einen guten Namen gemacht: 350 Jahre ist sie alt, die Tradition des Musikinstrumentenbaus im Vogtland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmunderdesjahres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "dortmunderdesjahres.de", "toknum": 2578169435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht nur als Wanderregion hat sich das Vogtland mit zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den viele bei ihrem Th\u00fcringer Wald Urlaub kennen lernen m\u00f6chten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "deutschland-pool.de", "toknum": 5248067339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Rennsteig: Der Kammweg Rennsteig ist einst eine historische Grenze gewesen und heute ein sehr gern besuchter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt ist und auch mitten durch Lindenfels f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glattbacher-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "glattbacher-hof.de", "toknum": 6237922932, "Left": [{"class": "", "str": "Das wird noch unterstrichen durch einen Erlebniswanderweg, der nach strengen Richtlinien des Odenwaldclubs errichtet worden ist und durch den Nibelungensteig, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " garantiert viel Abwechslung und Naturerlebnis ohne gro\u00dfen Planungsaufwand f\u00fcr den Wanderer, denn die gesamte Strecke wird so gut beschildert sein, dass Verlaufen auch ohne Karte ausgeschlossen werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahrsteig-ahr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "ahrsteig-ahr.de", "toknum": 2068451317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Goldsteig\", f\u00fchrt zu jeder Jahreszeit auf 18 Kilometern durch die Oberpfalz in Ostbayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoor-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "outdoor-wandern.de", "toknum": 5379639439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frisch markiert: Der \"Katharinenthal Rundweg\", die neueste Anbindung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Goldsteig\" auszubauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landentwicklung-oberpfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "landentwicklung-oberpfalz.de", "toknum": 2797819708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Markt Bruck i. d. OPf. beabsichtigt mit dem Vorhaben mehrere \u00f6ffentliche Feld- und Waldwege von der \"Sand-Oase Sulzbach\" zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert ist uns somit gewisse Kriterien, wie z. B. max 20% befestigte Wege aufweisen darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailmaxx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "trailmaxx.de", "toknum": 8947221411, "Left": [{"class": "", "str": "Ich m\u00f6chte einen Kommentar zu den \"Schleifen\" geben: diese sind entstanden, weil die Strecke als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig geh\u00f6ren und das zu den verschiedensten Sehensw\u00fcrdigkeiten der Gemeinde sowie der Umgebung f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferien-urlaub-bayerischerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweges"}], "ref": "ferien-urlaub-bayerischerwald.de", "toknum": 6434337281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thurmansbang besticht mit seiner landschaftlich reizvollen Lage, dem gesunden Klima und einem weitl\u00e4ufigen Wanderwegenetz, zu dem nicht nur Teile des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Neckarsteig\" vorgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2918784212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Edit Oktober 2011: Das Projektb\u00fcro proreg hat eine umfassende Projektstudie (80 Seiten) und dem Entwurf eines Streckenverlaufs (zusammen mit Timo Bracht) f\u00fcr den projektierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Schw\u00e4bischen Alb neben dem im Vorjahr ausgezeichneten \"Donauberglandweg\" im Rahmen der CMT kann den G\u00e4sten der l\u00e4ngste zertifizierte Rundwanderweg von \u00fcber 200 Kilometern L\u00e4nge im Land pr\u00e4sentiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitweb24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweges"}], "ref": "freizeitweb24.de", "toknum": 5976743689, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Pr\u00e4mierung dieses zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nibelungensteig), das DSV aktiv Nordic Walking Zentrum am Sommerberg und im n\u00e4heren Umland gut erreichbare Golfanlagen laden zum aktiven Zeitvertreib ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["churfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "churfranken.de", "toknum": 116168509, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Sportanlagen, gut ausgebaute Rad- und Wanderwege (erw\u00e4hnenswert hier der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Fr\u00e4nkisches Steinreich\" heraus, der die bisherigen \"Wanderautobahnen\" \"Frankenweg\" und \"Fr\u00e4nkischer Gebirgsweg\" verbindet und so ein Wanderdreieck in Hochfranken schafft, dass so in Deutschland erst einmal gefunden werden muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lqn-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "lqn-info.de", "toknum": 14580604458, "Left": [{"class": "", "str": "Und so kam als Ergebnis der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennen. 2011 schaffte es die Strecke beim Nachrichtenmagazin \"Focus online\" unter die Top 12 der \"sch\u00f6nsten Wanderwege in Deutschland\" und ist au\u00dferdem einer der \"Top Trails of Germany\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoor-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "outdoor-wandern.de", "toknum": 5379639763, "Left": [{"class": "", "str": "Laut Wanderverband d\u00fcrfen sich nur 8589 Kilometer aus den \u00fcber 200.000 Wegen in Deutschland \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus, denn um dieses Merkmal zu bekommen, d\u00fcrfen nur 20 % Stra\u00dfe drin sein, was in Bayern nicht so einfach ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berla-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "berla-blog.de", "toknum": 12554058642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeder f\u00fcr sich empfand das naturbelassene Wanderwegenetz f\u00fcr die F\u00fc\u00dfe sehr angenehm und dieses zeichnet ja auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den \"Donauberglandweg\" und den \"Donau-Zollernalb-Weg\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinsbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "meinsbh.de", "toknum": 13007430129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Donaubergland Tourismus GmbH, der Landkreis Sigmaringen und die Zollernalb-Touristinfo bieten nun in Zusammenarbeit mit dem Naturpark Obere Donau allen Wanderinteressierten eine moderne Internetseite mit allen wichtigen Infos rund um diese beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offiziell pr\u00e4miert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "sauerland-pool.de", "toknum": 277551000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eggeweg als deutscher Qualit\u00e4tswanderweg pr\u00e4miert , (21.09.2010) (Wander-News aus dem Sauerland) Zum dritten Mal nach den Jahren 2004 und 2007 wurde der Wanderweg im Sauerland nun schon von \"Wanderbares Deutschland\" als deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fbg-serkenrode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "fbg-serkenrode.de", "toknum": 19147365910, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem \"Sauerland H\u00f6henflug\" (SHF) von Meinerzhagen bzw. von Altena nach Korbach und der \"Sauerland Waldroute\" (SWR) von Marsberg \u00fcber Arnsberg nach Iserlohn werden zwei weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie den Eifelsteig und seine Partnerwege mit viel Geld und Aufwand anzulegen, um die regionale Wirtschaftskraft zu st\u00e4rken, erscheint es kontraproduktiv zu sein, dort den eigenen Einfluss abzugeben, wo es am n\u00f6tigsten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "sgv.de", "toknum": 18839103109, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere im Zuge der Anstrengungen der \u00f6ffentlichen Hand, in der gesamten Eifel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland \u2013 insgesamt sind es elf an der Zahl - oder mit Topplatzierungen der fr\u00e4nkischen Radwege bei der Radreiseanalyse des Allgemeinen Deutschen Fahrradclubs (ADFC) f\u00fcr zus\u00e4tzliches Tempo."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "gemeindezeitung.de", "toknum": 18445024780, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei sorgte Franken mit der h\u00f6chsten Anzahl an zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des DWV (Deutscher Wanderverband) - Detaillierte Wege- und Gel\u00e4ndeinformationen mit 3D-H\u00f6henmodell von ganz Deutschland - Suchbare POIs wie Ausflugsziele, Qualit\u00e4tsgastgeber Wanderbares Deutschland des DWV und Bett und Bike Gastbetriebe des ADFC u. v. m. - BaseCamp: Die intuitive Planungssoftware erm\u00f6glicht eine komfortable Routenplanung, Tourenauswertung und das Geotagging von Fotos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comkor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "comkor.de", "toknum": 15398860506, "Left": [{"class": "", "str": "Aktualisierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten Sie auf den ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "daaden.de", "toknum": 17349985356, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Informationen \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Neckarsteig\" ist f\u00fcr alle"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["expedidogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "expedidogs.de", "toknum": 5986023651, "Left": [{"class": "", "str": "Vom \"Weg der Kristalle\" bis zum neu er\u00f6ffneten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden, m\u00fcssen die Strecken zahlreiche Kriterien erf\u00fcllen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iga-aue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "iga-aue.de", "toknum": 2325752381, "Left": [{"class": "", "str": "\" Um ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnung-eisenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "ferienwohnung-eisenstein.de", "toknum": 9200023622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wandern auf dem \"Goldsteig\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert, und zwar:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 3842565302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Moment sind in Deutschland rund 5 % aller Wanderwege als Premiumweg oder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im fr\u00e4nkischen Odenwald entdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nokzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "nokzeit.de", "toknum": 4868611326, "Left": [{"class": "", "str": "(pm) Alle Wanderfreunde k\u00f6nnen seit dieser Woche einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind heute die Flaggschiffe im Tourismusmarketing von Mittelgebirgsregionen in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "rmt-magazin.de", "toknum": 6523622569, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlangf\u00fchrt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "rmt-magazin.de", "toknum": 19526723898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Warum in den Schwarzwald oder in den Tirol zum Wandern fahren, wenn direkt vor der Haust\u00fcr ein zertifizierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leine-Werra durchquert sie von Creuzburg bis ins Heilbad Heiligenstadt,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dialogperfect.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "dialogperfect.de", "toknum": 15738372920, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldsteig-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweges"}], "ref": "goldsteig-wandern.de", "toknum": 807442578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Goldsteig vor Neuzertifizierung: Die Wegepaten sind die Garanten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein im Gebiet des Tourismusverbands Franken, k\u00f6nne sich die Region sehen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marlenemortler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "marlenemortler.de", "toknum": 14436836897, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit rund 40.000 km markierten Wegen und insgesamt zehn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Naturpark Teutoburger Wald/Eggegebirge verbindet eindrucksvolle Natursch\u00f6nheiten mit hohem Erholungswert im \"Heilgarten Deutschlands\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["robinjaehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "robinjaehne.de", "toknum": 5330860537, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland hat mehr Wanderkilometer!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "trax.de", "toknum": 3804537525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gesamtstrecke des Goldsteig-Wanderwegs betr\u00e4gt beachtliche 660 Kilometer - kein vom Deutschen Wanderverband ausgezeichneter"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-nordsachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "tourismus-nordsachsen.de", "toknum": 14727211274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die HeideBiberTour - 28 Kilometer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen Regionen ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-lindau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "landkreis-lindau.de", "toknum": 9047880874, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Qualit\u00e4t der Wanderwege zu verbessern und die Attraktivit\u00e4t messbar zu machen, bietet der Heimatbund Allg\u00e4u die M\u00f6glichkeit,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Schw\u00e4bischen Alb"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 18500438016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Donauberglandweg und dem Donau-Zollernalb-Weg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-albverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "wandern-albverein.de", "toknum": 17746194338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "am 25.08.2013 Naturerlebnistag im Naturpark Obere Donau Mit zahlreichen H\u00f6hlenf\u00fcrhungen, gef\u00fchrten Wanderungen, Infost\u00e4nden und Aktionen entlang der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifizieren lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-montabaur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "vg-montabaur.de", "toknum": 3045163241, "Left": [{"class": "", "str": "\"Um das Thema Qualit\u00e4tswandern bez\u00fcglich der Wanderwege auf ein hohes Niveau zu tragen, werden wir zeitnah gemeinsam mit dem Westerwaldverein so genannte \"W\u00e4llertouren\" erarbeiten, die wir vom Deutschen Wanderinstitut als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine gro\u00dfe Anzahl von Betrieben mit anspruchsvollen, branchenspezifischen Zertifizierungen und Auszeichnungen und, und, und ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-odenwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "region-odenwald.de", "toknum": 30571398, "Left": [{"class": "", "str": "Und es gibt noch Einiges mehr, wie z.B. die Ausrufung des \"100% Erneuerbare Energien\"-Ziels,die \"Regionalmarke Odenwald\", die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["camping-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "camping-in-deutschland.de", "toknum": 11937338743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ith-Hills aktiv ist, bilden hierbei der Outdoor-Park (siehe Bild) in der ehemaligen Sandkuhle am Felsenkeller als auch die Gestaltung einer Interaktivwanderung zum Thema \"Sagen und G\u00f6tter\", bei dem explizite Podcasts in Kooperation mit dem lokalen Radiosender Radio aktiv gestaltet um umgesetzt werden sollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weserbikeland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "weserbikeland.de", "toknum": 1009771971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Projekte, bei denen der Flecken Coppenbr\u00fcgge als Einstiegspunkt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " profitieren auch Ausfl\u00fcgler. | Mehr |"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "echo-online.de", "toknum": 1782859, "Left": [{"class": "", "str": "Von den gesponserten Hinweisschildern auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fchrt auf einer L\u00e4nge von 235 km von Ost nach West durch den Westerwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreisendeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "wanderreisendeutschland.de", "toknum": 10612002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Westerwald-Steig ist ein neuer, imposanter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland in der ... ab 369,00 \u20ac"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lueneburger-heide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "lueneburger-heide.de", "toknum": 18009858, "Left": [{"class": "", "str": "Das Landhaus Heideschmiede liegt direkt am Heidschnuckenweg, dem 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uplandsteig - links ab (Richtung Norden) und folgen 100 m einem grasigen Seitenpfad an der L 854. Danach geht die Wanderung in Richtung Westen, zun\u00e4chst am Waldrand entlang, dann links ab in den Buchenwald hinein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-wanderdoerfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "sauerland-wanderdoerfer.de", "toknum": 44632425, "Left": [{"class": "", "str": "Hier biegen Sie \u2013 jetzt auch auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uplandsteig scharf rechts ab gegen Norden, Sie bleiben aber noch 50 m auf dem Geradeaus-Weg und biegen dann (660 m NN) links ab zum 400 m langen Abstieg \u00fcber den mittelalterlichen Meggers Holt-Hohlweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-wanderdoerfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "sauerland-wanderdoerfer.de", "toknum": 44632542, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz darauf biegt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifizierte Panoramaweg Schwarzatal bildet das R\u00fcckgrat der Gebietskulisse der TourismusRegion Rennsteig-Schwarzatal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leader-saalfeld-rudolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "leader-saalfeld-rudolstadt.de", "toknum": 58501022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Goldsteig\" kann man allein oder in der Gruppe, mit oder ohne Gep\u00e4ck, individuell oder pauschal bereisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellnesshotel-bayerischer-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "wellnesshotel-bayerischer-wald.de", "toknum": 89938203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den neuen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Heidschnuckenweg\" erwandern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lueneburger-heide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "lueneburger-heide.de", "toknum": 92169346, "Left": [{"class": "", "str": "Alternativ k\u00f6nnen Sie den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'' erarbeitet, welche Analysen und Handlungsempfehlungen zur Strukturverbesserung und nachhaltigen Entwicklung des Wanderwegenetzes beinhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 108183375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen der Initiative wurde eine umfassende Projektstudie zur ''Qualifizierung touristischer Wege in Sachsen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt durch stille T\u00e4ler bis in luftige, aussichtsreiche H\u00f6hen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 127629671, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verbandsgemeinde Waldfischbach-Burgalben beginnt am Bahnhof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentrum-pfaelzerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "zentrum-pfaelzerwald.de", "toknum": 136773346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-aus-neumarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "news-aus-neumarkt.de", "toknum": 155827087, "Left": [{"class": "", "str": "Stadt bietet erneut gef\u00fchrte Wanderungen auf der Zeugenbergrunde Passend dazu bietet die Stadt Neumarkt am Sonntag den 27.03.2011 erneut gef\u00fchrte Wanderungen an, bei denen Wanderlustige den zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und z\u00e4hlt zu den \"Top Trails of Germany\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldi-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "waldi-aktuell.de", "toknum": 157767342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer L\u00e4nge von 660 Kilometern ist der Goldsteig der viel-seitigste"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "schwarz-netz.de", "toknum": 166352135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgezeichnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert, garantieren diese Routen den Wanderern m\u00f6glichst viele naturnahe und abwechslungsreiche Wege und Pfade abseits von befahrenen Stra\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "schwarz-netz.de", "toknum": 166352137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ratinger-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "ratinger-news.de", "toknum": 191172337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie bereits mehrfach berichtet, plant der Kreis Mettmann weit \u00fcberwiegend auf bereits bestehenden und ausgewiesenen Wanderwegen den \"neanderland STEIG\" als zertifizierten \u00fcberregionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Deutschen Wanderverbands ausgezeichnet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["conrad-stein-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "conrad-stein-verlag.de", "toknum": 191217347, "Left": [{"class": "", "str": "Der Altm\u00fchltal-Panoramaweg hat auf seinen 200 km zwischen Gunzenhausen und Kehlheim so einiges zu bieten - kein Wunder also, dass der Wanderweg mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzieht Ostbayern von Nord nach S\u00fcd und f\u00fchrt den Wanderer in insgesamt 38 Etappen durch Oberpf\u00e4lzer und Bayerischen Wald: Der Goldsteig, der mit etwa 660 Kilometern L\u00e4nge gro\u00dfteilig grenznah zum Nachbarland Tschechien verl\u00e4uft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-ostbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "kultur-ostbayern.de", "toknum": 206478921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelte Orange Cube ein umfassendes Kampagnenkonzept."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orange-cube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "orange-cube.de", "toknum": 214585941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den frisch zertifizierten, 225 Kiometer langen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Nibelungensteig\" zum Beispiel f\u00fchrt von Zwingenberg an der Bergstra\u00dfe durch den Odenwald bis nach Freudenberg am Main \u2013 124 Kilometer Wanderweg mit 4.000 H\u00f6henmetern, um die vielf\u00e4ltigen Natur- und Kultursch\u00f6nheiten zu entdecken und zu genie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["easy-pr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "easy-pr.de", "toknum": 221258037, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Wanderverbandes durch Wald und Feld mit fantastischen Ausblicken auf die Saale-Schleifen \u2013 das \"Th\u00fcringer Meer\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahr-rad-mit-pedelec.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "fahr-rad-mit-pedelec.de", "toknum": 224786623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seinen 75 km Gesamtl\u00e4nge f\u00fchrt dieser abwechslungsreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert wurden und durch den Quellenlandkreis f\u00fchren, sind der Westweg und der Schluchtensteig . Weitere, vom Schwarzwaldverein gepflegte Fernwege im Landkreis sind der Mittel- und der Ostweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrasbk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "lrasbk.de", "toknum": 275330141, "Left": [{"class": "", "str": "Bedeutende Fernwege, die auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4miert , (21.09.2010) (Wander-News aus dem Sauerland) Zum dritten Mal nach den Jahren 2004 und 2007 wurde der Wanderweg im Sauerland nun schon von \"Wanderbares Deutschland\" als deutscher Qualit\u00e4tswanderweg offiziell pr\u00e4miert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "sauerland-pool.de", "toknum": 277550961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eggeweg als deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnung-am-goldsteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "ferienwohnung-am-goldsteig.de", "toknum": 280460268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die mit 4 Sternen ausgezeichnete Ferienwohnung liegt am Ortsrand von Falkenstein, unweit des Pr\u00e4dikats-Wanderweges Der Goldsteig . Der bayerische Goldsteig ist mit 660 km der l\u00e4ngste und vielseitigste unter Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kaiserslautern \u00fcber den Humbergturm, durch die Karlstalschlucht und \u00fcber Johanniskreuz weiter durch den Pf\u00e4lzerwald bis zur franz\u00f6sischen Grenze bei Schweigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trippstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "trippstadt.de", "toknum": 307233779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zertifizierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschland wird weiter verfolgt und unsere Homepage bekommt ein neues Gesicht\", so R\u00fcdinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radfahren-hohenlohe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "radfahren-hohenlohe.de", "toknum": 341080198, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir arbeiten mit dem Heilbronner Land und dem Ostalbkreis an einer gemeinsamen Karte mit thematischen Wohnmobiltouren, die Zertifizierung des Kocher-Jagst-Trails als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien bei den Wandertouristen gefragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckar-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "neckar-magazin.de", "toknum": 352956244, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schluchtensteig Schwarzwald geh\u00f6rt jetzt zu den Top Trails of Germany."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schluchtensteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "schluchtensteig.de", "toknum": 400091674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schluchtensteig geh\u00f6rt zu den Besten: Neuer Top Trail Germany Der zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Schlussetappe des Schluchtensteigs, verbindet, lag das damals m\u00e4chtige Kloster Klingental zu Wehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-frankfurt-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "my-frankfurt-news.de", "toknum": 404057147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schluchtensteig \u2013 wilde Schlucht zum Kloster Klingental Am Ausgang der Wehraschlucht, die Todtmoos und Wehr mit einem 22 km langen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Nibelungensteig\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mortimer-reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "mortimer-reisemagazin.de", "toknum": 415323870, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ort ist auch ein Etappenziel an dem bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-4-you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "news-4-you.de", "toknum": 475872036, "Left": [{"class": "", "str": "Drei neue Applikationen f\u00fcr das iPhone, sogenannte Apps, informieren \u00fcber den Bayerischen Wald, den Oberpf\u00e4lzer Wald und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach den Vorgaben \"Wanderbares Deutschland\" zertifiziert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 486461502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weg soll als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 498356575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I n Rheinland-Pfalz gibt es gibt es inzwischen mehrere \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsbanda9.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "wirtschaftsbanda9.de", "toknum": 502919582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Themenfeld Wandern entwickeln wir v. a. entlang der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weserbergland sichergestellt: Von den 100000 Euro w\u00fcrden rund 50000 Euro aus EU-Mitteln finanziert, teilte jetzt der Verein Weserbergland Tourismus in einer Pressenotiz mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rek-weserbergland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweges"}], "ref": "rek-weserbergland.de", "toknum": 541843176, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Kooperationsprojekt dieser drei Regionen wurden die notwendigen Mittel f\u00fcr die Planungsphase des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachsen hat einen regelrechten Wanderboom ausgel\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mef-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "mef-line.de", "toknum": 595247392, "Left": [{"class": "", "str": "Die Er\u00f6ffnung des Kammweges Erzgebirge-Vogtland als erster regionen\u00fcbergreifender, zertifizierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sie die sch\u00f6nsten Landschaften zu sehen bekommen, verr\u00e4t sie Ihnen im nachfolgenden Videotipp."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisemesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "reisemesse.de", "toknum": 601963324, "Left": [{"class": "", "str": "Auf welchem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisemesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "reisemesse.de", "toknum": 601963352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saale-Horizontale wurde f\u00fcr die Wahl zu \"Deutschlands Sch\u00f6nste Wanderwege 2013\" des Wandermagazins nominiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringen-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "thueringen-tourismus.de", "toknum": 627762995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "24.01.2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sachsen\" sowie die Qualit\u00e4tsoffensive \"Wanderbares Deutschland\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandtourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "vogtlandtourist.de", "toknum": 647041522, "Left": [{"class": "", "str": "Heidrun Hiemer verwies als Sprecherin der Landesarbeitsgruppe Wandern in Sachsen und Vizepr\u00e4sidentin des Deutschen Wanderverbandes auf die Initiative \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ausgezeichneten Radwegen f\u00fchrt \u00fcber bewaldete H\u00f6hen, durch weite Parklandschaften sowie durch idyllische Flussauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "nrw-tourismus.de", "toknum": 669480991, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gut ausgebautes Netz an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verwandelt sich in ein Farbenparadies, garantiert Naturerlebnisse edelster Pr\u00e4gung und zeichnet sich durch die freundlichen und qualifizierten Gastgeber am Wegesrand aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldsteig-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "goldsteig-wandern.de", "toknum": 680374782, "Left": [{"class": "", "str": "Ostbayerns l\u00e4ngster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Erhebung aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessenmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "hessenmagazin.de", "toknum": 680857755, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seiner 124 Kilometer langen Route von Westen nach Osten l\u00e4sst der zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neckarsteig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-ums-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "rund-ums-wandern.de", "toknum": 703182911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vergab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-ums-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "rund-ums-wandern.de", "toknum": 703183015, "Left": [{"class": "", "str": "Dies alles floss ebenso wie die Kriterien Ausstattung oder Streckenf\u00fchrung in die Beurteilung des Deutschen Wanderverbands ein, der daf\u00fcr das Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-behringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "hotel-behringen.de", "toknum": 728072528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidschnuckenweg - der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der L\u00fcneburger Heide und f\u00fchrt direkt am Akzent Hotel Zur Gr\u00fcnen Eiche in Behringen vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-behringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "hotel-behringen.de", "toknum": 728072549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Heidschnuckenweg ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harzer-Hexen-Stieg quer durch den Harz mit einer Gesamtl\u00e4nge von rund 100 Kilometern von West nach Ost zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-wanderfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "der-wanderfreund.de", "toknum": 788960068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war schon immer unser Wunsch, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Eifel ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viakoeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "viakoeln.de", "toknum": 790278877, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den bekannten und beliebten Fernwanderwegen Eifelsteig (samt Partnerwegen in Nordeifel und Vulkaneifel) und Ahrsteig sowie den bereits viel begangenen Traumpfaden in der Osteifel runden die Eifeltouren das Top-Angebot an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "reisen-mag.de", "toknum": 795464502, "Left": [{"class": "", "str": "Ulrike Eberl-Walter vom Tourismusverband Ostbayern: \"Drei neue, kurz Apps genannte Anwendungen f\u00fcr das iPhone ebnen den Weg der mobilen Gesellschaft jetzt auch in den Bayerischen Wald, den Oberpf\u00e4lzer Wald und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", alle ausgezeichnet mit dem Qualit\u00e4tssiegel des Deutschen Wanderverbandes, an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandtourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "vogtlandtourist.de", "toknum": 811519252, "Left": [{"class": "", "str": "Einmalig in Mitteldeutschland bietet das s\u00e4chsisch \u2013 th\u00fcringische Vogtland derzeit 5"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Pegnitz bis Kastl unter die Lupe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minianzeigen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweges"}], "ref": "minianzeigen.de", "toknum": 844652775, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sommer waren Mitarbeiter des Deutschen Wanderverbands auf dem Erzweg unterwegs und nahmen die Strecken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saalehorizontale, der vom Jenaer Stadtf\u00f6rster Olaf Schubert mit seinen Mitarbeitern von der UAG Jena entwickelt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufszene-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "laufszene-thueringen.de", "toknum": 849085499, "Left": [{"class": "", "str": "Genutzt wurde der fest ausgeschilderte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubsregion-sankt-englmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "urlaubsregion-sankt-englmar.de", "toknum": 905918886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rattenberg liegt am Donauregenradweg sowie am neuen \"Goldsteig\" Wanderweg, einem zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hessen und hilft bei der Tourenplanung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessenmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "hessenmagazin.de", "toknum": 949952277, "Left": [{"class": "", "str": "Die Faltkarte, die vom Hessischen Wirtschaftsministerium herausgegeben wurde, gibt eine \u00dcbersicht \u00fcber ausgew\u00e4hlte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " startet in Heidelberg und endet nach 126 km in Bad Wimpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 953059562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Neckartal schl\u00e4ngelt sich ein neuer Fernwanderweg entlang des Flusses - der Neckarsteig . Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["betzdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "betzdorf.de", "toknum": 961586391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Produktschulung auf dem \"Druidensteig\" \u2013 unter dieser Bezeichnung fand am Freitag, dem 11. Juni 2010, eine 18 km lange Wanderung auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Weserbergland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presse-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "presse-niedersachsen.de", "toknum": 968110999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mehrere Natur- und Geoparke warten auf Sie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katalog-collection.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "katalog-collection.de", "toknum": 977427240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Natur auf der Spur Bestellen Sie kostenlos unser Urlaubsmagazin \"Waldecker Land 2013\" mit Imageprospekt, Pauschalangeboten und Gastgeberverzeichnis sowie unseren neuen Erlebnisf\u00fchrer! 25"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Goldsteig\", der auf 140 km durch die herrliche Landschaft des Naturparks Oberer Bayerischer Wald f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katalog-collection.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "katalog-collection.de", "toknum": 989056736, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders reizvoll ist eine Wandertour auf dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weserbikeland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "weserbikeland.de", "toknum": 1009771912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits in diesem Jahr wird es erste Umgestaltungsma\u00dfnahmen des Ith-Hils-Wanderweges in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erzweg mit seinen neun Schlaufenwegen bietet einen Mix aus beschaulichen Waldspazierg\u00e4ngen im Hirschwald, schmalen Steigen auf der Kuppenalb oder spannenden Felswegen in den K\u00f6nigsteiner Steinbergen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "bfn.de", "toknum": 1012119634, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Herzen des Pf\u00e4lzer Berglandes, der als Ein- oder Mehrtagestour sehr gut geeignet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "bfn.de", "toknum": 1012120417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "..ein 34,9 km langer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbandes sowie etwa 4.700 H\u00fctten (inklusive der des Deutschen Alpenvereins)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiluft-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "freiluft-blog.de", "toknum": 1014824818, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich beinhaltet sie Informationen zum touristischen Radroutennetz des ADFC (Allgemeiner Deutscher Fahrradclub) und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Renchtalsteig von der markanten Landschaft rund um das wildromantische Tal der Rench beeindrucken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-peterstal-griesbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "bad-peterstal-griesbach.de", "toknum": 1016480871, "Left": [{"class": "", "str": "Genie\u00dfen Sie auf unserem Premium-Rundwanderweg Wiesensteig traumhafte Ausblicke und lassen Sie sich auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walking-away.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "walking-away.de", "toknum": 1019543771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den vorliegenden Informationen von Garmin beinhaltet die \"Version 2010\" Informationen zum touristischen Radroutennetz des ADFC (Allgemeiner Deutscher Fahrradclub) und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" des DWV und das gesamte touristische Radroutennetz des ADFC und bietet damit an einigen Stellen sogar Informationen zu Wegeverl\u00e4ufen, die nicht einmal die Daten der Landesvermessungs\u00e4mter enthalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walking-away.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "walking-away.de", "toknum": 1019543865, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem enth\u00e4lt die neue Karte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem \"Kellerwaldsteig\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beauty24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "beauty24.de", "toknum": 1047120948, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gegend mit dem Natur- und Nationalpark Kellerwald- Edersee ist ein Paradies f\u00fcr Wanderer und Naturliebhaber mit Deutschlands j\u00fcngstem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aparento.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "aparento.de", "toknum": 1056054552, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tourismusverb\u00e4nde Erzgebirge und Vogtland erhoffen sich mit der Aufnahme eine weiterreichende Bekanntmachung des Kammweges sowie die Nutzung von Synergieeffekten mit Blick auf die anderen, bereits stark frequentierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicher."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["camping-in-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "camping-in-deutschland.de", "toknum": 1070445877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem 200 km langen Westerwaldsteig wird die deutsche Wanderlandschaft ab September 2007 um einen zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alemannenweg wurde am Samstag, 14.01.2012 auf der Tourismusmesse CMT in Stuttgart zum zweiten Mal vom Deutschen Wanderverband als \"Qualit\u00e4tswanderweg Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "erbach.de", "toknum": 1114071688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildunterschrift: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "erbach.de", "toknum": 1114071709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildunterschrift: Der Qualit\u00e4tswanderweg Alemannenweg wurde am Samstag, 14.01.2012 auf der Tourismusmesse CMT in Stuttgart zum zweiten Mal vom Deutschen Wanderverband als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fchrt auch durch das Naturschutzgebiet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tambiente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "tambiente.de", "toknum": 1125945990, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Heidschnuckenweg Der Heidschnuckenweg, Norddeutschlands neuster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheinsteig und Eifelsteig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifeltour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "eifeltour.de", "toknum": 1128582216, "Left": [{"class": "", "str": "Der AhrSteig ist eine nat\u00fcrliche Verbindung zu den bestehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um Lindenfels und der Geopark-Pfad \"Geologischer Rundgang Lindenfels\" f\u00fcr Wanderer eine herausforderung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-bergstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "hallo-bergstrasse.de", "toknum": 1130157772, "Left": [{"class": "", "str": "Der\"Erlebnis-Wanderweg Lindenfels\" stellt f\u00fcr jeden Wanderer ein besonderes Highlight dar und als weiterer H\u00f6hepunkt ist der Gepr\u00fcfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um Lindenfels"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-bergstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "hallo-bergstrasse.de", "toknum": 1130157791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gepr \u00fcfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Musikinstrumenten-Museen, Vogtland Arena mit Gro\u00dfschanze, Kurparklandschaft in Bad Brambach und Bad Elster oder viele weitere Sehensw\u00fcrdigkeiten des Vogtlandes \u2013 Sie kommen immer sicher und entspannt an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klingenthal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "klingenthal.de", "toknum": 1183523977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guggemol-spiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "guggemol-spiel.de", "toknum": 1196462412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2008 wurde der Schluchtensteig erstmals zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Fr\u00e4nkischer Gebirgsweg\" und der F\u00fcnf-Sterne-Mainradweg mit seinen \u00fcber 600 Kilometern L\u00e4nge \u2013 f\u00fchrt durch die Natur- und Aktivregion Fichtelgebirge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschemittelgebirge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "deutschemittelgebirge.de", "toknum": 1264017962, "Left": [{"class": "", "str": "Das dichte Wander- und Radwegenetz \u2013 darunter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Hermannsh\u00f6hen\" gedacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-und-reise-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "urlaub-und-reise-news.de", "toknum": 1292723015, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Rundwanderweg ist als Erg\u00e4nzung zum Strecken- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den f\u00fchrt seine Tour gleich auf zwei der zehn Tausender \u2013 den 1001 Meter hohen Kehlen und den h\u00f6chsten Berg der Schw\u00e4bischen Alb, den 1015 Meter hohen Lemberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 1298149419, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den Sp\u00e4therbst zu einer Wanderung auf den Donauberglandweg nutzt, einem neu angelegten, rund sechzig Kilometer langen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Extraklasse zu informieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "hanstedt.de", "toknum": 1302222321, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der widrigen Wetterverh\u00e4ltnisse kamen rund 140 Interessierte, haupts\u00e4chlich Gastgeber entlang des Wanderwegs aus der L\u00fcneburger Heide, am Dienstag, 12. M\u00e4rz 2013, in den Snow Dome nach Bispingen, um sich \u00fcber den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kellerwaldsteig und Urwaldsteig und bietet damit einen perfekten Ausgangspunkt f\u00fcr die Erkundung des Ederberglands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubskataloge-gratis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "urlaubskataloge-gratis.de", "toknum": 1305727904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ederh\u00f6henpfad verbindet au\u00dferdem die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donau-Zollernalb-Weg Der Wanderweg f\u00fchrt auf 140 km durch das Kernst\u00fcck der Schw\u00e4bischen Alb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "wanderurlaub.de", "toknum": 1308416081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schw\u00e4bische Alb Nordrand-Weg Traditionsweg und moderner Trail \u2013 beides ist der Schw\u00e4bische Alb Nordrandweg (HW1), der ab 2012 den Namen \"Albsteig\" tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "wanderurlaub.de", "toknum": 1308416165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland boomen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 1316557811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(tutut) ."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 1316557828, "Left": [{"class": "", "str": "In allen Teilen der Republik machen sich Regionen und St\u00e4dte auf,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Schw\u00e4bischen Alb habe der Donauberglandweg vom Lemberg nach Beuron auch wandertouristisch ein Zeichen gesetzt in der hiesigen Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 1316557834, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 1316557901, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Donau-Zollernalb-Weg, der sich von Beuron zum Lemberg zur\u00fcck, mit dem Donauberglandweg zu einer Runde vereinigt, und dem Schw\u00e4bischen Alb Nordrandweg (HW1) von Donauw\u00f6rth bis Tuttlingen, neuerdings auch \"Albsteig\" genannt, gibt es mittlerweile drei solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Goldsteig\", f\u00fchrt zu jeder Jahreszeit auf 18 Kilometern durch die Oberpfalz in Ostbayern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotels-urlaub-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "hotels-urlaub-bayern.de", "toknum": 1367966746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Katharinenthal Rundweg Frisch markiert: Der \"Katharinenthal Rundweg\", die neueste Anbindung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist nicht nur gut wandern, sondern auch gut rasten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 1387938368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "( 12.06.2013: Bayern ) Auf dem Goldsteig, Ostbayerns l\u00e4ngstem und vielseitigsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Premiumwanderwege, Fernwanderwege, Themenwanderwege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "wanderurlaub.de", "toknum": 1462552709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wanderurlaub in Deutschland -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Regie der Tourismus GmbH wurden die Bem\u00fchungen im Wander- und Tourismusbereich effektiv verst\u00e4rkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fw-kreis-tuttlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "fw-kreis-tuttlingen.de", "toknum": 1502250442, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem neugeschaffenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr den Schwerpunkt wieder auf das Thema \"Wandern\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 1520259393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Donaubergland ist mit seinen Angeboten wieder im Verbund der Tourismuspartner auf der Schw\u00e4bischen Alb vertreten und legt nach dem gro\u00dfen Erfolg mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer Gesamtl\u00e4nge von ca. 480 km."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiluftkonzepte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "freiluftkonzepte.de", "toknum": 1526228473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Projektleitung des Ziel2 Projektes \"Wege durch die Zeiten \" Ziel des Projektes war die Planung von zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Ort, wie es deutschlandweit kein zweites gibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["willingen-ettelsbergblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwegen"}], "ref": "willingen-ettelsbergblick.de", "toknum": 1532275712, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus spinnt sich ein Netzwerk an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Schw\u00e4bischen Alb \u00fcberhaupt, jetzt wird er als erster Qualit\u00e4tsweg auf der Alb zum zweiten Mal ausgezeichnet: Der \"Donauberglandweg\" vom Lemberg bis nach Beuron, der im Jahr 2008 er\u00f6ffnet worden ist, wurde vom Deutschen Wanderverband erneut intensiv unter die Lupe genommen und neu zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinsbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "meinsbh.de", "toknum": 1589028797, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ausgezeichnete Qualit\u00e4tsgastgeber und nun auch noch \"Qualit\u00e4tsregionen Wanderbares Deutschland\": Zu viel des Guten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "blickpunkt-verlag.de", "toknum": 1605758957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "KULMBACH/KRONACH Zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Frankenweg\", \"Fr\u00e4nkischer Gebirgsweg\" und \"Kammweg\" sowie der historische \"Rennsteig\" an einem Punkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderwege"}], "ref": "blickpunkt-verlag.de", "toknum": 1605759357, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu findet man im n\u00f6rdlichsten Zipfel Bayerns das \"Drehkreuz des Wanderns\": In Blankenstein/Untereichenstein treffen sich die drei zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuchs-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswanderweg"}], "ref": "fuchs-hof.de", "toknum": 1643037293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wandern auf dem neuen \"Goldsteig-Wanderweg\" . Von Mai bis Oktober finden immer donnerstags gef\u00fchrte Wandertouren auf dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tswanderweg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tswanderweg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18500438016": 0.085, "6434337281": 0.5156578947368421, "14571823112": 0.6980000000000001, "17205005323": 0.7142857142857143, "18445024780": 0.5, "11204459539": 0.7102941176470589, "19147365910": 0.5, "14436836897": 0.17250000000000004, "14580604458": 0.5, "18939876923": 0.6299999999999999, "6589858876": 0.8, "2325752381": 0.32499999999999996, "18845035073": 0.7235869565217391, "3291065926": 0.8305555555555557, "12194849352": 0.8, "17349985356": 0.340909090909091, "2035073111": 0.8046875, "2578169435": 0.5685887096774193, "5130771048": 0.6404347826086956, "3731608173": 0.7470588235294118, "15564817519": 0.6617647058823529, "6237922932": 0.5639705882352941, "7305190007": 0.7692307692307692, "18839103109": 0.5, "13248238727": 0.8068181818181819, "5379639439": 0.5489919354838709, "5978238610": 0.7307142857142859, "1009771971": 0.0, "19443048086": 0.7076923076923077, "1701186712": 0.6, "18415901352": 0.7239285714285715, "6523622569": 0.24230769230769225, "9047880874": 0.12037037037037028, "3804537525": 0.1628571428571429, "3842565302": 0.2700000000000001, "3571702968": 0.6059259259259259, "15730761913": 0.6083653846153845, "4718126779": 0.6472727272727272, "15065868480": 0.6542857142857141, "4160134339": 0.665, "819460807": 0.7142857142857142, "18666429645": 0.8131578947368419, "2918784212": 0.5096428571428572, "15398860506": 0.5, "5986023651": 0.3308823529411765, "3045163241": 0.0074038461538461645, "157767403": 0.74375, "18851267308": 0.639326923076923, "1100625139": 0.5754838709677419, "19256612093": 0.5729166666666666, "4868611326": 0.2647058823529412, "17335159042": 0.8111111111111111, "5976743689": 0.5054487179487179, "14727211274": 0.12499999999999999, "5248067339": 0.5660483870967742, "10733568780": 0.828125, "1315611920": 0.6655092592592592, "449079064": 0.78, "18871804717": 0.75, "5095494960": 0.59, "16202444593": 0.77, "13290685234": 0.605, "15738372920": 0.1895833333333333, "17895141178": 0.7785714285714285, "2797819708": 0.5416666666666666, "116168509": 0.5, "611957566": 0.6666666666666665, "14371308869": 0.7239285714285715, "19526723898": 0.23282608695652163, "17038726715": 0.7566666666666666, "18845968745": 0.6514423076923076, "807442578": 0.17727272727272728, "12130996595": 0.59, "19656747893": 0.6922619047619049, "11937338743": 0.0, "30571398": 0.0, "3677921672": 0.7916666666666667, "12554058642": 0.5, "14129558": 0.66, "277551000": 0.5, "11301436832": 0.7676470588235295, "10634664865": 0.5945, "17746194338": 0.03374999999999997, "8947221411": 0.5170394736842104, "19053330340": 0.784375, "18518628773": 0.7522282608695651, "3210891184": 0.74375, "11716044222": 0.7640625, "2950286271": 0.74375, "206479299": 0.5947177419354838, "10469364687": 0.74, "5379639763": 0.5, "13558747094": 0.8088235294117648, "13007430129": 0.5, "2068451317": 0.5529411764705883, "10261386230": 0.6164130434782608, "5330860537": 0.16875, "10721260026": 0.7106521739130435, "9200023622": 0.31875, "2759110655": 0.5985714285714285}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tswanderweg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tswanderweg%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tswanderweg\"]", "op": "Query", "size": 1246}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tswanderweg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1246}], "concsize": 1246, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1246}