{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " des Projekts eingeladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demographiekonkret.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "demographiekonkret.de", "toknum": 7477517077, "Left": [{"class": "", "str": "Eltern werden zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4u\u00dferst gro\u00dfz\u00fcgig ausgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanzen-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "finanzen-artikel.de", "toknum": 19179640823, "Left": [{"class": "", "str": "Meistens ist auch das Werkstattnetz mit mehreren hundert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-schlau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "ganz-schlau.de", "toknum": 11755211197, "Left": [{"class": "", "str": "Es stehen einem Bundesweit mehrere hundert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behandelten drei Arbeitsgruppen unterschiedliche Themen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landwirtschaft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "landwirtschaft.ch", "toknum": 6241340536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niemanden an den \u00f6ffentlichen Pranger stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "schwerin.de", "toknum": 4522665834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Antwort: Wir wollten in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizer-bauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "schweizer-bauer.ch", "toknum": 7487722768, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bundesamt f\u00fcr Landwirtschaft nahm den Ball bereits auf und organisierte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortwexxel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "wortwexxel.de", "toknum": 7045506099, "Left": [{"class": "", "str": "Feinschliff: Tipps und Tricks aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden von allen drei Ausbilderinnen geleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 8728426823, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an der die Resultate zusammengetragen werden, soll kurz vor den Sommerferien folgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 15104101798, "Left": [{"class": "", "str": "Eine zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teilnehmende aus allen Ausbildungsgruppen teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 8728426857, "Left": [{"class": "", "str": "Prinzipiell k\u00f6nnen an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen besch\u00e4digte Fahrzeuge schnell dem richtigen Servicebetrieb zugef\u00fchrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asc-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "asc-service.de", "toknum": 14608873862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dank eines gro\u00dfen Netzes von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Abhilfe gegen diese M\u00e4ngel schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "genuss.de", "toknum": 15787013321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gl\u00fccklicherweise gibt es aber auch patentierte Verfahren von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat das Bundesamt f\u00fcr Landwirtschaft Vertreter der gesamten Wertsch\u00f6pfungskette eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alimentaonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "alimentaonline.ch", "toknum": 11310361792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem \u00fcberregionalen Kundenstamm geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kfz-stang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "kfz-stang.de", "toknum": 5166477948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus dem 1995 gegr\u00fcndeten kleinen Reifen- und Teilehandel ist eine umfassende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einigten sich die Vertreter auf konkrete Punkte, um die Qualit\u00e4tsstrategie umsetzen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alimentaonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "alimentaonline.ch", "toknum": 11310361700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geschult wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diakonie-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "diakonie-pfalz.de", "toknum": 13173611277, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Kindertagesst\u00e4tte benennt eine Qualit\u00e4tsentwicklerin, die zusammen mit der Leitung in \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle Arbeitsgebiete unter die Lupe genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinekirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "meinekirche.de", "toknum": 4912229273, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Anlass habe im vergangenen Jahr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufrufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eine-anleitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "eine-anleitung.de", "toknum": 11144167544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um diese Frage zu beantworten, sollte man am besten das n\u00e4chste Werk seines Autoherstellers oder die n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben Zutritt zur Plattform, \"Bastler\" bleiben drau\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reparaturfuxx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "reparaturfuxx.de", "toknum": 10872134947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Ihnen in Verbindung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gothaer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "gothaer.de", "toknum": 8841951160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Innerhalb einer Stunde nachdem Sie den Schaden gemeldet haben, setzt sich unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 6394879506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier ist das Programm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden nach Bedarf eingerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 8728426816, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kahla."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinup-fashion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "pinup-fashion.de", "toknum": 2822856536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Rohwaren f\u00fcr diese sch\u00f6nen Schalen stammen aus den th\u00fcringischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Carl Zeiss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misterspex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "misterspex.de", "toknum": 17397332559, "Left": [{"class": "", "str": "Die Brillengl\u00e4ser mit 100%igem UV-Schutz kommen \u00fcbrigens aus der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 6394879402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Falls Sie vorher schon einmal schnuppern m\u00f6chten: Am 21.09.2012 findet im Raum Marburg unsere erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von massenhaft angebotener Billigware aus Fernost, die auf den europ\u00e4ischen Markt dr\u00e4ngt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blick-vom-kirchturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "blick-vom-kirchturm.de", "toknum": 6217811975, "Left": [{"class": "", "str": "Darin unterscheiden sich die Produkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " produziert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernd-gruber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "bernd-gruber.at", "toknum": 13283880518, "Left": [{"class": "", "str": "Der Innenausbau wurde in seiner Gesamtheit bis hin zu den Beschl\u00e4gen nach eigenen Entw\u00fcrfen in der Bernd Gruber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist verbindlicher Baustein der Ausbildung, und die Kosten hierf\u00fcr sind in den Ausbildungsgeb\u00fchren enthalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 8728426836, "Left": [{"class": "", "str": "Die erstmalige Teilnahme an einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigsburg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelische-kitas-lb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "evangelische-kitas-lb.de", "toknum": 2211416306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Evangelische Tageseinrichtungen f\u00fcr Kinder in Ludwigsburg und die Fachberatung beteiligten sich daran, auch im Namen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit verschiedenen Vertretern aus der Ern\u00e4hrungswirtschaft \u2013 darunter auch die Agrarallianz \u2013 durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derarbeitsmarkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "derarbeitsmarkt.ch", "toknum": 9361921904, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bundesamt f\u00fcr Landwirtschaft f\u00fchrte 2010 zwei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konkretisieren sich die Projekte zur Umsetzung der Qualit\u00e4tsstrategie der Schweizerischen Land- und Ern\u00e4hrungswirtschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 4356525922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sich die Vertreter der Land- und Ern\u00e4hrungswirtschaft auf konkrete Massnahmen geeinigt, um die Qualit\u00e4tsstrategie umzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 14191690078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erarbeitet und ist mit Blick auf das Ziel zu sehen, die Landwirtschaft f\u00fcr bevorstehende Marktliberalisierungen zu st\u00e4rken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmittelzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "lebensmittelzeitung.ch", "toknum": 10702932016, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde im Rahmen der vom BLW initiierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeinsam mit Erziehern und Erzieherinnen eine geschlechterbewusste P\u00e4dagogik entwickelt und umgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koordination-maennerinkitas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "koordination-maennerinkitas.de", "toknum": 13309583829, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen des Projekts \"eMANNzipation \u2013 Kita sucht Mann\" wird in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet jeweils am 3. Freitag im September statt, und zwar im turnusm\u00e4\u00dfigen Wechsel in Marburg, im Kreis Recklinghausen und in Aachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 8728426790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etabliert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetmarketing.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "internetmarketing.or.at", "toknum": 5915388511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hugo Pfohe blickt inzwischen auf eine sehr erfolgreiche Geschichte am Standort Margaretenhof in Schwerin zur\u00fcck, wo sich in nur drei Jahren ein Premium-Autohaus mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefertigt und im gehobenen Sportfachhandel vertrieben wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["intersport-reill.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "intersport-reill.de", "toknum": 18317101257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Marke \"Allsport\" steht seit \u00fcber 40 Jahren f\u00fcr hochwertige Ski- und Outdoorbekleidung, die in europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - was nicht ironisch gemeint ist - vorgenommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenshaus-alb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "lebenshaus-alb.de", "toknum": 10298363134, "Left": [{"class": "", "str": "So l\u00e4sst sich nicht beantworten, weshalb die F\u00fchrung in Pj\u00f6ngjang gerade jetzt einen Massenstart von Raketen aus den eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"F\u00fcr Kinder lohnen sich Investitionen\", die im Jahr 2005 ein gemeinsames Leitbild entwickelten und bis zum Jahr 2006 ein umfassendes Qualit\u00e4tsmanagement aufgebaut haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weststadtgemeinde-lb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "weststadtgemeinde-lb.de", "toknum": 17806436549, "Left": [{"class": "", "str": "Die beteiligten Einrichtungen geh\u00f6ren zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeladen wurde, zeigt sich nun im Resultat der Charta."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceindustries.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "scienceindustries.ch", "toknum": 1123929693, "Left": [{"class": "", "str": "Dass diese volkswirtschaftlich bedeutende Branche nicht zu den unter der Leitung des Bundesamts f\u00fcr Landwirtschaft im M\u00e4rz und Juni 2010 durchgef\u00fchrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie unter Einsatz von Originalteilen durch, die von weltbekannten, markf\u00fchrenden Autoherstellern anerkannt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crystan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "crystan.de", "toknum": 11171017953, "Left": [{"class": "", "str": "Wir f\u00fchren Wartungsarbeiten und Reparaturen aller Wellentypen bis zum Standard einer Erstausr\u00fcstung in gepr\u00fcften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in der Schulen, Jugendhilfetr\u00e4ger, Schulpsychologisches Beratungszentrum und Jugendamt zusammen gearbeitet haben, wurden Arbeitsempfehlung f\u00fcr einen Qualit\u00e4tsstandard zur zuk\u00fcnftigen Zusammenarbeit entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidesheimer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "heidesheimer.de", "toknum": 2373079009, "Left": [{"class": "", "str": "In einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fertigen wir auf h\u00f6chstem Niveau: pr\u00e4zise, ma\u00dfgenau und mit modernster Technik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanitaetshaus-janssen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "sanitaetshaus-janssen.de", "toknum": 6887462534, "Left": [{"class": "", "str": "Egal ob es um hoch moderne Prothesen, Orthesen oder andere k\u00f6rpernahe Hilfsmittel geht: In unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dient ein ausformulierter Qualit\u00e4tsrahmen der zehn Entwicklungsfelder wie beispielsweise \"Bearbeitung von F\u00e4llen\", \"Kooperation\", \"Qualit\u00e4tsmanagement\" u.a. beschreibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isa-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "isa-muenster.de", "toknum": 12137382909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als inhaltliche Richtschnur f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Vertreterinnen und Vertretern aus der Produktion landwirtschaftlicher Rohstoffe \u00fcber Verarbeitung und Handel bis zu den Endverbrauchern erarbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-suisse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "bio-suisse.ch", "toknum": 15893748987, "Left": [{"class": "", "str": "Der Inhalt der Qualit\u00e4ts-Charta ist breit abgest\u00fctzt und wurde in einem konsultativen Verfahren in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Ihnen in Verbindung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gothaer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "gothaer.de", "toknum": 15723378653, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Sie sich im Fall eines Kasko-Schadens f\u00fcr eine unserer Partnerwerkst\u00e4tten entscheiden, setzt sich innerhalb einer Stunde, nachdem Sie den Schaden gemeldet haben, unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mecklenburgische Seenplatte\" f\u00fcr MitarbeiterInnen in touristischen Unternehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ueaz-zukunft-gestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "ueaz-zukunft-gestalten.de", "toknum": 1008395181, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ergebnis dieser Workshop-Reihe wurden Schwerpunkte f\u00fcr k\u00fcnftige Weiterbildungsinhalte erarbeitet, die im neuen Jahr im Forum DenkWerk umgesetzt werden sollen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigsburg wirkt sich unterst\u00fctzend auf die Bildungsarbeit in den Einrichtungen aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinekirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "meinekirche.de", "toknum": 2641660239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verbund der an der Arbeit in den zwanzig Kinderg\u00e4rten, Kindertagesst\u00e4tten oder Kinder- und Familienzentren beteiligten Tr\u00e4gervertreter und Fachkr\u00e4fte durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Nachsorgeprojekt beim Parit\u00e4tischen, LV Baden-W\u00fcrttemberg, Haussmannstra\u00dfe 6, Stuttgart, statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projekt-chance.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "projekt-chance.de", "toknum": 13178416950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 21. Oktober 2010, ab 10.30 Uhr, findet eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getroffen haben, legte im Herbst letzten Jahres das Bundesamt f\u00fcr Landwirtschaft (BLW) den interessierten Kreisen den Entwurf einer Charta zur gemeinsamen Qualit\u00e4tsstrategie vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bionetz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "bionetz.ch", "toknum": 2556837208, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sich Exponenten aus der gesamten Wertsch\u00f6pfungskette 2010 zu zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einlud."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmittelzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "lebensmittelzeitung.ch", "toknum": 2839298949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gelebte Partnerschaft Diese Nachhaltigkeit und die gelebte Partnerschaft versuchte das Bundesamt f\u00fcr Landwirtschaft (BLW) zu initiieren, als es die Akteure der Land- und Ern\u00e4hrungswirtschaft vor einem Jahr zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundesamtes f\u00fcr Landwirtschaft (BLW) aktiv im Sinne der Qualit\u00e4tsstrategie engagiert und setzt sich f\u00fcr die Unterzeichnung der Charta durch alle Akteure der Wertsch\u00f6pfungskette ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemuese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "gemuese.ch", "toknum": 11035947866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Position VSGP Der VSGP hat sich in den vorbereitenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Der Erfolg dieses Konzepts zur Qualit\u00e4tsoptimierung im Unternehmen ist gepr\u00e4gt durch die Einbindung jedes einzelnen Mitarbeiters in die Effizienzsteigerung von Fertigung, Logistik aber auch Vertrieb, Auftragsbearbeitung und vielen anderen Unterst\u00fctzungsprozessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sage-schreibe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "sage-schreibe.de", "toknum": 4252864605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei bot die Werksf\u00fchrung, geleitet von Gastgeber Markus G\u00e4bele, Leiter Entwicklung und Konstruktion bei KLAFS, durch die moderne Fertigung Einblicke in die sog. KLAFS"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seltenen Gewerken an der Krankenhausstra\u00dfe, das Arthaus an der M\u00fchlstra\u00dfe, das Schmuckwerk an der Hofmark, die Zinngie\u00dfereien an der Herrenstra\u00dfe und die L\u00e4den haben an allen T\u00f6pfermarkttagen offen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "diessen.de", "toknum": 465029202, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel ist die Kunstschmiede Spensberger in der Sch\u00fctzenstra\u00dfe ge\u00f6ffnet, das Gewerkhaus mit seinen zehn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 'F\u00fcr Kinder lohnen sich Investitionen' zusammengeschlossen haben, machen drei Einrichtungen am Samstag, 14. April, von 14 bis 16 Uhr ihre Arbeit transparent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelische-kitas-lb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "evangelische-kitas-lb.de", "toknum": 16427615003, "Left": [{"class": "", "str": "Stellvertretend f\u00fcr alle Tageseinrichtungen der evangelischen Kirchengemeinden in Ludwigsburg, die sich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getroffen; eine zweite wird Ende Juni stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 16811477028, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei ist es nicht geblieben: Unter der Federf\u00fchrung des Bundesamtes f\u00fcr Landwirtschaft haben sich Vertreter von landwirtschaftlichen Produzentenorganisationen, Verarbeitern und Detailhandel, aber auch Vertreter der Gastronomie und des Tourismus, der Konsumenten und der Umweltverb\u00e4nde im M\u00e4rz zur ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peer-review-in-qibb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "peer-review-in-qibb.at", "toknum": 18678707250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peer Review Schulen bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kinderschutz\" erm\u00f6glicht somit drei Lern- und Entwicklungsdimensionen f\u00fcr die Jugend\u00e4mter:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isa-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "isa-muenster.de", "toknum": 12137382938, "Left": [{"class": "", "str": "Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gemeinsam aus Fehlern lernen - Fehlerkultur im Kinderschutz\" am 28. und 31. Januar 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "dresden.de", "toknum": 12661082708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Vertretern der gesamten Wertsch\u00f6pfungskette hat die Land- und Ern\u00e4hrungswirtschaft deshalb konkrete Fragen zu den Kernelementen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cleantech.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "cleantech.ch", "toknum": 8025274399, "Left": [{"class": "", "str": "An einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die Arbeit st\u00e4ndig weiterentwickelt und in Kollegialen Qualit\u00e4tsbegleitgruppen evaluiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelische-kitas-lb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "evangelische-kitas-lb.de", "toknum": 13348263536, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Qualit\u00e4tsbeauftragten der Evangelischen Ludwigsburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundesamts f\u00fcr Landwirtschaft sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmittelzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "lebensmittelzeitung.ch", "toknum": 3265719948, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein Anfang f\u00fcr die bessere Positionierung nachhaltiger Schweizer Lebensmittel im Export k\u00f6nnte der Vorschlag der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "yacht.de", "toknum": 13756821925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "nur soo zur info bez."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Stuhlfelden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernd-gruber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "bernd-gruber.at", "toknum": 19602925710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bernd Gruber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landwirtschaft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "landwirtschaft.ch", "toknum": 6241340367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "15.03.2010 - (lid) \u2013 Vertreter aus Land- und Ern\u00e4hrungswirtschaft haben sich auf Einladung des Bundesamtes f\u00fcr Landwirtschaft am 12. M\u00e4rz zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kinderschutz \u2013 Risikomamagement qualifizieren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isa-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "isa-muenster.de", "toknum": 12137382798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die M\u00f6glichkeit erhalten haben, sich mit den neuesten Strategien des Kinderschutzes auseinanderzusetzen, um sich besser mit ihrer eigenen Arbeit auseinandersetzen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "schwerin.de", "toknum": 9119558283, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es ist wichtig, dass die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Vernetzung von Themen - Institutionen - Personen -> Good Practice Beispiele von Schulen mit datengest\u00fctzter Qualit\u00e4tsarbeit -> Peer Review Pilotschulen -> Ausbildungsbetriebe mit einem QM-System, in dem Evaluationsergebnisse zu Ver\u00e4nderungen in der Ausbildung f\u00fchren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arqa-vet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "arqa-vet.at", "toknum": 6257409031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 8728426788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- 1 Tag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet dann f\u00fcr alle gemeinsam am 20. September 2013 statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 6356626003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun steht die dritte Ausbildung ins Haus, und zwar mit der P\u00e4dagogin Elke Schaffrath-M\u00fcller im Raum Aachen am 10.-12.06. und 10.-12.07.2013 \u2013 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ern\u00e4hrungsbranche"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landwirtschaft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "landwirtschaft.ch", "toknum": 6241340339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 PowerMax\u00ae-Solarmodule von AVANCIS erwirtschaften nicht nur eine hohe Rendite, sondern f\u00fcgen auch Ihrem Geb\u00e4ude ein elegantes Detail hinzu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avancis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "avancis.de", "toknum": 6992397524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tiefschwarze, homogene CIS-Photovoltaik mit Solarzellen in filigraner Nadelstreifenoptik, robustes Qualit\u00e4tsglas, hochwertige Folien aus der Autoindustrie und MC4-Steckverbindungen aus Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fertigen Sie im Team Einzelst\u00fccke f\u00fcr die Innenarchitektur-Projekte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metajob.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "metajob.at", "toknum": 2018244753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kilometer von Salzburg und M\u00fcnchen entfernt, setzen wir Ma\u00dfst\u00e4be zwischen handwerklicher Tradition und zeitgen\u00f6ssischem - Design ... Das bringen Sie mit: Idealerweise verf\u00fcgen Sie \u00fcber mindestens drei Jahre Berufserfahrung als Tischler ..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etabliert hat. 4.280 zufriedene BMW-"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-einbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "auto-einbau.de", "toknum": 1241098728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Null auf 100 in Rekordzeit: Das Unternehmen Hugo Pfohe blickt auf eine erfolgreiche Startphase der Marken BMW und Mini am Standort Schwerin-Margaretenhof zur\u00fcck, der sich in nur drei Jahren als Premium-Autohaus und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im September so ein wunderbarer Erfolg war (alle haben sich wohl gef\u00fchlt, neue Dinge gelernt, viel gelacht, und am Ende gab es die offizielle Trainerschein-Verleihung), starten in 2013 zwei neue Ausbildungsrunden!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do-care.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "do-care.de", "toknum": 15611114490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem unsere"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konzept-e.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "konzept-e.de", "toknum": 13594691416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evkifil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "evkifil.de", "toknum": 18678807185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermitteln lassen (die Kosten betreffen reine Lackierarbeiten ohne evtl. Karosserie-Ersatzteile)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reparaturpilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkstatt"}], "ref": "reparaturpilot.de", "toknum": 19114697665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit Sie sich aber ein Bild \u00fcber m\u00f6gliche Kosten beim Auto lackieren machen k\u00f6nnen, haben wir einige durchschnittliche Richtwerte f\u00fcr Autolackierung - Kosten bei einem Golf IV in Schwarz-Metallic von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in Dramaturgiewerkst\u00e4tten, in den Werkst\u00e4tten von Christel Hoffmann Ich sehe was, was du nicht siehst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-marabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswerkst\u00e4tten"}], "ref": "theater-marabu.de", "toknum": 18113182644, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren stets ein Ort der Begegnung und des Austausches, aber auch ein Ort um Dinge beim Namen zu nennen: In den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tswerkstatt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tswerkstatt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8728426816": 0.7571428571428571, "6992397524": 0.0, "2839298949": 0.5066891891891891, "14608873862": 0.80625, "6217811975": 0.7442857142857144, "9119558283": 0.01894736842105261, "3265719948": 0.17461956521739122, "13173611277": 0.7888888888888889, "19602925710": 0.12499999999999999, "7487722768": 0.825, "2556837208": 0.5067105263157895, "6394879506": 0.7571428571428571, "7477517077": 0.8555555555555557, "13594691416": 0.0, "4912229273": 0.784375, "12137382938": 0.225, "16427615003": 0.5, "8025274399": 0.20357142857142865, "13348263536": 0.19861111111111118, "10872134947": 0.7749999999999999, "16811477028": 0.5, "6887462534": 0.56125, "15104101798": 0.8069444444444446, "6394879402": 0.7460526315789473, "6257409031": 0.0, "1008395181": 0.5371212121212121, "15723378653": 0.5397727272727273, "10702932016": 0.6339285714285714, "18678707250": 0.2571428571428571, "7045506099": 0.8111111111111111, "18113182644": 0.0, "13178416950": 0.5118534482758621, "18317101257": 0.6066810344827586, "8841951160": 0.7605263157894736, "6241340339": 0.0, "11755211197": 0.8375, "11310361792": 0.8017857142857142, "19114697665": 0.0, "13756821925": 0.15, "17806436549": 0.5678787878787879, "13283880518": 0.7363690476190478, "8728426823": 0.8111111111111111, "15787013321": 0.8058823529411765, "17397332559": 0.7485294117647059, "18678807185": 0.0, "6241340536": 0.8333333333333335, "465029202": 0.5, "6356626003": 0.0, "8728426836": 0.71375, "13309583829": 0.6332692307692307, "2822856536": 0.7499999999999999, "8728426788": 0.0, "11035947866": 0.5063157894736842, "2641660239": 0.5183333333333333, "6241340367": 0.06428571428571427, "1123929693": 0.5636363636363636, "14191690078": 0.6847826086956522, "5915388511": 0.6066810344827586, "11171017953": 0.563508064516129, "4356525922": 0.7083333333333335, "2373079009": 0.5616071428571429, "11310361700": 0.7907894736842104, "8728426790": 0.613076923076923, "2018244753": 0.0, "1241098728": 0.0, "8728426857": 0.8068181818181819, "4522665834": 0.825, "4252864605": 0.5, "12137382798": 0.0425, "9361921904": 0.7099999999999999, "2211416306": 0.7125, "19179640823": 0.8384615384615384, "11144167544": 0.7793452380952383, "12661082708": 0.2083333333333334, "15611114490": 0.0, "15893748987": 0.5447794117647059, "5166477948": 0.7907894736842104, "12137382909": 0.550625, "10298363134": 0.6016129032258064}, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tswerkstatt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tswerkstatt%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tswerkstatt\"]", "op": "Query", "size": 79}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tswerkstatt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 79}], "concsize": 79, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 79}