{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberzeugt durch eine gro\u00dfe Anzahl ausgezeichneter Weine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtshaus-seenswert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "wirtshaus-seenswert.de", "toknum": 19492269539, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder von der gut sortierten Weinkarte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["well-hotel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "well-hotel.at", "toknum": 9308350277, "Left": [{"class": "", "str": "Den passenden Wein dazu gibt es selbstverst\u00e4ndlich vom hauseigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewiesen ein gutes H\u00e4ndchen beim Ausbau ihrer Rebs\u00e4fte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleischnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "fleischnet.de", "toknum": 5214080803, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " S\u00fcdafrikas etabliert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["big5shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "big5shop.de", "toknum": 9588210789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit zahlreichen nationalen und internationalen Preisen ausgezeichnet, hat sich Welbedacht heute als eines der f\u00fchrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apoldakompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "apoldakompakt.de", "toknum": 15483175866, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1996 ist es das einzige s\u00e4chsische Weingut im Verband der deutschen Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alternato.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "alternato.de", "toknum": 6320871776, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem gibt es immer mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den Partnern der WASGAU Weinkeller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerne-essen-und-trinken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "gerne-essen-und-trinken.de", "toknum": 5003230644, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Jahren z\u00e4hlen anerkannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne wenigstens einen Weinberg mit dieser Sorte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinhandel-ernst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weinhandel-ernst.de", "toknum": 17145278887, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt in Deutschland, insbesondere in Rheinland-Pfalz, kaum ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ankermuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "ankermuehle.de", "toknum": 949797470, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist der Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastro-thurgau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "gastro-thurgau.ch", "toknum": 7838728380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Weinbergen in der besten Lage des Weinortes Bruttig-Fankel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-schneiders.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weingut-schneiders.de", "toknum": 12657347133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saechsische-vinothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "saechsische-vinothek.de", "toknum": 15668252506, "Left": [{"class": "", "str": "Als erstes s\u00e4chsisches Weingut wurde es bereits 1996 in den renommierten Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rosenbaum aus Briedel an der Mosel beauftragte uns mit der Gestaltung einer neuen Internetpr\u00e4senz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plan33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "plan33.de", "toknum": 3788298136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glichen Ihnen viele unvergessliche Stunden in der Klosterm\u00fchle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheingau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingutes"}], "ref": "rheingau.de", "toknum": 6791529244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine saisonal wechselnde K\u00fcche mit ausgebildeten K\u00f6chen und Weinen unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldseer-weinmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "waldseer-weinmarkt.de", "toknum": 7069870736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschreibung: Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebracht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ninetyninebottles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "ninetyninebottles.de", "toknum": 126085576, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich war es der jetzige Besitzer Nik Weis, der das Weingut in die erste Liga der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als man auf einer Reise besuchen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinbar-stpauli.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weinbar-stpauli.de", "toknum": 8941692982, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei gab es das erste Aha-Erlebnis, denn es gibt auf Malle mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 12043875171, "Left": [{"class": "", "str": "Eduard Bremm hatte ein grosses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moselserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "moselserver.de", "toknum": 12043866520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein Vater hatte ein ausgesprochenes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Zukunft zu f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-steinmuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weingut-steinmuehle.de", "toknum": 12848873021, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Axel May steht nun die junge Generation bereit, um die Steinm\u00fchle als ambitioniertes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumfest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "traumfest.de", "toknum": 19477830061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VDP Ist der Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Rieslinge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedtirol-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "suedtirol-netz.de", "toknum": 17999826701, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ohmannsaal und im Palmengarten zeigen die deutschen Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie das der Stadt Frankfurt am Main, auch in Zukunft wirtschaftlich gef\u00fchrt werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbau-ffm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "aufbau-ffm.de", "toknum": 8964183122, "Left": [{"class": "", "str": "Er vertritt die \u00dcberzeugung, da\u00df ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeh\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immovogt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "immovogt.de", "toknum": 12914130366, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberregional bekannt ist das 12,5 Hektar gro\u00dfe Weingut Sch\u00e4fer-Fr\u00f6hlich, das dem Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sich neue Vorsitzende gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enobooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "enobooks.de", "toknum": 8573987866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D ie Regionalverb\u00e4nde Mosel-Saar-Ruwer und Franken des Verbands Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP, Deutsches Barriqueforum) in Unterbaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-stellenangebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "online-stellenangebote.de", "toknum": 11501647471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind ein \u00f6kologisch wirtschaftendes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der 11. Generation in die Zukunft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-steinmuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weingut-steinmuehle.de", "toknum": 14235409082, "Left": [{"class": "", "str": "Axel beendete als Diplomingenieur 2009 sein Weinbaustudium in Geisenheim und f\u00fchrt den Familienbetrieb als ambitioniertes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die einen Weinberg aus bester Lage, bepflanzt mit einer regionstypischen Rebsorte zur Verf\u00fcgung stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deinweinberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "deinweinberg.de", "toknum": 10915391871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem kritischen Auswahlverfahren, repr\u00e4sentieren wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab dem Pr\u00e4dikat Auslese die Handlese obligatorisch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 16850964549, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland ist f\u00fcr die Mitgliedsbetriebe des Verbands Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schlossgut Schmitt vor zu hohem Alter: \"Der Wein soll frisch und spritzig schmecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daseigenehaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "daseigenehaus.de", "toknum": 15495958371, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade bei Wei\u00dfwein warnt Frauke Schmitt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcchler-Lochbaum aus G\u00f6cklingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goecklingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "goecklingen.de", "toknum": 17593142490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Kreis der Eiswein erzeugenden Weing\u00fcter ind der S\u00fcdpfalz erweiterte in der Nacht zum 21, Dezember das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein paar Notizen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derberater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "derberater.de", "toknum": 12891329034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Sachen Weingut ist etwa \" Der kleine Johnson \" von Hugh Johnson ein guter Ratgeber, der zu fast jedem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avinos-wein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "avinos-wein.de", "toknum": 4168540324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Weingut Robert Weil ist Mitglied im Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) \u00fcbrigens nicht mehr \"Verband der Deutschen Naturweinversteigerer\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinshops-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weinshops-info.de", "toknum": 7294672844, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem hei\u00dft der Verband der Deutschen Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ?Erste Lage? klassifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 10370874537, "Left": [{"class": "", "str": "Der Morstein ist die renommierteste Einzellage und durch den Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) Pfalz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meevio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "meevio.de", "toknum": 12746300390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Axel Neiss geh\u00f6rt zu den \"Jungen Talenten\" im Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) Ende April in Mainz auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enoworldwine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "enoworldwine.de", "toknum": 6464181498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer anspruchsvollen Veranstaltungs-Trilogie wartet der Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals auf Platz zwei dieses regionalen Wettbewerbs vorschieben, nach dm er bereits 2005 Platz drei belegt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 5919347581, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Harzer Weingut Kirmann konnte sich eines der n\u00f6rdlichsten deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) wirtschaften inzwischen 11 Betriebe oder 6,1 Prozent kontrolliert \u00f6kologisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 17459005505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allein von den rund 180 Mitgliedern des renommierten Verbandes der Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) Die Pr\u00e4dikatsweing\u00fcter mit ihren derzeit 198 Mitgliedsbetrieben sind die renommierteste Winzervereinigung in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinkaiser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weinkaiser.de", "toknum": 13795473290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) und zahlreichen Erfolgen bei Weinwettbewerben und Pr\u00e4mierungen wider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eser-wein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "eser-wein.de", "toknum": 4672444003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Qualit\u00e4tsbewu\u00dftsein spiegelt sich in der Mitgliedschaft im Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["original-winzerweine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "original-winzerweine.de", "toknum": 11757564736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter anderem wurde das Weingut Acham-Magin bereits vom GaultMilau (2008) ausgezeichnet und ist Mitglied im Verein Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finerio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "finerio.de", "toknum": 9338135548, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weingut Forstmeister Geltz-Zilliken aus Saarburg geh\u00f6rt zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern des Verbands. 1982 kam die Umbenennung in Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) aktiv, das Bild im Rheingau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hattenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "hattenheim.de", "toknum": 11204164327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch immer bestimmen die gro\u00dfen G\u00fcter, die meisten von ihnen im Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rebsortenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "rebsortenlexikon.de", "toknum": 9745510069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Weingut Karth\u00e4userhof ist Mitglied im \"Gro\u00dfen Ring\", dem Regionalverband des Verbandes deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "wein.de", "toknum": 8881354042, "Left": [{"class": "", "str": "Heute umfasst das \u00e4lteste und gr\u00f6\u00dfte private Weingut Sachsens 55 ha Rebfl\u00e4chen und ist das einzigste s\u00e4chsische Mitglied im renommierten Verband der Deutschen Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) vor kurzem angek\u00fcndigt, in Zukunft rigide gegen jede missbr\u00e4uchliche Verwendung seines Namensk\u00fcrzels vorgehen zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enobooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "enobooks.de", "toknum": 8573987931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M it einer Pressemitteilung hat der Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinologen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weinologen.de", "toknum": 9177869948, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00fcrklin-Wolf setzt sehr stark auf Terroir, f\u00fchrt eine eigene Lagenklassifizierung (rund 28 Hektar klassifiziert) durch und ist Mitglied im Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. (VDP)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3341108033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wirtschaft und Infrastruktur Weinbau Das Weingut Gunderloch ist Mitglied des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VdP) aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meissen2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "meissen2010.de", "toknum": 409058790, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00e4lteste private Weingut im Osten Deutschlands wurde durch die konsequente, qualit\u00e4tsorientierte Arbeit bereits 1996 als erstes s\u00e4chsisches Weingut in den renommierten Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e. V. aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["angebote-im-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "angebote-im-netz.de", "toknum": 13636003375, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weingut Graf Adelmann mit seinen \u00fcber 20 Hektar Rebfl\u00e4che ist nicht nur bekannt f\u00fcr mundende Weine, sondern wurde sogar in den Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belvini.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "belvini.de", "toknum": 8378631853, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Verpflichtung gegen\u00fcber den Reben setzte sich Generation auf Generation fort und so verwundert es auch kaum, dass die Grafen von Sch\u00f6nborn auch zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und steht f\u00fcr beste Lagen, naturnahe und nachhaltige Weinbergsbewirtschaftung, innovative Ideen sowie h\u00f6chstes Qualit\u00e4tsbewusstsein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "pr-echo.de", "toknum": 7993782600, "Left": [{"class": "", "str": "Das Familienunternehmen ist Mitglied im VDP, dem Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V.) gefertigt, schmeckt diese edelherbe Schokolade besonders gut zu Sp\u00e4tburgunderweinen, die gerne auch etwas holzbetont sein d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feinkost-schachermeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "feinkost-schachermeier.de", "toknum": 1105585176, "Left": [{"class": "", "str": "In Zusammenarbeit mit Spitzenweing\u00fctern des VDP (Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP), aus den Trauben der Spitzenlage zu erzeugen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 19008995434, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Ziel ist es, eines Tages \"Gro\u00dfe Gew\u00e4chse\", die h\u00f6chste Qualit\u00e4tsstufe der Weing\u00fcter im Verband der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnet nicht nur die Weine des Staatsweingutes aus, sondern machen auch den \"Weinberg f\u00fcr die Forschung\" noch wertvoller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 2970913318, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufnahme des Staatsweingutes Freiburg & Blankenhornsberg in den Verband Badischer Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aus Jessen an der Elster seine Weine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdenwein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "dresdenwein.de", "toknum": 18167303465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vertreten durch den Weinservice Torsten Ebert (F.o.) aus Radebeul pr\u00e4sentierte das Weingut Hanke , Deutschlands n\u00f6rdlichstes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) zur Erstpr\u00e4sentation der Gro\u00dfen Gew\u00e4chse 2009 nicht entgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinbar-stpauli.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weinbar-stpauli.de", "toknum": 15640451742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Weinbar Sankt Pauli ist f\u00fcr Wein-Genu\u00df in hohen Qualit\u00e4ten bekannt und selbstverst\u00e4ndlich lie\u00dfen wir uns die Einladung der Vereinigung deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schlo\u00dfgut Schmitt\" aus Guntersblum in Rheinhessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinbar-stpauli.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weinbar-stpauli.de", "toknum": 15664353619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer kurzen Pause bei der Winzergenossenschaft Mei\u00dfen aus Sachsen (guter Goldriesling, interessanter Traminer Sp\u00e4tlese und langweilige Rotwein-Cuv\u00e9e aus dem Barrique) ging es zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( VDP ), der Trend zu Bioweinen sowie die gewachsene Bedeutung der Rotweine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baccantus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "baccantus.de", "toknum": 12637821855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schwerpunkte der ProWein sind dieses Jahr vor allem das 100-j\u00e4hrige Bestehen des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) zehn Jahre lang die unterschiedlichsten und teilweise auch widerspr\u00fcchlichsten Konzepte bez\u00fcglich einer Lagen-Klassifizierung gepflegt hatten, wurde auf der j\u00fcngsten Hauptversammlung ein Kompromiss verabschiedet, der bundesweit gelten soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enoworldwine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "enoworldwine.de", "toknum": 12221439239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die verschiedenen Regionalverb\u00e4nde des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) sowie des Bernkasteler Ringes sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9871772696, "Left": [{"class": "", "str": "Kleiner Exkurs: \" Gro\u00dfes Gew\u00e4chs bezeichnet die h\u00f6chste Klassifikationsstufe f\u00fcr Weine aus Weing\u00fctern, die Mitglied des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) hat jetzt eine positive Bilanz der weitgehend beendeten Weinlese 2007 gezogen und spricht in einer Pressemitteilung von einem \"heimlichen Super-Sommer\", der f\u00fcr vielversprechende Geschmackserlebnisse gesorgt habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enoworldwine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "enoworldwine.de", "toknum": 9277974102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D er Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-steinmuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weingut-steinmuehle.de", "toknum": 12848872780, "Left": [{"class": "", "str": "Es gelang ihm die Steinm\u00fchle in den Privatbesitz seiner Familie zu \u00fcberf\u00fchren und einige der wertvollsten Weinbergslagen in Osthofen zu erwerben. 1823 legte er mit dem Bau des Gew\u00f6lbekellers unter dem Eulenberg den Grundstein f\u00fcr die Weiterentwicklung der Steinm\u00fchle zum ambitionierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) Franken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belvini.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "belvini.de", "toknum": 1337615523, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weingut B\u00fcrgerspital, seit den 1950er Jahren Mitglied im Verband der Naturweinversteigerer, ist Gr\u00fcndungsmitglied des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e. V. (VDP) entstandene Buch von Dr. Daniel Deckers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorschau-rueckblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "vorschau-rueckblick.de", "toknum": 1460716026, "Left": [{"class": "", "str": "Die Qualit\u00e4t \"gro\u00dfer\" deutscher Weine ist so ein Ideal, und davon erz\u00e4hlt das neue, aus Anlass des 100. Gr\u00fcndungsjubil\u00e4ums der Vorg\u00e4ngerorganisation des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " belohnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rieslingfreak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "rieslingfreak.de", "toknum": 1545066489, "Left": [{"class": "", "str": "Der Grundsatz der Familie lautet: Geduld und Vertrauen haben, besonders in Hinblick auf die Gesamtheit und Kernfrage der Vorg\u00e4nge im Weinbau und Weinausbau. 2001 wurde diese Arbeit mit der Aufnahme in den Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) in Baden hat sich Reichsgraf und Marquis zu Hoensbroech die Maxime des VDP zu eigen gemacht, die jahrhundertealte Weinkultur in Deutschland zu pflegen, die Weinqualit\u00e4t st\u00e4ndig zu verbessern und den naturnahen Anbau zu f\u00f6rdern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starcookers.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "starcookers.at", "toknum": 2618769262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Gr\u00fcndungsmitglied und jahrelanger Vorsitzender des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) und die Zugeh\u00f6rigkeit zu der Liste der DLG-empfohlenen Weing\u00fcter (Die Goldmedaillen wurden gestrichen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-ultes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "der-ultes.de", "toknum": 3896225852, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu z\u00e4hlen bei den Weinbaubetrieben: die Zugeh\u00f6rigkeit zum Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) hat in einem Statut die Bedingungen f\u00fcr die Klassifikation \"Gro\u00dfes Gew\u00e4chs\" festgelegt - ein Pr\u00e4dikat, mit dem deutsche Spitzenweine vom Jahrgang 2002 an unter strengen Voraussetzungen ausgezeichnet werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "gastro.de", "toknum": 6472623037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden-salesguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "dresden-salesguide.de", "toknum": 6896979862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen\u00fcber der Albrechtsburg Mei\u00dfen finden Sie die Weinberge des \u00e4ltesten privaten Weingutes im Osten Deutschlands. 1996 wurde Schloss Proschwitz als erstes s\u00e4chsisches Mitglied in den renommierten Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-keil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weingut-keil.de", "toknum": 6920472572, "Left": [{"class": "", "str": "Mit rund 3 Hektar Rebfl\u00e4che, die fast ausschlie\u00dflich im Steilhang (Heuholzer Dachsteiger) bewirtschaftet werden, und weiteren 5 Hektar Sonderkulturen (Obst, Beeren, K\u00fcrbisse, Weihnachtsb\u00e4ume, Blumen zum selbstpfl\u00fccken, sowie Rosenkulturen), ist das Weingut Keil eines der vielseitigsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen, deren Auswahl und das au\u00dfergew\u00f6hnliche Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis, Gleiches gilt auch f\u00fcr unsere Gastronomie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalz-wochenende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "pfalz-wochenende.de", "toknum": 18934261214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei sollten Sie einen Besuch bei uns immer verbinden mit Wein & Edelobst, denn unsere Gemeinde ist f\u00fcr beides so richtig bekannt: Lernen Sie unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wine-in-black.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "wine-in-black.de", "toknum": 13579002759, "Left": [{"class": "", "str": "Zuverl\u00e4ssiger ist da schon die neue Klassifikation f\u00fcr deutschen Wein mit 'Erste Lage' und ' Gro\u00dfes Gew\u00e4chs ' f\u00fcr trockene Weine aus ersten Lagen, 'Klassifizierte Lage', und 'Gutswein' des VDP (Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an (VDP), der gr\u00f6\u00dfte dieser Beriebe hat eine Anbaufl\u00e4che von 20 ha. Die Weine von der Ahr sind im allgemeinen - mit Ausnahme des Portugieser - gut lagerf\u00e4hig, allerdings auch schnell ausverkauft dank der enormen und stetig weiter wachsenden Nachfrage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fritz-weine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "fritz-weine.de", "toknum": 14499835867, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Kerner hat wie M\u00fcller Thurgau ein leichtes Muskatbukett. 80 % der Betriebe sind Nebenerwerbswinzer, 6 Winzer geh\u00f6ren dem Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) ist, bietet sich f\u00fcr beide Betriebe die einmalige Chance, mit der Kooperation bedeutende Synergieeffekte zu nutzen, die Wirtschaftlichkeit zu st\u00e4rken und die Marktposition im nationalen und internationalen Wettbewerb nachhaltig zu st\u00e4rken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oestringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "oestringen.de", "toknum": 16533422372, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Burmeister, der seit einigen Jahren auch badischer Regionalvorsitzender des Verbands Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bruttig-Fankel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienweingut-loenarz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "ferienweingut-loenarz.de", "toknum": 15190741119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Entstehung hochwertiger Weine in unserem Mosel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["talk-about-wine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "talk-about-wine.de", "toknum": 41760413, "Left": [{"class": "", "str": "Damals nannten sich die Naturweinverstigerer um in Pr\u00e4dikatsweing\u00fcter nicht in Traditionsweing\u00fcter oder"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wein-konzept.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "wein-konzept.de", "toknum": 11071979145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "* Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seit Generationen in Familienhand"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermeswein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "hermeswein.de", "toknum": 19692621519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutsches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "wuerzburgwiki.de", "toknum": 6017381007, "Left": [{"class": "", "str": "[1] Das Gut ist Bestandteil der Stiftung Juliusspital und geh\u00f6rt dem Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V.\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdp-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "vdp-pfalz.de", "toknum": 49034765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1989 erfolgte noch einmal eine Namens\u00e4nderung in \"Verein Rheinpf\u00e4lzischer Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastlichkeit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "gastlichkeit.at", "toknum": 3939670661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VdP Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-polster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "michael-polster.de", "toknum": 4086373218, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00e4Weingut wurde bereits 1996 als erstes und bislang einziges s\u00e4chsisches Weingut in den Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-proschwitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "schloss-proschwitz.de", "toknum": 10415794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Seit 1996 geh\u00f6rt sein [Dr. Georg Prinz zur Lippe] Gut als einziges in Sachsen zum Verband der deutschen Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weinen von Quereinsteigern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-genussverstaerker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "die-genussverstaerker.de", "toknum": 53540741, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei waren Vertreter von Weing\u00fctrn aus dem Verband der Deutschen Pr\u00e4dikatsweig\u00fcter (VDP) aber auch kleinere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird heute von Winzermeister G\u00fcnther Rosenbaum, seiner Frau Vera Rosenbaum-Goeres und Sohn Thomas gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-rosenbaum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weingut-rosenbaum.de", "toknum": 5079075835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Weingut Rosenbaum ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bei dem Verband Naturland \u00d6kokontrollstelle DE 006."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-roth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weingut-roth.de", "toknum": 14005190264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Weingut ist Mitglied im VDP, dem Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie Gr\u00fcndungsmitglied der Barrique-Winzervereinigung HADES , so nennt sich der Zusammenschluss von sechs namhaften Weing\u00fctern unseres Landes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "winterbach.de", "toknum": 11733780942, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weingut ist Mitglied beim Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazinfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "magazinfrankfurt.de", "toknum": 7919609200, "Left": [{"class": "", "str": "Mitte der 90er Jahre schoss der Graf mit dem Rotwein-Cuv\u00e9e N'Antia mit einer sch\u00f6nen Kirschnote und dem perfekt ausbalancierten Sangiovese VignAalta Badia di Morrona auf die Liste der toskanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Starsomelier Axel Biesler statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["obereversand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "obereversand.de", "toknum": 15197946992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Dwarsl\u00f6per Festivals 2009 fand auf dem Leuchtturm Obereversand eine Verkostung der unterschiedlichen Qualit\u00e4tsstufen der Rieslingweine des VDP (Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (VDP)]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winecapital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "winecapital.de", "toknum": 11978886583, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam f\u00fchrten sie den Betrieb und geh\u00f6rten in den 20er Jahren zu den Gr\u00fcndern des \"Vereins der Naturweinversteigerer an der Nahe e.V. Bad Kreuznach\" [heute: \"Erster Versteigerungsring der Naheweing\u00fcter im Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e. V.), CHARTA und Barrique-Forum sieht Hans Lang als konsequente Herausforderung seiner Maxime treu zu bleiben: Qualit\u00e4t vor Quantit\u00e4t! openPR.de/t236971 openPR.de/t236971 Weitere Informationen unter www.weingut-hans-lang.de openPR.de/t236971"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 8538912564, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mitgliedschaft im VDP (Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen streng gefasste Richtlinien eine hohe Weinqualit\u00e4t einfordern, zeigt, dass der ?K\u00f6nigen Victoriaberg? dem Kreis der namhaftesten deutschen Weing\u00fcter angeh\u00f6rt. 0,75l 12% Volumen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eigeninteresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "eigeninteresse.de", "toknum": 8061951361, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Mitgliedschaft im VDP, dem Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["firmenausmainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "firmenausmainz.de", "toknum": 4570557153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 Der Motor des Erfolgs BAD KREUZNACH / MAINZ - Eigentlich blickt Hilke Nagel auf eine sehr sch\u00f6ne und erfolgreiche Zeit beim Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an folgenden Terminen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreisgruppe-alzey-worms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "kreisgruppe-alzey-worms.de", "toknum": 13159842157, "Left": [{"class": "", "str": "Ob exotisches aus dem Wok, traditionelles aus dem R\u00f6mertopf, Rezepte aus der schnellen K\u00fcche, gegrilltes, raffiniertes vom Wegesrand, Tipps vom J\u00e4ger, der Kr\u00e4uterhexe oder vom K\u00fcchenprofi gibt es gratis, in Kooperation rheinhessischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) vor kurzem angek\u00fcndigt, in Zukunft rigide gegen jede missbr\u00e4uchliche Verwendung seines Namensk\u00fcrzels vorgehen zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enobooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "enobooks.de", "toknum": 8578597204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M it einer Pressemitteilung hat der Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) sowie des Bernkasteler Ringes sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alacarte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "alacarte.at", "toknum": 12356196096, "Left": [{"class": "", "str": "Wir zitieren aus Wikipedia: \"Gro\u00dfes Gew\u00e4chs bezeichnet die h\u00f6chste Klassifikationsstufe f\u00fcr Weine aus Weing\u00fctern, die Mitglied des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) hat jetzt eine positive Bilanz der weitgehend beendeten Weinlese 2007 gezogen und spricht in einer Pressemitteilung von einem \"heimlichen Super-Sommer\", der f\u00fcr vielversprechende Geschmackserlebnisse gesorgt habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enobooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "enobooks.de", "toknum": 8573987326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D er Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VdP) aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "slowfood-sachsen.de", "toknum": 34256244, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00e4lteste und gr\u00f6\u00dfte private Weingut im Osten Deutschlands wurde duch die konsequente, Qualit\u00e4t orientierte Arbeit im Weinberg und im Keller bereits 1996 als erstes und bislang einziges s\u00e4chsisches Weingut in den renommierten Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) erfolgt die Bewirtschaftung der Weinberge ausschlie\u00dflich nach den Richtlinien des \"kontrolliert umweltschonenden Weinbaus\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edelrausch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "edelrausch.de", "toknum": 472212290, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der Mitgliedschaft im Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der ganzen Welt und ein umfangreiches Rahmenprogramm machen die Messe Z\u00fcrich an diesem Wochenende zum einzigartigen Treffpunkt f\u00fcr alle bewussten Genie\u00dfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gourmandio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "gourmandio.de", "toknum": 637703034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "184 Genusshandwerker,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. (VDP) ist eine Assoziation der Spitzenweing\u00fcter Deutschlands, der sich f\u00fcr verbindliche Qualit\u00e4tsstandards und - seit 1990 - auch f\u00fcr die \u00f6kologische Bewirtschaftung der Weing\u00fcter seiner Mitglieder einsetzt und sie dazu verpflichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rieslinghaus-bernkastel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "rieslinghaus-bernkastel.de", "toknum": 671109522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ist die weltweit gr\u00f6\u00dfte Fachmesse f\u00fcr Deutsche Spitzenweine. 175 VDP-Winzer aus den Anbaugebieten Ahr, Baden, Franken, Mittelrhein, Mosel, Nahe, Pfalz, Rheingau, Rheinhessen, Sachsen und W\u00fcrttemberg stellten in diesem Jahr ca. 1.500 Weine vorwiegend aus 2011 und 2012 vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strandgut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "strandgut.de", "toknum": 755669262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Weinb\u00f6rse des VDP (Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schuf Ernst Minges, geb. 1878 in Der 17. Generation einer Winzerfamilie in Flemlingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-weinfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "deutscher-weinfuehrer.de", "toknum": 1557610685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vorraussetzung f\u00fcr unser heutiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 2970913300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das zum Ministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und L\u00e4ndlichen Raum geh\u00f6rende Staatsweingut ist dieser Tage in den Kreis des Verbandes Badischer Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beratungsfirma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "beratungsfirma.de", "toknum": 3121036273, "Left": [{"class": "", "str": "Doch er hat es geschafft: Zwanzig Jahre sp\u00e4ter ist das Gut ein Vorzeigebetrieb in Sachsen und Mitglied beim Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden auf der Wein & Destillate Wels mit einem Sortiment vertreten sein, das alles aufweist, was das Herz eines Weinfreundes h\u00f6her schlagen l\u00e4\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oesterreichwein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "oesterreichwein.at", "toknum": 3877625487, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 18. bis 20. November im Europa Center\" \u00dcber 70 heimische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e. V. ist eine Assoziation der Spitzenweing\u00fcter Deutschlands, der sich f\u00fcr verbindliche Qualit\u00e4tsstandards und \u2013 seit 1990 \u2013 auch f\u00fcr die \u00f6kologische Bewirtschaftung der . . . \u2192 Weiterlesen: Kulinarisches Treffen der Pr\u00e4dikatsweing\u00fcter in unserer [Halle]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zunftnetz.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "zunftnetz.org", "toknum": 4832012952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Wochenende vom 2. bis 5. September 2011 f\u00fchrt die sicher renommierteste deutsche Vereinigung der Weing\u00fcter, der VDP = Verband Deutscher Pr\u00e4dikatsweing\u00fcter (Wikipedia schreibt dazu: Der Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinrouten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weinrouten.de", "toknum": 5697814263, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade das erst genannte Gut hat sehr viel f\u00fcr die j\u00fcngste Entwicklung in Sachsen in Richtung Qualit\u00e4tsweinbau getan und ist das einzige Weingut Sachsens im Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch bekannt als VDP."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "welt.de", "toknum": 6928616403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1908 war das Weingut Gr\u00fcndungsmitglied des gro\u00dfen Ringes Mosel-Saar-Ruwer und 1910 des Verbandes Deutscher Naturweinversteigerer, dem Vorl\u00e4ufer des Verbandes Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VdP) ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinhaus-caduff.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "weinhaus-caduff.ch", "toknum": 6971928130, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weingut Klaus Zimmerling ist seit 2009 M itglied im renommierten Verband der deutschen Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb er nach der Verkostung die folgenden Dankesworte: \"Herzlichen Dank an alle Winzer f\u00fcr eine unvergessliche Verkostung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wein-der-schmeckt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "wein-der-schmeckt.de", "toknum": 7102229274, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 den wohl 200 besten Deutschen Weing\u00fctern (VDP)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["castell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "castell.de", "toknum": 7284665445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "www.vdp.de Wir sind Mitglied im Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Das Weingut wird heute von Herrn Fritz Nacke in der vierten Generation gef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["club-der-hobbykoeche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "club-der-hobbykoeche.de", "toknum": 7318764413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Weingut Oberstleutnant Liebrecht'sche Gutsverwaltung geht zur\u00fcck auf den im Jahr 1754 zwischen Pfarrhof und Gemeinde Weed erbauten Gutshof der Nonnen der Abtei Altm\u00fcnster (Mainz) . Der Berufsoffizier Friedrich Wilhelm Liebrecht arrondierte die Weinbaufl\u00e4che und geh\u00f6rte zu den Gr\u00fcndern des Verbandes Deutscher Naturwein Versteigerer, dem Vorg\u00e4nger des Verbands Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-korken-weinfachhandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "der-korken-weinfachhandel.de", "toknum": 8689083175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Weingut der Gebr\u00fcder Hanke mit den Jessener Weinbergen ist das n\u00f6rdlichste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "vdp.de", "toknum": 9335203040, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vermarktung von Qualit\u00e4ts- und Pr\u00e4dikatsweinen erfordert die erneute Namens\u00e4nderung in Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Montescudaio DOC Weinanbaugebiet in bester S\u00fcdhanglage, 30 km vom Meer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toskana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "toskana.de", "toknum": 11100306719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Junges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (VDP) erfolgt die Bewirtschaftung unserer Weinberge ausschlie\u00dflich nach den Richtlinien des \"kontrolliert umweltschonenden Weinbaus\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wein-fey.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "wein-fey.de", "toknum": 11359101610, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der Mitgliedschaft im Verband deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-steinmuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weingut-steinmuehle.de", "toknum": 11463602066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von der Adelsm\u00fchle zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. Derzeit bietet TAM Airlines folgende Weine des Winzerbetriebs an Bord: Premier Cru (2008er Wachenheimer Goldb\u00e4chel) und P.C. Grand Cru (2007er Pechstein G.C.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuetouristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "neuetouristik.de", "toknum": 12739100931, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00fcrklin-Wolf setzt sehr stark auf Terroir , f\u00fchrt eine eigene Lagenklassifizierung durch und ist Mitglied im Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-steinmuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weingut-steinmuehle.de", "toknum": 12848588936, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Bau des gro\u00dfen Weinkellers unter dem Eulenberg legte er bereits in den 1820er Jahren den Grundstein f\u00fcr das heutige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingut-steinmuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "weingut-steinmuehle.de", "toknum": 14077664527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...seit \u00fcber 500 Jahren ist unsere Familie mit dem Weinbau verwurzelt. 1737 \u00fcbernahmen unsere Vorfahren die Steinm\u00fchle und entwickelten die ehemals mittelalterliche Adelsm\u00fchle zu einem ambitionierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 14413001845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr fast alle G\u00e4ste ist es eine gro\u00dfe \u00dcberraschung: In Werder wartet mit dem Werderaner Wachtelberg das n\u00f6rdlichste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nebeneinander wie an der Mosel, nirgendwo sonst kann man in so vielen Weing\u00fcter Urlaub buchen wie an der Mosel und nirgendwo sonst findet man in Weing\u00fcter so guten Riesling wie an der Mosel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienweingut-loenarz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "ferienweingut-loenarz.de", "toknum": 15190345812, "Left": [{"class": "", "str": "Nirgendwo sonst findet man so viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodegas-rioja.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "bodegas-rioja.de", "toknum": 15566211495, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit seiner Frau Charlotte schuf er die Basis f\u00fcr das seit einigen Jahren international agierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kn\u00f6ll & Vogel aus Bad Bergzabern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuechenstudio-lacuisine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "kuechenstudio-lacuisine.de", "toknum": 15642066818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die dazu abgestimmten Weinunikate und Originale in Spitzenqualit\u00e4t pr\u00e4sentierte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergibt das einen fantastischen Mix f\u00fcr Wellnessaffine Weinliebhaber und Genussreisende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelmessage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "hotelmessage.de", "toknum": 16869579626, "Left": [{"class": "", "str": "In Kombination mit dem hauseigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Nahverh\u00e4ltnis zur VP."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raketa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "raketa.at", "toknum": 18378389483, "Left": [{"class": "", "str": "Von meiner Spesenrechnung leben ganze sieben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ch. W. Bernhard aus Rheinhessen, das vielen Gemeindemitgliedern vom Weinausschank bei Gemeindefesten bestens bekannt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelischekirchehochdahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweingut"}], "ref": "evangelischekirchehochdahl.de", "toknum": 18391412020, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Weine stammen von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e. V. - engagiert sich kompromisslos f\u00fcr verbindliche Qualit\u00e4tsstandards f\u00fcr deutschen Wein und verpflichtet seine Mitglieder, unter strengsten Auflagen deutsche Spitzenweine zu produzieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portal-der-frauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweing\u00fcter"}], "ref": "portal-der-frauen.de", "toknum": 19035248320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der VDP - Verband Deutscher Pr\u00e4dikats- und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tsweingut\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tsweingut\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12891329034": 0.6251851851851851, "49034765": 0.18, "9871772696": 0.5, "8573987866": 0.6776315789473684, "2970913318": 0.5125675675675676, "13636003375": 0.5296969696969697, "8941692982": 0.7217391304347825, "3896225852": 0.5, "12848873021": 0.71375, "17459005505": 0.5968981481481481, "16850964549": 0.6538095238095238, "8964183122": 0.68, "15495958371": 0.6399999999999999, "9277974102": 0.5, "8573987931": 0.540625, "949797470": 0.76, "4672444003": 0.5807692307692307, "9588210789": 0.7925, "19008995434": 0.5148484848484849, "11501647471": 0.6666666666666665, "15197946992": 0.00718749999999999, "14005190264": 0.09818181818181816, "9177869948": 0.537741935483871, "15190741119": 0.28, "3939670661": 0.1607142857142857, "11071979145": 0.20089285714285712, "6017381007": 0.18321428571428577, "7069870736": 0.7333333333333334, "1105585176": 0.515, "41760413": 0.2499999999999999, "15640451742": 0.5060810810810811, "1337615523": 0.5, "4168540324": 0.6235294117647059, "10370874537": 0.6217045454545455, "8378631853": 0.5229166666666667, "10415794": 0.12923076923076915, "9745510069": 0.5633333333333332, "14235409082": 0.6583333333333333, "7838728380": 0.76, "19692621519": 0.20089285714285712, "17593142490": 0.6256521739130434, "4570557153": 0.0, "11204164327": 0.5669642857142857, "6464181498": 0.6153571428571428, "12356196096": 0.5, "12221439239": 0.5, "17999826701": 0.7, "6791529244": 0.73375, "5214080803": 0.7961538461538461, "16533422372": 0.5, "18167303465": 0.5109051724137931, "8538912564": 0.0, "8881354042": 0.5587903225806451, "11757564736": 0.5740384615384615, "3341108033": 0.5368181818181817, "9308350277": 0.8308823529411765, "7993782600": 0.516875, "12848872780": 0.5, "15664353619": 0.5028378378378379, "8578597204": 0.540625, "15668252506": 0.7526315789473683, "6320871776": 0.7732142857142857, "4086373218": 0.135, "12043875171": 0.7142857142857143, "12746300390": 0.6153571428571428, "13159842157": 0.0, "2618769262": 0.5, "12657347133": 0.7553571428571427, "7919609200": 0.030492424242424224, "34256244": 0.5, "5919347581": 0.5979838709677419, "10915391871": 0.6552500000000001, "8061951361": 0.0, "53540741": 0.11641304347826081, "13579002759": 0.5, "13795473290": 0.588695652173913, "12043866520": 0.7142857142857143, "6896979862": 0.5, "3788298136": 0.7470588235294118, "12637821855": 0.5, "17145278887": 0.7612500000000001, "19477830061": 0.71, "5003230644": 0.7708333333333333, "11978886583": 0.0, "15483175866": 0.7867647058823529, "6472623037": 0.5, "12914130366": 0.68, "126085576": 0.725, "7294672844": 0.6228804347826086, "11733780942": 0.04166666666666665, "14499835867": 0.5, "18934261214": 0.5, "19492269539": 0.8375, "409058790": 0.5319852941176471, "9338135548": 0.57125, "1545066489": 0.5, "1460716026": 0.5, "5079075835": 0.09978260869565211, "6920472572": 0.5, "8573987326": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tsweingut", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsweingut%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tsweingut\"]", "op": "Query", "size": 131}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsweingut%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 131}], "concsize": 131, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 131}