{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " 2010 haben starke Partner ma\u00dfgeblich mit beigetragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 218380178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Erfolg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss 150 bis 200 Personen fassen und dazu noch kleinere Workshopr\u00e4ume bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 17238522638, "Left": [{"class": "", "str": "Der Veranstaltungsort f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg hierf\u00fcr wichtige Anregungen und Impulse geben wird\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 11140808139, "Left": [{"class": "", "str": "Ich freue mich, da\u00df der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Massagequalit\u00e4t \u00fcberpr\u00fcft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "xund.ch", "toknum": 11169172685, "Left": [{"class": "", "str": "Alle 3 Jahre wird an einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen Touristiker von unserem Netzwerk profitieren und von den Erfahrungen anderer lernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 8021959213, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergibt sich jedoch ein kleines Hemmnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 17238522626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Organisation des j\u00e4hrlichen S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 8.11.2010."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carl-benz-schule-gaggenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "carl-benz-schule-gaggenau.de", "toknum": 14681215854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter diesem Motto stand unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gesundheitswesen, Frankfurt 1999)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eddie-med.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "eddie-med.de", "toknum": 17091533848, "Left": [{"class": "", "str": "Deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit vier Jahren bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 13742545902, "Left": [{"class": "", "str": "Als hochkar\u00e4tige Fachtagung f\u00fcr Servicemacher ist der S\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch eine Ausstellung, bei der Unternehmen beispielhaft ihre durch Qualit\u00e4tsmanagement erreichten Gesch\u00e4ftserfolge vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 11140807958, "Left": [{"class": "", "str": "Begleitet wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schuljahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["css-nsu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "css-nsu.de", "toknum": 65100558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 15.3. traf sich das Kollegium der CSS zu dem inzwischen traditionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KGNW in Zusammenarbeit mit der Rheinischen Fachhochschule K\u00f6ln statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgnw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "kgnw.de", "toknum": 10759174542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmals fand der diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 22.04.2009 in den Start gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkw-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "rkw-brandenburg.de", "toknum": 73641093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Qualit\u00e4tspreisverfahren Berlin-Brandenburg 2010 ist mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 den Startschuss f\u00fcr das 5. Oberlausitzer Genussfestival."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 15634395723, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichwohl passend gibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fasching.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "fasching.co.at", "toknum": 1898682894, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Quality Austria war es das erste Mal, einen erfolgreichen Extremsportler als Redner beim \u00d6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009 ausgelobt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkw-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "rkw-brandenburg.de", "toknum": 15385989924, "Left": [{"class": "", "str": "Am 22.04.2009 wird in Berlin der \"Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2010\", zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht unter dem Thema \"Netzwerke - geballte Kraft - geb\u00fcndelte Kompetenz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 12551034390, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innomonitor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "innomonitor.de", "toknum": 12651533179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Parallel zur Auslobung stehen Unternehmer aus dem Land Berlin und Brandenburg im Mittelpunkt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niedersachsen\" am 28. und 29. September 2009 statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordsee-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "nordsee-netz.de", "toknum": 11485242130, "Left": [{"class": "", "str": "Die Preisverleihung findet im Rahmen des 4."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr die Unternehmen der Freizeit- und Tourismusbranche aus Niedersachsen sowie Bremen und Bremerhaven."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventkontor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "eventkontor24.de", "toknum": 6846290331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde erstmalig auch eine neue brandneue Trendstudie pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuv-akademie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "tuv-akademie.at", "toknum": 11034537675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Trendstudie Am T\u00dcV AUSTRIA"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 12545515548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der \u00dcberschrift \"Unternehmen aus Berlin und Brandenburg auf dem Weg zu Spitzenleistungen\" findet der 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der im Rahmen der Europ\u00e4ischen Qualit\u00e4tswoche 2000 stattfindet, ist kostenlos."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 13076019700, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnahme am 6. Bonner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bibliotheken am 22. Juni in Quedlinburg stellte Manuela Koch die Evaluationsergebnisse vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifdp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "ifdp-online.de", "toknum": 15782905438, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind insbesondere die Themen Qualit\u00e4tstransparenz, F\u00fchren mit Kennzahlen, Personalentwicklung und Qualit\u00e4tsmanagement."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qm-boerchers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "qm-boerchers.de", "toknum": 4405333833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schwerpunkte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 12. Juni 2006 bietet der LTV die M\u00f6glichkeit, Qualit\u00e4t am Beispiel hautnah zu erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 10814702237, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem dritten S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht von 13 bis 16.30 Uhr im Bonner Universit\u00e4tsclub unter dem Motto \"Qualit\u00e4t interdisziplin\u00e4r erreichen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 17645231017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 7. Bonner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 1. Juni 2009 140 Vertreter aus Tourismus und Politik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 12206622316, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der LTV Sachsen begr\u00fc\u00dfte zum 6. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur beruflichen Bildung veranstaltet die Zertifizierungsstelle der deutschen Wirtschaft, Certqua, am 17. Dezember in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihk-niederrhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ihk-niederrhein.de", "toknum": 1047009637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lehre ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efh-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "efh-bochum.de", "toknum": 4779431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Rektorat und der AStA laden alle hauptamtlich Lehrenden und Studierenden der Evangelischen Fachhochschule R-W-L zum n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Messe Leipzig durch den Landestourismusverband Sachsen e.V. \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-restaurant-strandgut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "bio-restaurant-strandgut.de", "toknum": 1922878480, "Left": [{"class": "", "str": "Die Plakette wurde feierlich im Rahmen des 8. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 23. Mai 2003 wurden bei uns 197 Verbesserungen umgesetzt, allein 27 im Jahr 2009."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aicher-praezision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "aicher-praezision.de", "toknum": 9244742834, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr tun wir aber auch viel: Seit dem 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009 steht unter der Devise \"Aus der Praxis \u2013 f\u00fcr die Praxis\" und vermittelt Unternehmen praxisnah die Implementierung von Qualit\u00e4tsmanagement in den Unternehmensalltag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4057525314, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Bundesl\u00e4nder im Deutschen Schifffahrtsmuseum in Bremerhaven getroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-reiseplaner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "der-reiseplaner.de", "toknum": 8189044978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund 180 Vertreter touristischer oder tourismusnaher Unternehmen aus Niedersachsen und Bremen haben sich k\u00fcrzlich zum ersten gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 in Leipzig vom Landestourismusverband Sachsen e.V. ausgezeichnet und 2012 rezertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iinews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "iinews.de", "toknum": 16373557074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr dieses Engagement wurde MEDIENKONTOR Dresden im Rahmen des S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tourismusakademie Brandenburg (TAB) am 8. November 2010 im Resort Schwielowsee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["german-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "german-news.de", "toknum": 10249271549, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass ist der 7. Brandenburgische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird j\u00e4hrlich von der Tourismusakademie ausgerichtet und gibt Anregungen, wie das Qualit\u00e4tsmanagement des Landes weiter voran gebracht und das eigene Unternehmen besser am Markt positioniert werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 8021959312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kleingruppen die Themen Service und Serviceketten in Tourismus, Handel und Handwerk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehoga-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "dehoga-hessen.de", "toknum": 12356155956, "Left": [{"class": "", "str": "In der gem\u00fctlichen Atmosph\u00e4re eines Kaffeehauses diskutierten die Teilnehmenden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Schloss Wackerbarth in Radebeul er\u00f6ffnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "newsropa.de", "toknum": 16991243914, "Left": [{"class": "", "str": "Der Chef der Staatskanzlei, Staatsminister Hermann Winkler, hat heute den 3. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberreichen Minister Christoffers und LTV-Vorsitzender Fritsch das G\u00fctesiegel der Stufe I an f\u00fcnf touristische Betriebe, zwei von ihnen erlangen das Siegel bereits zum zweiten Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 8021959229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg richtet sich insbesondere an solche Unternehmen, unabh\u00e4ngig von Branche und Mitarbeiterzahl, die ihr Qualit\u00e4tsmanagement \u00fcber das Niveau der bekannten Normen ISO 9001 hinaus weiterentwickeln wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 12545515600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 15. November 2012 in Bad Kissingen entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puetter-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "puetter-online.de", "toknum": 15697435631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Hauses Johann Reif nahm die Zertifizierungsurkunde bei der offiziellen Verleihung im Rahmen des 4. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den erweiterten Stadtmarketingansatz \"Qualit\u00e4tsstadt\" durchlaufen und wurde von Abteilungsleiter J\u00e4ger als f\u00fcnfte Qualit\u00e4tsstadt in Hessen ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehoga-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "dehoga-hessen.de", "toknum": 12356155813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenfalls hat die mittelhessische Stadt Lich, zugleich Austragungsort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin Brandenburg statt . Er bietet Raum f\u00fcr einen intensiven Austausch mit Experten aus Wirtschaft und Wissenschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "dgq.de", "toknum": 232744162, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund findet in diesem Jahr schon zum sechsten Mal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine wichtige Plattform, um intensiv aus verschiedenen Blickwinkeln eine neue Kultur der Patienteninformation sowie der Arzneimittel- und Arzneimittelanwendungssicherheit als Element gemeinsamer Qualit\u00e4tsinitiativen zu diskutieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "bremen.de", "toknum": 1064562930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt war dieser 5."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"ServiceQualit\u00e4t Deutschland\" in Hessen am 06. September 2011 in Dieburg: Staatssekret\u00e4r Saebisch und Tr\u00e4gergemeinschaft zeichneten 56 neue Qualit\u00e4tsbetriebe und die vier ersten Qualit\u00e4tsst\u00e4dte in Hessen aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sq-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "sq-hessen.de", "toknum": 9565820521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 20.06.2012 in Chemnitz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 219702502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um an der Qualit\u00e4t und dem Service von morgen zu arbeiten und die W\u00fcnsche und Erwartungen der G\u00e4ste im Idealfall zu \u00fcbertreffen, traf sich die Branche zum S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 10. Juni 2010, dem wohl hei\u00dfesten Tag dieses Jahres, kamen 180 Qualit\u00e4tshungrige nach Cunewalde in das Haus des Gastes \"Blaue Kugel\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 218379753, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 7. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowohl Impulsvortr\u00e4ge durch erfahrene Referenten als auch Gelegenheit zum Erfahrungsaustausch untereinander."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventkontor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "eventkontor24.de", "toknum": 6846290404, "Left": [{"class": "", "str": "Um neuen Qualit\u00e4ts-Trends und Service-Ideen zur Begeisterung der Kunden, G\u00e4ste und Besucher auf die Spur zu kommen, bietet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hessen und Rheinland-Pfalz mit den Schwerpunkten Kommunikation und Motivation, der mit 189 Teilnehmern sehr gut besucht war, standen neben der Auszeichnung der neuen Q-Betriebe auch zwei Referate."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelklicker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "doppelklicker.de", "toknum": 9762218478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Programm des gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Initiative ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Sachsen und vom DEHOGA Sachsen e.V. ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 218380015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00e4chsische Unternehmen, die sich dem Thema Qualit\u00e4t bereits verschrieben haben, wurden zum 7. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4057525311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits f\u00fcnf Wochen vor dem vierten Qualit\u00e4tstag Berlin-Brandenburg am 22. April 2009 verzeichnet die Qualit\u00e4tsinitiative Berlin-Brandenburg \u2013 Veranstalter des Qualit\u00e4tstag Berlin-Brandenburg \u2013 gro\u00dfes Interesse von Unternehmern aus der Region sowie zahlreiche Anmeldungen zur Teilnahme am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle Unternehmen im Dienstleistungsbereich ansprechen, die mit dem G\u00fctesiegel Servicequalit\u00e4t Sachsen ausgezeichnet wurden oder die zum Thema Servicequalit\u00e4t bzw. Qualit\u00e4tsinitiativen allgemein Informationen und Anregungen suchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "newsropa.de", "toknum": 16991243930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Landestourismusverband Sachsen e.V. m\u00f6chte mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 ausschliesslich im Rahmen des SBK-Kongresses vom 29. bis 31. Mai 2013 in St. Gallen an, mit einer F\u00fclle an fachlicher Weiterbildung, einem attraktiven Rahmenprogramm und punktuellen speziellen Angeboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbk-asi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "sbk-asi.ch", "toknum": 4295834121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Qualit\u00e4tstag 2013 Die SBK-Gesch\u00e4ftsstelle bietet den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Potsdam gemeinsam einen Preis ausgelobt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 17414648347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um das Qualit\u00e4tsmanagement in der gemeinsamen Wirtschaftsregion Berlin-Brandenburg weiter voran zu bringen, haben die Berliner Wirtschaftssenatorin Juliane Freifrau von Friesen und Wirtschaftsminister Wolfgang F\u00fcrni\u00df am 18.10.2001 auf dem 9."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im MARITIM Hotel Magdeburg dabei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brain-cms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "brain-cms.de", "toknum": 3552859063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf j\u00e4hrlichen Qualit\u00e4tstagen treffen sich Vertreter aus der Tourismus- und Dienstleistungsbranche, um dem Thema Qualit\u00e4t neue Impulse zu geben. 120 Teilnehmer waren am 24. September 2012 zum 7."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Potsdam startete die Bewerbungsphase f\u00fcr den Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2012. Bereits zum sechsten Mal rufen der Berliner Wirtschaftssenator Harald Wolf und der brandenburgische Wirtschafts- und Europaminister Ralf Christoffers zur Teilnahme am Wettbewerb auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecomm-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ecomm-brandenburg.de", "toknum": 973759262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg am 11. April 2011 beginnt das Bewerbungs-Verfahren um den Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2012. Der diesj\u00e4hrige Qualit\u00e4tstag findet in der Industrie- und Handelskammer Potsdam statt und wird das Thema Qualit\u00e4tsmanagement (QM) im Unternehmen praxisnah und unternehmensorientiert erl\u00e4utern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 9032952075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem f\u00fcnften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 13. Oktober 2011 in Landshut, neben der Tourist-Information Schweinfurt 360\u00b0 weitere 56 Betriebe entsprechende Auszeichnungen f\u00fcr die erfolgreiche Implementierung des Qualit\u00e4tsmanagementsystems der I Stufe der ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Bayern, drei Betriebe f\u00fcr Stufe II und ein Betrieb f\u00fcr Stufe III. Tr\u00e4ger von ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Bayern ist der Bayerische Hotel- und Gastst\u00e4ttenverband DEHOGA Bayern e.V., in dessen Auftrag die Bayern Tourist GmbH (BTG) die Zertifizierung durchf\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b4bmainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "b4bmainfranken.de", "toknum": 1574167693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So erhielten im Rahmen des 3. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 22. April 2009 in Berlin startet die Bewerbungsphase f\u00fcr den Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2010. Bereits zum f\u00fcnften Mal rufen der Berliner Senator f\u00fcr Wirtschaft, Technologie und Frauen Harald Wolf und der Minister f\u00fcr Wirtschaft des Landes Brandenburg Ulrich Junghanns zur Teilnahme am Wettbewerb auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de", "toknum": 5455993715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der HUM-Schulen in N\u00d6 am 27. 1. 2010 in St. P\u00f6lten COOL als Modell zur Individualisierung und Professionalisierung DirektorInnen, Fachvorst\u00e4ndInnen und Qualit\u00e4tsbeauftragten aller HUM-Schulen in Nieder\u00f6sterreich vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cooltrainers.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "cooltrainers.at", "toknum": 8790547567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das COOL-Team der HLW-Biedermannsdorf hat beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als eine der ersten Institutionen im Gesundheitswesen Preise f\u00fcr die besten strukturierten Qualit\u00e4tsberichte verliehen und einen Handlungsleitfaden f\u00fcr Qualit\u00e4tsmanagement- und Zertifizierungsmethoden im Krankenhaus ver\u00f6ffentlicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgnw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "kgnw.de", "toknum": 10759174412, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem in diesem Jahr verliehenen Preis f\u00fcr Projekte im Qualit\u00e4tsmanagement hatte KGNW bereits auf ihrem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildete die feierliche Er\u00f6ffnung des 5. Oberlausitzer Genussfestivals, bei dem regionale Gastronomen, Produzenten und Handwerker regional-typische Produkte anbieten und bis zum 11. Juli 2010 gemeinsam Qualit\u00e4t leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 218380130, "Left": [{"class": "", "str": "Den Abschluss des 7. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am vergangenen Dienstag, dem 15. November 2011, im Erfurter Barocksaal der Staatskanzlei den Bogen bis hin zur Attraktivit\u00e4t des Wirtschaftsstandortes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jenanews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "jenanews.de", "toknum": 14738102871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Qualit\u00e4t der Produkte und Dienstleistungen sowie der Gesamtheit der Arbeitsbedingungen sei der entscheidende Schl\u00fcssel f\u00fcr die Attraktivit\u00e4t eines Unternehmens als Gesch\u00e4ftspartner ebenso wie als Arbeitgeber, spann Th\u00fcringens Wirtschaftsminister Matthias Machnig anl\u00e4sslich der Verleihung des Th\u00fcringer Staatspreises f\u00fcr Qualit\u00e4t 2011 auf dem Th\u00fcringer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der heute auf Schloss Rammenau stattfindet, erhalten zwei Schlossbetriebe der Staatlichen Schl\u00f6sser, Burgen und G\u00e4rten Sachsen feierlich das G\u00fctesiegel des Landestourismusverbandes Sachsen ( LTV ) \u00fcberreicht: Der Schlossbetrieb Dresden f\u00fcr seine Objekte Kasematten, die Parkeisenbahn und Schloss und Park Pillnitz sowie der Schlossbetrieb Moritzburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloesserland-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "schloesserland-sachsen.de", "toknum": 17685220522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen des zweiten s\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Resort Schwielowsee stellvertretend f\u00fcr die 20 H\u00e4user drei Urkunden und Schilder an Steffen Reiche, Pr\u00e4sident, Thomas Seerig, Vorstandsvorsitzender, Marcus Hirschberg, Medienreferent (alle DJH-Landesverband Berlin-Brandenburg)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendreisenews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "jugendreisenews.de", "toknum": 17205794963, "Left": [{"class": "", "str": "Brandenburgs Wirtschaftsminister Ralf Christoffers \u00fcberreicht am Montag, 8.11.2010 , beim 7. Brandenburgischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im November 2001 durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pqg-pflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "pqg-pflege.de", "toknum": 12645439649, "Left": [{"class": "", "str": "\" wurde der 1. Saarbr\u00fccker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg\" vom Wir..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wriezen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "wriezen.de", "toknum": 10785397597, "Left": [{"class": "", "str": "Die Urkunde wurde heute dem Unternehmen anl\u00e4sslich des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frankfurt/Oder ausgelobt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 13930674549, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wettbewerb wird im Mai auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", am 24.09.2012 , wurde dem Landesverband"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kieze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "kieze.de", "toknum": 16281473669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2006 in Radebeul / b. Dresden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 12206622550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. S\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg 2011 in Potsdam statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "dgq.de", "toknum": 13949541054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Qualit\u00e4t in der Hauptstadtregion\" unter diesem Motto fand am 11. April 2011 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 best\u00e4tigen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbk-asi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "sbk-asi.ch", "toknum": 4295834329, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sein Testatheft dabei hat, kann direkt die geleisteten Weiterbildungen \u00fcbertragen und zugleich am Schluss am SBK-Stand den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": am 18. Juni in Bad Elster - ein Muss f\u00fcr alle Qualit\u00e4tsbegeisterten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 13596849516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bad Schandau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 373856354, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit dieser Frage er\u00f6ffnete Andr\u00e9 Sarrasani den Reigen der Fachvortr\u00e4ge zum 5. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landesverbandes im Deutschen Bibliotheksverband e. V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzlandkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "salzlandkreis.de", "toknum": 15421645213, "Left": [{"class": "", "str": "Gabriele Herrmann, Leiterin des Qualit\u00e4tsmanagement-Projektes in Sachsen-Anhalt, moderierte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg 2009."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4057525264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reges Interesse an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Ein Oberlausitzer Sommerm\u00e4rchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 218379721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7. S\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brandenburg in Gro\u00df Behnitz das Zertifikat \"Serviceorientiertes Unternehmen\" entgegen genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["resort-mark-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "resort-mark-brandenburg.de", "toknum": 3651693858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "mit Stolz hat unsere Thermenleiterin, Christore Adam, auf dem diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg am 10. Mai 2007 in Frankfurt/ Oder statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 12551034377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00f6ffentliche Auslobung des Qualit\u00e4tspreises Berlin-Brandenburg 2008 durch die Schirmherren der L\u00e4nder findet auf dem 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg 2013 am 16. April im Berliner BMW-Werk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dihk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "dihk.de", "toknum": 15025986909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(03.04.2013) Raum f\u00fcr einen intensiven Austausch mit Experten aus Wirtschaft und Wissenschaft bietet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feilt am 20.06. in Chemnitz an der Qualit\u00e4t von morgen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 513314234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Plus 10% G\u00e4steank\u00fcnfte in Sachsen im 1. Quartal 2012 / Qualit\u00e4tsbetriebe profitieren in der G\u00e4stegewinnung un durch die Optimierung interner Abl\u00e4ufe / S\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der im Rahmen der Europ\u00e4ischen Qualit\u00e4tswoche 1999 ausgerichtet wird, ist eine gemeinsame Veranstaltung der Deutschen ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 1315413308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(02.11.1999) 5. Bonner Qualit\u00e4tstag findet am 11. November statt Der Bonner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindemachern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "gemeindemachern.de", "toknum": 3614685816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nehmen vier Unternehmen das G\u00fctesiegel ServiceQualit\u00e4t Brandenburg entgegen 20.10.2008 20:15 - [hf] Wirtschaftsminister Ulrich Junghanns und Landtagspr\u00e4sident Gunter Fritsch, Vorsitzender des Landestourismusverbandes Brandenburg e.V. zeichneten heute vier Betriebe und Einrichtungen mit dem G\u00fctesiegel der ServiceQualit\u00e4t Brandenburg in den Stufen I und II aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederlausitz-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "niederlausitz-aktuell.de", "toknum": 3308116178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Brandenburg :: Wirtschaft Ausgezeichnete Gastgeber in Brandenburg - Anl\u00e4sslich des Marken- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hessen/Rheinland-Pfalz im Kloster Eberbach in Eltville/Rheingau, am 30.08. 2010 als Qualit\u00e4tsbetrieb Stufe I der ServiceQualit\u00e4t Deutschland ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campingclausensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "campingclausensee.de", "toknum": 815376708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Campingparkt Clausensee in Waldfischbach-Burgalben wurde anl\u00e4sslich des gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 13. Oktober 2011 im Landshuter KINOPOLIS das Zertifikat ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revista.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "revista.de", "toknum": 1447372728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Landshut: Bayerns Wirtschaftsstaatssekret\u00e4rin Katja Hessel und BHG-Pr\u00e4sident Ulrich N. Brandl \u00fcberreichten der Stadt Bad Kissingen im Rahmen des dritten Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4046245825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet am 7. Dezember statt Der 7. Bonner Qualit\u00e4tstag steht von 13 bis 16.30 Uhr im Bonner Universit\u00e4tsclub unter dem Motto \"Qualit\u00e4t interdisziplin\u00e4r erreichen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 4893536304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(26.11.2001) 7. Bonner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheinland-Pfalz und Hessen 2010 freuen wir uns, dass die gute touristische Zusammenarbeit von Rheinland-Pfalz und dem Saarland auch noch einmal durch den gemeinsamen Qualit\u00e4tstag 2013 verdeutlicht werden konnte,\" so Schloemer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 5008732714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nach dem ersten l\u00e4nder\u00fcbergreifenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"ServiceQualit\u00e4t Deutschland\" von Hessen und Rheinland-Pfalz am 30. August 2010 im Kloster Eberbach/Rheingau: Die Wirtschaftsminister Posch (Hessen) und Hering (Rheinland-Pfalz) zeichneten 50 neue Qualit\u00e4tsbetriebe der Stufe I und einen Qualit\u00e4tsbetrieb der Stufe II aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelklicker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "doppelklicker.de", "toknum": 9762218283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erster gemeinsamer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 245957335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuv-akademie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "tuv-akademie.at", "toknum": 8601175951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "T\u00dcV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hessen/Rheinland-Pfalz am 30. August 2010 im Kloster Eberbach in Eltville im Rheingau wurde die Stiftung Kloster Eberbach von den Wirtschaftsministern Dieter Posch (Hessen) und Hendrik Hering (Rheinland-Pfalz), dem Vorsitzenden des Hessischen Tourismusverbandes e.V. Manfred Michel, dem Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Hessischen Tourismusverbandes und dem Aufsichtsratsvorsitzenden der Rheinland-Pfalz Tourismus GmbH und Vorsitzenden des Tourismus- und Heilb\u00e4derverbandes Rheinland-Pfalz e.V., B\u00fcrgermeister Werner Kl\u00f6ckner, als Qualit\u00e4tsbetrieb der Stufe I ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-eberbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "kloster-eberbach.de", "toknum": 4377037067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Auszeichnung der Qualit\u00e4tsbetriebe der \"ServiceQualit\u00e4t Deutschland\" anl\u00e4sslich des gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Landshut an 61 Dienstleistungsbetriebe das Zertifikat f\u00fcr die erfolgreiche Implementierung des Qualit\u00e4tsmanagementsystems ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b4bmainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "b4bmainfranken.de", "toknum": 6816730120, "Left": [{"class": "", "str": "Foto: Irmi Gessner ZErTIFIkATs\u00fcbErGAbE | Bayerns Wirtschaftsstaatssekret\u00e4rin Katja Hessel und der Pr\u00e4sident des Hotel- und Gastst\u00e4ttenverbandes DEHOGA Bayern (BHG) Ulrich N. Brandl \u00fcberreichten im Rahmen des dritten Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg werden der Vortrag des ehemaligen Generalsekret\u00e4rs der European Foundation for Quality Management (EFQM), Geert de Raad aus den Niederlanden und eine Podiumsdiskussion mit Gewinnern des 1. Qualit\u00e4tspreiswettbewerbs Berlin-Brandenburg sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 12545515633, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkte des 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den roten Faden zum Gast Qualit\u00e4t zu sichern, rechnet sich f\u00fcr touristische Betriebe - ServiceQualit\u00e4t deutschland schafft vielf\u00e4ltige Nutzeffekte Zugangs- und Mitwirkungsanspr\u00fcche der Leistungstr\u00e4ger bzgl. der T\u00e4tigkeiten von Inlandstourismusstellen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 13754856185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "QUALIT\u00c4T & INNOVATION Service f\u00fcr B\u00fcrger und Gast an erster Stelle - Bischofswerda erh\u00e4lt i-Marke Mit servicefutter f\u00fcr die Westentasche ... spannte der S\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine gemeinsame Veranstaltung der Industrie- und Handelskammer (IHK) Bonn/Rhein-Sieg, des Regionalkreises Bonn/Rhein-Sieg der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Qualit\u00e4t e. V. (DGQ) und des K\u00f6lner Bezirksvereins im Verein Deutscher Ingenieure (VDI) e. V., die sich bereits im Jahr 1988 zum Bonner Qualit\u00e4tsforum zusammengeschlossen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 17645231079, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bonner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 15634395665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Ein Oberlausitzer Sommerm\u00e4rchen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehoga-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "dehoga-sachsen.de", "toknum": 1369065315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7. S\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lehre bietet Lehrenden und Studierenden einen Raum zum Diskurs auf Augenh\u00f6he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efh-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "efh-bochum.de", "toknum": 4779437, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberwiegend gelungen war, aber auch, dass an der Konkretisierung der Ziele noch gearbeitet werden muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["css-nsu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "css-nsu.de", "toknum": 65100772, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende ergab die Blitzauswertung des Feedbacks der Kollegen, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bad Kissingen trafen sich alle, denen die ServiceQualit\u00e4t am Herzen liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastgewerbe-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "gastgewerbe-magazin.de", "toknum": 152379067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim 4. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 218379737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sommer, Sonne und 30 Grad im Schatten zum diesj\u00e4hrigen S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 218380230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie haben Fragen, W\u00fcnsche, Anregungen zum S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kn\u00fcpft an die Zielsetzung der vergangen Jahre an: Qualit\u00e4tsbewusstsein f\u00f6rdern, um im Wettbewerb erfolgreich zu bestehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 218380280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der 7. S\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 219702375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg 2013: \"Qualit\u00e4t im Praxisdialog\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "dgq.de", "toknum": 232744111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Resort Schwielowsee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendreisenews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "jugendreisenews.de", "toknum": 350932056, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass ist der 7. Brandenburgische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bad Schandau"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 373856319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "180 Touristiker aus ganz Sachsen erleben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 373856414, "Left": [{"class": "", "str": "\"Trauen Sie sich, einmal etwas Verr\u00fccktes zu tun\", rief der Magier den Teilnehmern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 01. November 2012 wurden 34 neue hessische Qualit\u00e4tsbetriebe aus verschiedenen Dienstleistungsbranchen offiziell ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lueck-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "lueck-gruppe.de", "toknum": 391708633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im April 2011 der Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2012 ausgelobt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vqb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "vqb.de", "toknum": 404901592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch den Minister f\u00fcr Wirtschaft und Europaangelegenheiten des Landes Brandenburg Ralf Christoffers und den Berliner Senator f\u00fcr Wirtschaft, Technologie und Frauen Harald Wolf wurde auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde das Jugendstilbad Darmstadt am 1. November 2012 in der Klosteranlage Arnsburg im mittelhessischen Lich als Qualit\u00e4tsbetrieb der Stufe II ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendstilbad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "jugendstilbad.de", "toknum": 449987369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des 3. Hessischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Initiative ServiceQualit\u00e4t (\"Lutherdekade - Touristi..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendreisenews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "jugendreisenews.de", "toknum": 554634921, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnehmer des dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen das Zertifikat f\u00fcr die erfolgreiche Implementierung des Qualit\u00e4tsmanagementsystems ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Bayern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weidenline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "weidenline.de", "toknum": 621984079, "Left": [{"class": "", "str": "Bayerns Wirtschaftsstaatssekret\u00e4rin Katja Hessel und BHG-Pr\u00e4sident Siegfried Gallus \u00fcberreichen der staatlichen Berufsfachschule f\u00fcr Hotel- und Tourismusmanagement Wiesau als zweiter Schule in Bayern im Rahmen des zweiten Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg am 10. Mai 2007 in Frankurt (Oder)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 752702161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Startschuss f\u00fcr die Bewerbung um den Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2008 fiel auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 752702377, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb sind kluge Personalpolitik und weitsichtige Qualifizierung wichtige Erfolgsparameter\", erkl\u00e4rte die brandenburgische Arbeitsministerin Dagmar Ziegler anl\u00e4sslich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Salzburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheits-cluster.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "gesundheits-cluster.at", "toknum": 788342927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Quality Austria Trainings-, Zertifizierungs- und Begutachtungs GmbH veranstaltete am 20. September 2007 den vierten \u00d6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheits-cluster.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "gesundheits-cluster.at", "toknum": 788343041, "Left": [{"class": "", "str": "Service und Qualit\u00e4t sind heute wichtiger als der Preis, so Konrad Scheiber, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Quality Austria im Rahmen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheinland-Pfalz\" am 27. April in Rockenhausen wurde die staatlich anerkannte Privatklinik Maharishi Ayurveda Gesundheitszentrums Bad Ems als erste und bisher einzige Klinik in Rheinland-Pfalz als Qualit\u00e4tsbetrieb f\u00fcr Serviceleistungen ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ayurveda-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ayurveda-portal.de", "toknum": 938875142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen der Veranstaltung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcttelt auf und zeigt Chancen auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing4results.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "marketing4results.de", "toknum": 1252861767, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vortrag auf dem 2. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet am 11. November statt Der Bonner Qualit\u00e4tstag, der im Rahmen der Europ\u00e4ischen Qualit\u00e4tswoche 1999 ausgerichtet wird, ist eine gemeinsame Veranstaltung der Deutschen ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 1315413300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(02.11.1999) 5. Bonner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehoga-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "dehoga-sachsen.de", "toknum": 1369065331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sommer, Sonne und 30 Grad im Schatten zum 7. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 ein Oberlausitzer Sommerm\u00e4rchen, bei dem qualit\u00e4tshungrige Unternehmer Tipps, innovative Impulse und aktuelle Informationen aus der Welt der Qualit\u00e4t mit auf den Weg bekamen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehoga-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "dehoga-sachsen.de", "toknum": 1369065367, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 180 Teilnehmern wurde der S\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben auch 2010 starke Partner ma\u00dfgeblich mit beigetragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehoga-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "dehoga-sachsen.de", "toknum": 1369065468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Erfolg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007, Salzburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fasching.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "fasching.co.at", "toknum": 1898682799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00d6sterreichischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bibliotheksverbandes Sachsen-Anhalt in Quedlinburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliothekarisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "bibliothekarisch.de", "toknum": 2006188296, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"Q-Siegel\", welches ab sofort am Eingang der Zentralbibliothek zu sehen ist, erhielt die Bibliothek auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitzingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "kitzingen.de", "toknum": 2044824964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Feierlich war der Rahmen, den der Bayerische Hotel- und Gastst\u00e4ttenverband (BHG) und die Bayern Tourist GmbH (BTG) f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bad Kissingen \u00fcber 60 Betriebe, kommunale Einrichtungen und Verb\u00e4nde mit dem Qualit\u00e4tssiegel \"ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Bayern\" aus. weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b4bmainfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "b4bmainfranken.de", "toknum": 2164274668, "Left": [{"class": "", "str": "Bayerns Wirtschaftsstaatssekret\u00e4rin Katja Hessel und Ulrich N. Brandl, Pr\u00e4sident des Bayerischen Hotel- und Gastst\u00e4ttenverbandes DEHOGA Bayern e.V., zeichneten auf dem 4. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg das f\u00fcnfte Preisverfahren mit der ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "medienboard.de", "toknum": 2260015414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "22.04.2009 17. Auslobung des Qualit\u00e4tspreises Berlin- Brandenburg 2010 ) Am 22. April 2009 werden Senator Wolf und der Brandenburger Wirtschaftsminister Junghanns bei der Siemens AG auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tourismusakademie an einem gemeinsamen Termin statt: Am \"Tag der Brandenburgischen Tourismuswirtschaft\" am 23. und 24. Oktober in Sch\u00f6nefeld diskutiert die Branche Themen, die f\u00fcr die zuk\u00fcnftige Ausrichtung des Tourismus im Land von Bedeutung sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 2395509583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum ersten Mal in der Geschichte der Brandenburger Tourismuswirtschaft finden der Tourismustag des Landestourismusverbandes, der Branchentag des DEHOGA sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 der Nieders\u00e4chsischen Landeskrankenh\u00e4user der \u00d6ffentlichkeit vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-osnabrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hs-osnabrueck.de", "toknum": 2982221885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das AGIP-Forschungsprojekt \"Multifokales Qualit\u00e4tsmanagement im Krankenhaus\" unter der Leitung von Frau Prof. Dr. A. Braun von Reinersdorff wurde am 24. September 2003 erstmalig auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Erfurt erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jenatv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "jenatv.de", "toknum": 3066248583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleich drei Jenaer Unternehmen haben am Dienstag den \"Th\u00fcringer Staatspreis f\u00fcr Qualit\u00e4t 2011\" auf dem Th\u00fcringer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Quality Austria in Salzburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemiereport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "chemiereport.at", "toknum": 3115923692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "600 Teilnehmer besuchten den 4. \u00d6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 3538649656, "Left": [{"class": "", "str": "Nein, das waren keine Indianer, sondern die 150 G\u00e4ste des 4. S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 24.09.2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brain-cms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "brain-cms.de", "toknum": 3552859029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde durch den Minister f\u00fcr Arbeit und Soziales begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brain-cms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "brain-cms.de", "toknum": 3552859083, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" am 14. M\u00e4rz 2011, 10.00 Uhr in die Naturschutzstation Plau\u00dfig ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindemachern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "gemeindemachern.de", "toknum": 3614685835, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010. Als Referenten werden u.A. Frau Baldauf, Gleichstellungs- und Integrationsbeauftragte der Stadt Markkleeberg und Herr Schwarz vom Tourismusverband Erzgebirge e.V. begr\u00fc\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindemachern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "gemeindemachern.de", "toknum": 3614685870, "Left": [{"class": "", "str": "Themen der ca. 3-st\u00fcndigen Veranstaltung sind u.a. Qualit\u00e4tsmanagement, die Zielgruppe Wanderer und deren Bed\u00fcrfnisse und die Ergebnisse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Initiative ServiceQualit\u00e4t wurde die Schierker Baude, Bildungs- und Freizeitst\u00e4tte der Sportjugend Sachsen-Anhalt im Oktober mit dem \"Q\"-Siegel des Qualit\u00e4tsmanagementsystems (QMS) ServiceQualit\u00e4t Deutschland ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schierkerbaude.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "schierkerbaude.de", "toknum": 3994917148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg veranstaltete die Qualit\u00e4tsinitiative unter der Schirmherrschaft der Wirtschaftsressorts der L\u00e4nder Berlin und Brandenburg in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4046245522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den vierten gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahmen \u00fcber 100 regionale Unternehmen teil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4046245558, "Left": [{"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Auslobung des Qualit\u00e4tspreises Berlin-Brandenburg 2010 durch den Berliner Senat f\u00fcr Wirtschaft, Technologie und Frauen, sowie das Brandenburger Wirtschaftsministerium."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4046245618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein wichtiger Teil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt das Bewerbungsverfahren um den Qualit\u00e4tspreis, der im September 2010 verliehen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4046245733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg wurde in Potsdam durchgef\u00fchrt und seitdem 2006 in Berlin und 2007 in Frankfurt (Oder) erfolgreich fortgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4046245853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Qualit\u00e4tstage finden in Brandenburg bereits seit zw\u00f6lf Jahren mit intensiver fachlicher und politischer Beteiligung aus Berlin statt. 2004 begann eine neue Tradition und der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet alle zwei Jahre statt und wechselt den Veranstaltungsort zwischen Berlin und Brandenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4046245875, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg der Start des Qualit\u00e4tspreisverfahrens Berlin-Brandenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4046245893, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg am 22. April 2009 verzeichnet die Qualit\u00e4tsinitiative Berlin-Brandenburg \u2013 Veranstalter des Qualit\u00e4tstag Berlin-Brandenburg \u2013 gro\u00dfes Interesse von Unternehmern aus der Region sowie zahlreiche Anmeldungen zur Teilnahme am Qualit\u00e4tstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4057525282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits f\u00fcnf Wochen vor dem vierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg \u2013 gro\u00dfes Interesse von Unternehmern aus der Region sowie zahlreiche Anmeldungen zur Teilnahme am Qualit\u00e4tstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 4057525295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits f\u00fcnf Wochen vor dem vierten Qualit\u00e4tstag Berlin-Brandenburg am 22. April 2009 verzeichnet die Qualit\u00e4tsinitiative Berlin-Brandenburg \u2013 Veranstalter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg im Roten Rathaus durch Volkmar Strauch, Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Wirtschaft des Landes Berlin und Brandenburgs Wirtschaftsminister Ulrich Junghanns."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "grg.de", "toknum": 4153412744, "Left": [{"class": "", "str": "Verliehen wurde der Preis im Rahmen des 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 Die SBK-Gesch\u00e4ftsstelle bietet den Qualit\u00e4tstag 2013 ausschliesslich im Rahmen des SBK-Kongresses vom 29. bis 31. Mai 2013 in St. Gallen an, mit einer F\u00fclle an fachlicher Weiterbildung, einem attraktiven Rahmenprogramm und punktuellen speziellen Angeboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbk-asi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "sbk-asi.ch", "toknum": 4295834115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KGNW in D\u00fcsseldorf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qm-boerchers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "qm-boerchers.de", "toknum": 4405333799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besuchen Sie uns am 20. Juli 2011 auf dem 5."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen das Zertifikat f\u00fcr die erfolgreiche Implementierung des Qualit\u00e4tsmanagementsystems ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-badkissingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "hotel-badkissingen.de", "toknum": 4513998496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(M\u00fcnchen) Bayerns Wirtschaftsstaatssekret\u00e4rin Katja Hessel und BHG-Pr\u00e4sident Siegfried Gallus \u00fcberreichten am 13. Oktober 2010 Frau Kanz im Rahmen des zweiten Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kempinski Hotel Airport M\u00fcnchen statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-badkissingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hotel-badkissingen.de", "toknum": 4513998582, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen dieser Initiative fand am 13. Oktober der zweite Bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Master of Higher Education\" weiter diskutiert und vertieft werden, zu dem die Servicestelle Evaluation der EPB die Studierenden und Lehrenden des MoHE unter externer Moderation eingeladen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 4558243294, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ergebnisse werden am 16.11.2012 im Rahmen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht von 13 bis 16.30 Uhr im Bonner Universit\u00e4tsclub unter dem Motto \"Qualit\u00e4t interdisziplin\u00e4r erreichen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 4893536313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(26.11.2001) 7. Bonner Qualit\u00e4tstag findet am 7. Dezember statt Der 7. Bonner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheinland-Pfalz und Saarland zeichneten Wirtschaftsministerin Eveline Lemke und Tourismusreferatsleiter Dr. Rainer Schryen 32 neue Qualit\u00e4tsBetriebe der Stufe I und drei Qualit\u00e4tsbetriebe der Stufe II aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 5008732618, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 verdeutlicht werden konnte,\" so Schloemer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 5008732739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nach dem ersten l\u00e4nder\u00fcbergreifenden Qualit\u00e4tstag Rheinland-Pfalz und Hessen 2010 freuen wir uns, dass die gute touristische Zusammenarbeit von Rheinland-Pfalz und dem Saarland auch noch einmal durch den gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innomonitor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "innomonitor.de", "toknum": 5149507114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - am 24. September 2012 in Magdeburg pr\u00e4sentiert sich der Harz mit elf Unternehmungen, die vom Minister f\u00fcr Arbeit und Soziales Sachsen-Anhalt, Norbert Bischoff, mit dem Q-Siegel ausgezeichnet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaft-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "wirtschaft-harz.de", "toknum": 5177605305, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich ihrer Jahrestagung - des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 24. September im Maritim Magdeburg werden ausgezeichnet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaft-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "wirtschaft-harz.de", "toknum": 5177605753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Initiative ServiceQualit\u00e4t, die in Sachsen-Anhalt von Europ\u00e4ischer Union und Land gef\u00f6rderten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "pressemeldung-sachsen-anhalt.de", "toknum": 5222099073, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u2013 veranstaltet die Initiative ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Sachsen-Anhalt erstmals in Quedlinburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "pressemeldung-sachsen-anhalt.de", "toknum": 5222099417, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Jahrestagung \u2013 den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet vor allem f\u00fcr kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen Informationen zum Qualit\u00e4tsmanagement und zum Preisverfahren 2010. Die Landesregierungen erm\u00f6glichen so einen hochwertigen Einstieg in das Thema Qualit\u00e4tsmanagement, mit dem Unternehmen rasch messbaren Nutzen erzielen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de", "toknum": 5455993764, "Left": [{"class": "", "str": "Der gemeinsame"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr statt im Mercure-Hotel in die K\u00fcrf\u00fcrsten-Galerie in Kassel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelundtechnik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "hotelundtechnik.de", "toknum": 5527747961, "Left": [{"class": "", "str": "Diese findet analog zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheinland-Pfalz/Saarland im Nells Park Hotel in Trier am 12.04.2013 als Qualit\u00e4tsBetrieb Stufe I der ServiceQualit\u00e4t Deutschland ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "worms.de", "toknum": 5680353650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tourist Information Worms wurde auf dem ersten gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "internet-artikel.de", "toknum": 6093625454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dfer dem Qualit\u00e4tssiegel ServiceQ Stufe I erhielt das Ambient Hotel am 13. Oktober 2010 als sechster Beherbergungsbetrieb in Bayern und als erster Beherbergungsbetrieb in der Gro\u00dfregion N\u00fcrnberg/F\u00fcrth/Erlangen das Qualit\u00e4tssiegel ServiceQ Stufe II. Dieses Zertifikat wurde den Inhabern h\u00f6chstpers\u00f6nlich durch die bayrische Wirtschaftsstaatssekret\u00e4rin Katja Hessel und durch BHG-Pr\u00e4sident Siegfried Gallus im Rahmen des 2. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kooperation mit dem Zukunftsinstitut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ots.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "ots.at", "toknum": 6149040304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die T\u00dcV AUSTRIA AKADEMIE l\u00e4dt am 6. Juni in Salzburg zum T\u00dcV"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010, zu welchem der Landestourismusverband Sachsen e.V. und seine Partner in diesem Jahr erstmalig in die Oberlausitz einladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slowfood-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "slowfood-sachsen.de", "toknum": 6199511425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Er\u00f6ffnung des Oberlausitzer Genussfestival ist eingebettet in den S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lap-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstagen"}], "ref": "lap-aachen.de", "toknum": 6229656696, "Left": [{"class": "", "str": "Um weiterhin auf dem aktuellen Stand beim Thema Rechtsextremismus zu bleiben, macht Arbeit und Leben NRW sich am 14. Mai auf den Weg nach Aachen zu den j\u00e4hrlich stattfindenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin-Brandenburg der Startschuss f\u00fcr die Teilnahme am Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2012. Die RKW Berlin GmbH unterst\u00fctzt bis zum Bewerbungsschluss am 31. M\u00e4rz 2012 alle Unternehmen und Organisationen in der Region, die sich durch eine intensive Auseinandersetzung mit dem EFQM-nahen Kriterienmodell selbst herausfordern und ihre Prozesse und Ergebnisse verbessern wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkw-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "rkw-brandenburg.de", "toknum": 6237777814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11. April fiel beim 6."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-beruf-und-kind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "verein-beruf-und-kind.de", "toknum": 6337979256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "02.11.12 Schlie\u00dftag 1 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-beruf-und-kind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "verein-beruf-und-kind.de", "toknum": 6337979270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10.05.13 Schlie\u00dftag 8 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-beruf-und-kind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "verein-beruf-und-kind.de", "toknum": 6337979282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "26.07.13 Schlie\u00dftag 10 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-beruf-und-kind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "verein-beruf-und-kind.de", "toknum": 6337979289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "20.09.13 Schlie\u00dftag 1 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-beruf-und-kind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "verein-beruf-und-kind.de", "toknum": 6337979299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "02.05.14 Schlie\u00dftag 8 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-beruf-und-kind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "verein-beruf-und-kind.de", "toknum": 6337979311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01.08.14 Schlie\u00dftag 10 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltv-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "ltv-sachsen.de", "toknum": 6418135600, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu informierte Michael Buck im zweiten Teil des S\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 der Vereinigung Servicequalit\u00e4t Deutschland in Hessen war Waldemar M\u00fcller als Moderator und Key Note Speaker zu Gast, um die ausgezeichneten Q Betriebe zu ehren und deren Vertreter mit lustigen Serviceideen zu erfrischen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["service-redner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "service-redner.de", "toknum": 6536171453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 6.9.2011: Der Powerdienstleister unterst\u00fctzt \"Servicequalit\u00e4t Deutschland\" Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin- Brandenburg die Sieger und Finalisten des zum dritten Mal ausgelobten Qualit\u00e4tspreises ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 6663700291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Donnerstag, den 24. August 2006 wurden im Rahmen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch wir vom VDI-Berlin/Brandenburg gehen davon aus, dass diese w\u00fcrdige Veranstaltung und Demonstration vorz\u00fcglicher Unternehmensorganisation durch Preistr\u00e4ger und Finalisten Ansporn ist, mit der Verbreitung des Verlaufes und der Ereignisse zum Qualit\u00e4tstag mit Preisverleihung sowie der Popularisierung der Sieger und ihrer Qualit\u00e4tsmanagementsysteme, unverz\u00fcglich die Vorbereitung f\u00fcr den Wettbewerb zum Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2008 zu beginnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 6663700638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Teilnehmer dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Preisverleihung sowie der Popularisierung der Sieger und ihrer Qualit\u00e4tsmanagementsysteme, unverz\u00fcglich die Vorbereitung f\u00fcr den Wettbewerb zum Qualit\u00e4tspreis Berlin-Brandenburg 2008 zu beginnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 6663700674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Teilnehmer dieses Qualit\u00e4tstages und auch wir vom VDI-Berlin/Brandenburg gehen davon aus, dass diese w\u00fcrdige Veranstaltung und Demonstration vorz\u00fcglicher Unternehmensorganisation durch Preistr\u00e4ger und Finalisten Ansporn ist, mit der Verbreitung des Verlaufes und der Ereignisse zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht das Thema \"Kontinuierliche Verbesserung - der Weg zum Unternehmenserfolg\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 6673934732, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt des diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt die weitere Materialisierung der Managementkompetenz in den Unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 6673934781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den Hauptzielen des 9."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder zu einem echten Forum f\u00fcr den Austausch von neuen Anregungen und Erfahrungen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkeler-qm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "denkeler-qm.de", "toknum": 6673934875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ankn\u00fcpfend an die gute Tradition der Vorjahre hoffen die Veranstalter, da\u00df auch der diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbehalten und am Freitag um 10 Uhr beginnt der 13. Tourismustag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["havelland-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "havelland-tourismus.de", "toknum": 6692623115, "Left": [{"class": "", "str": "Der Donnerstag ist dem 2. Brandenburgischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generationguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "generationguide.de", "toknum": 6796213747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010 am 8. November 2010 in Ritterhude"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventkontor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "eventkontor24.de", "toknum": 6846290322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teil, den ab 10:00 Uhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eventkontor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "eventkontor24.de", "toknum": 6846290427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Knapp 200 Teilnehmer nehmen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den ich sehr genossen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing4results.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "marketing4results.de", "toknum": 7068456031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gl\u00fcckwunsch zu dem mitrei\u00dfenden Kundenorientierungsaufruf von heute Nachmittag auf dem 2. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "hotelier.de", "toknum": 7157799161, "Left": [{"class": "", "str": "Die erfolgreiche Implementierung des Qualit\u00e4tsmanagement systems bei Greif Textile Mietsysteme wurde anl\u00e4sslich des 2. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt, an dem die Qualit\u00e4tspolitik und die Qualit\u00e4tsziele \u00fcberpr\u00fcft und r\u00fcckblickend evaluiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "erzbistum-koeln.de", "toknum": 7173416044, "Left": [{"class": "", "str": "Hierf\u00fcr findet halbj\u00e4hrlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Zertifikat ServiceQualit\u00e4t Deutschland in Bayern ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstages"}], "ref": "heiligenfeld.de", "toknum": 7227836117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Donnerstag, dem 16. November wurde die Heiligenfeld GmbH im Rahmen des 4. Bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gehoga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "gehoga.de", "toknum": 7245289248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einladung zum 7. Brandenburgischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Resort Schwielowsee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gehoga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "gehoga.de", "toknum": 7245289268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Unterst\u00fctzung des DEHOGA Brandenburg veranstaltet die Tourismusakademie Brandenburg (TAB) am 8. November 2010 den 7. Brandenburgischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hessen, der mit einer Klosterf\u00fchrung durch einen G\u00e4stef\u00fchrer des Freundeskreises Kloster Arnsburg beschlossen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sq-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "sq-hessen.de", "toknum": 7274419453, "Left": [{"class": "", "str": "Alle G\u00e4ste zeigten sich sehr zufrieden mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Freiberufliche"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["organizers-congress.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "organizers-congress.ch", "toknum": 7369033515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gewinnspiel: Die T\u00dcV AUSTRIA Akademie l\u00e4dt zum Qualit\u00e4tstag in Kooperation mit dem Zukunftsinstitut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tag-der-weiterbildung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "tag-der-weiterbildung.at", "toknum": 7495548115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kooperation mit dem Zukunftsinstitut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tag-der-weiterbildung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tstag"}], "ref": "tag-der-weiterbildung.at", "toknum": 7495548125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Qualit\u00e4tstag und Gewinnspiel: Die T\u00dcV AUSTRIA Akademie l\u00e4dt zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tstag\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tstag\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"6816730120": 0.0, "4295834121": 0.5021794871794871, "1898682894": 0.7475000000000002, "1922878480": 0.6431818181818181, "15634395665": 0.0, "12551034390": 0.740625, "17091533848": 0.7888888888888889, "17414648347": 0.5021052631578947, "12545515548": 0.7045454545454546, "5008732714": 0.0, "8021959213": 0.80625, "10785397597": 0.3033333333333333, "4893536304": 0.0, "12356155956": 0.599, "12551034377": 0.0771428571428571, "8021959229": 0.5739655172413793, "4057525311": 0.5066891891891891, "4057525314": 0.6253571428571427, "4377037067": 0.0, "15634395723": 0.7553571428571427, "12545515600": 0.55625, "17238522638": 0.8111111111111111, "14738102871": 0.5, "15782905438": 0.7, "4057525264": 0.12499999999999999, "373856354": 0.1578947368421052, "9565820521": 0.5435483870967741, "12206622316": 0.6789473684210526, "8790547567": 0.5, "12545515633": 0.0, "3614685816": 0.0, "73641093": 0.76, "16991243914": 0.5971590909090909, "1574167693": 0.5, "8021959312": 0.6052419354838708, "17205794963": 0.5, "16991243930": 0.5044444444444445, "10814702237": 0.6840909090909091, "12645439649": 0.340909090909091, "17685220522": 0.5, "9244742834": 0.6301785714285714, "13949541054": 0.22499999999999998, "11034537675": 0.72, "11169172685": 0.8068181818181819, "3308116178": 0.0, "245957335": 0.0, "4295834329": 0.20999999999999988, "232744162": 0.5544354838709676, "219702502": 0.5353571428571429, "218380015": 0.518125, "1064562930": 0.5525, "13754856185": 0.0, "10249271549": 0.6125, "17238522626": 0.7999999999999998, "9032952075": 0.5, "10759174412": 0.5, "65100558": 0.7647058823529411, "11485242130": 0.7368421052631579, "11140807958": 0.7684210526315789, "973759262": 0.5, "16281473669": 0.28, "3651693858": 0.08480769230769226, "15385989924": 0.7470588235294118, "9762218283": 0.0, "1315413308": 0.0, "815376708": 0.0, "4405333833": 0.698529411764706, "16373557074": 0.6166666666666667, "12206622550": 0.2333333333333333, "15025986909": 0.046666666666666655, "218380130": 0.5, "1369065315": 0.10446428571428569, "1047009637": 0.67, "13596849516": 0.2, "14681215854": 0.7916666666666667, "5455993715": 0.5, "13930674549": 0.30178571428571416, "12651533179": 0.740625, "10759174542": 0.7625, "8601175951": 0.0, "218380178": 0.84375, "9762218478": 0.5236111111111111, "6846290331": 0.7222222222222223, "15421645213": 0.1473684210526315, "12356155813": 0.5544354838709676, "4779431": 0.6656818181818182, "17645231017": 0.6840909090909091, "8189044978": 0.6245833333333333, "3552859063": 0.5, "1447372728": 0.0, "513314234": 0.020138888888888894, "4046245825": 0.0, "218379721": 0.11249999999999999, "11140808139": 0.8069444444444446, "6846290404": 0.5264705882352941, "17645231079": 0.0, "218379753": 0.530483870967742, "13742545902": 0.7785714285714285, "15697435631": 0.5557142857142857, "13076019700": 0.7013157894736841}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tstag", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tstag%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tstag\"]", "op": "Query", "size": 322}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tstag%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 322}], "concsize": 322, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 322}