{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Kunst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 4549414268, "Left": [{"class": "", "str": "Und es weist Wege aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amva.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "amva.de", "toknum": 131455326, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kaffee aus Guatemala unterlief vor Jahren eine schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", man f\u00fcrchtete Banalisierung und Verflachung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalismusausbildung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "journalismusausbildung.de", "toknum": 3479952767, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1900 herum war es dann eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Medien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 2212357678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verlegerpr\u00e4sident Lebrument erkl\u00e4rte, es gebe keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sahen die Experten in mehr Verbindlichkeit der Autoren und einer verst\u00e4rkten Einbeziehung von Experten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schockwellenreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "schockwellenreiter.de", "toknum": 5457547788, "Left": [{"class": "", "str": "Die Antwort auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "dgq.de", "toknum": 12661735845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Berichtsband finden Sie spannende Antworten auf folgende Fragen:Deutsche Wirtschaft in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Unter den Neuproduktionen dominieren Gewalt und Trash."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--hrspieler-07a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "xn--hrspieler-07a.de", "toknum": 5474959083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz guter Verkaufszahlen befindet sich das kommerzielle deutschsprachige H\u00f6rspiel in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoertipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "hoertipps.de", "toknum": 8743214961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit: Noch eine sehr gute Folge, Point Whitmark nimmt wieder Fahrt auf und l\u00e4sst die kurze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als eine Vertrauenskrise \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jocelyne-lopez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "jocelyne-lopez.de", "toknum": 847865351, "Left": [{"class": "", "str": "Aber mindestens zu einem Punkt kann man der Bundesministerin hier zustimmen: \"Wir haben im Bildungswesen weniger eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Folgen der Atomkatastrophe in Japan gebeutelte Toyota-Konzern den Spitzenplatz der weltweiten Automobilindustrie zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fonds-sjb-internet-beitraege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "fonds-sjb-internet-beitraege.de", "toknum": 16270580795, "Left": [{"class": "", "str": "Nach sieben Quartalen erobert der von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusteuern k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iwr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "iwr.de", "toknum": 10501770253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnster - Die New York Times \u00e4u\u00dfert in einem Bericht die Bef\u00fcrchtung, dass die Photovoltaik-Branche auf eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auch die Leitmedien umfasst (ich empfehle einen Blog-Artikel von Michael Spreng zum SPIEGEL )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabianferber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "fabianferber.de", "toknum": 11987227278, "Left": [{"class": "", "str": "Er befindet sich in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Zusammenbruch des Ostblocks \u00fcberwand Orion, zumindest was die inneren Werte anging, mit Hilfe von Investoren aus Fernost."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volker-schauff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "volker-schauff.de", "toknum": 11201743755, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geraten zu lassen, so Wienholtz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infomedia-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "infomedia-sh.de", "toknum": 17613356586, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sind die Aufsichtsgremien der \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalten aufgefordert, um den \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk am Ende nicht doch in eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturmarken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "kulturmarken.de", "toknum": 13807426884, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kulturbeauftragte des Kantons Basel weist in diesem Zusammenhang darauf hin, dass es sich nicht \"nur um eine Finanzkrise, sondern auch um eine Sinn- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Angebots?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mebucom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "mebucom.de", "toknum": 4970755038, "Left": [{"class": "", "str": "So stellt er beispielsweise die Frage in den Raum, ob der Trend zum nebenbei fernsehen nicht eher ein vor\u00fcber gehendes Ph\u00e4nomen sein k\u00f6nne: \"Eine Reaktion auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", weil Hochschullehrer \u00fcber massive Schw\u00e4chen von Nachwuchsakademikern bei Satzbaulehre, Grammatik und Rechtschreibung klagten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msww.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "msww.de", "toknum": 9323649820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"Neue Westf\u00e4lische\" berichtet am 24. Juli 2012 von einer \"studentischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rheingau, z\u00e4hlte Johannes Leitz zu der Handvoll Produzenten, bei denen man die Weine blind kaufen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 6094357946, "Left": [{"class": "", "str": "Denn bereits zu Beginn der 1990er Jahre, auf dem H\u00f6hepunkt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Medien ganz einfach f\u00fcr nicht existent erkl\u00e4rt und sich dabei keiner Diskussion stellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 2212358322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hanspeter Lebrument, Pr\u00e4sident, bewegt sich durchaus im Rahmen der Usancen von Schweizer Verlegern, wenn er die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 19028389355, "Left": [{"class": "", "str": "WerkstattGeschichte hat daher Sachverst\u00e4ndige zu einem von Ulrike Gleixner, Dietlind H\u00fcchtker und Christine von Oertzen konzipierten Expertengespr\u00e4ch eingeladen, in dem verschiedene Fragen diskutiert wurden: Gibt es eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diskutiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qualitaet-und-vielfalt-sichern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "qualitaet-und-vielfalt-sichern.de", "toknum": 4347610992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einer Tagung unter dem Titel \"Unter Einfluss \u2013 Agenda-Setting in den Medien\" haben Praktiker, Gewerkschafter und Wissenschaftler die aktuelle Lage des Journalismus analysiert und Auswege aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht; die sinkende Leistung so vieler Zeitungen, die es zuwege gebracht haben, dass das Publikum sich mit ihnen langweilt , statt anzuregen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 4084273251, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie werden verstehen, dass am Anfang der deutschen Pressekrise die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 \u00d6sterreich drohe zum \"Provinzbahnhof\" zu werden, in dem all jene Studierende unterkommen, die in anderen EU-Staaten keinen Studienplatz erhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lifego.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "lifego.de", "toknum": 48057071, "Left": [{"class": "", "str": "Kritiker wie der Verfassungsrechtler Walter Berka aus dem Wissenschaftsrat bef\u00fcrchten nun eine drohende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Branche sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rocktimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "rocktimes.de", "toknum": 18009054782, "Left": [{"class": "", "str": "Christian Adamek: Um es gleich auf den Punkt zu bringen: Der schlechte Ruf von Coverbands ist weit verbreitet und meiner Meinung nach kann man in den letzten Jahren von einer echten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 19028389298, "Left": [{"class": "", "str": "Da die deutschsprachigen historischen Fachzeitschriften, gem\u00e4\u00df ihrer Tradition und Kultur, verschiedene Redaktionsverfahren zur Qualit\u00e4tssicherung praktizieren, stellt sich die Frage, ob unsere Verfahren der Qualit\u00e4tssicherung ausreichend sind oder ob wir uns in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " suchten, traten vor allem in der S\u00fcdpfalz zwischen Mitte und Ende der 1980er Jahre einige dynamische Jungwinzer in die \u00d6ffentlichkeit, die bald zu den innovativsten in ganz Deutschland z\u00e4hlten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edelrausch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "edelrausch.de", "toknum": 12273635237, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die renommierten Gro\u00dfg\u00fcter der Mittelhaardt noch einen Ausweg aus ihrer selbst geschaffenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 6935458968, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Massenmedien zusammen, die schon l\u00e4nger nicht mehr in der Lage sind, einen derart gesellschaftskonstituierenden Diskurs \u00fcber Rassismen und Migration entsprechend differenziert zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrisse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "kulturrisse.at", "toknum": 19075572037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass dieses durch die eigenen emanzipatorischen Handlungen akkumulierte Wissen im Kunstkontext seine \"Ver\u00f6ffentlichung\" erf\u00e4hrt, h\u00e4ngt andererseits entscheidend mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 600 Jugend\u00e4mter in Deutschland arbeiten immer noch nicht nach einheitlichen Qualit\u00e4ts- und Diagnosestandards verhindert einen effektiven Kinderschutz , so Prof. Dr. Harald Mau, Direktor der Klinik f\u00fcr Kinderchirurgie Charit\u00e9 - Universit\u00e4tsmedizin Berlin und Initiator der bundesweit ersten Kinderschutzgruppe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agsp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "agsp.de", "toknum": 14254767330, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allen Dingen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stattzufinden: Jack hat schon lange nix geniales mehr gepostet, relysiums letzte Selbstgeschriebene war allenfalls gut, und das ist auch schon wieder ewig her, und jetzt auch noch du... aber keine Angst, da kommt ihr schon wieder raus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 18630784610, "Left": [{"class": "", "str": "Mach dir nix draus: Jeder hat mal einen Durchh\u00e4nger, und \u00fcberhaupt scheint hier gerade eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", oder: umso schlimmer f\u00fcr die Tatsachen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 2212358541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als eine Vertrauenskrise \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jocelyne-lopez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "jocelyne-lopez.de", "toknum": 847864970, "Left": [{"class": "", "str": "[...] Wir haben im Bildungswesen weniger eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 offen oder verdeckt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 2212358298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die t\u00e4gliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu, dass die Biobranche in der Krisenphase und kurze Zeit sp\u00e4ter deutlich zulegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrisen"}], "ref": "focus.de", "toknum": 15864343344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Achim Spiller: Nat\u00fcrlich f\u00fchren solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", neuer Name, sicherlich etwas beliebiges Design...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["youngtimer-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "youngtimer-blog.de", "toknum": 14043445071, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcrde auch aus heutiger Sicht sagen, dass meine V\u00e4ter es mir nicht leicht gemacht haben \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" betitelten dritten Kapitels aus Rauterbergs \"Und das ist Kunst?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 2460703054, "Left": [{"class": "", "str": "\" (Ursula Quickert, Meinung, TV2 April,S.9) Handelt es sich hier um eine missgl\u00fcckte, weil extrem verk\u00fcrzende, Interpretation einiger Seiten (192-196) des mit \"Wege aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Medien tats\u00e4chlich auf habituell bedingte Pers\u00f6nlichkeitsverfasstheiten von F\u00fchrungspersonal insbesondere von Chef-Redakteuren zur\u00fcckzuf\u00fchren ist, z.B. auf den klassischen Generationenkonflikt \"Auflehnung gegen die 68er-Elterngeneration\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 13643278496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im \u00fcbrigen denke ich, dass ein Gro\u00dfteil der aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gest\u00fcrzt wurde, h\u00e4tte nach dem Willen der Regierung fast stranguliert werden sollen: Mit der vorgesehenen Etatsk\u00fcrzung von 30 Prozent h\u00e4tte das Theater eine seiner drei Sparten (Oper, Schauspiel, Ballett) ganz opfern oder allesamt auf ein Rudiment schrumpfen lassen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jplienhard.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tskrise"}], "ref": "jplienhard.ch", "toknum": 14634226972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch das Theater Basel, das nach dem Weggang von Frank Baumbauer und der erzwungenen K\u00fcndigung des Nachfolgers Wolfgang Z\u00f6rner, schon so in eine anhaltende"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tskrise\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tskrise\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5474959083": 0.7148809523809524, "847865351": 0.6897500000000001, "847864970": 0.3033333333333333, "11201743755": 0.6399999999999999, "5457547788": 0.7612500000000001, "10501770253": 0.6554545454545453, "11987227278": 0.65, "6935458968": 0.5, "2212358298": 0.28928571428571426, "9323649820": 0.54375, "13643278496": 0.0, "12661735845": 0.71875, "14634226972": 0.0, "17613356586": 0.6107407407407407, "19028389298": 0.5059294871794872, "2212357678": 0.7625, "15864343344": 0.17386363636363633, "2212358322": 0.5321428571428571, "131455326": 0.7863636363636364, "6094357946": 0.5410984848484849, "16270580795": 0.6583333333333333, "18009054782": 0.5069230769230769, "13807426884": 0.575, "19075572037": 0.5, "18630784610": 0.5, "2460703054": 0.0, "2212358541": 0.34375, "14043445071": 0.13928571428571423, "4970755038": 0.5564705882352942, "12273635237": 0.5, "14254767330": 0.5, "4084273251": 0.5080769230769231, "19028389355": 0.53125, "48057071": 0.5074038461538461, "4347610992": 0.5273529411764706, "8743214961": 0.7045454545454546, "4549414268": 0.8375, "3479952767": 0.78}, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tskrise", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tskrise%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tskrise\"]", "op": "Query", "size": 38}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tskrise%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 38}], "concsize": 38, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 38}