{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Abb 1 Das Konzept Die Qualit\u00e4tszirkel-Partner Q-Zirkelarbeit ist erfolgreich und dauerhaft nur zu realisieren wenn sie sowohl von den Mitarbeitern als auch von den F\u00fchrungskr\u00e4ften als Bestandteil des Arbeits- und Unternehmensalltags gesehen und akzeptiert wird 2 Q-Zirkel arbeiFirmenspezifisches Konzept Die allgemeinen Merkmale und Hinweise f\u00fcr Qualit\u00e4tszirkel-Konzepte sind auf die jeweiligen firmenspezifischen bzw \u00f6rtlichen Gegebenheiten abzustimmen Das Kopieren einer Konzeption ist nicht unbedingt der beste Weg und hat in der Vergangenheit so manches Mal zu Schwierigkeiten gef\u00fchrt 155 Qualit\u00e4tszirkel Qualit\u00e4tsmanagement und Human Resources Symposion Publishing 2003 www.symposion.de qualitaetsmanagement Abb 1 Organisatorische Elemente Quelle 6 Ma\u00dfgeblich ist bei diesem Manage Konzept-Richtlinien"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qm-trends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tszirkel-Sprecher"}], "ref": "qm-trends.de", "toknum": 11721362709, "Left": [{"class": "", "str": "der Firmenhierarchie und alle Funktionsbereiche einbezogen Der Ansto\u00df zur Einf\u00fchrung kommt von der Firmenleitung Die Information aller Beteiligten erfolgt von oben nach unten unter aktiver Mitarbeit der F\u00fchrungskr\u00e4fte Ziel ist bei allen Angesprochenen Interesse zu wecken und Initiative zu erreichen Die Q-Zirkel d\u00fcrfen nicht allein gelassen werden sie m\u00fcssen w\u00e4hrend ihrer Arbeit methodisch und fachlich unterst\u00fctzt werden Diese fachliche Unterst\u00fctzung \u00fcbernehmen in erster Linie die Vorgesetzten der Gruppenmitglieder und ggf Experten aus den Fachabteilungen Hierbei kommt dem Vorgesetzten die Rolle des Qualit\u00e4tszirkel-F\u00f6rderers in besonderem Ma\u00dfe zu Die methodische und koordinierende Unterst\u00fctzung obliegt einem Koordinator ggf einer Steuerungsgruppe Betreuern sowie dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tszirkel-Sprecher\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tszirkel-Sprecher\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11721362709": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tszirkel-Sprecher", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tszirkel-Sprecher%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tszirkel-Sprecher\"]", "op": "Query", "size": 1}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tszirkel-Sprecher%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1}], "concsize": 1, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1}