{"Sort_idx": [], "numofpages": 8, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt in einer Schleife von rund 230 Kilometern auf 12 Etappen durch unseren Naturpark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landgut-stuettem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "landgut-stuettem.de", "toknum": 13359539613, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 4687066325, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde 2008 vom Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pf\u00e4lzer Weinsteig\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderreporter.de", "toknum": 18711693922, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" schm\u00fccken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paderborner-blatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "paderborner-blatt.de", "toknum": 6163691232, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht viele d\u00fcrfen sich mit dem Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "bergleben.de", "toknum": 5654802893, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Lechweg sei vor wenigen Tagen der erste Europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nordhessen und im Sauerland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "sprachen.de", "toknum": 18625114888, "Left": [{"class": "", "str": "Imponieren kann auch die Ansammlung an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlz-fz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wlz-fz.de", "toknum": 10417172497, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesweit insgesamt nur 15 Wanderwege haben bisher das Zertifikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den f\u00fchrenden, qualitativen Spitzenweing\u00fctern \u00d6sterreichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prowein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "prowein.de", "toknum": 1638785536, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Auszeichnungen und gro\u00dfe Erfolge best\u00e4tigen unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-garten-freizeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "haus-garten-freizeit.de", "toknum": 5951246195, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wanderweg wurde vom Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-und-outdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandern-und-outdoor.de", "toknum": 15459310086, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Auszeichnung nennt sich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konsequent weiter zu beschreiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorenresidenz-am-kurpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "seniorenresidenz-am-kurpark.de", "toknum": 17990411845, "Left": [{"class": "", "str": "Das Leitmotiv \"Individuell behandelt\" war und ist f\u00fcr uns ein Auftrag, unseren erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Fortsetzung gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinsbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "meinsbh.de", "toknum": 17606437750, "Left": [{"class": "", "str": "So hat er mittlerweile von Beuron aus auch im \"Donau-Zollernalb-Weg\" als zweitem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beteiligen wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2922368049, "Left": [{"class": "", "str": "Bald darauf konnte man eine Interessengemeinschaft Neckarsteig mit denjenigen Kommunen gr\u00fcnden, die sich am projektierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wanderbares Deutschland\" zertifiziert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weserbergland-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "weserbergland-tourismus.de", "toknum": 3663269989, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Wege sind vom deutschen Wanderverband als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", aber nicht, weil er etwa falsch beeinflu\u00dft geschrieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 19723579413, "Left": [{"class": "", "str": "Der Harzer-Hexen-Stieg verlor zwar seinen Status als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt uns fast eben an den Waldr\u00e4ndern entlang, manchmal in das Dunkel der Fichten eindringend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["betzenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "betzenstein.de", "toknum": 4022034156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" zertifizierte Wege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 16493244239, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt verf\u00fcgt der Frankenwald \u00fcber vier als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweges"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 10979414738, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Stunde Wandern im monotonen Fichtenwald entspricht demzufolge nicht den Anforderungen eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebliches-taubertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "liebliches-taubertal.de", "toknum": 15869504483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Januar 2012 ist der Panoramaweg ausgezeichnet als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifizierte Wegesystem erschlie\u00dft die gesamte Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ski-triebes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "ski-triebes.de", "toknum": 5213016114, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses 2009 mit dem Siegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisefuehrer-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "reisefuehrer-deutschland.de", "toknum": 16510735719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der legend\u00e4re \"Westweg\" im Schwarzwald wurde 2007 als erste Fernwanderroute im S\u00fcdwesten Deutschlands als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" bietet Sachsen sichere und gut ausgeschilderte Wanderwege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoor-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "outdoor-wandern.de", "toknum": 13397885832, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Auszeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktiv-durch-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "aktiv-durch-sachsen.de", "toknum": 11305427572, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Vogtland Panorama Weg\u00ae\" ist pr\u00e4mierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uadb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "uadb.de", "toknum": 17316710635, "Left": [{"class": "", "str": "Im Folgenden finden Sie die Marketing-Ma\u00dfnahmen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hassmersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "hassmersheim.de", "toknum": 3528858270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der wurde nach den Kriterien des Deutschen Wanderverbands als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" ausgezeichneten Karstwanderweg ist jetzt als ein wetterfestes Wanderleporello erschienen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioreskarstsuedharz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "bioreskarstsuedharz.de", "toknum": 3691745348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zum als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" nennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eggegebirgsverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "eggegebirgsverein.de", "toknum": 2178183462, "Left": [{"class": "", "str": "Besteht der Weg die Qualit\u00e4tspr\u00fcfung, darf er sich f\u00fcr weitere drei Jahre \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland zertifiziert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergen-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "bergen-urlaub.de", "toknum": 9770768859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Heidschnuckenweg ist als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Deutschen Wanderverband zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "bergleben.de", "toknum": 19526891284, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2007 ist die Hauptroute des Hexenstieges als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensfreundeplus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "lebensfreundeplus.de", "toknum": 1572625215, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Wege sind Dank ihrer \u00fcberragenden Erlebnisqualit\u00e4t mit dem Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland \" ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bairischer-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "bairischer-hof.de", "toknum": 5037038063, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fr\u00e4nkische Gebirgsweg ist ebenfalls als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harzregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "harzregion.de", "toknum": 1085684045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Karstwanderweg S\u00fcdharz wurde k\u00fcrzlich als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares-Deutschland\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stinneshof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "stinneshof.de", "toknum": 9266539973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Westweg ist der \u00e4lteste Weitwanderweg aller europ\u00e4ischen Mittelgebirge und seit 2006 mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albsteig Schw\u00e4bische Alb hat eine L\u00e4nge von 365km und H\u00f6henmetern von 15.157m."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinunglohnt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "meinunglohnt.de", "toknum": 8519634116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland ist der Karstwanderweg eine der Attraktionen des Harzes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harzregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "harzregion.de", "toknum": 787468823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbandes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandern.de", "toknum": 11771286408, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wanderroute erhielt bereits zweimal das G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kinderoutdoor.de", "toknum": 14571823546, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2012 tr\u00e4gt der Limeserlebnispfad das G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland, bietet dem Wanderer eine abwechslungsreiche Strecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zoover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "zoover.de", "toknum": 398200765, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders der \"Renchtalsteig\","}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifizierten Wanderweg beworben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufservice-jena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "laufservice-jena.de", "toknum": 12189185606, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Streckenf\u00fchrung auf der originalen Route der SaaleHorizontale wird der im Jahr 2009 vom deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird dieser Anspruch auch nach au\u00dfen dokumentiert und dem Tourismusstandort Harz ein wichtiger Impuls gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eturbonews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "eturbonews.de", "toknum": 9810714559, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Auszeichnung des Harzer-Hexen-Stiegs als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert und z\u00e4hlt zu den bekanntesten Themenwanderwegen im Sauerland ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 19466904371, "Left": [{"class": "", "str": "Der Olsberger Kneippwanderweg ist vom Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 3344028142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die an den Westerwald-Steig gekoppelte Greifenstein-Schleife erhielt zum ersten Mal das Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalpark-bayerischer-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "nationalpark-bayerischer-wald.de", "toknum": 19109308783, "Left": [{"class": "", "str": "Der Goldsteig-Wanderweg und f\u00fcnf weitere Wanderwege dagegen erhielten nach erneuter Pr\u00fcfung ein weiteres Mal das Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Wanderverbandes\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberes-oertzetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "oberes-oertzetal.de", "toknum": 3567121029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Heidschnuckenweg ist der neue Qualit\u00e4tsweg des Deutschen Wanderverbandes und wurde mit dem Zertifikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland zertifizierte Wege beweisen, dass die f\u00fcr viele noch unbekannte Region sich auch in Sachen Wandern nicht verstecken muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 9593134555, "Left": [{"class": "", "str": "Drei als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland geplante Wanderroute wird aus zwei Teilst\u00fccken bestehen, die durch vier Verbindungswege miteinander verbunden sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mortimer-reisemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "mortimer-reisemagazin.de", "toknum": 14037067406, "Left": [{"class": "", "str": "Die gem\u00e4\u00df der Richtlinien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" umgestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwald-travel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schwarzwald-travel.de", "toknum": 14765637665, "Left": [{"class": "", "str": "Der Westweg ist dabei besonders zu empfehlen, denn er wurde bereits um 1900 als Fernwanderweg festgelegt und 2007 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutsch-land, erstreckt er sich von Heidelberg bis Bad Wimpfen \u00fcber insgesamt 126,4 km L\u00e4nge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-reisen-kataloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "urlaub-reisen-kataloge.de", "toknum": 2279842932, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beantragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "nordkurier.de", "toknum": 5216830475, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tourismus Marketing Uckermark GmbH will f\u00fcr diesen 167 Kilometer langen Wanderweg beim Deutschen Wanderverband die Zertifizierung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland zertifiziert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderbares-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderbares-deutschland.de", "toknum": 668474010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erwandern Sie den \"Burgenweg \u2013 der Kulturhistorische Wanderweg\", der nach den Kriterien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " orientiert sich an besonders wanderfreundlichen Routen, d.h. naturnahe Wege, Pfade und Steige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-goldsteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweges"}], "ref": "wandern-goldsteig.de", "toknum": 6207985563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wegef\u00fchrung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schluchtensteig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schluchtensteig.de", "toknum": 13788486070, "Left": [{"class": "", "str": "Beschlossen wurde die erneute Bestandserfassung der gesamten 118 Kilometer langen Route mit dem Ziel der Nachzertifizierung f\u00fcr das G\u00fctesiegel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifiziert, f\u00fchrt er der Wanderer gleicherma\u00dfen zu den naturr\u00e4umlichen wie auch kulturellen H\u00f6hepunkten der Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 4534202120, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der Frankenweg als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" weisen die Hermannsh\u00f6hen durchg\u00e4ngig Spitzenqualit\u00e4t auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "nrw-tourismus.de", "toknum": 19057309087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die Zertifizierung des Eggewegs und des Hermannswegs mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pf\u00e4lzer Waldpfad von Hauenstein nach Schweigen-Rechtenbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderreporter.de", "toknum": 25228227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Woche nach Ostern ging es nun mit Freunden nebst Familien auf eine Streckenwanderung auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\", andererseits durch das Biosph\u00e4rengebiet zertifiziert werden und damit eine Vorreiterrolle im Biosph\u00e4rengebiet mit einnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biosphaerengebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "biosphaerengebiet.de", "toknum": 12221583135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus soll der Besinnungsweg einerseits als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifiziert und 2011 bereits zum sch\u00f6nsten Weitwanderweg Deutschlands gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaldverein-gutach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schwarzwaldverein-gutach.de", "toknum": 4833538776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 2008 wurde der Schluchtensteig im S\u00fcdschwarzwald offiziell eingeweiht, wurde als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbands und des Deutschen Tourismusverbands ausgezeichnet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 19329327755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei gepr\u00fcfte Qualit\u00e4tswege Die Wege sind mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands geh\u00f6rt und entlang von verschiedenen Burgen und dem Bayerischen Nationalpark f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["content-speicher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "content-speicher.de", "toknum": 5682571616, "Left": [{"class": "", "str": "Eine sehr begehrte Wanderstrecke im Bayerischen Wald ist zudem der Goldsteig, der zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland pr\u00e4miert worden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 17644908133, "Left": [{"class": "", "str": "Hier schlie\u00dft sich der Wendlandrundweg, da nun der Elbh\u00f6henweg in den Wendlandweg \u00fcbergeht, der ja vom Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichneten Wanderweg erleben Sie die Sch\u00f6nheit der sonnenverw\u00f6hnten Medebacher Bucht, die auch die \"Toskana des Sauerlandes\" genannt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gasthof-schuengel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "gasthof-schuengel.de", "toknum": 939008449, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem 64 km langen, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbandes ausgezeichnet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 12388812545, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Wege, Donau-Zollernalb-Weg und Donauberglandweg sind Dank der \u00fcberragenden Erlebnisqualit\u00e4t mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Fr\u00e4nkischer Gebirgsweg\", der von der Kellerm\u00fchle bzw. vom Parkplatz Harlachberg herkommt, umrundet das Anwesen im Westen und Osten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinwaldia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "steinwaldia.de", "toknum": 5559548710, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wanderbares Deutschland ausgezeichneter, rund 37 km langer Rundwanderweg mit \u00fcber 1.000 Aufstiegsmetern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordthueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "nordthueringen.de", "toknum": 2750369294, "Left": [{"class": "", "str": "Zu bew\u00e4ltigen galt es den Kyffh\u00e4userweg, ein vom Deutschen Wandererverband mit dem G\u00fctesiegel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Wanderverbandes und den touristischen Radrouten des ADFCs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pdamax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "pdamax.de", "toknum": 2563903911, "Left": [{"class": "", "str": "In der gewohnten Optik einer Landkarte informieren die Karten auf dem Navigationsger\u00e4t \u00fcber die sch\u00f6nsten Wanderwege Deutschlands mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifiziert und einer der \"Top Trails of Germany\" \u2013 und jetzt ist der Altm\u00fchltal-Panoramaweg \"Deutschlands Sch\u00f6nster Wanderweg 2012\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanuuh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kanuuh.de", "toknum": 172452936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er ist bereits als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" nur an Wanderwege mit naturbelassenen Wegen, nutzerfreundlicher Markierung, vielen Sehensw\u00fcrdigkeiten und abwechslungsreicher Landschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankentourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "frankentourismus.de", "toknum": 99852642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Deutsche Wanderverband verleiht das G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland, dem Heidschnuckenweg, birgt das Naturwunder Weseler Heide."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lueneburger-heide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "lueneburger-heide.de", "toknum": 18011647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinterm Horizont geht's weiter ...Eine der sch\u00f6nsten Passagen auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olsberg-mittendrin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "olsberg-mittendrin.de", "toknum": 8103292206, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Mitgliedsgemeinde des Bergwanderparks, zu dem die Kommunen Brilon, Winterberg, Willingen, Medebach, Olsberg und Diemelsee geh\u00f6ren, besitzt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 161 Km lange \"Steigerwald Panoramaweg\" der mit seinen Panorama Ausblicken vom Schwanberg mit zum Sch\u00f6nsten geh\u00f6rt was der Steigerwald zu bieten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steigerwaldklub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "steigerwaldklub.de", "toknum": 11177267493, "Left": [{"class": "", "str": "Einer dieser Wege ist der k\u00fcrzlich in Iphofen eingeweihte Deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Westerwald-Steig auf zwei traumhaften Etappen und lassen Sie auf dem neuen KLOSTERWEG,welcher die beiden Steige auf einmalige Weise verbindet, Ihre Seele \"baumeln\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderkompass.de", "toknum": 1298646200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erleben Sie den Premiumwanderweg Rheinsteig und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Wanderdestinationen in Deutschland bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "sgv.de", "toknum": 13570876648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der SGV hat sich immer touristischen Entwicklungen gegen\u00fcber offen gezeigt und tr\u00e4gt mit seinen durch den Deutschen Wanderverband zertifizierten Qualit\u00e4tswanderwegen (Hauptwanderweg 8, Ehmsenweg, Arnsberg - Olpe, und Hochsauerland Kammweg, Schmallenberg-Winkhausen - Winterberg-Z\u00fcschen, zur gr\u00f6\u00dften Dichte von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Rh\u00f6n und erg\u00e4nze damit den Rh\u00f6ner Premiumwanderweg \"Der Hochrh\u00f6ner\", der in S\u00fcd-Nord-Richtung das Mittelgebirge durchquert und Bad Kissingen in Bayern mit Bad Salzungen in Th\u00fcringen verbindet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuldaer-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "fuldaer-nachrichten.de", "toknum": 8207709604, "Left": [{"class": "", "str": "Der Milseburgweg, der in West-Ost-Richtung verlaufe, sei der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland In enger Zusammenarbeit mit dem Schw\u00e4bischen Albverein, dem Naturpark Obere Donau und der Wirtschaftsf\u00f6rderungsgesellschaft des Zollernalbkreis, konnte die kreis\u00fcbergreifende Zertifizierung des Donau-Zollernalb-Weges durch den Deutschen Wanderverband erreicht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "winterlingen.de", "toknum": 5755573175, "Left": [{"class": "", "str": "Donau-Zollernalb-Weg \u2013 ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", etwa auf dem \"Spessartweg 1 \u2013 Von F\u00fcrsten, Fuhrleuten und Pilgern\" (58 km) und dem \"Erzweg \u2013 Durch das Land der tausend Feuer\" (160 km)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 16300123324, "Left": [{"class": "", "str": "Der bewegten Geschichte Frankens begegnen Wanderer auf weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kammweg Erzgebirge-Vogtland oder das Musikfest Erzgebirge das Erzgebirge kann mit herausragenden Veranstaltungen aufwarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzgebirgsfernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "erzgebirgsfernsehen.de", "toknum": 18611961642, "Left": [{"class": "", "str": "Ob das Festjahr zu 850 Jahren Bergstadt Freiberg, das Karl-May-Jahr 2012, der 4. S\u00e4chsische Bergmanns-, H\u00fctten-, und Knappentag, die Wanderwochen \"echt Erzgebirge\" mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pfalz) dem M\u00fcnchweiler H\u00f6henwanderweg oder dem Gr\u00e4fensteiner Rundwanderweg ist ein Naturerlebnis der besonderen Art. Von Bergfried der Burg Gr\u00e4fenstein, dem Wahrzeichen des Gr\u00e4fensteiner Landes, genie\u00dfen Sie eine Aussicht und ihr Blick schweift bis ins benachbarte Elsa\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 14245772143, "Left": [{"class": "", "str": "Wandern auf dem anspruchsvollen Rodalber Felsenwanderweg (erster zertifizierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ermstal-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "ermstal-wochenblatt.de", "toknum": 14747056188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Aufnahme bei den \"Top Trails of Germany\" vor wenigen Wochen hat der Albsteig (HW1) auf der Messe \"Tour Natur\" in D\u00fcsseldorf eine weitere Auszeichnung erhalten: Zum zweiten Mal verlieh der Deutsche Wanderverband dem Fernwanderweg entlang des Nordrands der Schw\u00e4bischen Alb das G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" nach den Richtlinien des Deutschen Wanderverbandes wurde 2008 begonnen; Schwerpunkt waren \u00f6rtliche Umtrassierungen (weg von Asphalt), eine komplette Neubeschilderung, eine qualit\u00e4tsorientierte Bestandsaufnahme sowie die Organisation der Unterhaltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karstwanderweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "karstwanderweg.de", "toknum": 18559657895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Weiterentwicklung zum zertifizierten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prignitzforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "prignitzforum.de", "toknum": 2593423894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wurden f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt damit zu den zw\u00f6lf Spitzen-Weitwanderwegen Deutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 554986050, "Left": [{"class": "", "str": "Der vom Deutschen Wanderverband zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hohenwarte Stausee Weg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "leutenberg.de", "toknum": 279884100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade noch recht zur Sommer-Wanderzeit erscheint der erste Wanderf\u00fchrer f\u00fcr den neu gek\u00fcrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-bayrischer-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandern-bayrischer-wald.de", "toknum": 13590553369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Goldsteig - Der neue \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland f\u00fcr Jurasteig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-landkreis-neumarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "tourismus-landkreis-neumarkt.de", "toknum": 18934912674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2008 Zertifikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland unterwegs und Wikinger Treffpunkt f\u00fcr Wandervereine"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuetouristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "neuetouristik.de", "toknum": 1949537550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wikinger Reisen auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann man sehr sch\u00f6ne touristische Highlights sehen, wei zum BeispielTropfsteinh\u00f6hlen, sonnige Blumenwiesen, erfrischende Wasserf\u00e4lle und stolze Burgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinunglohnt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "meinunglohnt.de", "toknum": 8519634254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wanderbares Deutschland\" und Durchfahrtsort des \"Elsterradwanderweges\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringen-vogtland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "thueringen-vogtland.de", "toknum": 12636822497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Greiz ist zudem Ausgangspunkt des 220 km langen \"Vogtland-Panoramaweges\" (ausgezeichnet als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet worden. 79206 Breisach, Tel.: 07667 / 94 01 55"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-littenweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "fr-littenweiler.de", "toknum": 11112198803, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kaiserstuhlpfad ist mit dem Zertifikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " insgesamt im Freistaat"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430715229, "Left": [{"class": "", "str": "Der Qualit\u00e4tsweg Kammweg Erzgebirge-Vogtland wurde als erster Regionen \u00fcbergreifender Wanderweg in Sachsen vom Deutschen Wanderverband zertifiziert und ist einer von vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde-rastatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "naturfreunde-rastatt.de", "toknum": 17236220210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutscher Wanderverband -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" einen Namen gemacht. mehr Informationen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "nrw-tourismus.de", "toknum": 697701835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einst als Heer- und Handelsstra\u00dfe genutzt, hat sich der Eggeweg heute als erster und erfolgreichster Wanderweg im Zertifizierungsverfahren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karstwanderweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "karstwanderweg.de", "toknum": 18609904005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 2. September 2011 verlieh der Deutsche Wanderverband dem 233 km langen Karstwander- weg auf der Wander- und Trekking-Messe TourNatur in D\u00fcsseldorf das G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifizierte Burgenweg (107 km) sowie der Heunischenburg-Weg, ein Haupt-Rundwanderweg mit Start und Ziel in Mitwitz (21,5 km)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hasslacherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "hasslacherberg.de", "toknum": 17801258489, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die sp\u00e4turnenfelderzeitliche Wolfsberg-Befestigung f\u00fchren der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jurasteig, der am Beispiel der Etappe Pielenhofen-Kallm\u00fcnz und der Wolfsf\u00e4hrte zur Wei\u00dfen Frau in Wolfsegg vorgestellt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altenthann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "altenthann.de", "toknum": 17772920855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Neuauflage wurde um insgesamt acht Seiten erweitert und beinhaltet nun auch eine Wandertour rund um Brunn sowie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Kammweg Erzgebirge-Vogtland \" ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sputnik-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "sputnik-dresden.de", "toknum": 12361879521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Hier gibt es alles au\u00dfer B\u00e4ren\" und \"Dachs statt Dax\" \u2013 mit diesen Slogans von Faber & Moldenhauer laden die Tourismusverb\u00e4nde Erzgebirge und Vogtland p\u00fcnktlich zur Saison zum Wandern auf dem neuen s\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichneten: der 285 Kilometer lange und legend\u00e4re \"Westweg\", der 118 Kilometer lange \"Schluchtensteig\" und der 84 Kilometer lange \"Baiersbronner Seensteig\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisenews-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "reisenews-online.de", "toknum": 10357984492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13. November 2010 F\u00fcr unerm\u00fcdliche Kilometermacher im Schwarzwald empfehlen sich die 17 Fernwanderwege, besonders jedoch die mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun offiziell abgeschlossen\", so der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Th\u00fcringer Vogtland Tourismus e.V., Mario Walther, Ende Oktober 2011 bei der Vorstellung des Info-Materials am Haupteingang des Greizer Parks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweges"}], "ref": "meinanzeiger.de", "toknum": 2937788742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Greiz: Haupteingang Greizer Park | \"Mit zehn neu aufgestellten Schautafeln entlang des Elsterperlenweges und dieser Karte ist die Gestaltung des zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter zu entwickeln, war der Grundstein gelegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ers-hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "ers-hameln.de", "toknum": 5070144613, "Left": [{"class": "", "str": "Das f\u00fchrte zu Folgefragen, z. B. nach der Identit\u00e4t, dem Leitbild, Zielrichtung, Ausrichtung der Schule, Zielgruppenorientierung, Anforderungspotenziale, Ressourcenpolitik u.a. Da sich ausreichend Energie-Potenzial fand, diese Schule auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland; Deutsches Wanderinstitut: Deutsches Wandersiegel; Hessisch-Waldeckischer Gebirgs- und Heimatverein: Gepr\u00fcfter Wanderweg bzw. gepr\u00fcfter Spazierweg; Odenwaldklub: Gepr\u00fcfter Wanderweg \u2013 Wanderbarer Odenwald) optimiert und zertifiziert? 3.209,7 km erhielten das Premiumpr\u00e4dikat des Deutschen Wandersiegels. 6.747,9 km (Stand: 31.12.2009) wurden mit dem Pr\u00e4dikat des Deutschen Wanderverbandes zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 4864305921, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie viel Prozent dieses gigantischen Netzes sind nach den aktuell vier Qualit\u00e4tspr\u00e4dikaten (Deutscher Wanderverband:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifiziert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["incomingsoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "incomingsoft.de", "toknum": 2382475768, "Left": [{"class": "", "str": "Erwandern Sie den Vorzeigeweg \"Burgenweg im Frankenwald - der Kulturhistorische Wanderweg\", der nach den Kriterien \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreisendeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderreisendeutschland.de", "toknum": 10611868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wandern auf dem Vogtland- Panoramaweg, einem zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt auch \u00fcber den \u00fcber den 1456 m hohen Gro\u00dfen Arber, den h\u00f6chsten Berg Ostbayerns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "arber.de", "toknum": 10990099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschlands l\u00e4ngster und vielf\u00e4ltigster zertifizierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ' Wanderbaren Deutschlands' \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "reise-report.de", "toknum": 23706813, "Left": [{"class": "", "str": "Ute Dicks, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Deutschen Wanderverbands, best\u00e4tigte das gro\u00dfe Besucherinteresse, vor allem \"an unseren zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pf\u00e4lzer Waldpfad , den wir im Rahmen einer viert\u00e4gigen Tour mit Freunden nebst Kindern erwanderten...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderreporter.de", "toknum": 25228079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sicher wollt Ihr wissen, was wir noch alles erlebt haben, auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet und in die Liste der \"Top Trails of Germany\" aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandertipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandertipp.de", "toknum": 35345883, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum ins Leben gerufen wurde er schon als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" alle Anspr\u00fcche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorderer-bayerischer-wald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vorderer-bayerischer-wald.de", "toknum": 48478446, "Left": [{"class": "", "str": "Er erf\u00fcllt durch sein Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-und-outdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandern-und-outdoor.de", "toknum": 55972166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der hier verlaufende Vogtland-Panoramaweg wurde als erster Fernwanderweg in Ostdeutschland mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" eingesandt von Ingo aus Sch\u00f6nebeck"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiobrocken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "radiobrocken.de", "toknum": 56963024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der l\u00e4ngste Wanderweg im Harz, der Karstwanderweg am S\u00fcdrand des Mittelgebirges, tr\u00e4gt seit Freitag das G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" weist der Weg eine hervorragende Markierung auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturpark-diemelsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "naturpark-diemelsee.de", "toknum": 88215621, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgezeichnet vom Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" durch den Deutschen Wanderverband ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ilm-kreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "ilm-kreis.de", "toknum": 97173792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wanderweg wurde 2012 zum 2. Mal mit dem Qualit\u00e4tssiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" in der Pfalz, Wanderer sind im Gr\u00e4fensteiner Land stets herzlich willkommen und finden ein \u00fcberreiches Angebot an Wanderwegen um ihrem Hobby zu fr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentrum-pfaelzerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "zentrum-pfaelzerwald.de", "toknum": 97956279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob H\u00f6henwanderweg in M\u00fcnchweiler, Merzalber Rundwanderweg, Felsenpfad in Leimen, Rundwanderungen in Clausen und Donsieders oder als besondere Attraktion der Felsenwanderweg in Rodalben, der erste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" , dazu kommen mit dem \"Hochrh\u00f6ner\" und dem \"Spessartbogen\" noch zwei zertifizierte Premiumwege des Deutschen Wanderinstituts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankentourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "frankentourismus.de", "toknum": 99852469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleich vierzehn fr\u00e4nkische Wanderwege konnten in den vergangenen Jahren die Jury von sich \u00fcberzeugen und tragen die Auszeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Wanderverbands und dessen Empfehlung f\u00fcr Qualit\u00e4tsgastgeber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garmin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "garmin.ch", "toknum": 121046216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die sch\u00f6nsten Wanderwege Deutschlands mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebhaberreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "liebhaberreisen.de", "toknum": 147768516, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Januar 2012 ist der Panoramawanderweg ausgezeichnet als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig geh\u00f6rt auch zu den \"Top Trails of Germany\" und damit zu den besten und sch\u00f6nsten Fernwanderwegen Deutschlands"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-huettenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "hotel-huettenhof.de", "toknum": 152203138, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist die Winterberger Hochtour."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "deutschland-tour.de", "toknum": 159344016, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer, vom Deutschen Wanderverband zertifizierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\", er f\u00fchrt auf ca. 660 km quer durch den Oberpf\u00e4lzer Wald und den Bayerischen Wald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radfahren-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "radfahren-wandern.de", "toknum": 164837360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Goldsteig ist \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-dammbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "gemeinde-dammbach.de", "toknum": 192741782, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Wege haben jeweils das G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichneten Seensteig werfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pure-wanderlust.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "pure-wanderlust.de", "toknum": 197755267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und dabei kann man noch einen Blick auf den als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifiziert wurde: den \"Burgenweg\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["press-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "press-aktuell.de", "toknum": 230574388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Burgenweg\" im Naturpark Frankenwald Seit September 2006 gibt es im Naturpark Frankenwald neben dem \"Frankenweg - vom Rennsteig zur Schw\u00e4bischen Alb\" einen weiteren Vorzeige-Wanderweg, der nach den Kriterien \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland des Deutschen Wanderverbandes ausgezeichnet worden \u2013 darunter erneut zwei Wanderwege in Franken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 238511688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "( 22.02.2012: Bayern ) Insgesamt acht neue Wanderwege sind k\u00fcrzlich mit dem begehrten Pr\u00e4dikat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitfuehrer-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "freizeitfuehrer-franken.de", "toknum": 244518095, "Left": [{"class": "", "str": "Die im Herbst 2004 er\u00f6ffnete, rund 520 Kilometer lange Traum-Wanderstrecke von Untereichenstein am Ende des Rennsteigs bis in den Naturpark Altm\u00fchltal wurde als erster Wanderweg in Bayern mit dem G\u00fctesiegel \"W \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egv-schwaney.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "egv-schwaney.de", "toknum": 259737974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifiziert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitfuehrer-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "freizeitfuehrer-franken.de", "toknum": 279268007, "Left": [{"class": "", "str": "Der Burgenweg ist als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist vielleicht der einzige, wo man die Wandertour mit einer Schifffahrt verbinden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "leutenberg.de", "toknum": 279884278, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ganz Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joachimherrmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "joachimherrmann.de", "toknum": 287442840, "Left": [{"class": "", "str": "Mit insgesamt 16 Pr\u00e4dikatswanderwegen gibt es hier die gr\u00f6\u00dfte Dichte an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schwarz-netz.de", "toknum": 311837421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gut ausgeschilderte Weserbergland-Weg wurde vom Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltreisejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "weltreisejournal.de", "toknum": 319836369, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Deutschen Wanderverband ist der Weg mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckar-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "neckar-magazin.de", "toknum": 352956263, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 76 Wege erf\u00fcllen die daf\u00fcr geforderten Kriterien und tragen das Pr\u00e4dikat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland der Schw\u00e4bischen Alb zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trekkingguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "trekkingguide.de", "toknum": 391447011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 2008 wurde der Donauberglandweg als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Siegel \"Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbands geh\u00f6rt mit 80 zertifizierten wanderfreundlichen Ge(h)nuss-Gastgebern zu den \"Top Trails of Germany\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uadb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "uadb.de", "toknum": 405003181, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 416349803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 16.01.2010 erhielt der Nibelungensteig vom Deutschen Wanderverband das Pr\u00e4dikat: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichneten \"Goldsteig\": Die Strecke f\u00fchrt, vom Nordwesten kommend, auf dem Burgenweg bis an den Rand des Oberpf\u00e4lzer Waldes und teilt sich dann in zwei Routen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berge-exclusiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "berge-exclusiv.de", "toknum": 428044781, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Naturfreunde finden auch im Bayerischen Wald und Oberpf\u00e4lzer Wald interessante und vielseitige Touren, allen voran den als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland zertifizierte Heidschnuckenweg mit einer L\u00e4nge von insgesamt 220 km f\u00fchrt ebenfalls durch Teile der Weseler Heide."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lueneburger-heide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "lueneburger-heide.de", "toknum": 430406571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem interessant: Der neue als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kammweg Erzgebirge-Vogtland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430713846, "Left": [{"class": "", "str": "Und das quer durch das land-schaftlich reizvolle Erzgebirge von Altenberg bis Zwickau und nat\u00fcrlich auch auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kammweg Erzgebirge-Vogtland ist das Highlight der erzgebirgischen Wanderwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430714711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zertifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430715083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 2011 wurde dem Kammweg anl\u00e4sslich der CMT das Qualit\u00e4tssiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Auersberg im Erzgebirge feierlich eingeweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430715141, "Left": [{"class": "", "str": "Am vergangenen Freitag wurde der neue, 289 km lange"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kammweg Erzgebirge-Vogtland wurde als erster Regionen \u00fcbergreifender Wanderweg in Sachsen vom Deutschen Wanderverband zertifiziert und ist einer von vier Qualit\u00e4tswegen insgesamt im Freistaat"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430715209, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwa bei zwei Sternwanderungen der Wandervereine oder einer Familienwanderung mit Schatzsuche testen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430715333, "Left": [{"class": "", "str": "So kann man den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kammweg Erzgebirge-Vogtland\" erfolgte mit Unterst\u00fctzung der Tourismus- und Wanderverb\u00e4nde des Erzgebirges und Vogtlandes, der Kommunen und Landkreise am Kammweg, des Naturparkes Erzgebirge/Vogtland und des Staatsbetriebes Sachsenforst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430715766, "Left": [{"class": "", "str": "Die Umsetzung des Projektes \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kammweg Erzgebirge-Vogtland\" erfolgte mit Unterst\u00fctzung der Tourismus-und Wanderverb\u00e4nde des Erzgebirges und Vogtlandes, der Kommunen und Landkreise am Kammweg, des Naturparkes Erzgebirge/Vogtland und des Staatsbetriebes Sachsenforst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kammweg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "kammweg.de", "toknum": 430716195, "Left": [{"class": "", "str": "Die Umsetzung des Projektes \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland geadelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woernitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "woernitz.de", "toknum": 443586281, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesen Eigenschaften und einer ausgezeichneten Markierung versehen, wurde der Europ\u00e4ische Wasserscheideweg vom Deutschen Wanderverband mit dem Siegel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jurasteig, Erzweg, Zeugenbergrunde und Altm\u00fchltal-Panoramaweg, dem Jakobsweg, der den mittelalterlichen Pilgerpfaden folgt oder die einst von Kaiser Karl IV. zur bedeutenden Handelsroute ausgebaute \"Goldene Stra\u00dfe\", die heute auf 90 Kilometern L\u00e4nge von Sulzbach-Rosenberg bis zur Grenze nach Tschechien f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uadb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "uadb.de", "toknum": 465975487, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Sch\u00f6nheiten des Bayerischen Jura kann man sich auf vielen Wanderwegen bekannt machen, wie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringer-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "thueringer-allgemeine.de", "toknum": 490057287, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2011 ist der Karstweg mit dem G\u00fctesiegel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 498356562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Westerwaldsteig ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" nach den Kriterien des Deutschen Wanderverbands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 498356593, "Left": [{"class": "", "str": "Der a m 24. Mai 2008 eingeweihte Westerwaldsteig erhielt am 04.09.2009 die Zertifizierung als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheits-kataloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "gesundheits-kataloge.de", "toknum": 539796227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wanderregion Hermannsh\u00f6hen verbindet die beiden sch\u00f6nsten Kammwege des Teutoburger Waldes, den Hermannsweg im Norden und den Eggeweg im S\u00fcden, den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rek-weserbergland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "rek-weserbergland.de", "toknum": 541843337, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel, so Schackers, sei die Zertifizierung des Weserberglandweges durch den Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland im Weserbergland wurde am 17. und 18. Juli in H\u00f6xter vom Deutschen Wanderverband veranstaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rek-weserbergland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "rek-weserbergland.de", "toknum": 541843347, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Schulung zum Bestandserfasser f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" und \"Qualit\u00e4tsgastgeber Wanderbares Deutschland\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaldnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schwarzwaldnews.de", "toknum": 556595238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um diesen G\u00e4steanspr\u00fcchen zu gen\u00fcgen, f\u00f6rdert die Schwarzwald Tourismus Gesellschaft gemeinsam mit dem Schwarzwaldverein die Qualit\u00e4tsoffensive des Deutschen Wanderverbandes \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaldnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schwarzwaldnews.de", "toknum": 556595275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" etwa wird jeder Weg in vier Kilometer lange Abschnitte unterteilt und muss in jedem Abschnitt neun Kernkriterien erf\u00fcllen und weitere elf Punkte aus 23 Wahlkriterien gut machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaldnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schwarzwaldnews.de", "toknum": 556595289, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Naturgarten des ehemaligen Vulkans."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "tourismus-bw.de", "toknum": 586324103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einer Entdeckungsreise die wunderbare Landschaft des Kaiserstuhls erleben und genie\u00dfen \u2013 beim Wandern oder Radfahren auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frankens Wanderwege laden auf allerh\u00f6chstem Niveau ein: Naturgenuss pur auf den \"Qualit\u00e4tswegen Wanderbares Deutschland\", so lautet das Zertifikat, was gleich zehn Wanderwege mit ihrem \u00fcber 40.000 km langen Wegenetz ihr Eigen nennen d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaupertsreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "kaupertsreisen.de", "toknum": 600076124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wandern auf zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" durch die sch\u00f6nen Landschaften des Vogtlandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderbares-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderbares-deutschland.de", "toknum": 616080815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zw\u00f6lf erlebnisreiche Etappen umfasst der Vogtland Panorama Weg als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland zertifizierte Weg verl\u00e4uft von Pegnitz \u00fcber Sulzbach-Rosenberg und Amberg bis nach Kastl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderbares-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderbares-deutschland.de", "toknum": 616080901, "Left": [{"class": "", "str": "Der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" gek\u00fcrt, verspricht der Weg Vieles zu entdecken: m\u00e4rchenhafte Natur und malerische Orte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderbares-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderbares-deutschland.de", "toknum": 616081019, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz frisch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mit Rennsteig und Frankenweg verbunden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandtourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vogtlandtourist.de", "toknum": 647041186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kammweg Erzgebirge-Vogtland wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kammweg Erzgebirge-Vogtland\" statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandtourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vogtlandtourist.de", "toknum": 647041213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 26. November 2008 fand im Ferienhotel M\u00fchlleiten - direkt am Kammweg Erzgebirge-Vogtland - die erste Veranstaltung zum LEADER-Projekt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" qualifiziert, professionell vermarktet und mit dem Rennsteig in Th\u00fcringen und dem Frankenweg in Bayern verbunden werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandtourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vogtlandtourist.de", "toknum": 647041259, "Left": [{"class": "", "str": "In enger Zusammenarbeit mit dem Tourismusverband Erzgebirge e.V. soll der Kammweg Erzgebirge-Vogtland in den n\u00e4chsten 2 Jahren zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erzgebirge-Vogtland\" vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandtourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vogtlandtourist.de", "toknum": 647041389, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beginn der Veranstaltung stellten B\u00e4rbel Borchert, die Marketingleiterin des Tourismusverbandes Vogtland e.V. und Helga Wohlgemuth, die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Tourismusverbandes Erzgebirge e.V. das Gemeinschaftsprojekt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vogtland Panorama Weg\u00ae Gr\u00fcndungsmitglied von \"Best-of-Wandern\" ist, auch in der zweiten deutschlandweiten Wanderkooperationen vertreten sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandtourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vogtlandtourist.de", "toknum": 647041644, "Left": [{"class": "", "str": "Damit wird die Wanderregion Vogtland, die bereits mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet und in die Liste der \"Top Trails of Germany\" aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderbares-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wanderbares-deutschland.de", "toknum": 649481581, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum ins Leben gerufen wurde er schon als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland \" ausgezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alte-kiehvotz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "alte-kiehvotz.de", "toknum": 659586140, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer Grund waren sicherlich auch die Anbindungen an die wohl bekanntesten Wanderwege im Vogtland . Hierbei handelt es sich in erster Linie um den Vogtland Panorama Weg mit einer L\u00e4nge von ca. 225 km, welcher mit einem Zertifikat als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland k\u00f6nnen G\u00e4ste ab sofort im Rahmen einer Wanderwoche ohne Gep\u00e4ck zwischen Hann. M\u00fcnden und Porta Westfalica die unverwechselbar romantische Landschaft mit faszinierenden Ausblicken und historischen St\u00e4dten entlang der Weser erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-welt-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "blog-welt-entdecken.de", "toknum": 672533549, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\". mehr Informationen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "nrw-tourismus.de", "toknum": 697701728, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang 2012 erhielt der Hansaweg erstmals das Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wanderbares Deutschland\" vom Deutschen Wanderverband zertifiziert worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "dav-berlin.de", "toknum": 701558088, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weg war erst vor kurzem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet worden ist, erwandert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "dav-berlin.de", "toknum": 701558442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Faszination Wildnis Auf dem Urwaldsteig rund um den Edersee Anfang April 2011 haben wir an einem verl\u00e4ngerten Wochenende (von Donnerstag bis Montag), das durch sonniges und warmes Wetter gepr\u00e4gt war, die Etappen des ca. 70 Km langen Urwaldsteiges rund um den Edersee, der vom Deutschen Wanderverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" pr\u00e4miert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-optimal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "reise-optimal.at", "toknum": 706443541, "Left": [{"class": "", "str": "Als einer der ersten Fernwanderrouten wurde der Vogtland-Panoramaweg mit dem Siegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donnersberg-touristik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "donnersberg-touristik.de", "toknum": 713176799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Beschilderung und Markierung des gesamten Pf\u00e4lzer H\u00f6henweges orientiert sich an den Markierungsrichtlinien f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf www.wanderbares-deutschland.de finden Sie hier"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderbares-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "wanderbares-deutschland.de", "toknum": 746639032, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \u00dcbersicht zu allen Fernwanderwegen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" und das europ\u00e4ische Wandersiegel \"Leading Quality Trail - Best of Europe\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosel-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "mosel-blog.de", "toknum": 766309938, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser einzigartige Wanderweg tr\u00e4gt das Siegel des deutschen Wanderverbandes \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" erkundigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktivblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "aktivblog.de", "toknum": 768295835, "Left": [{"class": "", "str": "Wer auf der Suche nach einer umweltbewussten Marschroute ist, sollte sich nach dem Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandperlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vogtlandperlen.de", "toknum": 771092621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 220 km lange Rundweg wurde 2006 vom Deutschen Wanderverband als erster Weitwanderweg der neuen Bundesl\u00e4nder mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares-Deutschland\" und wurde am 12. 12. 2005 als Qualit\u00e4tsweg zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandperlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vogtlandperlen.de", "toknum": 771092852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Weg (Vogtland Panorama Weg) erf\u00fcllt die Kriterien des G\u00fctesiegels \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandperlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "vogtlandperlen.de", "toknum": 771092862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Weg (Vogtland Panorama Weg) erf\u00fcllt die Kriterien des G\u00fctesiegels \"Qualit\u00e4tsweg Wanderbares-Deutschland\" und wurde am 12. 12. 2005 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland, bietet alles, was sich das ... weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 776298746, "Left": [{"class": "", "str": "Der Donauberglandweg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-onlinezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "meine-onlinezeitung.de", "toknum": 782801878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Deutsche Wanderverband hat auf der Tourismusmesse CMT in Stuttgart f\u00fcr den neu entwickelten Ith-Hils-Wanderweg im \u00f6stlichen Weserbergland das Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Weserbergland-Weg\" wird so zum au\u00dfergew\u00f6hnlichen Erlebnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presse-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "presse-niedersachsen.de", "toknum": 799153610, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Wanderung durch einzigartige Naturlandschaften beispielsweise auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Goldsteig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-4-you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "news-4-you.de", "toknum": 801267976, "Left": [{"class": "", "str": "Jeden Donnerstag um 9.30 Uhr startet ein Bus vor der Tourist-Information am Rathaus zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "sgv.de", "toknum": 806903688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer den \"Medebacher Bergweg\" erwandern m\u00f6chte, erh\u00e4lt jetzt eine wesentliche Hilfe in gedruckter Form. Die Touristik Gesellschaft Medebach stellte den neuen Wanderf\u00fchrer zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Medebacher Bergweg\" der Touristik Gesellschaft Medebach erschienen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "sgv.de", "toknum": 806903702, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00fcnktlich zur Wandersaison 2009 ist der neue Wanderf\u00fchrer zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen gro\u00dfen Beitrag leisten\", ist sich Elke Spaller von der Medebach Touristik sicher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweges"}], "ref": "sgv.de", "toknum": 806903920, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sie wird in Zukunft zur Vermarktung unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland ausgezeichneter Wanderweg, f\u00fchrt Sie mitten durch diesen Naturpark und ist eine der sch\u00f6nsten Teilstrecken des Europ\u00e4ischen Fernwanderweges Nr. 1. Entdecken Sie bizarre Naturdenkm\u00e4ler und mystische St\u00e4tten aus alts\u00e4chsischer Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["penny-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "penny-reisen.de", "toknum": 823519097, "Left": [{"class": "", "str": "Der Eggeweg, Deutschlands erster als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minianzeigen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "minianzeigen.de", "toknum": 844652737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Messe TourNatur in D\u00fcsseldorf wurde der Erzweg wiederholt mit dem G\u00fctesiegel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wiederholt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["minianzeigen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "minianzeigen.de", "toknum": 844652810, "Left": [{"class": "", "str": "Sie kontrollierten nicht nur den Wegeverlauf, die Wegebeschaffenheit und die Beschilderung, sondern bewerteten auch die landschaftliche und kulturelle Attr ... Suchworte: D\u00fcsseldorf G\u00fctesiegel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" steht: Der Wanderer kann hier noch wahren Urgesteinen des Weserberglands wie dem Baron von M\u00fcnchhausen begegnen oder entlang knorriger B\u00e4ume und verwunschener Waldgebiete wandern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "reisen-mag.de", "toknum": 875616679, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ganz neue Perspektive erlebt der Wanderer auf dem Weserbergland-Weg, der als Klassiker kurz vor der Zertifizierung zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Wanderverbands die sch\u00f6nsten deutschen Wanderwege und die Verbandsempfehlung f\u00fcr rund 1.500 Qualit\u00e4tsgastgeber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dantotec.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "dantotec.de", "toknum": 886349887, "Left": [{"class": "", "str": "So zeigt die Topo Deutschland von Garmin mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "trax.de", "toknum": 889961369, "Left": [{"class": "", "str": "Schon vorher wurde die Tour vom Deutschen Wanderverband mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" zertifiziert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 908205986, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu passend gibt es den 29 km langen Viadukt-Wanderweg, der bereits als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbands ausgezeichnet und bildet zusammen mit dem Hermannsweg, der n\u00f6rdlichen Verl\u00e4ngerung bis Rheine, das Wanderprojekt \"Hermannsh\u00f6hen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altenbeken-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "altenbeken-tourismus.de", "toknum": 942563605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Eggeweg wurde 2004 als erster deutscher Wanderweg mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 964562539, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Weitwanderweg Deutschlands, der mit dem Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presse-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "presse-niedersachsen.de", "toknum": 968111006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ith-Hils-Weg erh\u00e4lt G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" ausgezeichnet wurde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presse-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "presse-niedersachsen.de", "toknum": 968111035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Weserbergland Tourismusverband pr\u00e4sentierte auf der diesj\u00e4hrigen Urlaubsmesse CMT in Stuttgart den Ith-Hils-Weg, der vom Deutschen Wanderverband am 12.01.2013 mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zertifiziert wurde\", freut sich Petra Wegener, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des Weserbergland Tourismusverbands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presse-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "presse-niedersachsen.de", "toknum": 968111086, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der Ith-Hils-Weg ist f\u00fcr uns bereits der zweite Wanderweg, neben dem Weserbergland-Weg, welcher vom Deutschen Wanderverband zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" sind wir nunmehr in die Spitzenliga der Wanderregionen in Deutschland aufgestiegen\", so Wegener."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presse-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "presse-niedersachsen.de", "toknum": 968111106, "Left": [{"class": "", "str": "\"Mit dem G\u00fctesiegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswegen"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 1004305841, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei laufen wir einen Teil des Naturparks Fr\u00e4nkische Schweiz und das auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 1004305850, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der Frankenweg tr\u00e4gt das Pr\u00e4dikat \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland\" des Deutschen Wanderverbandes"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwald-tag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "schwarzwald-tag.de", "toknum": 1011894689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zw\u00f6lf Tage rund 285 Kilometer weit unbeschwert auf dem Klassiker der Fernwanderwege wandern. 2006 wurde der Westweg den Bed\u00fcrfnissen moderner Wanderer angepasst, seit 2007 tr\u00e4gt er das G\u00fctesiegel \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tsweg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tsweg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"1638785536": 0.784375, "15459310086": 0.78, "4864305921": 0.0, "5216830475": 0.6636363636363636, "2750369294": 0.5763362068965517, "10417172497": 0.784375, "19723579413": 0.7659090909090908, "2593423894": 0.32, "787468823": 0.7076923076923077, "14765637665": 0.666111111111111, "2922368049": 0.77625, "5213016114": 0.7470588235294118, "14747056188": 0.5, "554986050": 0.2553571428571427, "3691745348": 0.7347222222222223, "17990411845": 0.7792045454545453, "12189185606": 0.7032608695652174, "172452936": 0.57, "3663269989": 0.7749999999999999, "18711693922": 0.8, "17644908133": 0.5942857142857142, "4534202120": 0.6480769230769231, "2279842932": 0.6657894736842104, "3567121029": 0.6738636363636362, "19329327755": 0.6108333333333333, "14037067406": 0.6663043478260868, "11112198803": 0.13499999999999995, "668474010": 0.6628571428571429, "14245772143": 0.5, "3528858270": 0.7357142857142855, "18934912674": 0.2333333333333333, "1298646200": 0.5166666666666666, "11305427572": 0.74, "16300123324": 0.5, "8519634116": 0.7102941176470589, "10979414738": 0.7553571428571427, "4687066325": 0.8, "4833538776": 0.6108928571428571, "6163691232": 0.7999999999999998, "5559548710": 0.5855, "13570876648": 0.5, "17316710635": 0.7363636363636364, "4022034156": 0.76, "12388812545": 0.5855, "18625114888": 0.7961538461538461, "5070144613": 0.0, "1949537550": 0.225, "19526891284": 0.732142857142857, "13590553369": 0.2333333333333333, "12221583135": 0.6232142857142857, "9770768859": 0.7333333333333333, "11177267493": 0.517027027027027, "2178183462": 0.73375, "18611961642": 0.5, "8103292206": 0.5242307692307692, "11771286408": 0.70625, "17236220210": 0.0875, "19466904371": 0.7026315789473685, "1572625215": 0.7264705882352942, "279884100": 0.2333333333333334, "2937788742": 0.0, "12361879521": 0.0, "1085684045": 0.725, "8519634254": 0.15749999999999992, "16493244239": 0.76, "430715229": 0.12825, "5682571616": 0.5986206896551723, "99852642": 0.5662037037037037, "16510735719": 0.7442857142857144, "19109308783": 0.6943181818181817, "5951246195": 0.78, "17606437750": 0.7763157894736841, "18609904005": 0.03629032258064512, "13397885832": 0.74375, "10357984492": 0.0, "6207985563": 0.66, "13359539613": 0.8058823529411765, "19057309087": 0.6413586956521737, "8207709604": 0.5, "2563903911": 0.5758333333333333, "13788486070": 0.6496739130434781, "5755573175": 0.5, "14571823546": 0.70625, "398200765": 0.7058823529411765, "9810714559": 0.7032608695652174, "939008449": 0.5866666666666667, "25228227": 0.6266666666666666, "9266539973": 0.7171428571428572, "697701835": 0.05443548387096769, "5654802893": 0.7999999999999998, "9593134555": 0.6725, "12636822497": 0.14807692307692302, "15869504483": 0.7553571428571427, "17772920855": 0.004102564102564108, "18559657895": 0.5, "3344028142": 0.6986111111111112, "5037038063": 0.725, "2382475768": 0.5767307692307692, "17801258489": 0.008817567567567557, "18011647": 0.5538461538461538}, "lastlink": "fromp=8", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tsweg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsweg%22%5D", "rel": 0.08, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tsweg\"]", "op": "Query", "size": 1574}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsweg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.08, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1574}], "concsize": 1574, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1574}