{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["br-kinderinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "br-kinderinsel.de", "toknum": 11416512408, "Left": [{"class": "", "str": "Odin ist deswegen auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "rabenforum.de", "toknum": 5293242346, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen nennt man Odin auch den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["odinsdoghouse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "odinsdoghouse.de", "toknum": 13591017796, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb wird Odin auch h\u00e4ufig der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bringt feierlich f\u00fcr jeden ein St\u00fcck Brot."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daniel-in-heaven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "daniel-in-heaven.de", "toknum": 4592049409, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine weiteren Beteiligten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "zge.de", "toknum": 11246530942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Offenbar w\u00fcnscht der Diener des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" angek\u00fcndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 674181378, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr April 2009 ist ein Roman mit dem Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeutet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--wohlfhlstrasse-ksb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "xn--wohlfhlstrasse-ksb.de", "toknum": 6451022340, "Left": [{"class": "", "str": "Odin tr\u00e4gt deshalb auch den Namen Hrafnagud was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelknepper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "michaelknepper.de", "toknum": 7646770668, "Left": [{"class": "", "str": "In der germanischen Mythologie war der Rabe Odin zugeordnet, der daraufhin auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hrt wird, bringt zus\u00e4tzliche Vorteile mit sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 19379840904, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Mutation, die euch vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Elfenlied\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["booksection.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "booksection.de", "toknum": 4749538388, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Elfenritter-Trilogie erschienen 2009 bereits \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenherz-hotel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "alpenherz-hotel.at", "toknum": 14120048753, "Left": [{"class": "", "str": "Odin, der nordische Kriegsgott wurde auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Odin verantwortlich und schon bald sehen sich ihm die beiden Vampyre leibhaftig gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "buecher.de", "toknum": 17042160731, "Left": [{"class": "", "str": "Diese machen f\u00fcr diese \u00dcberf\u00e4lle den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Speersch\u00fcttler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nornirsaett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "nornirsaett.de", "toknum": 19294996452, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich hat die G\u00f6ttin der nassen Schenkel die erste Wahl vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodanserben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "wodanserben.de", "toknum": 4174654244, "Left": [{"class": "", "str": "Daher nennt man Odin auch Hrafnagud, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich, was der Band einen markanten Wiedererkennungswert gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hell-is-open.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "hell-is-open.de", "toknum": 5076641715, "Left": [{"class": "", "str": "Abbath kr\u00e4chzt bei den Songs beinahe wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tintenzirkel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "tintenzirkel.de", "toknum": 15193124514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich wollte mal wieder Fantasy lesen und habe deshalb nach einem Buch von Bernhard Hennen gegriffen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 674181429, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Name bezieht sich auf Al \u0301Anfa, die Stadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Helheim zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goetterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "goetterland.de", "toknum": 728483572, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Hels Thronbesteigung wurde es immer schwieriger f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkn\u00fcpft, so dass beide B\u00fccher sich auch gut unabh\u00e4ngig voneinander lesen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8163210749, "Left": [{"class": "", "str": "Plotm\u00e4\u00dfig ist der Roman aber nur lose mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mrz-music.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "mrz-music.de", "toknum": 6029499748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Schluss gingen wir dann noch in die Sethekkhallen auf heroisch und besuchten Anzu den beschw\u00f6rbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt vom M\u00f6rder Siegfrieds, vom Dunkeln Hagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 18157237105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anzu ist in den smaragdgr\u00fcnen Traum eingedrungen und greift dort die Druiden des Cenarius an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 1829379847, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" handelt es sich um die leicht bearbeitete Neuauflage des 1997 erschienenen DSA-Romans \"Das Gesicht am Fenster\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 6635830365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das zweite gro\u00dfe Fantasy-Abenteuer von Bernhard Hennen aus der Welt Aventuriens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhard-hennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "bernhard-hennen.de", "toknum": 4481147781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00f6hnt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "zge.de", "toknum": 11246528226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue Gesell am Tische verspr\u00fcht eine Unlust, wie Lamiadon sie von den Anh\u00e4ngern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediamarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "mediamarkt.de", "toknum": 5975590191, "Left": [{"class": "", "str": "Dort werden die Unsterblichen Zeugen eines brutalen \u00dcberfalls unheimlicher Kreaturen, angef\u00fchrt von Odin, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hagen von Tronje, jetzt mehr denn je herbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 14314147304, "Left": [{"class": "", "str": "Vermutlich sehnt Kriemhild ihren Verfolger, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dann wieder nennen sie ihn Ygg oder Flammenauge, Herjan oder Walvater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 9782289817, "Left": [{"class": "", "str": "Einmal nennen sie ihn den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Hugin und Munin; germanische Mythologie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheka-phantastika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "bibliotheka-phantastika.de", "toknum": 10501942708, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher war er mal Odin, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 6635830186, "Left": [{"class": "", "str": "Mittellos und vom Fieber ausgezehrt kehrt er nach Al'Anfa, in die Stadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als Sonnengott oder als Unterweltsgottheit und als Gott der K\u00fcnste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 4992196628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Br\u00e2n = Rabe, verehrt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ein Gestaltwandler war und das Universum erschaffen haben soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esoterik-heilsteine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "esoterik-heilsteine.de", "toknum": 9662502416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Anh\u00e4nger wurde von Darstellungen der nordamerikanischen Indianer inspiriert und zeigt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " huldigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alathair.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "alathair.de", "toknum": 3290702091, "Left": [{"class": "", "str": "Doch sie hielt inne als eine Gestalt aus der Gruft stieg, die graue Kutte konnte nur jenen geh\u00f6ren, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anzu ist, im Gegensatz zu fr\u00fcher, auch kein Druide in der Gruppe mehr erforderlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 3060132892, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Beschw\u00f6rung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kai Meyer erz\u00e4hlt die tragische Geschichte Hagen von Tronjes und ist handlungsm\u00e4\u00dfig vielleicht am engsten mit dem echten Sagenstoff verkn\u00fcpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8163210652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" lesen m\u00f6chte, braucht neben der Freude an einer extrem vielschichtigen Welterschaffung noch eine gro\u00dfe Portion Leidenschaft f\u00fcr Kriminalgeschichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 16462054522, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wird, und sagen ihm ins Ohr, was sie ersp\u00e4ht und erlauscht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanen-plakat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "germanen-plakat.de", "toknum": 12295497266, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sitzen auf Odins Schultern, der daher auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kann nicht mehr weit von dem Ort weggelockt werden, an dem er beschworen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bops-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "bops-welt.de", "toknum": 6329955269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heroischer Modus: Anzu, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anzu, doch die feurigen Texturen werden ihn zu einem hei\u00df begehrten Bodenreittier machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 16169967618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Schmuckst\u00fcck ist zwar \"nur\" eine neue F\u00e4rbung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anzu in den heroischen Sethekhallen nun endlich auch ohne befreundetem Druiden solo farmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dps-corner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "dps-corner.de", "toknum": 6362222955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie ihr sicher wisst, kann man seit Patch 4.0.1 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anzu ist ein optionaler Boss, der im Rahmen der Druiden Flugform Quest auf dem heroischen Schwierigkeitsgrad beschworen werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hordeguides.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "hordeguides.de", "toknum": 61363706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schm\u00e4lern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golgariten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "golgariten.de", "toknum": 15882003783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ist der Ansicht, dass besonders die Geweihten des Praios, aber auch die asketische Art des Puniner Ritus den Ruhm des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an oder sie werden in seinem Namen geopfert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 7060651122, "Left": [{"class": "", "str": "Diese ungl\u00fccklichen Seelen stellt Tchar'zanek vor eine grausame Wahl: Entweder sie schlie\u00dfen sich den Legionen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 14649597964, "Left": [{"class": "", "str": "Hab aber noch \"rumliegen\" : Die Ordensburg, Albenmark, Das Fjordland, Elfenlied,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das kleine Volk seit jeher knechtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschaeftsfelder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "geschaeftsfelder.de", "toknum": 5672909910, "Left": [{"class": "", "str": "Dort werden die Unsterblichen Zeugen eines brutalen \u00dcberfalls unheimlicher Kreaturen und m\u00fcssen feststellen, dass kein anderer als Odin, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vangor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "vangor.de", "toknum": 2637852564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gott der Gerechtigkeit, H\u00fcter der Waage und des Gleichgewichts, Herr der Ebenen, J\u00e4ger- und Reitergott,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auch ein neues \u2013 zu \" Rabensturm \" passendes \u2013 Erscheinungsbild."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 16462054308, "Left": [{"class": "", "str": "Die seit 1997 bekannte, nun leicht \u00fcberarbeitete Geschichte \"Das Gesicht am Fenster\" erhielt neben dem neuen Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selemer-tagebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "selemer-tagebuecher.de", "toknum": 15390621202, "Left": [{"class": "", "str": "Mag der Unwissende in Boron einen d\u00fcsteren Gott sehen, der ihm den Tod bringt und den er daher als ein \u00dcbel sieht, wei\u00df der Kundige das Gute im Wirken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00c3t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ufos-co.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "ufos-co.de", "toknum": 9756676824, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist weise und verdankt dieses den Raben Hugin und Munin, die auf seinen Schultern sitzen und ihm alles erz\u00c3\u00a4hlen, was auf der Welt geschieht, weshalb er auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seines grausamen Champions auf dem Altar des Schlachtfeldes geopfert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 1294330984, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne das Eingreifen anderer Kr\u00e4fte aus dem Imperium, scheint es, als w\u00fcrde Ostland einen langsamen Tod sterben und im Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") tr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bladetwist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "bladetwist.de", "toknum": 1683054783, "Left": [{"class": "", "str": "Da Odin auch ein Gott des Krieges ist, sind Raben und W\u00f6lfe als Tiere des Schlachtfeldes passende Begleiter des Gottes, der auch den Beinamen Hrafn\u00e1ss ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und ihm erz\u00e4hlen, was auf der Welt geschieht, wesshalb er sie jeden Morgen aussendet und Abends wiederkehren l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollmer-mythologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "vollmer-mythologie.de", "toknum": 4511810492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer der beiden Raben (der andere heisst Munin , Wissen oder Ged\u00e4chtniss), welche auf Odins Schultern sitzen (von ihnen hat er den Namen Hrafnagud ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") fl\u00fcsten die Raben Hugin und Munin ihm alles ins Ohr, was sie tags\u00fcber gesehen haben, und Hugin trinkt als Rabe des Schlachtfelds Sigurds Blut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 3808883777, "Left": [{"class": "", "str": "Als Begleiter Odins (Beiname Hrafn\u00e1ss \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte da er 2 Raben auf seinen Schultern hatte und sie in die Welt hinaus schickte damit sie ihm berichteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "rabenforum.de", "toknum": 2062223295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hi Olli, an dieser Geschichte mit den Raben als Begleiter ist schon was wahres dran, leider nur von Hollywood sehr verrissen . Wenn man sich alte Mythen und Legenden anschaut kann mann eigentlich erkennen das der Rabe bist zum fr\u00fchen Mittelalter als etwas sehr positives dargestellt wurde wie zum Beispiel: - Odin welcher auch den Beinamen (einer seiner vielen)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Das Drachenlied\", \"Die Hexenk\u00f6nigin\", \"Der Zwergenkrieg\") werden mittlerweile unter seinem richtigen Namen verlegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 3414680580, "Left": [{"class": "", "str": "Die seinerzeit unter dem Pseudonym Alexander Nix ver\u00f6ffentlichten f\u00fcnf Romane (\"Loreley\", \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Namen Brendigeidvran, was ''Gesegneter Rabe'' bedeutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amulette-kelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "amulette-kelten.de", "toknum": 3559706821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt eine Reihe von keltischen Orten, die das Wort ''Rabe'' in ihrem Namen enthalten, und wahrscheinlich gab es urspr\u00fcnglich sogar einen eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Taktiken zur\u00fcck, die ihm am besten vertraut sind: Die Starken verderben, die Schwachen zerst\u00f6ren und die Schlachtfelder mit Schrecken \u00fcberziehen bis jeglicher Widerstand gebrochen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 1294330554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um seine Ziele in Ostland zu erreichen greift der Champion des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Diener so weit als es irgend m\u00f6glich gehen will ignorieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordmarken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "nordmarken.de", "toknum": 1228132256, "Left": [{"class": "", "str": "Knurrfitz ist sich des Mi\u00dftrauens der abergl\u00e4ubischen und trotz der Lage ihrer Stadt recht hinterw\u00e4ldlerischen Albenhuser wohl bewu\u00dft - und der hohe Zwergenanteil unter der Bev\u00f6lkerung wird noch das Seinige dazutun, da\u00df die meisten Albenhuser den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Rabensturm neu aufgelegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibliotheka-phantastika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "bibliotheka-phantastika.de", "toknum": 6877305467, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sammelband Im Schatten des Raben , in dem auch Hennens zweiter Al'Anfa Roman Das Gesicht am Fenster enthalten ist, und die Trilogie Drei N\u00e4chte in Fasar wurden inzwischen unter den etwas irref\u00fchrenden Titeln"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1997), Das Drachenlied (1997; als Alexander Nix), Die Hexenk\u00f6nigin (1997; als Alexander Nix) und Der Zwergenkrieg (1998; als Alexander Nix)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epilog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "epilog.de", "toknum": 7303795856, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Econ Verlag hat Kai Meyer die neunb\u00e4ndige Nibelungen-Reihe konzipiert und - nachdem einige Autoren ihre Zusagen widerriefen - auch vier der Romane geschrieben: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "ingame.de", "toknum": 18622225560, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein und in den Kneipen kehren ein In Mherwed wolln wir unser Gl\u00fcck probieren nach Unau wird uns der Weg dann f\u00fchren so kommen wir in die W\u00fcste Khom, wo der Kalif winkt mit gutem Lohn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fomori.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "fomori.de", "toknum": 16263758522, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Al'Anfa m\u00f6cht ich hinein in der Stadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Odin selbst, der das kleine Volk seit..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1a-webtools.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "1a-webtools.de", "toknum": 17168997188, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist kein anderer als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist ein eigenst\u00e4ndiger Roman, der nur einige lose Verkn\u00fcpfungen mit meinen anderen DSA-Romanen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 674181432, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (nur in der Gylf 37 belegt)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrowiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "anthrowiki.at", "toknum": 19216459618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengotts"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 16693155108, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein junger Nordmann, der das Mal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auszuleihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onleihe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "onleihe.de", "toknum": 12329688842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ich versuche seit gestern die B\u00fccher \"Die Mars-Verschw\u00f6rung\" und \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehst?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 16693155380, "Left": [{"class": "", "str": "\"Bist du kleiner Wurm wirklich der Meinung, dass DU h\u00f6her in der Gunst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nannten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiatus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengotts"}], "ref": "hiatus.de", "toknum": 15923937328, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mannschaft f\u00fcrchtete sich vor diesem Vogel, den sie Huginn oder den Gedanken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "myblog.de", "toknum": 2466195180, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch erf\u00e4hrt er viele Neuigkeiten und deswegen nennt man ihn auch Hrafn\u00e1ss/ Hrafnagu\u00f0("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7639746725, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb hat Odin auch den Beinamen Hrafnass (="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": \"Rabensprache verstehen\" wirkt nun auf Entfernung auf Spieler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 11256580404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Fl\u00fcstern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der wohl auch im Zusammenhang mit dem Drachen steht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasy-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "fantasy-deutschland.de", "toknum": 11522777646, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann ist dort noch diese Erscheinung von Wodan, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Bernhard Hennen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5383545470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Schatten des Raben 01."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " In \"Der Rabengott\" wird die Geschichte von Hagen von Tronje erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 8318424645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - genannt) zur Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horusmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "horusmedia.de", "toknum": 17354460811, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den \u00dcberlieferungen der \"Edda\" stehen zwei Raben dem germanischen Gottvater Odin (auch Hrafnaod -"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 11141552447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kai Meyer \u2013 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anzu"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 3060133080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Reittier von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte es sich nicht zur Gewohnheit werden lassen, vor anderen im Staub zu kriechen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 16693155859, "Left": [{"class": "", "str": "Arca (GANZ m\u00e4chtig ^.^) \"Jaja, genug gekrieche... ein Diener des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Kai Meyer \u2013 erschienen in der Reihe \"Nibelungen-gold\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherfresser.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "buecherfresser.ch", "toknum": 778167830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe die Challenge mit der Station Sagen in der Geschichte begonnen: Am 17.10.2010 las und rezensierte ich \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (n\u00e4mlich Wodan) Erw\u00e4hnung, allerdings nur im Rahmen einer Gaukelei \u2013 und was es nun mit dem Mantel genau auf sich hat, erf\u00e4hrt man nicht so wirklich..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherfresser.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "buecherfresser.ch", "toknum": 6708488474, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar findet der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder das \"mare tenebrosum\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 5655831382, "Left": [{"class": "", "str": "Dies h\u00e4lt f\u00fcr den Erwachsenen Leser/H\u00f6rer manch eine Anspielung bereit, die das j\u00fcngere Publikum vermutlich gar nicht als solche wahrnimmt, seien es die Nornen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 9426040329, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Wissen verdankt er einseits den zwei Raben namens [[Hugin und Munin]], die auf seinen Schultern sitzen und ihm alles erz\u00e4hlen, was auf der Welt geschieht, weshalb er auch der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 11141552508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil die Raben Hugin und Munin ihn stets \u00fcber die Ereignisse in der Welt unterrichten, tr\u00e4gt den nie verfehlenden Speer Gungnir und reitet das achtbeinige Ross Sleipnir"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shadowiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "shadowiki.de", "toknum": 9674207333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptgott der Asen, auch der Ein\u00e4uige, weil er ein Auge verloren hat, auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (hat mir wegen Hagen's Sicht am besten gefallen, wie auch dir, Rune) -Das Drachenlied -Der Zwergenkrieg -Die Hexenk\u00f6nigin In zwei der drei Letzteren B\u00fccher geht es - wenn auch nicht schwerpunktm\u00e4\u00dfig - auch noch um Hagen, doch es ist so lange her, dass ich diese Sammlung gelesen habe, dass ich schon nicht mehr wei\u00df, in welchem Buch genau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 1155624961, "Left": [{"class": "", "str": "\"Nibelungengold\" ist eine Zusammenfassung von vier B\u00fcchern der Reihe: -Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber der Magus nutzt nur die Kr\u00e4fte einer dieser Kreaturen \u2013 die der geheimnisvollen und m\u00e4chtigen Tzeentch-Flugd\u00e4monen . Er ist f\u00fcr alle Zeit an dieses scheibenartige Wesen gebunden und steuert es ausschlie\u00dflich mit der Kraft seiner Gedanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 1786275150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele D\u00e4monen z\u00e4hlen zu den Gesch\u00f6pfen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" also dem einen Mann da, w\u00e4re ich daf\u00fcr, dass man ihm nicht unbedingt nur einen Namen gibt... hab da iwie sonen Mann vor AUgen, der sagt : \"manche nennen mich [ ... ] und andere [ ... ]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poolys-forum.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "poolys-forum.com", "toknum": 14735706717, "Left": [{"class": "", "str": "Soll der \u00e4lter oder j\u00fcnger sein als die Frau? und Namen m\u00fcsste man sich f\u00fcr den ganzen Rest auch noch \u00fcberlegen ... Bei dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1997"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "buecher-wiki.at", "toknum": 14558680350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), was sich auf die beiden Raben Hugin (der Gedanke) und Munin (die Erinnerung) bezieht, die Begleiter des Odins waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sichelmond-flammenschwert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "sichelmond-flammenschwert.de", "toknum": 9330788950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allvater, Gunnarr (Heer des Kampfes), Har (der Graue), Harbard (\"Graubart\"), Herjann (Armeemann), Valfadir (Walvater), gewaltiger Gott und auch Hrafn\u00e1ss ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ruhmesgott, W\u00e4lse, Wanderer oder Wotan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 14032007112, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist auch der Gott der vielen Namen, beispielsweise Allvater, Droher, Geisterherr, Nix,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Rabenvater genannt und die schlimme Bedeutung des Rabenvaters; kann erst in Folge des eingef\u00fchrten Christenthums durch die Verteufelung der heidnischen Gottheiten aufgekommen sein. - Die Aegis, welche Zeus und Athene als ihren starken und furchtbaren Schild tragen, sind gleichfalls das schreckenerregende Wolken- und Gewitterschild; das abgeschlagene Medusenhaupt 3) ist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 12889545399, "Left": [{"class": "", "str": "Die sch\u00f6nste Erinnerung an die Raben Odhins findet sich in den deutschen Gedichten von K\u00f6nig Oswald, der seinem Raben von zw\u00f6lf Goldschmieden (den Asen) die Fl\u00fcgel mit Gold beschlagen l\u00e4sst und ihn auf Liebeswerbung aussendet. 2) Odhin wurde von seinen Raben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hroptat\u00fdr= Verleumdung, Ger\u00fccht, Ruf, Schrei, Anspielung auf Odin als Rabengott, oder auf ihn als Kriegs- und Schlachtengott, also ein Schlachtruf, oder Anspielung auf seine Stimme Jafnh\u00e1rr Jalkr= Wallach Kjalarr= Schlittenfahrer Mi\u00f0vitnis= Mitte und Verstand, Wissen = der Mitwisser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13292155328, "Left": [{"class": "", "str": "= der viel Wissende Fj\u00f6lsvi\u00f0r= der sehr Weise Gangleri= der vom Gehen M\u00fcde Gagnr\u00e1\u00f0r= der Entgegen-Rater Gautat\u00fdr= G\u00f6ten-Gott Glapsvi\u00f0r= der ge\u00fcbte Verf\u00fchrer Gr\u00edmnir= der Maskierte G\u00f6ndlir= der Zauberer Hangat\u00fdr (Hangagud)= H\u00e4nge-Gott (bezieht sich auf sein Selbstopfer) H\u00e1r= der Hohe H\u00e1rbar\u00f0r= Graubart Herblindi= der das feindliche Heer Blendende Herf\u00f6\u00f0r= Heervater Herjann= F\u00fchrer des w\u00fctenden Heeres bzw. Heerf\u00fchrer Herteitr= der Heer-Frohe Hj\u00e1lmberi= Helmtr\u00e4ger, Odin mit dem Goldhelm Hjarrandi= was bewegen, springen, aufh\u00e4ngen bedeuten kann Hnikarr= Aufhetzer Hrafnagu\u00f0="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeuten kann, oder auch auf ihn als Kriegs- und Schlachtengott, also ein Schlachtruf, beziehungsweise auch eine Anspielung auf seine Stimme sein k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 16078433335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hroptat\u00fdr = nicht eindeutig gekl\u00e4rt, k\u00f6nnte aber vom altnord. hr\u00f3p abstammen was Verleumdung, Ger\u00fccht, Ruf, Schrei bedeutet, ich favorisiere allerdings das altnordische hr\u00f3pa, was rufen, schreien, kr\u00e4chzen oder kr\u00e4hen bedeutet, was eine Anspielung auf Odin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalsword.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "metalsword.de", "toknum": 4663809380, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb wird Odin auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diehundehueter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "diehundehueter.de", "toknum": 8803828523, "Left": [{"class": "", "str": "Dehalb nennt man Odin auch Hrafnagud, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird die Geschichte von Hagen von Tronje erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "leser-welt.de", "toknum": 8318424649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Der Rabengott In \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "': 'Rabensprache verstehen' wirkt nun auf Entfernung auf Spieler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bops-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "bops-welt.de", "toknum": 6305638283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'Das Fl\u00fcstern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "': 'Rabensprache verstehen' wirkt nun auf Entfernung auf Spieler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirebrain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "wirebrain.de", "toknum": 1259973494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'Das Fl\u00fcstern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", oder auf ihn als Kriegs- und Schlachtengott, also ein Schlachtruf, oder Anspielung auf seine Stimme Jafnh\u00e1rr Jalkr= Wallach Kjalarr= Schlittenfahrer Mi\u00f0vitnis= Mitte und Verstand, Wissen = der Mitwisser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13292155343, "Left": [{"class": "", "str": "Gagnr\u00e1\u00f0r= der Entgegen-Rater Gautat\u00fdr= G\u00f6ten-Gott Glapsvi\u00f0r= der ge\u00fcbte Verf\u00fchrer Gr\u00edmnir= der Maskierte G\u00f6ndlir= der Zauberer Hangat\u00fdr (Hangagud)= H\u00e4nge-Gott (bezieht sich auf sein Selbstopfer) H\u00e1r= der Hohe H\u00e1rbar\u00f0r= Graubart Herblindi= der das feindliche Heer Blendende Herf\u00f6\u00f0r= Heervater Herjann= F\u00fchrer des w\u00fctenden Heeres bzw. Heerf\u00fchrer Herteitr= der Heer-Frohe Hj\u00e1lmberi= Helmtr\u00e4ger, Odin mit dem Goldhelm Hjarrandi= was bewegen, springen, aufh\u00e4ngen bedeuten kann Hnikarr= Aufhetzer Hrafnagu\u00f0= Rabengott Hroptat\u00fdr= Verleumdung, Ger\u00fccht, Ruf, Schrei, Anspielung auf Odin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" selbst, n\u00e4mlich Wodan spielte eine sehr, sehr untergeordnete Rolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherfresser.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "buecherfresser.ch", "toknum": 778167853, "Left": [{"class": "", "str": "Es ging um Hagen von Tronje, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr vorbestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golgariten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "golgariten.de", "toknum": 1066502354, "Left": [{"class": "", "str": "Und so schien f\u00fcr beide S\u00f6hne eine Karriere als Krieger im Dienste des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilandia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "bilandia.de", "toknum": 1104535388, "Left": [{"class": "", "str": "Bernhard Hennen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heisst; ferner einem Trunk aus Mimir's Brunnen, wof\u00fcr er ein Auge verlor, daher er der Ein\u00e4ugige heisst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollmer-mythologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "vollmer-mythologie.de", "toknum": 1148413448, "Left": [{"class": "", "str": "Odin ist \u00fcberaus weise, und dankt sein Wissen zweien Raben, Hugin und Munin , welche auf seinen Schultern sitzen und ihm Alles erz\u00e4hlen, was auf der Welt geschieht, daher er auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 1531216809, "Left": [{"class": "", "str": "Die Menschen nennen ihn darum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Anzu jetzt fester Bestandteil des Boss-Lineups in den Sethekkhallen zu sein, zumindest in der heroischen Version des 5er-Dungeons in Auchindoun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gamona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "gamona.de", "toknum": 2543552829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie uns mehrere Leser per Email mitteilten, scheint der einst nur von Druiden beschw\u00f6rbare \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freewar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "freewar.de", "toknum": 3992950719, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Wissen verdankt er zwei Raben, Hugin und Munin , die auf seinen Schultern sitzen und ihm alles erz\u00e4hlen, was auf der Welt geschieht, weshalb er auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") ebenso lieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 4199891523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Phantastik-Couch.de: Mittlerweile gibt es nicht nur Elfenfans, sondern auch Hennen-Fans, die vorhergegangene Romane wie \"Drei N\u00e4chte in Fasar\" (neu erschienen unter dem Titel \"Rabensturm\") oder \"Das Gesicht am Fenster\" (ein DSA-Roman, neu erschienen als \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhard-hennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "bernhard-hennen.de", "toknum": 4481147716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ein dunkles Geheimnis st\u00f6\u00dft: Eines Nachts erblickt Tikian das Gesicht einer Frau am Fenster, das er nicht mehr vergessen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhard-hennen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "bernhard-hennen.de", "toknum": 4481147730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies ist die Geschichte eines Kriegers, der in der Stadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will auch von ihr, dass sie den N\u00e4chsten mag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daniel-in-heaven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "daniel-in-heaven.de", "toknum": 4592049429, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") starke \u00c4hnlichkeiten (und vielleicht ist er es ja auch) zum nordischen G\u00f6ttervater Odin aufweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piper-fantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "piper-fantasy.de", "toknum": 4722843444, "Left": [{"class": "", "str": "Du k\u00f6nntest auch erw\u00e4hnen das der Geisterh\u00e4ndler (der ja auch \"der Ein\u00e4ugige\" oder \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherrscht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hell-is-open.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "hell-is-open.de", "toknum": 5076641435, "Left": [{"class": "", "str": "Sie kreierten eine Phantasiewelt mit dem Namen Blashyrkh in der immer Winter ist, von Winterd\u00e4monen bewohnt und von einem m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hell-is-open.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "hell-is-open.de", "toknum": 5076642112, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Cover prangt inmitten einer unwirklichen Eisw\u00fcste die gro\u00dfe dunkle Festung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberwiegen dann auch die magischen Seiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenbaum-runenforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "rabenbaum-runenforum.de", "toknum": 6119746662, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem keltischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seelenkosmos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "seelenkosmos.de", "toknum": 6583347581, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde deshalb auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der erste Teil der Nibelungenreihe von Kai Meyer. 1997 erschien das Buch unter dem Pseudonym Alexander Nix, 2001 wurden die vier Romane der Reihe als \"Nibelungengold\" zusammengefasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecherfresser.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "buecherfresser.ch", "toknum": 6708487883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll die Seele der Verstorbenen durch die Dunkelheit des Jenseits begleiten, um sie zur endg\u00fcltigen Wahrheit zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["esoterik-heilsteine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "esoterik-heilsteine.de", "toknum": 9662502449, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den \u00dcberlieferungen der Indianer war es der Rabe, der Sonne, Mond und Sterne erschuf, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unternehmen, denn sie wei\u00df, dass sie gekommen sind, um ihre Belohnung f\u00fcr sich zu verlangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "warwiki.de", "toknum": 11470733134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie wird alles in ihrer Macht stehende gegen die Diener des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet, der beiden Raben Hugin (Der \"Gedanke\") und Munin (Die \"Erinnerung\"), die ihm all das zufl\u00fcsterten und zutrugen, was sie auf ihren Streifz\u00fcgen durch die Welt erblickten und h\u00f6rten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-natur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "bio-natur.at", "toknum": 13635385475, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst bediente sich schon der ein\u00e4ugige Odin, der germanische G\u00f6ttervater, auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Mighty Ravendark\" beherrscht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metalnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "metalnews.de", "toknum": 15746675436, "Left": [{"class": "", "str": "Eine der wohl bekanntesten Black Metal Bands er\u00f6ffnen ein neues Kapitel und geben erneut Einblick in das fiktive, auf ewig vereiste, K\u00f6nigreich Blashyrk, welches vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 16693156700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arca *Wie \u00e4tzend*, dachte Arca. *Hoffentlich steckt da was magisches drin...* \"Tzeentch, Herr der Magie, gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und ein seltsamer \"Geweihter\", der es auf das Drachenblut abgesehen hat, um es f\u00fcr seine Ziele zu gebrauchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimoires.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "grimoires.de", "toknum": 17206742439, "Left": [{"class": "", "str": "Sie werden von irgend jemandem verfolgt und mehr als sie haben den Drachen als Ziel, so auch Hagen von Tronje, \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwyddyn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengottes"}], "ref": "gwyddyn.de", "toknum": 17642482474, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wartete als Fortsetzung von \"Die Herstellung des Anh\u00e4ngers\" die Quest \" Das Fl\u00fcstern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \"Das Drachenlied\" \"Der Zwergenkrieg\" \"Die Hexenk\u00f6nigin\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steenonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rabengott"}], "ref": "steenonline.de", "toknum": 18641338029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4 Romane in einem Band \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), ein Name ODINs, s. HUGIN und MUNIN HRAFNASS, (Raben Ase), ein Name ODINs HRAFN, (Rabe), das schwarze Pferd des K\u00f6nig Ali HRAUDNIR, (Vernichter), ein Riese in den Thulur HRAUDUNG, (der Zerst\u00f6rer), allgemeine Namensbezeichnung f\u00fcr m\u00e4chtige K\u00f6nige HRAUDUNG (2) , Bezeichnung f\u00fcr die Kraft der Riesen HREIDMAR, zauberkundiger K\u00f6nig der von seinem Sohn Fafnir f\u00fcr das RHEINGOLD erschlagen wird HRID, (Unwetter), einer der Fl\u00fcsse der Elivagar HRIMFAXI, (Ru\u00dfpferd), das mythische Pferd"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodanserben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rabengott"}], "ref": "wodanserben.de", "toknum": 19074569734, "Left": [{"class": "", "str": "Name f\u00fcr FREYJA, aber auch der einer Riesin in den Thulur H\u00d6THERUS, be Saxo der schwedische Held und Gegenspieler BALDERs HOFWAPNIR oder Hofvarpnir, (der mit den Hufen wirft), das Pferd der G\u00f6ttin Gna, s. FRIGG HOLMGANG, (Inselgang), Bezeichnung f\u00fcr einen Zweikampf als \"Gottesurteil\" HORNBORI, (Hornbl\u00e4ser, Horndurchbohrer?), der Name eines Zwerges HORSA und Hengist, die beiden Heerf\u00fchrer der Angeln die England besetzten HR\u00c4LSWEG oder Hraesvelgr, (Leichen oder Aasfresser), ein riesenhafter, Wind erzeugender Adler HRAFNAGUD, ("}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Rabengott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Rabengott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"1155624961": 0.0, "16169967618": 0.6522685185185185, "6451022340": 0.8068181818181819, "9330788950": 0.0, "9426040329": 0.01789473684210524, "14649597964": 0.6026315789473684, "9662502416": 0.6897500000000001, "15390621202": 0.5355555555555556, "16693155859": 0.039705882352941174, "4992196628": 0.6973684210526315, "778167830": 0.02767857142857143, "3414680580": 0.5, "3060132892": 0.6840909090909091, "11522777646": 0.2454545454545454, "14735706717": 0.0, "15923937328": 0.2666666666666668, "12295497266": 0.6628846153846153, "16693155380": 0.28421052631578936, "16078433335": 0.0, "3808883777": 0.5, "8318424645": 0.2058823529411765, "8318424649": 0.2058823529411765, "4749538388": 0.794642857142857, "5672909910": 0.59375, "4663809380": 0.7571428571428571, "17042160731": 0.7883928571428572, "6635830365": 0.7328260869565216, "9674207333": 0.0, "1294330984": 0.5275, "17168997188": 0.328125, "14120048753": 0.7884615384615384, "7060651122": 0.6066810344827586, "16462054522": 0.6815000000000001, "6877305467": 0.5, "5383545470": 0.23333333333333336, "17354460811": 0.11025000000000001, "7303795856": 0.5, "18622225560": 0.5, "15193124514": 0.7684210526315789, "7639746725": 0.25000000000000006, "12889545399": 0.0, "1294330554": 0.5, "1683054783": 0.518125, "3559706821": 0.5, "3060133080": 0.04, "16693155108": 0.2916666666666667, "11246528226": 0.72, "2466195180": 0.25000000000000006, "728483572": 0.7566666666666666, "4592049409": 0.8375, "674181378": 0.825, "1829379847": 0.7347222222222223, "12329688842": 0.2882352941176471, "3290702091": 0.6890000000000001, "9756676824": 0.5310135135135134, "6708488474": 0.027567567567567543, "14558680350": 0.0, "4174654244": 0.78, "8803828523": 0.745, "5975590191": 0.713888888888889, "11256580404": 0.25000000000000006, "674181429": 0.76, "674181432": 0.31315789473684197, "11141552447": 0.08, "13591017796": 0.8555555555555557, "15882003783": 0.613076923076923, "1786275150": 0.0, "5655831382": 0.01789473684210524, "19216459618": 0.3111111111111111, "6029499748": 0.7527777777777779, "6362222955": 0.6332692307692307, "18157237105": 0.7454545454545455, "1259973494": 0.16666666666666669, "11141552508": 0.0, "11246530942": 0.8375, "4481147781": 0.732142857142857, "19379840904": 0.8046875, "6305638283": 0.16666666666666669, "2637852564": 0.5777272727272726, "11416512408": 0.8825, "9782289817": 0.70625, "8163210652": 0.6833333333333332, "1228132256": 0.5, "16462054308": 0.5530357142857143, "6635830186": 0.7, "5076641715": 0.7736842105263156, "10501942708": 0.70625, "4511810492": 0.5, "2062223295": 0.5, "13292155328": 0.0, "6329955269": 0.6583333333333333, "14032007112": 0.0, "13292155343": 0.0, "19294996452": 0.784375, "16263758522": 0.5, "14314147304": 0.7105263157894737, "5293242346": 0.86, "7646770668": 0.8058823529411765, "61363706": 0.6330434782608695, "8163210749": 0.7566666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Rabengott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Rabengott%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Rabengott\"]", "op": "Query", "size": 126}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Rabengott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 126}], "concsize": 126, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 126}