{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Jens Lehmann zu den G\u00e4sten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["le-skate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Radsportikone"}], "ref": "le-skate.de", "toknum": 19438724003, "Left": [{"class": "", "str": "So geh\u00f6rte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun n\u00e4mlich eines seiner seltenen Exklusiv-Interviews."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radstars.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Radsportikone"}], "ref": "radstars.at", "toknum": 13055498705, "Left": [{"class": "", "str": "Ihnen gab die gefallene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich \"Didi\" Thurau (17 Tage im Gelben Trikot der Tour de France) Zaungast bei der Trofeo Karlsberg sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Radsportikone"}], "ref": "gersheim.de", "toknum": 7270016240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie schon im letzten Jahr wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dieter Palme 10 Uhr den Startschuss auf dem Altmarkt in Plauen, dann f\u00fchrt die Route rund 30 Kilometer \u00fcber Tobertitz und Reuth bis zum Ziel M\u00f6dlareuth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Radsportikone"}], "ref": "spitzenstadt.de", "toknum": 4733953962, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Sonntagvormittag gibt Plauens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vorsitzende der \"Berliner B\u00e4ren\", Fritze Wellner, wird uns dann auf dem Schlussteil der Etappe, vorbei an der einen oder anderen Sehensw\u00fcrdigkeit, ins Zentrum der politischen Macht lotsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-radsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Radsportikone"}], "ref": "hsv-radsport.de", "toknum": 4880467235, "Left": [{"class": "", "str": "Die Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Francesco Moser z\u00e4hlt zu den besonderen Freunden der Dolomitenradundfahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Radsportikone"}], "ref": "tirol.at", "toknum": 19430009420, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die italienische"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Radsportikone"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 16429573641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denkmal f\u00fcr eine"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Radsportikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Radsportikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19438724003": 0.8111111111111111, "16429573641": 0.0, "4733953962": 0.5119117647058823, "19430009420": 0.2816666666666666, "7270016240": 0.5283064516129032, "13055498705": 0.8, "4880467235": 0.5043421052631579}, "Desc": [{"nicearg": "Radsportikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Radsportikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Radsportikone\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Radsportikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}