{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indiskretionehrensache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "indiskretionehrensache.de", "toknum": 10185076677, "Left": [{"class": "", "str": "Heute schrieb ich dort etwas \u00c31\u20444ber meinen Chef und einen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte er jedoch nicht erf\u00fcllen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813475683, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erwartungen an ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstreetjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "wallstreetjournal.de", "toknum": 8331954710, "Left": [{"class": "", "str": "In Europa hoffen viele auf einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben, die das vermochten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelische-zeitung-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "evangelische-zeitung-niedersachsen.de", "toknum": 8818585360, "Left": [{"class": "", "str": "Es hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo IX. hervor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 15115009278, "Left": [{"class": "", "str": "Aus ihnen ging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjoern-hess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "bjoern-hess.de", "toknum": 16222615659, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Pius X. war auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-noeldeke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "familie-noeldeke.de", "toknum": 1833190657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hadrian ging als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gewiss kein Linker sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarkurier-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "saarkurier-online.de", "toknum": 4285336181, "Left": [{"class": "", "str": "Und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfohlene Kopfpauschale."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["terminmarktwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "terminmarktwelt.de", "toknum": 5944810514, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem gilt die gern von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII. verglichen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 14793180580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franziskus ist von Beginn weg mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " orientierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "profil.at", "toknum": 19219816928, "Left": [{"class": "", "str": "In Wien etwa gab es eine Leo-Gesellschaft, die sich am fortschrittlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13890676059, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00f6nige von Aragon suchten fr\u00fch den Kontakt zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam erstens eine vierhundertj\u00e4hrige historische Amplitude zu ihrem Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 3121690970, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Augst zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenbrett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "nachrichtenbrett.de", "toknum": 3402941417, "Left": [{"class": "", "str": "Dies geht wohl auf den seinerzeitigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzte, gelangte die Reform an die Spitze der Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 15992379977, "Left": [{"class": "", "str": "Indem Heinrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden, k\u00f6nnte die Sichtweise der katholischen Bisch\u00f6fe innerhalb der gesamten Katholischen Kirche Schule machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asentanews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "asentanews.de", "toknum": 4482112126, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte es ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie Papst Johannes XXIII, dem er \u00e4hnlich sieht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diapod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "diapod.de", "toknum": 17195464879, "Left": [{"class": "", "str": "Wird er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrer-jolie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "pfarrer-jolie.de", "toknum": 5081642264, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschen Intelligenzbl\u00e4tter titelten w\u00e4hrend des Konklaves unabl\u00e4ssig: \"Deutsche wollen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 497938657, "Left": [{"class": "", "str": "Gregor VII. selbst war, noch unter dem Namen Hildebrand, bereits im Umfeld der sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 6060678267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die G\u00e4ste bei log in zum Thema \"Unfehlbar oder unverbesserlich: Braucht die Kirche einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (...)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "cdu-politik.de", "toknum": 11015930878, "Left": [{"class": "", "str": "Roths letzter Wunsch: \"Die katholische Kirche braucht jetzt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pius-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "pius-gymnasium.de", "toknum": 4012750432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schule wird nach Papst Pius X. (1903\u20131914) benannt, einem der bedeutendsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4me und die r\u00f6misch-katholische Kirche eine sympathische Organisation w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenrockt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "wissenrockt.de", "toknum": 2178464381, "Left": [{"class": "", "str": "Das g\u00e4lte grunds\u00e4tzlich auch f\u00fcr den rein hypothetischen Fall, dass da ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. bekunden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-franziskus-hochdahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "st-franziskus-hochdahl.de", "toknum": 14608221210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Grundst\u00fcck war da, der Name ebenso, der die Verbundenheit der Gemeinde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 3668530531, "Left": [{"class": "", "str": "Dementsprechend wurde einer der m\u00e4chtigsten Capitane, Gottfried der B\u00e4rtige von Tuszien , zum Protektor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Ordnung im r\u00f6misch-christlichen Europa neu zu formen und sie unter die Oberhoheit des p\u00e4pstlichen Stuhles zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wittheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "wittheit.de", "toknum": 8805488678, "Left": [{"class": "", "str": "Damals suchten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. hatte ihn drei Monate nach der feierlichen Er\u00f6ffnung des II. Vatikanischen Konzils als Patron des Konzils heiliggesprochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pallottiner.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "pallottiner.ch", "toknum": 17881201283, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" regierte die Kirche von 1903 bis 1914 und wurde von Pius XII. 1954 zur Ehre der Alt\u00e4re erhoben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 13752264068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pius X., der \"konservative"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach und wirft Schlaglichter auf die wichtigsten Stationen seiner wechselvollen kirchlichen Laufbahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 10439616467, "Left": [{"class": "", "str": "Die Biografie zeichnet das au\u00dfergew\u00f6hnliche Leben Roncallis vom einfachen Bauernsohn zum bedeutenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII. (1073-1085) und dem salischen Herrscher Heinrich IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 10547410705, "Left": [{"class": "", "str": "Der mit harschen Worten gef\u00fchrte Konflikt zwischen dem m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 1943465761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Thema bei log in am 13. Februar 2013 ab 22:25 Uhr: \"Unfehlbar oder unverbesserlich: Braucht die Kirche einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Tridentinum, der den Missst\u00e4nden in der katholischen Kirche, die mitverantwortlich waren f\u00fcr die Reformation, energisch entgegengetreten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813476552, "Left": [{"class": "", "str": "Pius V. gilt als gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nach Herrmann, bauten zielstrebig die Erfolge der tuskulanischen Kirchenpolitik aus und ernteten schlie\u00dflich dort, wo jene mit Eifer ges\u00e4t hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 16758434932, "Left": [{"class": "", "str": "Die von Heinrich installierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo IX. Vom Ernst seiner Aufgabe ist Heinrich ganz durchdrungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saliergesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "saliergesellschaft.de", "toknum": 14715185616, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Mainzer Synode 1049 ist f\u00fcr die Zeitgenossen bemerkenswert sein harmonisches Zusammenwirken mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr unm\u00f6glich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 8848593039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der preisgekr\u00f6nte Historiker Karlheinz Deschner wurde im Jahr 1990 einmal gefragt: \"Halten Sie eine Gesundung der Kirche durch neue Ideen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber dem Kaiser in Byzanz auf ihn; dann verschwindet er von der politischen B\u00fchne und wird nur in juristischen Sammelwerken weiter tradiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 8691078080, "Left": [{"class": "", "str": "Im 11. Jahrhundert berufen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Leo IX in die Geschichte einging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "hs-karlsruhe.de", "toknum": 17601362313, "Left": [{"class": "", "str": "Egiusheim selbst ist auch bekannt als der Ort, aus dem Graf Bruno von Eguisheim stammt, der sp\u00e4ter als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinestadt24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "meinestadt24.de", "toknum": 8329273151, "Left": [{"class": "", "str": "Wie gro\u00df ist nach fast 30 Jahren Johannes Paul II. und sieben Jahren Benedikt XVI. und der entsprechenden Ausrichtung des Konklave die Chancen auf einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte grundlegend etwas \u00e4ndern, aber wie sollen die stockkonservativen Kardin\u00e4le, die alle von Ratzinger und seinem polnischen Vorg\u00e4nger ernannt worden sind, einen Reformpapst w\u00e4hlen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzeitschrift.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kulturzeitschrift.at", "toknum": 11014724806, "Left": [{"class": "", "str": "Nur ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul III. und Paul IV. begann auf h\u00f6herer geschichtlicher Ebene die grundlegende theologische und kirchliche Reform des Katholizismus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirchen-cr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "kath-kirchen-cr.de", "toknum": 13309250070, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Selbstreform, Gegenreformation und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Baut Euch doch Eure eigene gr\u00fcne Kirche und la\u00dft die Kirche meines Herrn in Ruhe!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 14309373254, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Blogger Peter Winnemoeller h\u00e4lt wenig vom viel gew\u00fcnschten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behaupteten nach den Worten des Experten, Gewalt gegen Ungehorsame sei \"im Dienste, im Auftrag und zum Nutzen der Kirche erlaubt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 2517446957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Anh\u00e4nger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " passiert, den man nach einem Monat Amtszeit beseitigen mu\u00df, bevor er gr\u00f6\u00dferen Schaden anrichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "libertad.de", "toknum": 3148708586, "Left": [{"class": "", "str": "Kein wichtiger Akteur der Weltpolitik oder der katholischen Kirche will, da\u00df wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius V. Er bem\u00fchte sich um Erneuerung im Geist des Konzils von Trient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miteinander.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "miteinander.at", "toknum": 11132429434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Donnerstag, 30. April 2009 Am heutigen monatlichen Gebetstag denkt die Kirche an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo IX. den Kult stark f\u00f6rderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mantinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "mantinghausen.de", "toknum": 11828172774, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort oder von St. Blasien d\u00fcrften Teile der Gebeine um 990 an die Kathedrale von Toul gelangt sein, deren Bischof, der sp\u00e4tere deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astroarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "astroarchaeologie.de", "toknum": 19091844692, "Left": [{"class": "", "str": "Im Streit zwischen Kaiser und Papst (Investiturstreit) unterlie\u00df es Cluny, Partei zu ergreifen, stand aber in Fragen der Simonie und des Z\u00f6libats auf Seiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., der das Zweite Vatikanische Konzil einberief, erinnert DBZ-Autor Karlheinz Walz an eine Sondermarke, die 1969 scheinbar ohne Anlass erschien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-b-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "d-b-z.de", "toknum": 150649013, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 50. Todestag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu Innozenz III., in: Rivista della Chiesa in Italia 61 (2007), S. 239-247."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fovog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "fovog.de", "toknum": 547720243, "Left": [{"class": "", "str": "Das universale Papsttum als Bezugspunkt der Kirche von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franziskus wird nur ein Wunschtraum bleiben, bedauert die liberale Tageszeitung NRC Handelsblad : \"Ein Papst, der den Frauen die gleichen Rechte zuerkennt, am liebsten auch innerhalb der Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafebabel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "cafebabel.de", "toknum": 8919729999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. diesen initiativen und in vielen Anliegen seiner Zeit weit vorausgehenden Priester zu den Ehren der Alt\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pallottiner.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "pallottiner.ch", "toknum": 9679655285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor 50 Jahren, w\u00e4hrend des II. Vatikanischen Konzils, erhob der Konzils- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zur fatalen Pillenenzyklika und dem ist mal was geniales eingefallen: In einem riesigen Schreiben hat er mal eben in einem winzigen Satz den 400 Jahre alten Index der verbotenen B\u00fccher abgeschafft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 5765705507, "Left": [{"class": "", "str": "Montini war auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII. (1073 - 1085) gew\u00e4hlt - sich zu einer beispiellosen Arroganz der Macht verstieg, eigentlich erkennen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 13235784985, "Left": [{"class": "", "str": "Dies h\u00e4tte Hobbes am Beispiel des M\u00f6nches Hildebrand, der - als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander II. und dem von kaiserlicher Seite erhobene Honorius III. (Cadalus) hatte in Italien zu unhaltbaren politischen Zust\u00e4nden gef\u00fchrt und zwang die Reichsregentschaft zu einer Stellungsnahme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 19325862499, "Left": [{"class": "", "str": "Das seit mehreren Jahren bestehende Kirchenschisma zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo IX. stammten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 11562123210, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mutter Rudolfs war aus der els\u00e4ssischen Familie, aus der Adelheid von \u00d6hringen, die Mutter KONRADS II. und Bruno von Toul, der von HEINRICH III. eingesetzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und das II Vatikanische Konzil (1962-65) arg strapaziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 17057943108, "Left": [{"class": "", "str": "Was dort eine junge Theologin und Historikerin \u00fcber den \"guten Papa\" Johannes XXIII. vorlegte, hat lieb gewonnene Vorstellungen und Sichtweisen \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Kloster Cluny, von dem ja die gro\u00dfe Reformbewegung der Cluniazenser ausging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transtrend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "transtrend.de", "toknum": 9130038756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Enkel Konrads, Heinrich IV. verstrickte sich immer st\u00e4rker in den Machtkampf mit der Kirche und seinem Gegenspieler Papst Gregor VII. einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte des Mittelalters einging, die \"Zuchtrute Gottes\", wie er auch hie\u00df, hegte ganz offenbar den Plan, gen Osten zu ziehen; viel ist dar\u00fcber nicht bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 11689183230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon Gregor VII., der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hadrian VI. gegeben, der in einer Botschaf t an den Reichstag von N\u00fcrnberg am 25. November 1522 aufrichtig bekannte: \"Missbr\u00e4uche in geistlichen Dingen, \u00dcbertretungen der Gebote, ja, dass alles sich zum \u00c4rgeren verkehrt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vatican.va"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "vatican.va", "toknum": 11724515667, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ber\u00fchmtes Beispiel daf\u00fcr hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und wurde 1954 von Pius XII. heilig gesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["briefmarken-forum.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "briefmarken-forum.com", "toknum": 8899718184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Pius X. auf einer Schmuckkarte kurz nach seiner Wahl im Jahr 1903. Der Italiener aus Riese (Lombardei-Venetien) galt bis zu seinem Tod 1914 als \"konservativer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII stirbt, John F. Kennedy und U Thant rufen zum \"Befreiungskampf gegen den Hunger\" auf und Frankreich und China weigern sich, ein Abkommen gegen \u00fcberirdische und atmosph\u00e4rische Atomwaffenversuche mitzuunterzeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kultur-online.at", "toknum": 805505154, "Left": [{"class": "", "str": "Im selben Jahr erschienen G. Grass' Hundejahre, Gustaf Gr\u00fcndgens verstarb auf einer Weltreise, Prof. Robert H. G. Havemann, Kommunist seit 1932, kritisiert \u00f6ffentlich den politischen Kurs der DDR und wird kurz darauf gema\u00dfregelt, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo XI . war durchweg von Kooperation gepr\u00e4gt, wie sich beispielhaft am Kampf gegen Gottfried den B\u00e4rtigen oder an der gemeinsamen Synode und ihr Bem\u00fchen um die Kirchenreform in Mainz 1049 zeigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saschafoerster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "saschafoerster.de", "toknum": 356246407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Beziehung zwischen Kaiser Heinrich III . und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sixtus V. (1585-1590) schrieb diese schriftliche Berichterstattung \u00fcber eine Di\u00f6zese im Zusammenhang mit der Neuregelung der \"Visitatio liminum\" am 20. Dezember 1585 verpflichtend vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumsarchiv-chur.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "bistumsarchiv-chur.ch", "toknum": 2251493437, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Zustandsberichte \u00fcber einzelne Di\u00f6zesen gab es zwar vereinzelt bereits seit dem Mittelalter, doch erst der nachtridentinische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , beginnend mit Paul III. , und dem Konzil von Trient , in Italien , Spanien , Frankreich und Teilen des \"alten Reichs\" die wahre Religion zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 3276469731, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen erhebliche Widerst\u00e4nde politischer Natur gelang es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht vielmehr pointiert in Worte fasste, was das Kirchen- und insbesondere das Dekretalenrecht ohnehin seit jeher einforderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aventinus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "aventinus-online.de", "toknum": 3901949665, "Left": [{"class": "", "str": "Die folgende Untersuchung besch\u00e4ftigt sich mit der Frage, ob den Dictatus papae tats\u00e4chlich eine innovative Sto\u00dfkraft kennzeichnet oder ob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius II. den Isenburger jedoch ab und ernannte Adolf zum Erzbischof (1461\u20131475), der sich am 5. Oktober 1463 im Zeilsheimer Friede mit seinem Kontrahenten auss\u00f6hnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-bartho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "st-bartho.de", "toknum": 5854232035, "Left": [{"class": "", "str": "Der unterlegene, aus nassauischem Geschlecht stammende Adolf stand zun\u00e4chst in gutem Einvernehmen mit Diether, der ihn zum Provisor von Erfurt ernannte. 1461 setzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo IX. Ida , die Stiefnichte Kaiser HEINRICHS III. , heiratete nach dem Tode ihres ersten Mannes Liutpold den Grafen Dedo von Dithmarschen und ist als Ida von Elsthorpe bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 14360620494, "Left": [{"class": "", "str": "Idas Mutter war eine Schwester des Grafen Bruno von Egisheim , des sp\u00e4teren deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1048 folgt im Kaiserdom zu Worms seine Wahl zum Papst Leo IX. und dies soll weitreichende Folgen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheintal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "rheintal.de", "toknum": 16040432311, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Zeit der Ottonen und Salier l\u00c3\u00a4sst Bischof Burchhard (1000-1025) den Dom v\u00c3\u00b6llig neu errichten und der Salier Bruno von Egisheim wird erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem Namen Felix V. in den politisch kirchlichen Kampf eintrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15770205178, "Left": [{"class": "", "str": "Schon seine verwandtschaftlichen Beziehungen mu\u00dften ihn auf Seite der Reform-Partei Stellung nehmen lassen, denn L. verm\u00e4hlte sich am 18. October 1445 mit Margarethe, der Tochter des Herzogs Amadeo VIII. von Savoyen, der schon im hohen Alter dem Sohne die Regierung \u00fcbergeben, sich als Einsiedler an den Genfer See zur\u00fcckgezogen hatte, jetzt aber als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo IX. f\u00fchlte sich aufgerufen und wurde auch aufgerufen hin zuschreiten und sah sich ferner gedr\u00e4ngt von seinem radikalen Kardinal Hildebrand, dem sp\u00e4teren Gregor VII. Die Lage der Kirche in den bedr\u00e4ngten Provinzen und die, normannische Bedrohung des Kirchenstaates und Benevents bereiteten ihm ebenfalls Sorgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikingers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "wikingers.de", "toknum": 16359900252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber was er gef\u00f6rdert hat, war kein \u00fcbereilter Wechsel . Wie immer pr\u00fcfte und \u00fcberlegte Pius XII. die Sache, und erst nach Kenntnis verschiedener Beurteilungen nahm er vorgeschlagene Ver\u00e4nderungen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18103808653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die Liturgie angeht, war Pius XII. zweifellos ein wahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hart f\u00fcr \"die kanonische Wahl der Bisch\u00f6fe\", d.h. sie setzten sich daf\u00fcr ein, da\u00df die Bisch\u00f6fe durch die Priesterschaft gew\u00e4hlt und nicht einfach von lokalen Gr\u00f6\u00dfen oder vom K\u00f6nig ernannt werden sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st1.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "st1.at", "toknum": 17795012619, "Left": [{"class": "", "str": "Im 11. Jahrhundert k\u00e4mpften die gregorianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., der das Zweite Vatikanische Konzil einberufen und mit vielen \u00fcberkommenen Traditionen gebrochen hatte: \"Etwa, indem Johannes XXIII. die S\u00e4nfte abschaffte, mit der die P\u00e4pste zuvor in den Petersdom geschaukelt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchentag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kirchentag.de", "toknum": 16130196548, "Left": [{"class": "", "str": "Den neuen Papst Franziskus, dem mancher evangelische Tendenzen nachsagt, betrachtet er daher von einem besonderen Standpunkt aus \u2013 mit Interesse und vorsichtiger Hoffnung: \"Die Art, wie er ungew\u00f6hnliche Gesten einsetzt, etwa sein Verzicht auf die ber\u00fchmten roten Schuhe, das l\u00e4sst aufmerken\" \u2013 und erinnere in manchem an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Ordens, wie Sixtus V. Dieser trug \u2013 gleich seinem verehrten Vorbild, dem Dominikanerpapst Pius V., \u2013 auf der Haut die kratzige, zerschlissene Kutte eines B\u00fc\u00dfers, dar\u00fcber aber die Prachtgew\u00e4nder eines vicarius Christi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 16021023697, "Left": [{"class": "", "str": "Und w\u00e4re er selbst Bischof oder Papst geworden, h\u00e4tte er h\u00f6chstwahrscheinlich genauso gehandelt wie der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII. und dem deutschen K\u00f6nig Heinrich IV. 1075 eskalierte, ergriff St. Blasien Partei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["riehener-jahrbuch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "riehener-jahrbuch.ch", "toknum": 17793937930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Kloster von St. Blasien, s\u00fcdlich des Schluchsees im Schwarzwald gelegen, ist im Hochmittelalter eines der bedeutendsten und f\u00fchrenden Kl\u00f6ster, besonders seit sich Abt Giselbert der strengen Klosterreform des norditalienischen Fruttuaria angeschlossen hat. 10 ) Im Investiturstreit, der unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " a la Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["totalwar-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "totalwar-forum.de", "toknum": 13291856558, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffentlich kommt nach ihm mal wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Geltungsanspr\u00fcche und ihre gewaltsame Umsetzung in unz\u00e4hligen Schriften begr\u00fcndeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "uni-muenster.de", "toknum": 793003615, "Left": [{"class": "", "str": "\"Unbemerkt blieb, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 12968697361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Linke Zeitungen nennen ihn bereits im Zusammenhang mit Johannes XXIII., dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abgekanzelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "abgekanzelt.de", "toknum": 4634441092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Unfehlbar oder unverbesserlich: Braucht die Kirche einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden, es gen\u00fcgte ihm, Glaubenspapst zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 8106610411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nein, Johannes Paul wollte kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-auslese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "buch-auslese.de", "toknum": 15577467916, "Left": [{"class": "", "str": "Ein heilsamer Gedanke, ganz im Sinne des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 6492281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Machthunger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", meint die Gr\u00fcne, die schon fr\u00fch aus der Kirche austrat, weil sie \"deren Haltung zur Rolle der Frau ablehnte\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theeuropean.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "theeuropean.de", "toknum": 8048975805, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Kirche braucht jetzt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anstrengten, um der Kirche - als Mittlerin Gottes - zu der - nach ihrer Soicht - zustehenden Macht zu verhelfen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 9999866767, "Left": [{"class": "", "str": "Genaugenommen also das, was bereits die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. gestorben und das Konzil unter Papst Paul VI. abgeschlossen worden war, sahen sich die im Machtapparat dominierenden Konservativ-Traditionellen einer von ihnen nicht gew\u00fcnschten Entwicklung gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atheisten-info.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "atheisten-info.at", "toknum": 15634520379, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urban II: Der vorausgehende sogenannte Armenkreuzzug endet in Disaster, Ritterkreuzzug gegen t\u00fcrkische Seldschuken aber erfolgreich ==> Bildung der Kreuzfahrerstaaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daniel-schwamm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "daniel-schwamm.de", "toknum": 16045528875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erster Kreuzzug durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber und wurde schlie\u00dflich von seinem eigenen Sohn, dem sp\u00e4teren Heinrich V., gefangengesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spezialist-gesucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "spezialist-gesucht.de", "toknum": 3040589416, "Left": [{"class": "", "str": "(1056-1106) musste sich gegen Vorm\u00fcnder und die Gro\u00dfen im Reich durchsetzen, sah sich in Gregor VII. einem \u00fcberm\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix V., den fr\u00fchern Herzog Amadeus VIII. von Savoyen, ein, dessen Tochter Margarete er geheiratet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 8013523405, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig IV., Kurf\u00fcrst von der Pfalz (1436- 49), Sohn des vorigen, konnte erst 1442 nach Erlan- gung der Vollj\u00e4hrigkeit die Regierung H^e^n. Mit gro\u00dfem Eifer trat L. f\u00fcr das Baseler Konzil und f\u00fcr den von diesen: aufgestellten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt Reform-Iran"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theeuropean.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "theeuropean.de", "toknum": 8048975668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "npage.de", "toknum": 3522092894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII. (seit 1073): Unterbindung von Kauf bzw. Verkauf geistlicher \u00c4mter (Simonie), Einhaltung des Z\u00f6libats (keine Priesterehe) und Verbot der Investitur dictatus papae: Unterwerfung weltlicher Macht zu geistlicher, Unfehlbarkeit des Papstes, Recht den Kaiser abzusetzen/exkommunizieren, Unfehlbarkeit 1076: Kirchenbann Heinrichs durch Gregor wegen Investitur von Bisch\u00f6fen in Italien entgegen der kirchlichen Entscheidung Druck auf Heinrich, da Legitimation entf\u00e4llt und von den Herz\u00f6gen Neuwahlen im Reich gefordert werden (Gegenk\u00f6nig)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "deutschboard.de", "toknum": 3703362064, "Left": [{"class": "", "str": "), Stadtrecht/Autonomie (Unabh\u00e4ngigkeit vom Grundherrn), Wirtschaftswachstum, Marktzollerlass, Z\u00fcnfte/Gilden, Wohlstand, politische Macht, Verschiebung des Lebensstandards nach oben, Sicherheit und Sesshaftigkeit, pers\u00f6nliche Freiheit, Gerichtsbarkeit Investiturstreit (Reinigungsvorgang, 1075-1122; Konflikt zw. Heinrich IV. und Gregor VII:): Abschaffung interner Missst\u00e4nde (Instrumentalisierung der Kirche, religi\u00f6se Degradierung durch Verweltlichung), die durch Reichs- und Eigenkirchensystem unter europ\u00e4ischen K\u00f6nigen entstanden sind (Adlige in geistlichen \u00c4mtern) durch Reform, die zuerst nur deutschen K\u00f6nig Heinrich IV. betrifft Zielvorstellung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder hei\u00dfen den Islam \" zu seinen eigenen Bedingungen am herzlichsten willkommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freidenker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "freidenker.at", "toknum": 4362583995, "Left": [{"class": "", "str": "[...] Aber gerade diejenigen, die sich mit der immer weitergehenden Entgenderung der Sprache immer l\u00e4cherlicher machen, w\u00fcnschen sich hoffnungslos naiv einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beachtung fand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aventinus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "aventinus-online.de", "toknum": 3901952608, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Gregor VII. das Wort iudicari [72] verwendet, wo Burchard noch von accusare [73] spricht, geht auf seine provokative, \u00fcberspitzte Rhetorik zur\u00fcck, die schon im Zusammenhang mit der Pers\u00f6nlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Kapitel zusammengefa\u00dft sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "badw-muenchen.de", "toknum": 5035448982, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Abschnitt des Hauptteils (S. 11-490), ist in zehn, die Synoden der einzelnen Pontifikate von Leo IX. bis Calixt II. umfassende Unterpunkte gegliedert, wobei die Kirchenversammlungen unter den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu Innocenz III., hg. von Jochen Johrendt - Harald M\u00fcller (Abhandlungen der Akademie der Wissenschaften in G\u00f6ttingen 2), Berlin/New York 2008, S. 77-108."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentrumundperipherie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "zentrumundperipherie.de", "toknum": 6747752647, "Left": [{"class": "", "str": "Das universale Papsttum als Bezugspunkt der Kirchen von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in: Fr\u00fchmittelalterliche Studien/ Jahrbuch des Instituts f\u00fcr Fr\u00fchmittelalterforschung der Universit\u00e4t M\u00fcnster, Bd. 22, Berlin 1988"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worteinheiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "worteinheiten.de", "toknum": 4260040077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "HEIDRICH, Ingrid, Beobachtungen zur Stellung der Bisch\u00f6fe von Speyer im Konflikt zwischen Heinrich IV. und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urban VI. als Grund ihrer Opposition an, sondern auch die Tatsache, dass das Konklave nicht in Ruhe h\u00e4tte stattfinden k\u00f6nnen [8] . Nat\u00fcrlich kann angenommen werden, dass der Vorwand der unfreiwilligen Wahl von Urban VI. nur angef\u00fchrt wurde, um nicht auf das Fehlverhalten dieses Papstes hinzuweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 14842675469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kardin\u00e4le f\u00fchrten nicht nur die Unertr\u00e4glichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vetter Kaiser Heinrichs III. (Salier - Worms/Speyer) wird 1048 vom Kaiser zum Papst designiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flamersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "flamersheim.de", "toknum": 16328643198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ein Sohn des Pfalzgrafen Ezzo (es hei\u00dft, Herrmann sei in Flamersheim geboren), schenkt das \u0301Castrum Tomburg \u0301 mit Zubeh\u00f6r (gesamtes Gebiet des \"Flamersheimer Waldes\") an die K\u00f6lnische Kirche \u0301 (gem. Best\u00e4tigungsurkunde von Papst Leo IX) Papst Leo IX. (B\u00fcrgerlicher Name: Bruno Graf von Egisheim und Dagsburg), Deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzeitschrift.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kulturzeitschrift.at", "toknum": 11014724832, "Left": [{"class": "", "str": "Nur ein neuer Reformpapst k\u00f6nnte grundlegend etwas \u00e4ndern, aber wie sollen die stockkonservativen Kardin\u00e4le, die alle von Ratzinger und seinem polnischen Vorg\u00e4nger ernannt worden sind, einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII., der das Zweite Vatikanische Konzil einberief, erinnert DBZ-Autor Karlheinz Walz an eine Sondermarke, die 1969 scheinbar ohne Anlass erschien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-b-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "d-b-z.de", "toknum": 17422467906, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 50. Todestag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo XI . war durchweg von Kooperation gepr\u00e4gt, wie sich beispielhaft am Kampf gegen Gottfried den B\u00e4rtigen oder an der gemeinsamen Synode und ihr Bem\u00fchen um die Kirchenreform in Mainz 1049 zeigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saschafoerster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "saschafoerster.de", "toknum": 3717183244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Beziehung zwischen Kaiser Heinrich III . und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das darniederliegende Papsttum unter kaiserlichem Blick wieder reorganisierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 797329399, "Left": [{"class": "", "str": "Damit beginnt die Reihe der vom deutschen Kaiserhaus dominierten aber auch gest\u00fctzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was den m\u00e4chtigen Bisch\u00f6fen im Reich gar nicht passte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-geschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "forum-geschichte.at", "toknum": 1750457607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Papst war ja einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sagte der katholische Theologe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "epd.de", "toknum": 1848716093, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihn sei Benedikt XVI. entgegen der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterwerfen, verr\u00e4t sich durch altert\u00fcmliche oder nie dagewesene Schreibweisen, verspricht eine Senkung der Rechtschreibfehler um 50 Prozent, wurde 1996 als zusammengebasteltes Machwerk der Reformkommission erkannt, \u00fcbert\u00f6lpelte viele Zeitschriften zur Annahme der Nonsense-\u00c4nderungen, und macht weniger eine Reform der Reform unumg\u00e4nglich notwendig, als vielmehr ihre v\u00f6llige R\u00fccknahme."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenbrett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "nachrichtenbrett.de", "toknum": 2122840732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Die Konstantinische Schenkung sollte den gesamten Westen dem Diktat des Papstes unterwerfen. 2. Der Runenstein von Kensington verriet sich durch altert\u00fcmliche oder nie dagewesene Schreibweisen. 3. Die Vererbungslehre des Agrarbiologen Lyssenko versprach eine Steigerung der Ernteertr\u00e4ge um 50 Prozent. 4. Der Piltdown-Sch\u00e4del wurde 1996 als zusammengebasteltes Machwerk des Scherzbolds Martin Hinton erkannt. 5. Sokals Hoax \u00fcbert\u00f6lpelte 1996 eine Wissenschaftszeitschrift zur Annahme dieser Nonsense-Theorie 6. Die Rechtschreibreform soll den gesamten deutschen Sprachraum dem Diktat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gegen Missst\u00e4nde wie den Verkauf kirchlicher \u00c4mter, den Z\u00f6libatsbruch und die Einsetzung von Bisch\u00f6fen durch die K\u00f6nige k\u00e4mpften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 2517446877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verantwortlich f\u00fcr diese Entwicklung waren dem Mittelalter-Historiker zufolge die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten sich au\u00dferdem auf Kirchenv\u00e4ter wie Augustin berufen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 2517447163, "Left": [{"class": "", "str": "Die Parteig\u00e4nger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden, der die erstarrte Kirche in die Moderne f\u00fchrt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "ksta.de", "toknum": 2881868139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kann Franziskus zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Selbstverst\u00e4ndlichkeit erhebt, und tats\u00e4chlicher Umsetzung dieses Anspruches in den einzelnen Regionen steht im Zentrum des Interesses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 3040337442, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gratwanderung zwischen universalem Anspruch, den das Papsttum seit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul V I. an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 3416664245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedikt bewegt sich damit leicht fort von seinem Vorg\u00e4nger Johannes Paul II., der nach dem Ende des Kommunismus Sympathien f\u00fcr einen Marktliberalismus gezeigt hatte, und n\u00e4hert sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Investiturstreit) sie leidend annehmen (wie Martin Luther), sie christlich durchformen (wie Calvin und Ignatius)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augustinus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "augustinus.de", "toknum": 3542870789, "Left": [{"class": "", "str": "auch ihren Dienst am Staat) auf viele Weisen leisten: durch Weltdistanz ebenso wie durch Weltgestaltung; durch den contemptus mundi ebenso wie durch richterliche Weisung und Zurechtweisung; durch institutionelle Autonomie ebenso wie durch das \"Allen-alles-Werden\" im Gesetz geschichtlicher Anpassung, Die Kirche kann der Welt quietistisch-duldend gegen\u00fcbertreten (wie die fr\u00fchen Christen), sich von ihr isolieren (wie das \u00e4ltere M\u00f6nchtum), sie richten und zur Ordnung rufen (wie Ambrosius), ihre wankende Ordnung st\u00fctzen (wie Gregor der Gro\u00dfe), sie in kritischer Freiheit umgestalten (wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde 1570 das \"Missale Romanum\" im Auftrag des Konzils von Trient neu gefasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["summorum-pontificum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "summorum-pontificum.de", "toknum": 3567413187, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Herrschaft dieses gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den heiligen Stuhl erhoben ist, dauert der Waffengang an, keine Frage!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilich.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "freilich.ch", "toknum": 3613955068, "Left": [{"class": "", "str": "Bis Blair kompetent ersetzt, Bush Jr Amtenthoben, und, z.B., John F. Kerry in den Pr\u00e4sidenten- und ein inspirierter lateinamerikanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", allen voran Gregor VII., verwehrten ihnen dieses Recht und beanspruchten die oberste Gewalt sogar in weltlichen Dingen (Investiturstreit)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulnote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "schulnote.de", "toknum": 3704918831, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der vor allem im Antimodernisteneid versuchte, den sog. \"Modernismus\" zur\u00fcckzudr\u00e4ngen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 3813479556, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt als \"\"konservativer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zentrum des Interesses historischer und insbesondere kirchengeschichtlicher Forschung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aventinus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "aventinus-online.de", "toknum": 3901950255, "Left": [{"class": "", "str": "Gregor VII. wurde schon von seinen Zeitgenossen unterschiedlich wahrgenommen [29] und seit seiner faktischen Niederlage im Kampf um die prima sedes 1083 stand und steht der radikale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Konzils von Trient in bester Erinnerung ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 4119190658, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem besuchte er bei dieser Gelegenheit das Grab des hl. Pius V., der uns als glaubensstarker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 4285891128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wirklich interessant sei jedoch die Frage, ob es eine Mehrheit f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr unm\u00f6glich?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlheinz-deschner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "karlheinz-deschner.de", "toknum": 4815961226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "El Independiente : Halten Sie eine Gesundung der Kirche durch neue Ideen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die gegenreformatorischen Orden durchdekliniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 4820776758, "Left": [{"class": "", "str": "Dem historisch interessierten Laien wiederum k\u00f6nnte das Buch zu detailliert und faktenorientiert anmuten, da sich wohl nur die wenigsten Leser f\u00fcr die Auswirkungen von Gegenreformation und katholischer Reform in den einzelnen Bist\u00fcmern der deutschen Kirchenprovinzen interessieren d\u00fcrften, die in je eigenen Mini-Unterkapiteln fortlaufend abgehandelt werden (z. B. Eichst\u00e4tt, 6 Zeilen, 153; Hildesheim, gut 4 Zeilen, 155f. usw.) \u00c4hnlich kurz werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor XIII. (1572 85) lie\u00df neben vielen anderen Reformen (Jesuitenmission in Japan und China, Gr\u00fcndung der P\u00e4pstlichen Universit\u00e4t Gregoriana, Statut f\u00fcr die italo-albanische Kirche, Edition des Canon Iuris Canonici u.a.) auch die Kalenderfrage kl\u00e4ren und den Julianischen Kalender durch den Gregorianischen ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 4856011969, "Left": [{"class": "", "str": "Erst der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den die Katholische Kirche seit einer halben Ewigkeit braucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcfanpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "dcfanpage.de", "toknum": 4869027267, "Left": [{"class": "", "str": "Und jetzt, wo es geklappt hat, l\u00e4sst er die Maske fallen und wird der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen \u2013 einen, der beispielsweise den neuen Me\u00dfritus reformieren will auf dem Hintergrund der \u00fcberlieferten Messe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrer-jolie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "pfarrer-jolie.de", "toknum": 5081642271, "Left": [{"class": "", "str": "Nun haben sie einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der f\u00fcr die Kirche Bedeutendes geleistet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariahimmelfahrt-marpingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "mariahimmelfahrt-marpingen.de", "toknum": 5130888184, "Left": [{"class": "", "str": "Man nennt ihn einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sind freilich sehr gro\u00df und unterschiedlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirsindkatholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "wirsindkatholisch.de", "toknum": 5672594738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Erwartungen an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der mit H\u00e4rte und politischem Geschick in dem zur intriganten Religionsb\u00fcrokratie verkommenen Kirchenstaat aufr\u00e4umen soll; und schlie\u00dflich der Hardlinerpapst , der einen theologischen Kurs verfolgt, mit dem er sich von konservativen Vorg\u00e4ngern wie Benedikt XVI. und Johannes Paul II. weit weniger unterscheidet, als viele seiner Anh\u00e4nger derzeit noch wahrhaben wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "profil.at", "toknum": 5743307187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst der Volkspapst , der den 1,2 Milliarden Katholiken die menschliche Dimension ihres Glaubens und seines Amtes zur\u00fcckgeben will, die unter seinem weltabgewandten Vorg\u00e4nger Benedikt XVI. in Vergessenheit zu geraten drohte; dann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius X., der 1910 den \"Antimodernisteneid\" einf\u00fchrte, und dem gl\u00e4ubige Katholiken noch heute nachsagen, er k\u00f6nne durch Beten Menschen von Furunkeln befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bszonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "bszonline.de", "toknum": 5804065359, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist benannt nach dem konservativen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber zitieren die Bisch\u00f6fe nun pl\u00f6tzlich nach Rom, wo sie sich Absetzungsverfahren unterziehen m\u00fcssen, wenn sie ungehorsam waren \u2013 wenn sie etwa den Z\u00f6libat der Kleriker nicht streng genug \u00fcberwacht hatten oder wenn sie Simonie betrieben, Handel mit geistlichen Dingen wie Kirchen\u00e4mtern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 5847105335, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Geltungsanspr\u00fcche und ihre gewaltsame Umsetzung in unz\u00e4hligen Schriften begr\u00fcndeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 5847105622, "Left": [{"class": "", "str": "Unbemerkt blieb dagegen, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII. (1073-1085) und dem salischen Herrscher Heinrich IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 6185146899, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt des Seminars steht der mit harschen Worten gef\u00fchrte Konflikt zwischen dem m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Trient) - Mutig, da\u00df er als Papst schon in einer ersten Ansprache vor den Kardin\u00e4len mehrfach den Teufel erw\u00e4hnte (indem er Leon Bloy zitierte: \"Wer den HERRN nicht anbete t, der betet den Teufel an\") - normalerweise kommen Satan und H\u00f6lle in \"heutigen\" Predigten kaum noch vor. - Positiv ist auch, da\u00df er in dieser Ansprache das Kreuz des HERRN in den Mittelpunkt r\u00fcckte und ausdr\u00fccklich das Bekenntnis zum gekreuzigten Christus betonte (eine erfreuliche Art \"Kreuzestheologie auf katholisch\") FRAGLICH b is NEGATIV:"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stopdesinformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "stopdesinformation.de", "toknum": 6202197257, "Left": [{"class": "", "str": "Erzbischof und Kardinal, wovon sich mancher \"Kirchenf\u00fcrst\" in Deutschland eine Scheibe abschneiden sollte - Die Erinnerung an den hl. Franziskus durch die Namenswahl - gegen solche kreativen \"Neuheiten\" ist durchaus nichts einzuwenden; sie k\u00f6nnen erfrischend sein - Moraltheologie: Sein klarer Einsatz gegen Abtreibung und Homo-Ehe ist sehr respektabel; hoffentlich bleibt er hier weiter konsequent (auch hinsichtlich seiner Pro-Z\u00f6libat-Haltung) - Er hat sich am Tag nach der Papstwahl in einer r\u00f6mischen Marienkirche bei der Madonna bedankt und ihre F\u00fcrsprache erbeten, zudem das Grab des hl. Pius V. besucht (heiliggesprochener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hielten sich dort auf. 1068 hatte Florenz seinen \"Investiturstreit\": der vom Kaiser eingesetzte Bischof Petrus Mezzabarba wurde als \"simonistisch\" beseitigt; seitdem stand Florenz, anders als die \u00fcbrigen St\u00e4dte der Toskana, auf Seiten der Reformpartei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 6258976953, "Left": [{"class": "", "str": "In der Kirchenreform des 11. Jahrhunderts spielte es eine gewisse Rolle, mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor dem Grossen zugeschrieben (\u2020604)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengesangbuch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kirchengesangbuch.ch", "toknum": 6263799339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das \u00e4lteste Gesangsrepertoire der r\u00f6mischen Kirche wurde im Mittelalter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII. (Hildebrand, Stichwort: Investiturstreit und Canossa) erkennen m\u00f6chte, war es, \" die Kirche auf ein einheitlich h\u00f6heres Niveau zu bringen, um somit den Abstand zwischen Hoch und Niedrig zu verringern \" . Paradoxerweise bef\u00f6rderte die von der REFORM urspr\u00fcnglich beabsichtigte Spiritualisierung eine Desakralisierung des Sakralen und zwar vornehmlich dadurch, da\u00df die volkst\u00fcmlichen Religions\u00fcbungen, die Taylor in Anlehnung an Jaspers' \" Achsenzeit \" \" vorachsenzeitlich \" nennt, zusehends delegitimiert wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glanzundelend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "glanzundelend.de", "toknum": 6282882521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das haupts\u00e4chliche Bestreben dieser REFORM (man h\u00e4tte zu fragen, ob diese Intention nicht genuin urchristlich ist), als dessen fr\u00fchesten Propagandisten Taylor den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pages.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "pages.de", "toknum": 6719564141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "E r begann als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressetxt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "pressetxt.de", "toknum": 6757464413, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Leitspruch \"Alles in Christus erneuern\" verschaffte ihm das Ansehen als gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem 90-min\u00fctigen Begegnungsabend mit Johannes XXIII. umgestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musica-e-vita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "musica-e-vita.de", "toknum": 6910711252, "Left": [{"class": "", "str": "Zur bevorstehenden Seligsprechung hat das Ensemble sein Literaturspiel \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgelegt werden k\u00f6nnen und damit hat nun wirklich Niemand gerechnet. _________________ Nichts hasst der im Denken geschulte mehr als die Negation der Logik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "silber.de", "toknum": 6992467903, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser revolution\u00e4re Schritt am Ende wird ihn jedoch evtl. mal als den gr\u00f6\u00dften Akt eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Neuzeit bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenszeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "glaubenszeugen.de", "toknum": 7013759507, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Weisungen besonders zur Eucharistie, zur theologischen Ausbildung und zum Kirchenrecht waren bahnbrechend, so dass Pius mit Recht als einer der gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul VI. eingef\u00fchrt wurde, nicht, wie f\u00e4lschlich in der FR stand, von Joh. Paul II., eine nicht zu untersach\u00e4tzende Signalwirkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 7212429428, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern hat der neue nachkonziliare Ritus, der von dem eigentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu Innozenz III. (1198-1216) gilt allgemein als eine Epoche der Zentralisierung der Kirche auf Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 7311262296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Epoche von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tag-des-herrn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "tag-des-herrn.de", "toknum": 7657996905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erste Preisfrage: Ist Benedikt XVI. ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tag-des-herrn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "tag-des-herrn.de", "toknum": 7657996974, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Hinsicht war Benedikt XVI. kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jung, dynamisch, erfolgreich, dessen erste Amtshandlung ein Krisengespr\u00e4ch mit Hans K\u00fcng, Claudia Roth, Eugen Drewermann, Margot K\u00e4\u00dfmann und Uta Ranke Heinemann ist, um die n\u00f6tigen Schritte einer umfassenden Kirchenreform zu besprechen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7694476004, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcnschen wir einen lehramtstreuen Nachfolger, oder lieber einen sexy"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. r\u00fchmte sich in seinen \"Geistlichen Tageb\u00fcchern\" des Vorsatzes, mit \"Frauen jeden Standes ... jede Vertraulichkeit, jedes Zusammensein und Gespr\u00e4ch wie den Teufel\" gemieden zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "profil.at", "toknum": 8546919088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt jedoch die gleichzeitige Seligsprechung von Pius IX. (1846-78) den eigentlichen Skandal dar: die Amtszeit des Pius-Papstes war gepr\u00e4gt durch den Kampf gegen elementare Menschenrechte wie Religions- und Meinungsfreiheit, die Wiedererrichtung des r\u00f6mischen Judenghettos oder die brutale Durchsetzung des Unfehlbarkeitsdogmas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-von-unten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "kirche-von-unten.de", "toknum": 8700992185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dieser Vereinnahmung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren einerseits Machtpolitiker, die f\u00fcr den Vorteil der Kirche sich gewaltsamer Mittel bedienten, brachen aber andererseits w\u00e4hrend der Marienmessen vor R\u00fchrung in Tr\u00e4nen aus..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 9999860796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das liegt an der - mit heutigen Augen betrachtet - Widerspr\u00fcchlichkeit des Denkens und Empfindens der Menschen jener Zeit; gerade die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren bem\u00fcht, das Schachern um Kirchenpfr\u00fcnden und den zur Schau getragenen Reichtum mancher Amtstr\u00e4ger einzud\u00e4mmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klont-jesus-nicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "klont-jesus-nicht.de", "toknum": 10312704982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Custos wird als der Antichrist dargestellt - und es gibt sogar einen Gegenpapst, der sich selbst und nicht Custos als wahren Vertreter Gottes auf Erden sieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "rezi-online.de", "toknum": 10462729982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kirche ist gespalten, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die katholische Kirche ein bisschen aufgeweckt hat; der andere war zwar alles andere als ein Reformer, aber beliebter Vielreisender mit deutlichen Fu\u00dfspuren in Osteuropas Wendegeschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 10619655466, "Left": [{"class": "", "str": "Der eine war ein gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Leo IX. diskutiert Somerville zun\u00e4chst Fragen von Ortswahl, Datierung und Besucherzahl, die mit circa 200 Vertretern des hohen Klerus sicher realistisch eingesch\u00e4tzt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 10650766117, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer einleitenden Einordnung der Kirchenversammlung in die Synodaltradition der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird er genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio-dw-kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "dradio-dw-kath.de", "toknum": 11105999154, "Left": [{"class": "", "str": "Ein konservativer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie z.B. Gregor der Gro\u00dfe oder Pius V.. der Erneuerung zum Durchbruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauskirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "hauskirche.at", "toknum": 11568584087, "Left": [{"class": "", "str": "Manchmal kam der Ansto\u00df zur Erneuerung von heiligen Frauen wie z.B. Katharina von Siena oder Theresia von Avilla, oder von heiligen M\u00e4nnern wie der hl. Franziskus oder der hl. Ignatius von Loyola, also von der Basis; andere Male verhalfen gro\u00dfe Bisch\u00f6fe wie ein Karl Borrom\u00e4us oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. gedachte, habe keiner seine Worte richtig interpretieren k\u00f6nnen, schreibt die italienische Tageszeitung \"La Repubblica\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 11689374608, "Left": [{"class": "", "str": "\" Als der Papst am 11. Oktober aus Anlass des 50. Jahrestags des Konzils des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII er\u00f6ffnet - die katholische Kirche sollte sich in der Folge unter dem Stichwort \"aggiornamento\" tiefgreifend ver\u00e4ndern und modernisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 11708237158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11. Oktober vor 50 Jahren wurde das Zweite Vatikanische Konzil durch den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 11890826611, "Left": [{"class": "", "str": "Seinem Wahlspruch omnia instaurare in Christo, alles in Christus ordnen (Eph 1, 10) entsprechend, wurde er ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 1.000 Jahren wollen sie das Leben einem m\u00f6glichst absoluten Dogma unterwerfen, in dem ein Gott sich restlos entschl\u00fcsselt hat, dessen gr\u00f6\u00dfte Abneigung den Unentschlossenen gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elia-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "elia-gemeinschaft.de", "toknum": 12023316726, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnlich den eifernden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo IX. zur Ehre der Alt\u00e4re erhoben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangskirche-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "wolfgangskirche-regensburg.de", "toknum": 12225212961, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Gebeine wurden am 07. Oktober 1052 in St. Emmeram durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nach geltendem Kirchenrecht dies durchsetzen k\u00f6nnte ist noch nicht zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 12263308476, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 11. Jahrhundert bekannt) war Johannes Paul II. entschlossen, Strukturen sowohl durch die Kirche als auch durch die Zivilmacht zu schaffen, durch welche das Papsttum zu gegebener Zeit erneut Macht und Autorit\u00e4t unter den Nationen aus\u00fcben kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-ruf.info"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "der-ruf.info", "toknum": 12409360061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie ein weiterer Hildebrand (Hildebrand von Soana wurde als Papst Gregor VII. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu Innozenz III., hg. v. Jochen Johrendt (Neue Abhandlungen der Akademie der Wissenschaften zu G\u00f6ttingen, Philologisch-Historische Klasse / 2: Studien zu Papstgeschichte und Papsturkunden), Berlin [u.a.] 2008; Klaus Herbers, Geschichte des Papsttums im Mittelalter, Darmstadt 2012; Die Ordnung der Kommunikation und die Kommunikation der Ordnungen, Bd 1: Netzwerke: Kl\u00f6ster und Orden im Europa des 12. und 13. Jahrhunderts, hg. von Cristina Andenna / Klaus Herbers / Gert Melville (Aurora 1.1), Stuttgart 2012. Weitere Literatur ist an der"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fovog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "fovog.de", "toknum": 12412321861, "Left": [{"class": "", "str": "Raumgliederung der Kirche im mittelalterlichen Europa (Forschungen zur mittelalterlichen Geschichte, 37), Weimar 1999; R\u00f6misches Zentrum und kirchliche Peripherie: das universale Papsttum als Bezugspunkt der Kirchen von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu Innozenz III., Berlin-New York 2008 (1-16: Johrendt, Jochen ; M\u00fcller, Ha- rald: Zentrum und Peripherie : Prozesse des Austausches, der Durchdringung und der Zentralisierung der lateinischen Kirche im Hochmittelalter/19-45: K\u00e9ry, Lotte: Dekretalenrecht zwischen Zentrale und Peri- pherie/47-75: Wetzstein, Thomas: Wie die urbs zum orbis wurde : der Beitrag des Papsttums zur Entste- hung neuer Kommunikationsr\u00e4ume im europ\u00e4ischen Hochmittelalter/77-108: Zey, Claudia: Die Augen des Papstes : zu Eigenschaften und Vollmachten p\u00e4pstlicher Legaten/109-131"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-systematisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "theologie-systematisch.de", "toknum": 12712568248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00d6MISCHES ZENTRUM und kirchliche Peripherie : das universale Papsttum als Bezugspunkt der Kirchen von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestaut hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapstes"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 12907126587, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieser von der Mehrzahl der deutschen Bisch\u00f6fe besuchten Versammlung zeigte sich der ganze Unmut, der sich dort \u00fcber die st\u00e4ndigen Eingriffe und Appellationen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wegen seiner Gelehrsamkeit und der Reinheit seiner Absichten einer der ehrensw\u00fcrdigsten P\u00e4pste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coingallery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "coingallery.de", "toknum": 13192634734, "Left": [{"class": "", "str": "Hadrian wurde der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes XXIII f\u00fcr das kommende Jahr ins Auge gefasst, zu dem alle Reformwilligen der Di\u00f6zese eingeladen werden, und der unter dem Motto \" 50 Jahre Konzilsbeginn\" stehen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 13570139230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als ein zuk\u00fcnftiges Projekt wurde ein gemeinsamer Gottesdienst aller Reformgruppen f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im ungewohnten r\u00f6mischen Umfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13890672113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auff\u00e4llig sind die kurzen Amtszeiten dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII. und Urban II.entstehende Kreuzzugsbewegung blieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13890676089, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00e4pstliche Legaten trugen die Gedanken der Kirchenreform nach Spanien, wie umgekehrt die Kampfhaltung der Reconquista nicht ohne Auswirkung auf die Ende des 11. Jahrhunderts unter F\u00f6rderung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 11. Jahrhunderts"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wingenverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "wingenverlag.de", "toknum": 14352319240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das p\u00e4pstliche Gesandtschaftswesen unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des Mail\u00e4nder Kardinals Karl Borrom\u00e4us und der neuen religi\u00f6sen Orden eine wirkliche Reform \"an Haupt und Gliedern\" in Angriff genommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 14569983664, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem hatte das Konzil von Trient (1545-63) Fragen der Glaubenslehre gekl\u00e4rt und Rom unter der Federf\u00fchrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII. (1958-63) strich zwar schon vor dem Konzil 1959 bei dieser F\u00fcrbitte die urspr\u00fcngliche antij\u00fcdische Bezeichnung der Juden als \"treulos\" (perfidus) - sie war ein Grund f\u00fcr die unselige, jahrhundertealte Judenfeindschaft der Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "wir-sind-kirche.de", "toknum": 14829287495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander II. entschied."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roederhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "roederhof.de", "toknum": 14908282807, "Left": [{"class": "", "str": "Burchard II. wurde 1062 von der Augsburger Synode zur Beendigung des r\u00f6mischen Schismas nach Rom entsandt, wo er sich im Streit der Gegenp\u00e4pste Cadalus (Honorius II.) und Alexander II. f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche als B\u00fcndler der Reformbestrebungen auftraten, hervorgerufen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 15041783556, "Left": [{"class": "", "str": "Die Arbeit beschr\u00e4nkt sich dabei haupts\u00e4chlich auf die Wandlungen innerhalb der Kirche, die durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4be es noch einiges zu tun."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "newsnetz-blog.ch", "toknum": 15317923015, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Gregor VII. und den byzantinischen Kaisern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4psten"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 15674907844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass der byzantinische Kaiser Alexios sein Hilfsgesuch an den Papst richtete, stand in einer l\u00e4ngeren Tradition entsprechender Kontakte zwischen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte er sich f\u00fcr den Z\u00f6libat, die Pflicht zur Ehelosigkeit f\u00fcr den Klerus, in der r\u00f6mischen Kirche ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfalen-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "ostfalen-portal.de", "toknum": 15852228410, "Left": [{"class": "", "str": "Suidger stammte aus der Familie \"von Marsleben und Hornburg\" und nannte sich nun Papst Clemens II. Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Clemens II. , in Amt und W\u00fcrden zu bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 16055802283, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes von der Sabina gelang es auch unter dem ersten der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Spitze der Kirche: Paul IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "musin.de", "toknum": 16560259598, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Renaissancep\u00e4psten treten in Rom sitten- und glaubensstrenge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der u.a. eine neue Epoche im Verh\u00e4ltnis zwischen seiner Kirche und den Juden einleitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum-christentum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "judentum-christentum.de", "toknum": 16580320660, "Left": [{"class": "", "str": "Er war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, was damals bedeutete, da\u00df er gegen die Cluniazenser polemisierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vonwolkenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "vonwolkenstein.de", "toknum": 16895701104, "Left": [{"class": "", "str": "Fortan war Benedikt X. Papst, der kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch wenn das niemand wirklich wahr genommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 17497574965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Paul I. war - trotz seiner extrem kurzen Amtszeit - dann doch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikolaus II. gegen den Gegenpapst Benedikt X. bat, und im selben Jahr besuchte Nikolaus Apulien mit Zwischenstation in Montecassino und Abt Desiderius in seinem Gefolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikingers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "wikingers.de", "toknum": 18016155520, "Left": [{"class": "", "str": "Im folgenden Jahr 1059 war es dann auch Richard, der 300 Ritter nach Rom sandte, als Hildebrand um Unterst\u00fctzung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und zu seinem Gefolge z\u00e4hlt schon in Worms der aus Italien stammende M\u00f6nch Hildebrand, der 1073 als Gregor VII. K\u00f6nig Heinrich IV. zum Gang nach Canossa zwingen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markuskutter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "markuskutter.ch", "toknum": 18187178922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine p\u00e4pstliche Herrschaft beendet ein unw\u00fcrdiges Zwischenspiel rivalisierender Vorg\u00e4nger; er gilt als der bedeutendste deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius V. (Michele Ghislieri), geb. 1504, war mit vierzehn Jahren bei den Dominikanern eingetreten, 1556 Bischof und im folgenden Jahr Kardinal geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzabtei-beuron.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "erzabtei-beuron.de", "toknum": 18262849692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Jubel begr\u00fc\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18513813287, "Left": [{"class": "", "str": "Juni 1846) als nationalgesinnter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 11 Jahrhunderts in Frage gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsknoten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformp\u00e4pste"}], "ref": "geschichtsknoten.de", "toknum": 18859403038, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Recht wurde durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "kath.de", "toknum": 19120687523, "Left": [{"class": "", "str": "Galt als \"konservativer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzuerkennen, was einem Verzicht auf den immer noch Widerstand leistenden Cadalus gleichkam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 19325863619, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschlu\u00df an das Triburer Ereignis kam es Mitte Januar 1066 noch in Tribur selbst zu Verhandlungen zwischen den anwesenden Reichsf\u00fcrsten und dem K\u00f6nig, der sich schlie\u00dflich bereit erkl\u00e4rte, auf Veranlassung Annos von K\u00f6ln den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, der bestimmt, da\u00df die Beschl\u00fcsse des Zweiten Vatikanischen Konzils durchgef\u00fchrt werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st1.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "st1.at", "toknum": 19358191117, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder wird der n\u00e4chste Mann als Nachfolger des Petrus ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeinsam mit Reformbisch\u00f6fen heraus helfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frank-herkommer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "frank-herkommer.de", "toknum": 19576827114, "Left": [{"class": "", "str": "Da k\u00f6nnte nur ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Reformpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Reformpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17793937930": 0.5, "17795012619": 0.5, "15577467916": 0.23636363636363636, "3703362064": 0.0, "12968697361": 0.25999999999999995, "5944810514": 0.8111111111111111, "13309250070": 0.5830555555555555, "14608221210": 0.6840909090909091, "8805488678": 0.6741666666666666, "8899718184": 0.5, "547720243": 0.5183333333333333, "2251493437": 0.5, "3901952608": 0.0, "16130196548": 0.5, "15992379977": 0.7785714285714285, "3813475683": 0.8666666666666667, "19091844692": 0.5272177419354839, "16359900252": 0.5, "793003615": 0.27083333333333337, "4012750432": 0.7035714285714286, "19325862499": 0.5059210526315789, "3040589416": 0.00894736842105262, "16222615659": 0.828125, "16758434932": 0.6066810344827586, "4285336181": 0.8111111111111111, "5854232035": 0.5, "6492281": 0.12499999999999999, "11132429434": 0.5493103448275862, "6060678267": 0.7291666666666667, "2178464381": 0.7, "4482112126": 0.7612500000000001, "805505154": 0.5, "17881201283": 0.6472727272727272, "8331954710": 0.86, "18103808653": 0.5, "8848593039": 0.601111111111111, "5035448982": 0.0, "13291856558": 0.33333333333333337, "17195464879": 0.76, "150649013": 0.5191666666666667, "16040432311": 0.5, "11014724806": 0.5875, "6747752647": 0.0, "3813476552": 0.6066810344827586, "11014724832": 0.5875, "3901949665": 0.5, "3148708586": 0.5725, "8106610411": 0.24264705882352947, "16328643198": 0.0, "15115009278": 0.8333333333333335, "1833190657": 0.8111111111111111, "3717183244": 0.5, "14842675469": 0.0, "8818585360": 0.8555555555555557, "10547410705": 0.6288636363636363, "5081642264": 0.74375, "13235784985": 0.51, "1943465761": 0.6083653846153845, "5765705507": 0.5103846153846154, "4634441092": 0.2545454545454546, "16045528875": 0.06018518518518516, "2517446957": 0.5768103448275862, "8048975668": 0.0, "15634520379": 0.06125, "8329273151": 0.5896120689655172, "17422467906": 0.5191666666666667, "14309373254": 0.5803571428571428, "497938657": 0.7368421052631579, "8919729999": 0.5160714285714285, "11724515667": 0.5, "3121690970": 0.7884615384615384, "13890676059": 0.7916666666666667, "3522092894": 0.0, "3668530531": 0.6805555555555556, "9679655285": 0.5107142857142857, "13752264068": 0.6444444444444443, "356246407": 0.5, "17601362313": 0.59, "4260040077": 0.0, "9999866767": 0.06249999999999998, "17057943108": 0.5030769230769231, "14793180580": 0.8033333333333332, "4362583995": 0.0, "8048975805": 0.0657575757575757, "8691078080": 0.5979838709677419, "10185076677": 0.8733333333333334, "11562123210": 0.5057352941176471, "8013523405": 0.0, "14360620494": 0.5, "14715185616": 0.605324074074074, "16021023697": 0.5, "10439616467": 0.6413461538461539, "19219816928": 0.8033333333333332, "3276469731": 0.5, "9130038756": 0.5, "11828172774": 0.5319852941176471, "3402941417": 0.78, "11015930878": 0.71875, "15770205178": 0.5, "11689183230": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Reformpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Reformpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Reformpapst\"]", "op": "Query", "size": 188}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Reformpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 188}], "concsize": 188, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 188}