{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sieht das alles mit einer heiteren Gelassenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-tekath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "thomas-tekath.de", "toknum": 8927340002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es meistens nicht Recht machen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-tekath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "thomas-tekath.de", "toknum": 8927339919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur den Menschen scheint der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sz-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "sz-magazin.de", "toknum": 5628985509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstaunlich, dabei gelten Sie doch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines dort lebenden Stammes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-odradek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "team-odradek.de", "toknum": 13986769095, "Left": [{"class": "", "str": "Ich will! wird er in einer abgelegenen Steppe zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "sportonline.de", "toknum": 18534568379, "Left": [{"class": "", "str": "Bradl gilt in der Szene nicht unbedingt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Neckarsulm arbeitete sich ebenfalls resolut immer weiter nach vorne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-rennsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "auto-rennsport.de", "toknum": 1518574805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt dazu genauso wie die volkswirtschaftliche Verantwortung der Bundesregierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1u1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nige"}], "ref": "u1u1.de", "toknum": 12315989342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Magie der afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inside-racing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "inside-racing.de", "toknum": 18911873658, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei sah es im ersten Jahr seiner Karriere zun\u00e4chst nicht danach aus, als w\u00fcrde er ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einmal mehr gerecht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-in-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-in-bw.de", "toknum": 5496506985, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei wurde Rainer Noller seinem Ruf als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18357770814, "Left": [{"class": "", "str": "Neues aus unserer beliebten Rubrik: \"Die Erinnerungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-tekath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "thomas-tekath.de", "toknum": 8927339813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht aber in diesem Jahr, denn: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15007687394, "Left": [{"class": "", "str": "Jaha, das ist hier n\u00e4mlich keinesfalls nur der einseitige Therapiekanal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlug in der Gruppe H bis 2000ccm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["100octane.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nige"}], "ref": "100octane.de", "toknum": 6413166002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stunde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rega so robust und alltagstauglich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rega-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "rega-technik.de", "toknum": 15898648095, "Left": [{"class": "", "str": "Das macht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Spa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 5345092875, "Left": [{"class": "", "str": "Tags darauf kr\u00f6nte sich Rene Binder zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schumacher war es der zweite Sieg auf dem N\u00fcrburgring nach 1995 im Benetton-Renault."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 9212881810, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 14173131730, "Left": [{"class": "", "str": "Ich darbe, ich darbe, wie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michelin Pilot Road 3 schlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toeffblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "toeffblog.ch", "toknum": 4069379779, "Left": [{"class": "", "str": "Angeblich soll der Z8 sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 14173123428, "Left": [{"class": "", "str": "Ich schalte ab und lese Saul Bellows \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Edgar standen am Nachmittag an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenster-monster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "muenster-monster.de", "toknum": 1573706932, "Left": [{"class": "", "str": "ZT von Christian und ein wiedermal wie entfesselt fahrender \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz vorne mit dabei gewesen w\u00e4rst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marcel-schnuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "marcel-schnuch.de", "toknum": 4194494223, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind extra gekommen um dir die Daumen zu dr\u00fccken und hatten gehofft, da\u00df du als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte der Bruderschaft eingegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-balve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-balve.de", "toknum": 7834032159, "Left": [{"class": "", "str": "Da es 1980 regnete ohne Ende, ist Rennebaum als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Monaco\" am 3. Juni 1984 hie\u00df Stefan Bellof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raceland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "raceland.de", "toknum": 1224342609, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gloorracing.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "gloorracing.ch", "toknum": 7852652909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schumi, der sich als 17. gerade noch ins Q2 rettete, wird seinem Ruf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hockenheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-rennsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "auto-rennsport.de", "toknum": 14163492795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oktober - Dezember 2009 Jens Hochk\u00f6pper hei\u00dft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": \"Leiden ist ungef\u00e4hr das einzige zuverl\u00e4ssige Sprengmittel f\u00fcr den Schlaf des Geistes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 14173123632, "Left": [{"class": "", "str": "Und ich lese im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Mario Mating auf eine erfolgreiche Titelverteidigung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schleifendes-knie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "schleifendes-knie.de", "toknum": 5210464852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dadurch sanken aber auch die Chancen f\u00fcr den letztj\u00e4hrigen Champion und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und konnte die beiden Regenveranstaltungen in Naumburg und Bad-Sooden-Allendorf f\u00fcr sich entscheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldhessen-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "waldhessen-aktuell.de", "toknum": 11429945466, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Bremicker mauserte sich zuletzt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anthony West an der Spitze mit, sobald nur ein paar Tropfen auf der italienischen Strecke fielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motograndprix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "motograndprix.de", "toknum": 13094457885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie gewohnt mischte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht ganz seefest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15010069434, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Pedro Rodriguez."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ramp-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "ramp-magazin.de", "toknum": 13720884769, "Left": [{"class": "", "str": "Jackie Oliver dreht sich mit dem f\u00fchrenden Porsche, kommt an die Box und \u00fcbergibt an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herold."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-rennsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "auto-rennsport.de", "toknum": 3972437389, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter die Frontrunner Wallenborn und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Mensch voller widerspr\u00fcche verschl\u00e4gt es in den Urwald des schwarzen Afrikas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 8433603014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Henderson, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rega-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "rega-technik.de", "toknum": 12734903629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcbrigens Bei uns bekommen Sie auch die komplette Bandbreite an Ersatzteilen, umfassendes Zubeh\u00f6r und Produkte von der kleinen Schraube bis hin zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Michael Schuhgewachs beim Gro\u00dfen Preis von \u00d6sterreich den ersten Ausfall seit 20 Monaten beschert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raudo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "raudo.de", "toknum": 13305987671, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Fahrfehler nacheinander hat ausgerechnet \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf dem zehnten Rang und verbuchte nur ein WM-P\u00fcnktchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huebis-laufforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "huebis-laufforum.de", "toknum": 8235620725, "Left": [{"class": "", "str": "Von Platz neun aus ins Rennen von Schanghai gegangen, landete der einstige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gehen Sie ein h\u00f6heres Risiko ein und erhalten im Siegfall eine h\u00f6here Quote."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportwettenblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "sportwettenblogger.de", "toknum": 17715624341, "Left": [{"class": "", "str": "Oder denken Sie an Michael Schumacher, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", als er sich beim ersten Rennen gegen die Teamorder entschied, auf Regenreifen zu wechseln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 9250399476, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00d6sterreicher avancierte in Assen zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcberlegener Meister wurde und schon l\u00e4nger als einziger m\u00e4nnlicher WM-Fahrer feststand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tb-loeffingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "tb-loeffingen.de", "toknum": 7267394857, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu z\u00e4hlt momentan auch Markus Esser, der in Kassel als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Metzeler Tourance von seinem Podest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorrad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "motorrad.de", "toknum": 8398474596, "Left": [{"class": "", "str": "Im zweiten Teil des Vergleichs auf der Nassteststrecke verdr\u00e4ngte der Michelin Anakee den bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mindestlohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "mindestlohn.de", "toknum": 1659056091, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Antons Regent\u00e4nze wurden wir bisher an allen Tagen nass und das geh\u00f6rte bestraft \u2013 er bekam eine ordentliche \"Dusche\" und ist nun endg\u00fcltig der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", konnten doch die Rutschpartien unmittelbar nach dem Schauer in unterhaltsamer Weise jeweils gewonnen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvk-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nige"}], "ref": "tvk-essen.de", "toknum": 15240881027, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kupferdreher Mannschaften erwiesen sich anschlie\u00dfend als wahre \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u2013 freute sich der Achtj\u00e4hrige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mike-beckhusen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "mike-beckhusen.de", "toknum": 9705500388, "Left": [{"class": "", "str": "Mike kommentierte seine Leistungen mit kindlichem Charme: \" Michael Schumacher war der Regengott und ich bin heute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " all zu lang, so erheben sie ein gro\u00dfes Palaver, dann fluchen sie, dann jammern sie und verschanzen sich in ihren H\u00e4usern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-tekath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "thomas-tekath.de", "toknum": 8927339956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch bleibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt Es war das Wochenende des Steffen Widmann (Zanardi)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 4498017657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DD2-Cup: Widmann zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!) kaufte ich mir eine bessere Gitarre, eine Westerngitarre mit Stahlsaiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2831787338, "Left": [{"class": "", "str": "Von meinem Jugendweihegeld (keine Konfirmation f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16734262261, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Moshpit f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter die Gie\u00dfkanne kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mindestlohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "mindestlohn.de", "toknum": 1659056058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Critzum legten wir heute unsere erste Pause ein, wo Anton, der Team-Erste und (noch) ungekr\u00f6nte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" startete in Spa vom 16. Platz und \u00fcberquerte als erster die Ziellinie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derberater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "derberater.de", "toknum": 1803028261, "Left": [{"class": "", "str": "Legend\u00e4r ist unter anderem Michael Schumachers Parforce-Ritt von 1995: Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Australiens, wenn man so will und es wird viel Regen am Wochenende erwartet, sein Copilot John McIntyre schw\u00e4chelte jedoch zuletzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racingblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "racingblog.de", "toknum": 1171326959, "Left": [{"class": "", "str": "Van Gisbergen ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hans Stuck am Lenkrad, kalkulierte Andretti seinen Bremspunkt und das geplante \u00dcberholman\u00f6ver entsprechend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lemanszone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "lemanszone.de", "toknum": 14981480030, "Left": [{"class": "", "str": "In der Annahme, es w\u00e4re die Startnummer 4 mit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Name Programm, denn die mobile Beregnungsl\u00f6sung f\u00fcr Sportanlagen zeichnet sich durch ihre einzigartige Qualit\u00e4t aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rega-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "rega-technik.de", "toknum": 15898648062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Robustes Metall statt zerbrechlicher Kunststoff: Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August Momberger landete mit seinem 295 PS starken Auto Union Typ A nach dem Ausfall des Trainingsbesten Hans Stuck immerhin noch auf Platz drei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-test-und-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "auto-test-und-technik.de", "toknum": 14099754323, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Henderson the Rain King , 1964) ein Jude, weil sein Erzeuger j\u00fcdisch geboren wurde?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wina-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "wina-magazin.at", "toknum": 12271279598, "Left": [{"class": "", "str": "Ist Bellows herrlicher Suchender in Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die internationale Presse bejubelt Malaysia-Sieger Fernando Alonso - und fordert sogar den Bau eines Denkmals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeiten-in-malaysia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "arbeiten-in-malaysia.de", "toknum": 1639016283, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rz 2012 Zauberer, Magier,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des amerikanischen Nobelpreistr\u00e4gers Saul Bellow, die absurde Abenteuerreise eines ewig unzufriedenen Million\u00e4rs in Afrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team-odradek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "team-odradek.de", "toknum": 13986769041, "Left": [{"class": "", "str": "Ich will! ist eine Adaption des Romans \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Michael Schumacher im zweiten Werks-Silberpfeil musste sich im Kampf mit den \"jungen Wilden\" der Formel 1 hingegen erneut geschlagen geben und kam als Zehnter ins Ziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfalen-elche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "westfalen-elche.de", "toknum": 15710290482, "Left": [{"class": "", "str": "Der einstige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle Ehre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "magazin-forum.de", "toknum": 3159836497, "Left": [{"class": "", "str": "Von den damaligen Piloten war nur Ayrton Senna (beim 16. Start) schneller. 1995 machte Schumacher mit seinem zweiten Spa-Sieg seinem Namen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", den ich wie einen guten Wein genie\u00dfe, der das Blut w\u00e4rmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 14173129486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Habe in verschiedenen Erz\u00e4hlungen genascht, aber Im Augenblick finde ich nur Erleichterung bei Saul Bellows \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im belgischen Spa kultiviert haben - entstanden ist er in Barcelona 1996. \"Driving skill\" nennen es die Briten, grandiose Fahrzeugbeherrschung frei \u00fcbersetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inside-racing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "inside-racing.de", "toknum": 8695740917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michael Schumacher mag seinen Beinamen vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber\u00fchrte mich wenig, bis man die Hintergr\u00fcnde erf\u00e4hrt und da wird's wieder spannend (ab Kap.20, S. 287)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 256326289, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gebr\u00e4uche sind \u00fcberzogen fantastisch, die K\u00fcr zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neopreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "neopreis.de", "toknum": 6075554861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Henderson the Rain King preisvergleich Getrieben von unb\u00e4ndigem Freiheitsbed\u00fcrfnis und erf\u00fcllt von einem \u00fcbersch\u00e4umenden Tatendrang, verschl\u00e4gt es den millionenschweren Amerikaner Henderson nach Nordafrika, wo er von einem Stamm zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Sch\u00fctzenchronik ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "sebastianus.de", "toknum": 14055301515, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihn hatte allerdings der Wettergott beim gro\u00dfen Sch\u00fctzenfest vom 27. 30. Juni kein Verst\u00e4ndnis und so ging Hans Hall, trotz gro\u00dfem Engagement auch im Vorstand, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Patrick Orth, im BMW 320iS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["100octane.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "100octane.de", "toknum": 6413166037, "Left": [{"class": "", "str": "Norbert Wimmer fuhrt mit seinem BMW 2002tii 8V virtuos im ersten Lauf kurzfristig auf den ersten Rang in der Gruppe \u2013 ihm folgte der zweite BMW"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Christoph Hench ziehen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dmm-management.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "dmm-management.de", "toknum": 16042118624, "Left": [{"class": "", "str": "Bei widrigen Witterungsbedingungen mit recht k\u00fchlen Temperaturen und st\u00e4ndigen Regenschauern mussten Markus Reichert und Thomas Lienert im Verlauf des Rennens die 25-k\u00f6pfige Gruppe um M\u00fcller und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norbert-handa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "norbert-handa.de", "toknum": 7380372692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im luxemburgischen Eschdorf hatte Norbert zum Training seine in Schleiz erstmals aufgezogenen Michelin-Reifen auf den Felgen und kam ordentlich zurecht. f\u00fcr den Sonntag schienen siene Aussichten gl\u00e4nzend, gilt er doch mit seinem Allradrenner als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Schuhmacher, der die Wetterbedingungen f\u00fcr sich zu nutzen wusste, sondern vielmehr Fernando Alonso, denn ihm gelang, was den anderen nicht so recht gelingen wollte und so nutze er die regennasse Fahrbahn f\u00fcr sich und fuhr sich mit jeder Runde dem Ziel ein St\u00fcckchen weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieanderezeitung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "dieanderezeitung.at", "toknum": 14602002952, "Left": [{"class": "", "str": "Nun in diesem Rennen war es nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorrad-ticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "motorrad-ticker.de", "toknum": 1133324373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war gemacht, an zweiter Stelle liegend machte er auf den F\u00fchrenden Alan Prost m\u00e4chtig Boden gut, doch dann wurde das Rennen wegen dem f\u00fcrchterlichen Regen abgebrochen, noch heute sind sich viele Experten einig, Rennleiter Jacky Ickx hat mit dem Abbruch Sennas ersten Grand Prix Sieg noch einmal verheitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sennafan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "sennafan.de", "toknum": 3485168901, "Left": [{"class": "", "str": "Der junge Brasilianer tobte sich munter nach vorne der erste Schritt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und feiert nach zwei Nullnummern seinen zweiten Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ucoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "ucoz.de", "toknum": 2075369000, "Left": [{"class": "", "str": "WM-Stand: Vettel 216 - Webber 139 - Hamilton 134 - Alonso 130 - Button 109 31. Juli, Gro\u00dfer Preis von Ungarn Im ausnahmsweise v\u00f6llig verregneten Budapest erweist sich wie schon in Montreal Button als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", John K. Toole \"Ignaz oder die Verschw\u00f6rung der Idioten\", Fredrik Sj\u00f6berg \"Die Kunst zu fliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artderkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "artderkultur.de", "toknum": 17717297058, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fccher, die sie besprechen, umspannen die Welt vom hohen Norden Finnlands bis hinunter nach Afrika: Saul Bellow \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 256326192, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nig Dahfu stellt Gene eine Aufgabe, diesmal l\u00f6st er sie und wird zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antwortet: \" Aber sicher, ihr Wichser \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15020096871, "Left": [{"class": "", "str": "\" . Und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) \"Nat\u00fcrlich!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7698220688, "Left": [{"class": "", "str": "\" (BELLOW, Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rainmobile oder Gie\u00dfwagen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rega-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "rega-technik.de", "toknum": 9272938047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mobile Ger\u00e4te wie zum Beispiel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jens Hochk\u00f6pper lie\u00df der Konkurrez keine Chance"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-rennsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "auto-rennsport.de", "toknum": 7464946995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sebastian Vettel und Michael Schumacher haben im China-Chaos ihr Waterloo erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leben-china.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nige"}], "ref": "leben-china.de", "toknum": 16341819099, "Left": [{"class": "", "str": "April 2010 Die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bz-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "bz-berlin.de", "toknum": 13467731361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(capri) Der erste richtige Trainingstag nach dem 0:3-Debakel in Augsburg \u2013 aus dem Schneek\u00f6nig wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt\", Erl\u00f6s f\u00fcr die Kirche 57 Euro"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foerderverein-vicheler-dorfkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "foerderverein-vicheler-dorfkirche.de", "toknum": 14883481474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "03.06.2007 Kaffee im Schloss mit Auftritt der Netzebander Theaterkarawane mit dem St\u00fcck \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der S\u00fcdeifel ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emsc-bitburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "emsc-bitburg.de", "toknum": 15749651089, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende reihte sich der Osella-K\u00fcnstler nach einem dramatischen Wimpernschlag-Duell nur knapp vor dem in Wolsfeld hoch gesch\u00e4tzten und beliebten \"Raketen-Bruno\" als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt ist, den f\u00fcnften Zeitenrang sicherte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motograndprix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "motograndprix.de", "toknum": 8051127392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mike di Meglio fuhr die viertschnellste Zeit im Nassen, w\u00e4hrend sich Anthony West, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inside-racing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nigs"}], "ref": "inside-racing.de", "toknum": 8695740496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geburt des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte man heute auch nicht grad reden. *sing* Silber Silber Silber kommt vor Rot *sing*"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 2986339997, "Left": [{"class": "", "str": "Ein (Ex)Weltmeister zeigt endlich Nerven und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Alverdisser Sch\u00fctzengeschichte eingegangenen Amtsvorg\u00e4ngers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 14995646607, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit diesen Worten beendete Alverdissens Sch\u00fctzenk\u00f6nig 2008 bis 2010 Klaus II. D\u00fcwel die Regentschaft seines als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": http://www.fanfiktion.de/s/50b5e263000282ee0c90138b"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 19746298064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich Betalese (oder wie das Verb auch immer hei\u00dft^^) gerade eine sehr vielversprechende und spannende Fantasy/Slash Geschichte von der \u00fcberaus begabten Autorin AaronLupus, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\",\"Sturmk\u00f6nig\",\"Nachtk\u00f6nig\" usw. was sollte es dieses Jahr werden??"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["repage1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "repage1.de", "toknum": 13977222315, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Ehrenvogel ging es an den Altk\u00f6nigstitel, wir hatten \"Windk\u00f6nig\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erfahren Legenden \u00fcber den wei\u00dfen L\u00f6wen und den Secret ... ( mehr )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirschfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "hirschfeld.de", "toknum": 824766175, "Left": [{"class": "", "str": "In neun Tagen bereisen Sie das Land der Vendas mit ihrem K\u00f6nig Tshivase, \u00fcbernachten in den Bergen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Werk getan hat, dann strahlt die Natur , sie duftet und jauchz t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-tekath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "thomas-tekath.de", "toknum": 8927339897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die W\u00e4lder, die Felder, die Blumen, die G\u00e4rten \u2013 sie alle erhoffen sich eine erfrischende Belebung . Und wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Formel 1 wieder zur\u00fcckkehren k\u00f6nnte.. weil kein klares Dementi bedeutet, dass definitiv etwas im Busch ist !! Bin jetzt tierisch gespannt und hoffe echt, dass sich alle Partein einig werden.. das w\u00e4re definitiv ein Hammer Comeback !!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["takefive.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "takefive.co.at", "toknum": 9181326411, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nun brodelt es wieder gaaaanz gewaltig in der Formel 1 Ger\u00fcchtek\u00fcche !! Denn Mercedes GP soll mit Michael Schumacher \u00fcber ein Cockpit neben Nico Rosberg f\u00fcrs n\u00e4chste Jahr verhandeln !! Und es gibt weder ein Dementi von Schumacher und Manager Willi Weber, noch von Norbert Haug !! Dh es besteht wirklich die M\u00f6glichkeit, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Ratzeburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielmannszugratzeburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "spielmannszugratzeburg.de", "toknum": 9488625047, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut Maier"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-rennsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "auto-rennsport.de", "toknum": 9257697171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rennebaum feiert Jubil\u00e4um"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-balve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-balve.de", "toknum": 7834031950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus M\u00fcller und Dennis Schneiderat im Escort Cosworth."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bb-slalom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "bb-slalom.de", "toknum": 6950497724, "Left": [{"class": "", "str": "Oliver Gutperl im Subaru Impreza und Martin Schreck im Audi Quattro waren in ihren Klassen Einzelstarter und konnten so am Sonnabend Klassensiegerpokale erfahren - nicht so gut lief es f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-rennsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "auto-rennsport.de", "toknum": 926575787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reiner Lutz als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Massa"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inside-racing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Regenk\u00f6nig"}], "ref": "inside-racing.de", "toknum": 160483020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Sonnenschein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dklh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "dklh.de", "toknum": 5078889387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanzen-kasel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "tanzen-kasel.de", "toknum": 11213117783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Strahlender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " RKT"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rega-technik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "rega-technik.de", "toknum": 15898648053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Regenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Regenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"926575787": 0.0, "14602002952": 0.5, "13094457885": 0.73625, "15898648095": 0.7909090909090909, "13720884769": 0.7235869565217391, "2075369000": 0.5, "6075554861": 0.5278571428571428, "14173123632": 0.7454545454545454, "15710290482": 0.5615441176470588, "18357770814": 0.7999999999999998, "9272938047": 0.23636363636363636, "13986769041": 0.5675, "9181326411": 0.0, "8695740496": 0.09, "1224342609": 0.7571428571428571, "5210464852": 0.7442857142857144, "1133324373": 0.5, "13305987671": 0.675, "14173123428": 0.7727272727272728, "15010069434": 0.7276785714285714, "14981480030": 0.5985714285714285, "8051127392": 0.11307692307692302, "18534568379": 0.82, "5496506985": 0.7999999999999998, "11429945466": 0.74375, "14995646607": 0.08004629629629627, "7698220688": 0.24, "15749651089": 0.11474137931034482, "2986339997": 0.08129032258064507, "5628985509": 0.8333333333333335, "13977222315": 0.03705882352941176, "1573706932": 0.7722222222222223, "7834032159": 0.7684210526315789, "4069379779": 0.7749999999999999, "13986769095": 0.828125, "160483020": 0.0, "19746298064": 0.038382352941176465, "7380372692": 0.5118421052631579, "1518574805": 0.8076923076923077, "8927339897": 0.003557692307692311, "256326289": 0.5342857142857143, "16341819099": 0.2058823529411765, "18911873658": 0.8006818181818182, "1803028261": 0.6107407407407407, "15007687394": 0.794642857142857, "9705500388": 0.6480769230769231, "9250399476": 0.6628846153846153, "3485168901": 0.5, "5345092875": 0.7863636363636364, "14173129486": 0.5461363636363636, "4194494223": 0.7700000000000001, "256326192": 0.2666666666666668, "8927339813": 0.7979166666666666, "7267394857": 0.6628846153846153, "7464946995": 0.234375, "824766175": 0.020514705882352935, "2831787338": 0.6404347826086956, "12734903629": 0.68, "7834031950": 0.0, "3159836497": 0.5592672413793103, "14099754323": 0.5928846153846153, "11213117783": 0.0, "1639016283": 0.57, "12315989342": 0.8033333333333332, "8398474596": 0.6628571428571429, "15020096871": 0.25999999999999995, "7852652909": 0.7526315789473683, "8235620725": 0.6702884615384614, "4498017657": 0.6411764705882352, "14883481474": 0.11666666666666663, "15240881027": 0.6588888888888889, "14055301515": 0.5235714285714286, "3972437389": 0.71875, "8927339919": 0.8482142857142856, "9212881810": 0.784375, "9257697171": 0.0, "17715624341": 0.6649999999999998, "9488625047": 0.0, "15898648053": 0.0, "13467731361": 0.17386363636363633, "17717297058": 0.5, "5078889387": 0.0, "6413166002": 0.7916666666666667, "8927339956": 0.6422413793103448, "1659056058": 0.613076923076923, "14163492795": 0.75, "6950497724": 0.0, "8695740917": 0.5375, "8433603014": 0.7125, "14173131730": 0.78125, "6413166037": 0.5207142857142857, "1659056091": 0.6602586206896551, "16042118624": 0.5185294117647059, "8927340002": 0.8636363636363638, "12271279598": 0.575, "1171326959": 0.5985714285714285, "16734262261": 0.6333333333333333, "15898648062": 0.5968981481481481}, "Desc": [{"nicearg": "Regenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Regenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Regenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 98}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Regenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 98}], "concsize": 98, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 98}