{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ausgesucht, um die frohe Botschaft in die Welt hineinzutragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["obertuerkheim-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reiseapostel"}], "ref": "obertuerkheim-evangelisch.de", "toknum": 13215924665, "Left": [{"class": "", "str": "Gott hat sich diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der national-sozialistischen Organisationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bifff-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reiseapostel"}], "ref": "bifff-berlin.de", "toknum": 8830168250, "Left": [{"class": "", "str": "Niekisch verleite seine Leute \"zu immer weiterem Abr\u00fccken nach der nationalsozialistischen Seite\", hie\u00df es in dem Artikel, er mache \"sich offen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", am Ende eines Briefes an seinen Gef\u00e4hrten Timotheus bemerkt, der m\u00f6ge doch bitte den in Troas vergessenen Mantel mitbringen (2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-herbornseelbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reiseapostel"}], "ref": "kirche-herbornseelbach.de", "toknum": 8888361126, "Left": [{"class": "", "str": "Wie passt das zusammen, wenn Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 11.000 km durch Kleinasien (die heutige T\u00fcrkei) und durch Griechenland ist er marschiert, von Stadt zu Stadt, und in vielen St\u00e4dten entstanden Christengemeinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aref.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reiseapostel"}], "ref": "aref.de", "toknum": 5156436442, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz einfach: Paulus wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so Jenichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reiseapostel"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 552072633, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr sonderdeutsche Kunst 209 , trug besonders zur Verbreitung von derlei Erkenntnissen bei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compass-infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reiseapostel"}], "ref": "compass-infodienst.de", "toknum": 63902418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erw\u00e4hnt sei zuletzt, da\u00df die Rassenseele nat\u00fcrlich auch in der bildenden Kunst fr\u00f6hliche Urst\u00e4nde feierte. 207 So erfa\u00dften die Strahlen von B\u00f6cklins Seelenkraft den deutschen Beschauer in hohem Ma\u00dfe, weil sie seiner blutsm\u00e4\u00dfigen Art besonders nahe stand, w\u00e4hrend Picassos lehmige, hell-dunkle Quadrate Theorie-Illusionen waren, die nur ein richtungsloses Publikum als Kunst empfinden konnte. 208 Der v\u00f6lkische Architekt Paul Schultze-Naumburg, Rosenbergs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der national-sozialistischen Organisationen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bifff-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reiseapostel"}], "ref": "bifff-berlin.de", "toknum": 17286249227, "Left": [{"class": "", "str": "Niekisch verleite seine Leute \"zu immer weiterem Abr\u00fccken nach der nationalsozialistischen Seite\", hie\u00df es in dem Artikel, er mache \"sich offen zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Reiseapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Reiseapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8888361126": 0.5341911764705882, "17286249227": 0.5668181818181818, "63902418": 0.0, "552072633": 0.3, "13215924665": 0.80625, "8830168250": 0.5759375, "5156436442": 0.5091666666666667}, "Desc": [{"nicearg": "Reiseapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Reiseapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Reiseapostel\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Reiseapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}