{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ioff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "ioff.de", "toknum": 6229628526, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem sollte auch der neue Papst ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 3832379426, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes Paul II. ist auch nicht der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu einem der beliebtesten P\u00e4pste \u00fcberhaupt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 2344738590, "Left": [{"class": "", "str": "Seine offene und freundliche Art machten den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen und dem w\u00fcrde ein Deutscher nachfolgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herbert-kohlmaier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "herbert-kohlmaier.at", "toknum": 19091348135, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei sagte sie, es werde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " suchte der den Kontakt zu den ortskirchlichen Gemeinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "kath.de", "toknum": 10894896868, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "kathnews.de", "toknum": 18077777130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Johannes Paul II. wurde schon zu Lebzeiten als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnen k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weingabriel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "weingabriel.ch", "toknum": 13990962590, "Left": [{"class": "", "str": "Und weil ich nur der Bordeauxpapst bin, habe ich hierzu einen grossartigen Freund den man als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Geschichte gewesen, noch vor Johannes Paul II.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["priesterseminar-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "priesterseminar-paderborn.de", "toknum": 8605495467, "Left": [{"class": "", "str": "Paul VI. sei jedoch vielmehr der erste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zutreffen w\u00fcrde, denn ich kenne meine Schwester besser."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portallogin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "portallogin1.de", "toknum": 1462265807, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich dachte nur bei mir, dass dieses Zeichen wohl eher auf unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird von vielen Kardin\u00e4len nicht gew\u00fcnscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["satire-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "satire-zeitung.de", "toknum": 12384920580, "Left": [{"class": "", "str": "Pluspunkt Arbeitsstil: bekannt f\u00fcr seine Wanderfreude, doch ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Mediengeschichte eingegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "gep.de", "toknum": 15532259108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johannes Paul II, der Vorg\u00e4nger des jetzigen Papstes, ist als sogenannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte ich nicht halt, im Geheimen an meine Kirchensteuer denkend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portallogin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "portallogin1.de", "toknum": 17975420581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinz und Kunz zog ich durch den Kakao, sogar vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Friedensmahner und Freund der Jugend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberpfalznetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "oberpfalznetz.de", "toknum": 3060134357, "Left": [{"class": "", "str": "Der charismatische Pole pr\u00e4gte bis zu seinem Tod 2005 die katholische Kirche - als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelingt es nicht, Ruhe zu schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 11450997915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "S. 256 Das riesige katholische Reich ist durch Rebellion und Meinungsverschiedenheiten innerlich zerrissen, und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tourismusfachmann (mit Studium!), mit der Info um die Ecke, dass wir in Moskau spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["96koelsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "96koelsch.de", "toknum": 14686746749, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann kam unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Paul II. und dem Intellektuellen Benedikt XVI. nun mit dem ersten Jesuiten an der Spitze der katholischen Kirche eine neue \u00c4ra begonnen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "afp.de", "toknum": 14191275091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hat nach dem charismatischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes-Paul II nur 33 Tage regierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 14986927695, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders beeindruckend finde ich die Beschreibung des (ermordeten) Papstes Johannes-Paul I, der vor unserem langlebigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoplenum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "autoplenum.at", "toknum": 9746553273, "Left": [{"class": "", "str": "In Verbindung mit dem leisen, kr\u00e4ftigen Motor samt passender \u00dcbersetzung, den moderaten Windger\u00e4uschen sowie den bequemen Sitzen ist klar, wer in diesem Mastertest den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": den rituellen Bodenkuss als Begr\u00fc\u00dfungsgeste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["socialnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapstes"}], "ref": "socialnet.de", "toknum": 17598498823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An anderer Stelle untersucht Soeffner die vielleicht popul\u00e4rste Handlung von Papst Johannes Paul II, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versteigerte der Imperator schnell seinen alten Wolfswagen bei eBay f\u00fcr 80.000 neue D-Mark und lie\u00df sich in Italien zum Stellvertreter Christi auf Erden kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapstes"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13162742260, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem unverdienten Ableben des polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wie Jochen im hausinternen Jargon genannt wird, knapp \u00fcber 60 und von den H\u00f6rern wohl endg\u00fcltig heiliggesprochen worden sein. \u2022 Ciao Italia, Ciao Benno!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "radio-journal.de", "toknum": 17134189962, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wird unser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verlie\u00df er den Vatikan, um unter anderem nach Jerusalem, nach Indien und zur UN nach New York zu reisen, wo er sich deutlich f\u00fcr den Frieden aussprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 13418091709, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Paul II. wurde nicht vom Papst und dem Vatikan bezahlt, nein!, sondern von den Armen der jeweiligen L\u00e4nder, die er besuchte bzw. bereiste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-brakhage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapstes"}], "ref": "hans-brakhage.de", "toknum": 19581476778, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Reisekosten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in 25 Jahren\", so Niebel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guido-westerwelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "guido-westerwelle.de", "toknum": 11232045286, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende der Legislaturperiode 2009 k\u00e4me sie damit bei gleicher Frequenz auf rund 120 Auslandsreisen und damit genau auf \"genau 16 mehr, als Johannes Paul II, der so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \"Papst zum Anfassen\" zog stets allgemeine Aufmerksamkeit auf sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisches-sonntagsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "evangelisches-sonntagsblatt.de", "toknum": 11120485462, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pole Karol Wojtyla , der 18. Mai 1920 in Wadowice bei Krakau geboren wurde und am 2. April 2005 in Rom starb, wurde am 16. Oktober 1978 zum Bischof von Rom und Papst der r\u00f6misch-katholischen Kirche gew\u00e4hlt - ungew\u00f6hnlich jung und als erster Nichtitaliener seit 1523. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit verk\u00c3\u00b6rpert hat und so weiter und so fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 6926726306, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Mann hat wirklich das Leben des 20. Jahrhunderts erlebt mit dem 2. Weltkrieg, mit den Totalitarismen, mit der Judenvernichtung, die sozusagen ein paar zig Kilometer von Krakau entfernt von statten gegangen ist, wo er sp\u00c3\u00a4ter Bischof wurde, mit der Globalisierung, die er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Friedensmahner und Glaubensh\u00fcter\" (dpa 2.4.2005) war auch entschiedener Gegner des US-\u00dcberfalls auf den Irak 1) . Der Theologe Hans K\u00fcng , dem nach einem 1979 publizierten Artikel die Lehrbefugnis entzogen wurde, spricht hingegen von einem Pontifikat verh\u00e4ngnisvoller Widerspr\u00fcche : Derselbe Mann, der die Menschenrechte nach au\u00dfen vertrete, verweigere sie im inneren den Bisch\u00f6fen, Theologen, vor allem den Frauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "uni-marburg.de", "toknum": 3654435741, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Medienpapst\", dem 1979 sogleich ein \" Vojtyla Disco Dance \" gewidmet wurde, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II.: 102 Auslandsreisen hat er bislang unternommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 3832379066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II. will das \u00e4rmliche Provinznest Melo in Uruguay besuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinonische.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "kinonische.ch", "toknum": 17800879727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , 22.06.2010] Das Hotel besticht u.a. durch alte M\u00f6bel und einen unfreundlichen Gastwirt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trivago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "trivago.de", "toknum": 8240164077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Zauderer\" Symposium \"Papst Paul VI\" an der RUB Theologen diskutieren Pontifikat des Giovanni Montini"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 13418091362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Paul II. gemeint war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 17960462335, "Left": [{"class": "", "str": "Mariedl schw\u00e4rmt in ihren Monologen von dezent-z\u00e4rtlichen Avancen ihres Wojty?a, was wahrscheinlich als Anspielung auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem Ernesto Cardenal, einem Helder Camara, einem Leonardo Boff und wie die lateinamerikanischen Befreiungstheologen alle hiessen und heissen und die den \u00c4rmsten unter den Armen nicht einfach in goldbestickten Gew\u00e4ndern irgendetwas von einem Paradies im Jenseits vorschwafelten, um dann im panzerverglasten Papamobil wieder davonrauschten, sondern mit ihnen zusammen bodennah versuchten haben, die Ursachen der Armut zu bek\u00e4mpfen, zur\u00fcckpfiffen und ihnen den Ausschluss aus der Kirche androhte, diesen verdammten Kommunisten?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnetz-blog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "newsnetz-blog.ch", "toknum": 18644094273, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch: wo war Gott als Ratzis Vorg\u00e4nger, dieser uns\u00e4gliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" unter dem Spitznamen \" Eiliger Vater \" bekannt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["worte-gegen-den-wind.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "worte-gegen-den-wind.de", "toknum": 4985499804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "* Mein Beitrag zum bevorstehenden Papstbesuch in Deutschland. \u2013 Mit dem \"wei\u00dfen Vater\" ist jedoch nicht Benedikt XVI. gemeint, sondern sein Vorg\u00e4nger Johannes Paul II., der auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Jugend begeisterte, den Kommunismus im Alleingang besiegt und die Weltreligionen vers\u00f6hnt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortpirat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "wortpirat.de", "toknum": 5458190910, "Left": [{"class": "", "str": "War der Papst vorher der Kondomverbieter, Eheverfechter und Vertreter einer aus der Mode gekommenen Weltreligion, so war er pl\u00f6tzlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1988 machte der Papst auf einer seiner \u00fcber 100 Reisen auch Station im Konvent des Stiftes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malteser.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reisepapst"}], "ref": "malteser.at", "toknum": 3847323954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "800 Kilometer entfernt von Rom nahmen ca 400 Menschen in der Stiftskirche Wilten in einem feierlichen Requiem Abschied von Papst Johannes Paul II, genannt auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johannes Paul II. auch die uruguayisch-brasilianische Grenzregion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzeitschrift.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reisepapst"}], "ref": "kulturzeitschrift.at", "toknum": 4450012002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "El bano del Papa: Ganz w\u00f6rtlich ist der Titel \"Die Toilette des Papsts\" zu verstehen und Ausgangspunkt f\u00fcr das Deb\u00fct der beiden Uruguayer Enrique Fernandez und C\u00e9sar Charlone \u2013 letzterer hat sich bereits als Kameramann der Filme von Fernando Meirelles (\"City of God\", \"Der ewige G\u00e4rtner\", \"Stadt der Blinden\") einen Namen gemacht \u2013 ist ein historisches Ereignis: Im Jahr 1988 besuchte der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Reisepapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Reisepapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12384920580": 0.7368421052631579, "17598498823": 0.59, "17134189962": 0.5332142857142856, "11450997915": 0.68, "4985499804": 0.0, "3654435741": 0.5, "13990962590": 0.785, "3832379426": 0.8375, "15532259108": 0.7236842105263157, "17975420581": 0.6897500000000001, "19091348135": 0.828125, "19581476778": 0.5328787878787878, "8605495467": 0.7612500000000001, "3847323954": 0.0, "2344738590": 0.8308823529411765, "9746553273": 0.60125, "3832379066": 0.27857142857142847, "13418091709": 0.5330555555555556, "5458190910": 0.0, "18644094273": 0.0, "6926726306": 0.5, "1462265807": 0.7491666666666665, "14191275091": 0.6062068965517241, "3060134357": 0.6840909090909091, "11120485462": 0.5, "14986927695": 0.6036538461538461, "4450012002": 0.0, "13418091362": 0.1564772727272727, "10894896868": 0.8068181818181819, "11232045286": 0.5, "18077777130": 0.8017857142857142, "8240164077": 0.1944444444444445, "6229628526": 0.8666666666666667, "17800879727": 0.21999999999999997, "13162742260": 0.556875, "14686746749": 0.613076923076923, "17960462335": 0.09423076923076917}, "Desc": [{"nicearg": "Reisepapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Reisepapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Reisepapst\"]", "op": "Query", "size": 37}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Reisepapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 37}], "concsize": 37, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 37}