{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " war jedoch ein gr\u00f6\u00dferer Mitspieler in der europ\u00e4ischen Politik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mennlex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "mennlex.de", "toknum": 15350475259, "Left": [{"class": "", "str": "Keiner dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-geschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "forum-geschichte.at", "toknum": 19402747033, "Left": [{"class": "", "str": "Paul III. war ja noch ein typischer Vertreter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dahinter steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lovelybooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "lovelybooks.de", "toknum": 9509581088, "Left": [{"class": "", "str": "Und begreifen gar nicht, was f\u00fcr eine ungeheure Anklage gegen die Kirche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 10860376485, "Left": [{"class": "", "str": "Wir stehen nun bereits im Zeitalter der Renaissance und es beginnt demnach die Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "kath.de", "toknum": 18985744546, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab zwar ein gro\u00dfes Bauprogramm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 18. August ranken sich bald zahlreiche Mythen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 4580521699, "Left": [{"class": "", "str": "Um den Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erinnert habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 5432162919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie sprechen einen Text an, in dem ich an die sexuellen Exzesse der sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verst\u00e4rkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graeffnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "graeffnis.de", "toknum": 6640489457, "Left": [{"class": "", "str": "Der gro\u00dfe Unmut gegen die Kirche wurde durch die Prunksucht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Beweis daf\u00fcr, dass Gott Humor hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 5432163315, "Left": [{"class": "", "str": "Waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Liebe von Prunk und eines angenehmen Lebens gemeinsam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 14204289384, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 10330453263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Revolution bestand allerdings nicht so sehr in einem ver\u00e4nderten Sexualverhalten; da braucht man nur auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius II. in einem lebensgro\u00dfen Bildnis angef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitkunstverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "zeitkunstverlag.de", "toknum": 4086697237, "Left": [{"class": "", "str": "Die Italiener werden nun von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander VI. und Julius II. im Innern luxuri\u00f6s ausgestattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 8462412297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 9486990828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Julius III. scheute die \u00fcberfl\u00fcssigen M\u00fchen des Amtes und widmete sich lieber den angenehmen Seiten des Lebens eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine machtvolle, prunkhafte Welt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 11830295703, "Left": [{"class": "", "str": "Was war das Rom der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte eine Bl\u00fctezeit ein; die Versch\u00f6nerung Roms ging allerdings mit Bereicherung und Nepotismus einher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "welt.de", "toknum": 3435719448, "Left": [{"class": "", "str": "Erst mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor nichts zur\u00fcck, um seine Ziele zu erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sunflower.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "sunflower.ch", "toknum": 18829922516, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich schreckte Julius II., einer der grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die teilweise Frauen hatten, 14 J\u00e4hrige zu Kardin\u00e4len machten und in Reichtum lebten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwulejungs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "schwulejungs.de", "toknum": 15305733051, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher es gab die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ALEXANDER VI. , der den Papstthron von 1492 bis 1503 bestiegen hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 14204289468, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der bekanntesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00fctzte die absolutistischen Bestrebungen einer p\u00e4pstlichen Monarchie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmen-der-zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "stimmen-der-zeit.de", "toknum": 4988770461, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nepotismus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hofhaltung, Architektur und Kunst zu beispielloser Bl\u00fcte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siriusonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "siriusonline.de", "toknum": 9566803588, "Left": [{"class": "", "str": "In Rom entfalten sich unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-friedensreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "das-friedensreich.de", "toknum": 10863500870, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander VI. aus dem Hause Borgia ist der Prototyp (hier passt diese Bezeichnung) des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Glanzzeit des r\u00f6mischen Barock unter Urban VIII. als einer \"zweiten Renaissance\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lit-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "lit-verlag.de", "toknum": 15312363993, "Left": [{"class": "", "str": "Er veranschaulicht die Kontinuit\u00e4t von den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius II., der als gro\u00dfz\u00fcgiger M\u00e4zen energisch seinen Nachruhm bef\u00f6rderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 7397559034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geburtsstunde der Museen schlug unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war er ein frommer Reformer und Asket, und er stand den Juden entsprechend feindselig gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegerjustiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "siegerjustiz.de", "toknum": 10915436618, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz im Gegensatz zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primusverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "primusverlag.de", "toknum": 7557679721, "Left": [{"class": "", "str": "Bernhard Schimmelpfennig f\u00fchrt als einer der besten Kenner souver\u00e4n und verst\u00e4ndlich in die Entwicklung des Papsttums von Petrus bis zu den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die, wie wir wissen, nichts mit Glauben zu tun hatten sondern gelebt haben wie K\u00f6nige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["askmee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "askmee.de", "toknum": 13343084345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das war die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primusverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "primusverlag.de", "toknum": 9865856733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der f\u00fcr Dogmatiker wichtigen, historisch jedoch ungesicherten T\u00e4tigkeit des Petrus in Rom beginnend f\u00fchrt diese Papstgeschichte bis zu den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander VI., Julius II. und Leo X. best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magie-com.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "magie-com.de", "toknum": 15234444277, "Left": [{"class": "", "str": "Die G\u00fcltigkeit des Hexenhammers wurde sogar von den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treten in Rom sitten- und glaubensstrenge Reformp\u00e4pste an die Spitze der Kirche: Paul IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "musin.de", "toknum": 16560259590, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geisterspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "geisterspiegel.de", "toknum": 16453373095, "Left": [{"class": "", "str": "Denken wir an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr den weltlichen F\u00fcrsten als den von ihnen dennoch gelegentlich zitierten Heiligen und Kirchenv\u00e4tern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansschauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "hansschauer.de", "toknum": 12476692861, "Left": [{"class": "", "str": "So glichen etwa Julius II. und Leo X. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genervt f\u00fchlten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stargate-project.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "stargate-project.de", "toknum": 11530543986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich nehme an, dass auch Luther nur Erfolg hatte, weil sich viele F\u00fcrsten des Nordens von der G\u00e4ngelei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schuf?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 5432163310, "Left": [{"class": "", "str": "Falls dem so ist, falls die Kirche von Gott zum Moralw\u00e4chter berufen wurde \u2013 was ist dann in Gott vorgegangen, als er die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlheinz-deschner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "karlheinz-deschner.de", "toknum": 14394025356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karlheinz Deschners Ermittlungen beginnen im 14. Jahrhundert mit Clemens IV. in Avignon, einem Vorl\u00e4ufer der ber\u00fcchtigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie z. B. ALEXANDERS VI., war gro\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "religionen.at", "toknum": 11287039284, "Left": [{"class": "", "str": "Die Belastung des gl\u00e4ubigen Christen durch Regierungsform und Lebensart der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Englands Verlust von Amerika und Amerikas Vietnamkrieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 2584108186, "Left": [{"class": "", "str": "Die Beispiele sind gut gew\u00e4hlt, beginnend mit Troja, \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gott berufene \"Chefs\" sind - dazu kenne ich mich in der Kirchengeschichte gut genug aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottes-kinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "gottes-kinder.de", "toknum": 14873305256, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kann nicht glauben, dass z.B. die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschaffen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "tvw-online.de", "toknum": 13185120280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vatikan schlie\u00dflich besticht durch herrliche Kunstwerke von Weltgeltung, die K\u00fcnstler wie Raffael Urbino und Michelangelo Buanarotti im Auftrag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens VII., auf der Engelsbr\u00fccke enthauptet und gemeinsam mit hundert verbotenen B\u00fcchern verbrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mind-panorama.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "mind-panorama.de", "toknum": 15699580526, "Left": [{"class": "", "str": "Im Herbst 1567 wurde Pietro Carnesecchi, der Sekret\u00e4r des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bl\u00fchte Rom kulturell wieder auf, wobei das so genannte Sacco di Roma (\"Die Pl\u00fcnderung Roms\") diese Entwicklung unterbrach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 17665513256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gro\u00dfen Kunstliebhabers, intensiv beleuchten und interpretieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johanniskirche-eslohe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "johanniskirche-eslohe.de", "toknum": 2499120930, "Left": [{"class": "", "str": "Gerd Roggenbach aus Eslohe, wird das Leben und Wirken Papst Julius II, des m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius II. und Leo X. - allen voran der Petersdom - verschlangen Geldmengen, \u00fcber die selbst P\u00e4pste nicht verf\u00fcgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkpass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "denkpass.de", "toknum": 11847196381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ehrgeizigen Bauvorhaben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 10024508084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der sp\u00e4tere Papst Pius II. (1405-1464) h\u00e4tte an Visitenkarten gro\u00dfe Freude gehabt: Enea Silvio Piccolomini gilt als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Briten (Verlust Amerikas) und der Amerikaner bez\u00fcglich Vietnam bekannt gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchbesprechungen-psychotherapie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "buchbesprechungen-psychotherapie.de", "toknum": 11000426895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den folgenden Seiten werden wir mit den Torheiten der Trojaner, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander VI. Borgia (1492-1503)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 9020444162, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die historische Realit\u00e4t nicht minder dramatisch sein kann als ihr Mythos, beweist Volker Reinhardt in seiner neuen Biographie des skandalumwitterten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dieser Folie kaum vorstellbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frederikberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "frederikberger.de", "toknum": 15570343867, "Left": [{"class": "", "str": "Betrachtet man das Erscheinungsbild heutiger P\u00e4pste, die ja gerade in ihrem missionarischen Eifer und in ihrer religi\u00f6sen Reinheit zahlreiche Menschen faszinieren, so ist das Leben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judentum-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "judentum-projekt.de", "toknum": 3533229039, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer nur kurzen Vorlesungst\u00e4tigkeit an der Universit\u00e4t T\u00fcbingen trat Reuchlin 1482 in den Dienst des Grafen Eberhard von W\u00fcrttemberg und war bei ihm Orator am Hof der Medici und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius II. (1503-13), der 1443 als Giuliano delle Rovere hier geboren wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sommerfrische.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "sommerfrische.ch", "toknum": 19689416, "Left": [{"class": "", "str": "In der Oberstadt ist der Palazzo della Rovere erhalten, Geburtsort des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Gassengewirr von Neapel, das versunkene Pompeii, die Insel Capri sowie die herrliche Landschaft der Amalfi-K\u00fcste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["culco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "culco.de", "toknum": 14573896636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entdecken Sie mit uns das Rom der Kaiserzeit und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Prunk, Luxus und Verschwendung lebten, ihre Begierden an M\u00e4tressen stillten, mit ihnen Kinder hatten, weltliche Machtpolitik betrieben, wurden viele Dinge nachgesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diegilde-rpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "diegilde-rpg.de", "toknum": 9629884629, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der wie ein weltlicher Territorialf\u00fcrst sich eine Entourage zulegte, Kriege f\u00fchrte, Gefallen an Prunk und Laster fand und den Kirchenstaat wie ein privates Erbland benutzte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 18394398069, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der Inbegriff des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Zeit der Renaissance war neben Kunst, Kultur und Wissenschaft in Europa, auch eine Bl\u00fctezeit des Kurtisanenwesens, eine gesellschaftlich akzeptierte Form der Prostitution."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ehrfurcht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "ehrfurcht.de", "toknum": 1623994373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurtisanenwesen in Rom unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als italienische Landesf\u00fcrsten die Sicherung, den inneren Ausbau und die Erweiterung des Kirchenstaates in Italien betrieben, verschlangen Kriege, Vetternwirtschaft, prunkvolle Hofhaltung und Kulturbed\u00fcrfnis Riesensummen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-koengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "geschichtsverein-koengen.de", "toknum": 889576218, "Left": [{"class": "", "str": "Seit die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " triumphierte wohl die Verlockung, als gro\u00dfe Bauherren in die Geschichte einzugehen, \u00fcber die Piet\u00e4t vor der Historia sacra. 1506 erteilte Julius II. den Auftrag zum Umbau an Bramante."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portalkunstgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "portalkunstgeschichte.de", "toknum": 14179204661, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zeitalter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius II. von Michelangelo (Moses) in S. Pietro in Vincoli ist ein interessantes Vergleichsprogramm zur Domus Aurea."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-kremsmuenster.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "stift-kremsmuenster.at", "toknum": 10803427370, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Halbtag ohne Kirche: das Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander VI. regierte (1492-1503)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 12747029908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Heiligen Jahr 1500 war das nicht anders, als in einer Zeit des Umbruchs nach Entdeckung der Neuen Welt durch Christoph Columbus in Rom der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo X. zur\u00fcckgreift -jenes Papstes also, der die Reformation verschlafen und Luther exkommuniziert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 4046371868, "Left": [{"class": "", "str": "Bezeichnend ist, dass er auf Gew\u00e4nder und Utensilien aus der Zeit des 19. Jahrhunderts, des Barock und sogar des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jens-rusch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "jens-rusch.de", "toknum": 33730868, "Left": [{"class": "", "str": "Das Drama erkl\u00e4rt das pl\u00f6tzliche Auftreten der Syphilis Ende des 15. Jahrhunderts als g\u00f6ttliches Auftragswerk des Teufels, um eine verkommene Menschheit zu strafen, und thematisiert das katholische Gottesbild, heuchlerische Fr\u00f6mmigkeit sowie die Dekadenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sixtus IV. bis Paul III. Was aber auff\u00e4llt: Selbst ein Alexander VI., der das Papstamt wie kein anderer beschmutzt hat, dient den Autoren nicht zum Anlass f\u00fcr H\u00e4me und Spott auf Papsttum und Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienprofile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "medienprofile.de", "toknum": 8462250866, "Left": [{"class": "", "str": "Es konzentriert sich im wesentlichen auf die bekannten Namen: Gregor VII., Bonifaz VIII. sowie auf die sich als \"Papstk\u00f6nige\" gerierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), was die Kirche falsch gemacht hat und wo sie ihrer eigenen Doktrin nicht gefolgt ist, ja sie sogar schamlos gebrochen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwulejungs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "schwulejungs.de", "toknum": 8529425637, "Left": [{"class": "", "str": "Ich selbst hab doch auch in meinem Beitrag gesagt, dass es viel gab (wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und seine Nachfolger heulen auf, wenn sie gesagt bekommen, sie h\u00e4tten keine richtige Kirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 7212431602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein wenig bigott jedoch folgendes: Luther schafft die Kirche ab, jedenfalls als sancta ecclesia, Priesterkirche als Vermittlerin zwischen Gott und dem gl\u00e4ubigen Volk, schafft auf Dr\u00e4ngen der F\u00fcrsten eine neue kirchen\u00e4hnliche Einrichtung, die er denen auch noch unterstellt, die bestimmt nicht frommer leben als der von ihm inkriminierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird Cesare Borgia an List und T\u00fccke noch \u00fcbertreffen, was Machiavelli mit Entt\u00e4uschung wahrnimmt - ein Besuch des einst so bewunderten Heerf\u00fchrers in einem r\u00f6mischen Verlies wird Machiavelli unterlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["virtusens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "virtusens.de", "toknum": 9158845733, "Left": [{"class": "", "str": "Julius II.(aus der r\u00f6mischen Familie della Rovere, geb. 1443), der bedeutendste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihre gewaltigen Bauvorhaben (z.B. der Bau des Petersdomes) und ihre kostspieligen Kriege l\u00f6sten bei der Bev\u00f6lkerung Verbitterung aus; w\u00e4hrend der hohe Klerus sich seine Pfr\u00fcnde sichern konnte, war der niedere Klerus kaum ausgebildet, schlecht bezahlt und konnte den Menschen kaum Antworten auf ihre Fragen geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronik-schinzel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "chronik-schinzel.de", "toknum": 11251598554, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar war die Kirchenspaltung mit mehreren gleichzeitig herrschenden P\u00e4psten \u00fcberwunden, aber die inneren Widerspr\u00fcche der Kirche blieben bestehen: Der Reichtum der Kirche und ihr Streben nach weltlicher Macht standen im Konflikt zu ihrem Anspruch nach geistlicher F\u00fchrung; die luxuri\u00f6se Hofhaltung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit ihren M\u00e4tressen in Saus und Braus gelebt haben, den Ablasshandel und die Waffensegnungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-st-blasien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "dom-st-blasien.de", "toknum": 595306203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann gibt es da die Gegner der Kirche . Sie z\u00e4hlen ihre Schw\u00e4chen und Fehler auf: die Kreuzz\u00fcge und Hexenverbrennungen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo X. (1513-1521), ein Medici aus der Banken- und Kunststadt Florenz, der Anfang des unruhigen 16. Jahrhunderts seinen heiligen Namensvorg\u00e4nger Leo IV. aus dem dunklen 9. S\u00e4kulum feiern und dessen wundersamen Sieg \u00fcber muslimische Sarazenen in der Seeschlacht bei Ostia, der Hafenstadt Roms, verewigen wollte, in der \"Sala dell' Incendio\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 12721023971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 4353457737, "Left": [{"class": "", "str": "Das milde Urteil liegt nicht an einer generellen vornehmen Zur\u00fcckhaltung des Autors, denn Ludwig XI. nennt er einen \"Unhold\" und auf Seite 75 ein \"hochbegabtes Scheusal\" . Doch Cesare Borgia wird wieder als hochbegabter Sohn des Papstes eingeordnet und Julius II. gar als ein gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; selbst nach modernem jesuitischem Urteil war es \"eine Reihe von P\u00e4psten..., die zu den unheilvollsten in der ganzen langen Folge geh\u00f6ren\" (Ludwig H\u00e4rtling S.J.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mxks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "mxks.de", "toknum": 3748230182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seinen Tiefpunkt erreichte das Ansehen der Kurie unter der Herrschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder dem Zeitalter Ludwigs XIV. zu vergleichen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjoern-hess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "bjoern-hess.de", "toknum": 4742034925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gr\u00f6\u00dfte Leistung des Kaisers , der so vielen Hemmungen unterworfen war, besteht darin, wie Goethe es an Mirabeau r\u00fchmte, durch andere gewirkt und im \u00fcbrigen keinen gehemmt und behindert zu haben . Deswegen wurde das wilhelminische Deutschland zu einer Epoche, die nur mit dem perikleischen Athen, dem augusteischen Rom, dem Rom der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die eine Kirchenspaltung provozierten, die Briten, die im Zuge einer verfehlten Steuerpolitik Amerika verloren, und die US-Regierung, die sich in Vietnam immer tiefer in einen nicht zu gewinnenden Krieg verstrickte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zanetti.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "zanetti.ch", "toknum": 3636959037, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Beispiele bieten ihr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brsd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "brsd.de", "toknum": 3975900074, "Left": [{"class": "", "str": "Im Christentum gab es ebenfalls Perversionen des Evangeliums, die monstr\u00f6ser waren als irgendeine Perversion der Lehre von Marx: grausamere Verbrechen (Kreuzz\u00fcge, Inquisition) und skandal\u00f6sere Sittenverderbnis (die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ein eigenes politisches Herrschaftsgebiet, den Kirchenstaat, noch beschleunigt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rettmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "rettmann.de", "toknum": 10023364094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Ergebnis dieser Auseinandersetzung war die Aufl\u00f6sung der Universalmacht der katholischen Kirche, ein Vorgang, der durch die Verweltlichung des Papsttums, im besonderen durch die weltlichen Anspr\u00fcche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die lebten aus dem Vollen aber mitunter auch recht kurz, denn der Posten war begehrt, was nicht selten Anlass war f\u00fcr wenig humane Methoden um eine Abl\u00f6sung herbei zu f\u00fchren ... Den heutigen P\u00e4psten muss man nur ins Gesicht schauen: Gl\u00fccklich sehen die mir nicht aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9880828435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der p\u00e4pstlichen Finanzpraktiken sowie des auf Machterweiterung agierenden Kirchenstaates standen dabei im Vordergrund des politischen Vorgehens des s\u00e4chsischen Kurf\u00fcrsten und sicherlich nicht die theologischen \u00dcberlegungen Luthers, denen er zur\u00fcckhaltend gegen\u00fcberstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 16789996494, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eind\u00e4mmung der st\u00e4ndig steigenden finanziellen Anspr\u00fcche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius II. (1503-1513) behielt seinen Vornamen ebenso bei wie Hadrian VI. (1522-1523) und Marcellus II. (1555), dessen dreiw\u00f6chiges Pontifikat zu den k\u00fcrzesten der Papstgeschichte geh\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 15902442662, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sixtus IV., der als M\u00e4zen von gro\u00dfer Kunst sehr viel Geld ausgab, mit der Begr\u00fcndung: \"Lasst die Menschen erst das Sch\u00f6ne sehen, und sie werden glauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 17607161301, "Left": [{"class": "", "str": "Und gilt nicht weiterhin jene Rechtfertigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihrem \u00e4u\u00dferen Glanz und den dunklen Schatten des Verfalls vor\u00fcber war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 13501358894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solche Proben unerschrockenen Mutes und aufopfernder Selbstlosigkeit verschafften ihm schnell die Achtung der R\u00f6mer, die sich freilich erst daran gew\u00f6hnen mu\u00dften, da\u00df die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die lebten aus dem Vollen aber mitunter auch recht kurz\" Ja!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9880828605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ja die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachzusp\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandammeer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "sandammeer.at", "toknum": 10559536030, "Left": [{"class": "", "str": "Grund genug, nicht nur nach den Borgia-Kindern zu fragen, sondern auch den anderen Kindern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" doch lieber als die keuschen Kriegs- und Kreuzzugsp\u00e4pste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrhz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "nrhz.de", "toknum": 5223926746, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb sind Deschner die \"im Vatikan rumv\u00f6gelnden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 15142048114, "Left": [{"class": "", "str": "Schimmelpfennig gilt als Experte f\u00fcr die Entwicklung des Papsttums von [[Simon Petrus|Petrus]] bis zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Kunst und Wissenschaft f\u00f6rderten, vers\u00f6hnt ein wenig \u2013 aber der christliche Glaube spielte bei ihnen keine gro\u00dfe Rolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangfenske.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "wolfgangfenske.de", "toknum": 19338955554, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 gaanz furchtbar!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 1556191376, "Left": [{"class": "", "str": "Die sind ganz stolz, auf was f\u00fcr tolle Ideen sie ganz allein gekommen sind: Kreuzz\u00fcge, Inquisition,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Barockbisch\u00f6fen noch einen gewissen Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religionsphilosophischer-salon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "religionsphilosophischer-salon.de", "toknum": 2738525576, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat selbst keinen Sinn mehr f\u00fcr \"Clowns\", f\u00fcr spielerisches ungewohntes Denken, das hatte unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das ent-scheidend zur Spaltung der Kirche beitrug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maqi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "maqi.de", "toknum": 9932516540, "Left": [{"class": "", "str": "Der Leiter derP\u00e4pstlichen Historiker-Kommission, Professor Walter Brandm\u00fcller, analysiert das pers\u00f6nliche Fehlverhalten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesehen hatte, konnte ich mir eine Weile lang durchaus auch f\u00fcr mich ein Leben im Dienste der heiligen Mutter Kirche vorstellen... ;-)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9880828405, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem ich einmal eine Fernsehdokumentation \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Manche \"Stellvertreter Gottes\" in dieser Epoche konnten auf eine betr\u00e4chtliche leibliche Nachkommenschaft blicken, die sippenbewusst neben der \u00fcbrigen weitl\u00e4ufigeren Verwandtschaft mit Herzogs- oder Kardinalsw\u00fcrden versorgt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kohlibri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "kohlibri.de", "toknum": 7936991205, "Left": [{"class": "", "str": "Oder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an dem eine Giulia Farnese als Geliebte des Papstes auftrat und wenig sp\u00e4ter sogar junge Papstt\u00f6chter wie Lucrezia Borgia zu F\u00fc\u00dfen des Papstes sa\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prinzessin-diana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "prinzessin-diana.de", "toknum": 8076351541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das beginnt mit Kaiserinnen des fr\u00fchen Mittelalters wie der byzantinischen Herrscherin Pulcheria (399-453), die als einzige Frau und Ehrenvorsitzende an einem Konzil in Konstantinopel teilnahm und sich mit den behandelten Glaubensfragen intensiv besch\u00e4ftigte, und f\u00fchrt \u00fcber spirituell inspirierte Frauen wie Hildegard von Bingen, Klara von Assisi oder Katharina von Siena hin zum Hof der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und damit das, was man heute einen auf der H\u00f6he der Zeit stehenden, der Welt gegen\u00fcber aufgeschlossenen Kirchenmann nennen w\u00fcrde, der aber in Wirklichkeit das Ideal eines guten Hirten nur noch \u00e4u\u00dferst fragmenetarisch verwirklichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 12134612089, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Julius II. (1503 - 1513) war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kunstm\u00e4zen erl\u00e4sst 1514 das Ablassdekret zur Finanzierung des Neubaus von Sankt Peter in Rom - f\u00fcr Martin Luther einer der Anl\u00e4sse zur Ver\u00f6ffentlichung seiner 95 Thesen am 31. Oktober 1517. Link: Papst Leo X. in der Wikipedia"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 2344737352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01.12.1521: In Rom stirbt Leo X. (Giovanni de' Medici, 1475-1521), Papst von 11. M\u00e4rz 1513 bis zum 1. Dezember 1521. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Papsttum als \"\"private Herrschaft\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animabit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "animabit.de", "toknum": 529051323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "214, Alexander VI., Rodrigo de Borja, Neffe Calixtus III., seine Kinder Lukrezia und Cesare Borja, 1492-1503, 11 Jahre 8 Tage, Er verstand als einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder zum Netzwerk r\u00f6mischer Intellektueller zur Unterst\u00fctzung des Galileo Galilei gegen die Inquisition -, sondern d\u00fcrfen an der Hand von Zapperi die Siebenh\u00fcgelstadt als Geistesarch\u00e4ologen erkunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roma-antiqua.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "roma-antiqua.de", "toknum": 1759561001, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der kurzweiligen Lekt\u00fcre lernen wir nicht nur immer wieder Bemerkenswertes - etwa zu krankhaftem Nepotismus und Geldpressung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Roms verlorene Gr\u00f6\u00dfe wiederherstellen wollten, nachdem die Stadt im Gefolge des Avignon-Exils (1309-1377) und des anschlie\u00dfenden Schismas (1378-1417) in die Bedeutungslosigkeit abgest\u00fcrzt war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 2706316152, "Left": [{"class": "", "str": "Er setzte neue Ma\u00dfst\u00e4be im r\u00f6mischen Palastbau und war zugleich ein Sinnbild des neuen Selbstverst\u00e4ndnisses der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mxks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "mxks.de", "toknum": 3748230170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius II. Im n\u00e4chsten Raum, die Stanza della Segnatura, befinden sich weitere Fresken, mit den Themen Poesie, Theologie, Gerechtigkeit und Philosophie, ebenfalls ein beeindruckendes Werk Raffaels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bochum1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapsts"}], "ref": "bochum1.de", "toknum": 12872893602, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter durch die Stanzen Raffaels, vier R\u00e4ume des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Buch \"Ich war Pius II.\" vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a-city.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "a-city.de", "toknum": 14585307339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im vollbesetzten Kapitelsaal referierte am 01.04.2008 der Lateinlehrer G\u00fcnter St\u00f6lzl \u00fcber Enea Silvio Piccolomini (1405-1465), den sp\u00e4teren Papst Pius II. Er stellte die erste deutsche \u00dcbersetzung der Memoiren dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich als F\u00fcrsten, K\u00fcnstler oder Gelehrte f\u00fchlen, dadurch den inneren Verfall der Kirche beschleunigen. 1447-55 Nikolaus V. begr\u00fcndet die Vatikanische Bibliothek. - Der Diplomat und Humanist Pius II. (1458-64) wirbt ohne Erfolg auf dem 1459 Kongress von Mantua f\u00fcr einen Kreuzzug gegen die T\u00fcrken. - Mit Sixtus IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludomaniac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "ludomaniac.de", "toknum": 16149198631, "Left": [{"class": "", "str": "Nach K\u00e4mpfen der Orsini und Colonna und dem 1347 Umsturzversuch des \"Volkstribuns\" Cola di Rienzi (1313-54) gewinnt Kardinal Albornoz (1353-67) Rom der Kurie zur\u00fcck; sein Gesetzbuch (\u00c4gidianische Konstitutionen) gilt bis 1816. Den staatlichen Verfall \u00fcberwinden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr deren t\u00e4glichen Gottesdienst fungierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "lbib.de", "toknum": 17756903799, "Left": [{"class": "", "str": "In der gegen\u00fcberliegenden Ecke des Palastkomplexes befand sich im zweiten Stock zudem eine Kapelle, die 1447 1450 auf Gehei\u00df von Papst Nikolaus V. durch Fra Angelico komplett ausfreskiert worden war und die als Privatkapelle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in vielerlei Hinsicht zu profitieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 16682936763, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar ist Deutschland am Vorabend der Reformation im Vergleich zu Frankreich oder Spanien als eher kurienfern zu bezeichnen, einige bedeutendere deutsche Territorialherren \u2013 darunter auch die Wittelsbacher \u2013 bem\u00fchten sich aber durchaus erfolgreich, von der \"do ut des\"-Politik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; denn an den Namen Pius V. kn\u00fcpft sich die \"Reform der Kirche an Haupt und Gliedern\", die von allen kirchentreuen M\u00e4nner seit Jahrhunderten gefordert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 13501359593, "Left": [{"class": "", "str": "Nur sechs Jahre hat das Pontifikat des Dominikanerpapstes gedauert, sechs Jahre reich an K\u00e4mpfen - man braucht nur an die Hugenotten in Frankreich, die aufst\u00e4ndischen Niederl\u00e4nder und die Leiden der englischen Katholiken unter den Blutedikten Elisabeths zur erinnern -, und dennoch sind diese Jahre f\u00fcr die Geschichte der Kirche fruchtbarer gewesen als die lange Glanzzeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander VI., unterwarf dem p\u00e4pstlichen Stuhl die gesamte Romagna und eroberte dabei auch Camerino, wo Camillas Kloster stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vision2000.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapstes"}], "ref": "vision2000.at", "toknum": 950975683, "Left": [{"class": "", "str": "Leider sind diese Werke nur vereinzelt in deutscher Sprache ver\u00f6ffentlicht. 1502 kam es zu kriegerischen Auseinandersetzungen: Cesare Borgia, der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander VI. (16."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobspilger-westwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Renaissancepapst"}], "ref": "jakobspilger-westwaerts.de", "toknum": 1045946329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbertrug sich auf den gesamten Klerus, das seit der Synode von Pavia (1022) geltende Z\u00f6libat und das Gebot der Enthaltsamkeit wurden ad absurdum gef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 1320393592, "Left": [{"class": "", "str": "Das ausschweifende Leben der machtgierigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 2584108286, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Fehlen jeder Skrupel gegen\u00fcber Rechtsbr\u00fcchen, wiederholte Nixons Regierung die Haltung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feierte sich, nach dem Ende der Kirchenspaltung und der R\u00fcckkehr der Kurie aus Avignon, in prachtvollen sakralen und weltlichen Neubauten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-und-heimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "glaube-und-heimat.de", "toknum": 3070857819, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings wurde heftig gebaut, das Machtbewusstsein der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Borgia, Rovere und Medici, \u00fcber die Luther sich entsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 3227900232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist sicherlich Ansichtssache, welche Zust\u00e4nde denn die schlimmsten sein m\u00f6gen: Die Zeit in Avignon, die Wycliff erlebte, das gro\u00dfe Schisma zu Zeiten Hus oder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Salzburg nachbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "naturfreunde.at", "toknum": 3824580001, "Left": [{"class": "", "str": "Am Collegium Germanicum in Rom ausgebildet wollte er das Rom der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 5388318828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nikolaus V...............1455 Nikolaus V., Papst 1447-1455, eigentlich Tommaso Parentucelli, * 15. 11. 1397 Sarzana, \u2020 24. 3. 1455 Rom; 1446 Kardinal; der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die F\u00e4lle Hus, Luther, Descartes, Giordano Bruno, Galilei, Kant, Loisy, Teilhard de Chardin und so viele andere geht: Kein Christ sollte sich scheuen, von oft unglaublicher Blindheit, erschreckender S\u00fcnde und vielgesichtigem Laster auch in der Kirche \u2013 in seiner Kirche \u2013 zu sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 6494669847, "Left": [{"class": "", "str": "Ja, ob es um Frauendiskriminierung und Hexenverbrennungen, um Theologen- und Ketzerverfolgungen, ob um Antijudaismus und Judenpogrome, ob es um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte zur Gr\u00fcndung einer neuen, von Rom unabh\u00e4ngigen Konfession."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stucknagel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "stucknagel.de", "toknum": 7693809676, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entdeckung Amerikas erbrachte mit den Entdeckungen anderer gro\u00dfer Seefahrerexpeditionen den Beweis, dass die Erde keine Scheibe unter einer K\u00e4seglocke ist und die Prachtentfaltung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Alexander VI. Borgia, wobei zugunsten des Spaniers zu sagen ist, da\u00df er als echter Macho die Hosen anbehielt, w\u00e4hrend Marozias Sohn und Enkel, die als Johannes XI. und XII. auf dem Stuhl Petri sa\u00dfen, sich durch mutterh\u00f6riges und caligulahaftes Verhalten auszeichneten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frederikberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "frederikberger.de", "toknum": 8846385624, "Left": [{"class": "", "str": "Was die Sexualmoral der kirchlichen Oberh\u00e4upter angeht, so l\u00e4\u00dft sie sich nur vergleichen mit der Moral der ber\u00fcchtigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat in jahrzehntelangem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuchanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4psten"}], "ref": "kunstbuchanzeiger.de", "toknum": 9195038838, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kunsthistoriker und Theologe Heinrich W. Pfeiffer, Professor f\u00fcr Kirchengeschichte in Rom, u.a. ehemaliges Mitglied p\u00e4pstlicher Kunstkommissionen, Spezialist f\u00fcr christliche Ikonografie und die \"-Kunst unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!), moderne Kriegf\u00fchrung, enges Klientelnetz etc. erforderten erhebliche Geldmittel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "uni-muenster.de", "toknum": 10069253391, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kirchenstaat des Papstes ging auf dem Weg der modernen Staatsbildung voran: b\u00fcrokratischer Zentralismus, aufwendige Hofhaltung ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 14204289380, "Left": [{"class": "", "str": "Daher werden diese P\u00e4pste auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00f6rderte auch er die K\u00fcnste und vergab Auftr\u00e4ge an bedeutende K\u00fcnstler. 1506 gab er z. B. den Neubau des Petersdoms in Auftrag, durch den sich der Ablasshandel zu einem schweren Missstand und Kritikpunkt an der katholischen Kirche ausweiten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 14204290557, "Left": [{"class": "", "str": "Als typischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julius II. mit der Ausmalung von vier Gem\u00e4chern im zweiten Geschoss des vatikanischen Palastes beauftragte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 15228695733, "Left": [{"class": "", "str": "Den H\u00f6hepunkt seines Schaffens erlebte er in Rom, wo ihn der kunstbesessene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Kirche hineingedr\u00e4ngt, um sich ein lasterhaftes Luxusleben und brutale Machtpolitik zu erm\u00f6glichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-fragen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "glauben-und-fragen.de", "toknum": 17072998248, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da hatten sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius II. - mit b\u00fcrgerlichem Namen Enea Silvio Piccolomini - hat, dar\u00fcber ist sich die Kirchengeschichte einig, seinen Namen nicht aus Vereh-rung f\u00fcr Papst Pius I. aus dem 2. Jahrhundert gew\u00e4hlt, sondern anhand dieses Verses aus Vergils \u00c4neis: Sum pi-us Eneas, raptos qui ex hoste penates classe veo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancepapst"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 18774046593, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur ein klein bisschen die Interessen des Evangeliums vertreten h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngl-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Renaissancep\u00e4pste"}], "ref": "ngl-bamberg.de", "toknum": 18798559314, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spaltung der Reformation w\u00e4re zu verhindern gewesen, wenn die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Renaissancepapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Renaissancepapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9020444162": 0.5541666666666667, "1623994373": 0.5159090909090909, "16560259590": 0.68, "8462412297": 0.7769230769230768, "9880828435": 0.5, "13185120280": 0.59975, "3748230170": 0.0, "4046371868": 0.5021794871794871, "3748230182": 0.5, "10803427370": 0.5099568965517242, "14179204661": 0.5116666666666666, "10863500870": 0.7222222222222223, "2344737352": 0.0, "4353457737": 0.5, "10915436618": 0.6995652173913043, "15305733051": 0.7363690476190478, "5432162919": 0.8008333333333334, "14204289468": 0.7347222222222223, "15699580526": 0.5989423076923077, "7557679721": 0.6980000000000001, "12134612089": 0.0, "9566803588": 0.7234375, "16682936763": 0.0, "1556191376": 0.16500000000000004, "11830295703": 0.7692307692307692, "19402747033": 0.8409090909090909, "2584108186": 0.6360227272727272, "4988770461": 0.7333333333333333, "18985744546": 0.8111111111111111, "15902442662": 0.5, "16453373095": 0.6770833333333333, "14873305256": 0.6280172413793104, "11530543986": 0.6725, "10024508084": 0.5833333333333333, "529051323": 0.0, "9932516540": 0.05999999999999997, "9880828605": 0.33055555555555566, "14585307339": 0.0, "2499120930": 0.5888461538461538, "18829922516": 0.7475000000000002, "9629884629": 0.5272177419354839, "11251598554": 0.5, "595306203": 0.5, "11847196381": 0.5848076923076923, "4580521699": 0.8017857142857142, "8529425637": 0.5, "7212431602": 0.5, "7397559034": 0.7125, "10330453263": 0.7863636363636363, "4086697237": 0.7816666666666666, "3435719448": 0.7475000000000002, "889576218": 0.514375, "9509581088": 0.8305555555555557, "19338955554": 0.20700000000000002, "9158845733": 0.5, "16149198631": 0.0, "17665513256": 0.5968981481481481, "1759561001": 0.0, "13501358894": 0.5, "9865856733": 0.6833333333333332, "11287039284": 0.6425, "13343084345": 0.6980000000000001, "3636959037": 0.5, "8076351541": 0.0, "14204289384": 0.7961538461538461, "8462250866": 0.5, "18394398069": 0.5241071428571429, "17756903799": 0.0, "2706316152": 0.0, "12476692861": 0.6725, "2738525576": 0.12857142857142853, "14394025356": 0.64875, "11000426895": 0.5640086206896552, "12747029908": 0.5068382352941176, "10559536030": 0.27625, "10860376485": 0.8294117647058823, "33730868": 0.5019230769230769, "3975900074": 0.5, "15570343867": 0.5457142857142857, "14573896636": 0.5348387096774193, "15234444277": 0.68, "19689416": 0.5366666666666666, "12872893602": 0.0, "16789996494": 0.5, "17607161301": 0.5, "15312363993": 0.7134239130434782, "5223926746": 0.22500000000000003, "12721023971": 0.5, "7936991205": 0.03214285714285715, "13501359593": 0.0, "9486990828": 0.77, "4742034925": 0.5, "5432163310": 0.6532142857142857, "3533229039": 0.5429545454545454, "6640489457": 0.7999999999999998, "5432163315": 0.7979166666666666, "9880828405": 0.05753787878787874, "15142048114": 0.22392857142857153, "15350475259": 0.8461538461538461, "10023364094": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Renaissancepapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Renaissancepapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Renaissancepapst\"]", "op": "Query", "size": 119}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Renaissancepapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 119}], "concsize": 119, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 119}