{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Superberater\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fly-in-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "fly-in-magazin.de", "toknum": 6780464223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er wurde unter anderem als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der stets davon schw\u00e4rmte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["menschenzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "menschenzeitung.de", "toknum": 15739001332, "Left": [{"class": "", "str": "Norbert Bl\u00fcm hie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und emeritierte Professor ist als Berater in Frankfurt ans\u00e4ssig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fundresearch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "fundresearch.de", "toknum": 5979242124, "Left": [{"class": "", "str": "Der fr\u00fchere \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bill Gross verglichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sjbblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "sjbblog.de", "toknum": 2541616796, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt deshalb wird er hinter vorgehaltener Hand mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Bert R\u00fcrup."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 3441874817, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterst\u00fctzung erhalten die Bef\u00fcrworter einer Korrektur vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anbeteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-rentenschutzbund-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "deutscher-rentenschutzbund-ev.de", "toknum": 3773120540, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeit ist vorbei, wo alle R\u00fcrup als den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bert R\u00fcrup, den Renteneintritt flexibler zu gestalten, soll geredet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rente-fuer-selbstaendige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "rente-fuer-selbstaendige.de", "toknum": 4835534423, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch \u00fcber die Forderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einbrachte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versicherungsprodukte24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "versicherungsprodukte24.de", "toknum": 5166190363, "Left": [{"class": "", "str": "So leitete er unter anderem die R\u00fcrup-Kommission, die Vorschl\u00e4ge f\u00fcr die langfristige Sicherung der Altersversorgung gab und ihm den Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr den AWD t\u00e4tig sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3415496742, "Left": [{"class": "", "str": "Den Job als Hochschullehrer h\u00e4ngt er im Fr\u00fchjahr an den Nagel, im April dann wird der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regierung Schr\u00f6der, der wusste nat\u00fcrlich auch nicht, dass es solche hohen Renten gar nicht gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "taz.de", "toknum": 11576124991, "Left": [{"class": "", "str": "Und der Herr R\u00fcrup, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bert R\u00fcrup hat den Sachverst\u00e4ndigenrat bereits vom Dogma wegbewegt, das Gl\u00fcck der Erde allein in bibeltreuer Ordnungspolitik zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuewirtschaftswunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "neuewirtschaftswunder.de", "toknum": 10315653501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Bundesregierungen aller Couleur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3360885541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun ja, der gute R\u00fcrup - bevor er zu den Wirtschaftsweisen wechselte war er ja seit Bl\u00fcms Zeiten der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neubrand und lass dir das mal richtig erkl\u00e4ren!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialwahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "sozialwahl.de", "toknum": 10747852032, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht selten sagte einer, der sich von ihm hatte beraten lassen, zu einem anderen Kollegen: \"Geh doch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rentenklauer und Pensionsbezieher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 2647779059, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " einbrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersvorsorgebericht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "altersvorsorgebericht.de", "toknum": 6744534874, "Left": [{"class": "", "str": "Er leitete die R\u00fcrup-Kommission, die Vorschl\u00e4ge f\u00fcr die langfristige Sicherung von Renten-, Kranken- und Pflegeversicherung erarbeitete und ihm den Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" R\u00fcrup so gepr\u00e4gt, da\u00df Realit\u00e4ten verdr\u00e4ngt und tr\u00fcgerische Hoffnungen systematisch geweckt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrhz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "nrhz.de", "toknum": 8968047945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gegenw\u00e4rtig g\u00e4ngige Rentendiskurs ist von den regierenden oder zum Regieren dr\u00e4ngenden Parteien und von Experten wie dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesregierung, Bernd R\u00fcrup (SPD)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5998346652, "Left": [{"class": "", "str": "So die \u00fcblichen Verd\u00e4chtigen, FDP, Unternehmerverb\u00e4nde, aber auch die jungen Abgeordneten aller Parteien und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Bert R\u00fcrup, der die Rentenpolitik unter Schr\u00f6der ma\u00dfgeblich gepr\u00e4gt hat, wechselte erst zum AWD und ist inzwischen Gesch\u00e4ftsmann und Unternehmensberater in einer gemeinsamen Firma mit dem umstrittenen Ex-AWD-Chef Carsten Maschmeyer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konsumpf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "konsumpf.de", "toknum": 2414322913, "Left": [{"class": "", "str": "Und wichtige politische Protagonisten der Rentenreform stehen heute auf der Pay Roll der Versicherungswirtschaft: Walter Riester h\u00e4lt heute hoch bezahlte Vortr\u00e4ge f\u00fcr Banken und Versicherung und sitzt im Vorstand von Union Invest. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (doch wohl eher Pupst als Past...) oder gar \"Deutschlands f\u00fchrender Bev\u00f6lkerungswissenschaftler\" (ich dachte, diese \"Wissenschaft h\u00e4tte 1945 ihr verdientes ende gefunden...)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirnwech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "hirnwech.de", "toknum": 11512339575, "Left": [{"class": "", "str": "Unddann wird er uns noch in allen Medien um die Ohren gehauen als \"Sozialexperte\" (wie der gerichtskundige Herr Hartz...), \"Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bert R\u00fcrup fordert von der Bundesregierung eine z\u00fcgige Reform der Rente mit 67. \"Ich bin mir sicher, dass wir in 20 Jahren angesichts der perspektivisch weiter steigenden Lebenserwartung ernsthaft \u00fcber eine weitere Erh\u00f6hung diskutieren werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rentner-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "rentner-news.de", "toknum": 9683715586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wirtschaftsforscher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Prof. W. Schm\u00e4hl erst k\u00fcrzlich wieder wissen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5751093683, "Left": [{"class": "", "str": "Vor genau 50 Jahren wurde mit der so genannten Gro\u00dfen Rentenreform der BRD bezweckt, \"dass die staatliche Rente nicht mehr nur ein Zuschuss zum Lebensunterhalt im Alter, sondern ein Lohnersatz sein soll, und dass die Rentner w\u00e4hrend der Rentenlaufzeit an der allgemeinen Einkommensentwicklung teilnehmen\", wie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Prof. Meinhard Miegel vom Institut f\u00fcr Wirtschaft und Gesellschaft (IWG) in Bonn kommt zu einem \u00e4hnlichen Schluss wenn es darum geht, den demografischen Voraussagen zu begegnen: eine \u00fcberzeugende Familienpolitik, die bestm\u00f6gliche Bildung und Ausbildung der nachwachsenden Generation, m\u00f6glichst viele hoch produktive, wissens- und kapitalintensive Arbeitspl\u00e4tze und anhaltende Qualifizierung der \u00e4lteren Bev\u00f6lkerungsteile."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrhz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "nrhz.de", "toknum": 14775583576, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Bert R\u00fcrup, mit von der Partie waren, als die Rentenformel 2001durch die Einf\u00fchrung des Riesterfaktors mehr als \"willk\u00fcrlich\" manipuliert wurde \u2013 damals allerdings zu Lasten der Rentner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 9710195219, "Left": [{"class": "", "str": "Seltsam ist allerdings, dass genau diese Vertreter der Wissenschaft, an der Spitze \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Regierung, R\u00fcrup, oder dem Pr\u00e4sidenten der Bundesversicherungsanstalt f\u00fcr Angestellte, Rische."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersarmut-per-gesetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "altersarmut-per-gesetz.de", "toknum": 14264224270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Keinem der Rentenfachleute in der Kommission ist aufgefallen, dass die vom Bundesverfassungsgericht verwendeten Betr\u00e4ge f\u00fcr Renten gr\u00f6\u00dftenteils, da viel zu hoch, unm\u00f6glich zu erreichen waren \u2013 auch nicht dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bert R\u00fcrup in der neu gegr\u00fcndeten Maschmeyer-R\u00fcrup-AG zusammen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "blaetter.de", "toknum": 16833933387, "Left": [{"class": "", "str": "Und ganz zuf\u00e4llig arbeitet Maschmeyer heute, nach lukrativem Verkauf von AWD (dessen Sprecher, was f\u00fcr ein Zufall, Ex-Regierungssprecher Bela Anda wurde), mit Schr\u00f6ders"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Prof. Dr. Winfried Schm\u00e4hl von der Universit\u00e4t Bremen, und Dr. Herbert Rische, dem Pr\u00e4sidenten der Deutschen Rentenversicherung Bund (Berlin), hat Eberhard Eichenhofer das Handbuch der gesetzlichen Rentenversicherung SGB VI herausgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemitteilungen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "pressemitteilungen-online.de", "toknum": 15033259823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeinsam mit dem deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", viele sehen in mir den Vertriebspapst\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fondsbanken-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "fondsbanken-online.de", "toknum": 19366590332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maschmeyers Fazit: \"R\u00fcrup ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" R\u00fcrup, selbst SPD-Mitglied, den Gabriel-Rentenplan guthie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "sozonline.de", "toknum": 7339811663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es lag nahe, dass der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Der AWD-Gr\u00fcnder Carsten Maschmeyer und der Ex-Wirtschaftsweise Bert R\u00fcrup k\u00fcndigen an, gemeinsam eine Beratung f\u00fcr Alters- und Gesundheitsvorsorge zu gr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fondsbanken-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "fondsbanken-online.de", "toknum": 9532551315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vertriebspapst meets"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sagte Seif unter dem Applaus der rund 300 Anwesenden, die ins B\u00fcrgerhaus Dehrn gekommen waren, wo die feierliche Preisverleihung im Rahmen des VdK-Kreisfamilientages stattfand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Rentenpapst"}], "ref": "vdk.de", "toknum": 18449467431, "Left": [{"class": "", "str": "Udo Schwarz ist unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?, ?Wirtschaftsweiser? und ?Superberater? sind einige der Namen, die dem 61-j\u00e4hrigen Professor Bert R\u00fcrup aus Darmstadt gegeben wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karriere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "karriere.de", "toknum": 10067125673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "?"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Walter Riester und Prof. Dr. Dr. Bert R\u00fcrup."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maximilianeum-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenp\u00e4psten"}], "ref": "maximilianeum-online.de", "toknum": 4727307223, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Blick darauf suchten die Mitglieder des Ausschusses f\u00fcr Bundes- und Europaangelegenheiten am 10. Juli 2012 bei einem Fachgespr\u00e4ch im Landtag den Gedankenaustausch mit Verbandsvertretern und den beiden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Bert R\u00fcrup aus den eigenen Reihen das Modell ins Volk getrieben und \u00fcber Strukturvertriebe an dem Riesterdebakel kr\u00e4ftig mitverdient haben?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-rentenschutzbund-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Rentenpapst"}], "ref": "deutscher-rentenschutzbund-ev.de", "toknum": 17215763456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10 Jahre will die SPD nicht mitbekommen haben, dass der Namensgeber Walter Riester und der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Rentenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Rentenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10747852032": 0.603125, "3441874817": 0.7749999999999999, "9683715586": 0.5, "4727307223": 0.0, "5979242124": 0.8033333333333332, "14264224270": 0.5, "10067125673": 0.026481481481481467, "9710195219": 0.5, "5166190363": 0.7016666666666665, "5998346652": 0.5267857142857143, "3360885541": 0.6108928571428571, "3415496742": 0.6615384615384614, "18449467431": 0.038446969696969674, "3773120540": 0.7749999999999999, "17215763456": 0.0, "15033259823": 0.5, "5751093683": 0.5, "11576124991": 0.6453846153846153, "2541616796": 0.7999999999999998, "9532551315": 0.05055555555555553, "8968047945": 0.5466071428571428, "16833933387": 0.5, "7339811663": 0.19861111111111118, "4835534423": 0.73375, "14775583576": 0.5, "6744534874": 0.5902777777777777, "6780464223": 0.8428571428571427, "2414322913": 0.5, "2647779059": 0.59375, "15739001332": 0.8068181818181819, "11512339575": 0.5, "19366590332": 0.225, "10315653501": 0.6413586956521737}, "Desc": [{"nicearg": "Rentenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Rentenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Rentenpapst\"]", "op": "Query", "size": 33}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Rentenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 33}], "concsize": 33, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 33}