{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gewesen, aber heute nur noch ausgeMerkelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ciao.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "ciao.de", "toknum": 3112129098, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher war er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in diesen Tagen die wertvollen Erfahrungen aus seinem Alpentrip auswerten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgl-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "bgl-ev.de", "toknum": 17336707187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MdB"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "ngo-online.de", "toknum": 3367239001, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wahlkreis Kassel werde in der Fraktion von Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schie\u00dfen an der Vogelstange in den Herswiesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "mv-online.de", "toknum": 6579814031, "Left": [{"class": "", "str": "Juni) seinen Abschluss mit dem traditionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag nach den sieben Runden mit 5,5 Punkten deutlich vor Daniel Held und Fabio Ewald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rochade-kuppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "rochade-kuppenheim.de", "toknum": 13618622361, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrike-gottschalck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "ulrike-gottschalck.de", "toknum": 16892987453, "Left": [{"class": "", "str": "Er sammelte bereits bei fr\u00fcheren Stationen Erfahrungen bei den Bundestagsabgeordneten Joachim Tappe und Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblickgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtblickgmbh.de", "toknum": 11079146995, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer 1. Vorsitzender wurde Hans-Dieter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde wiederum Heinrich Horn II zum 1. Vorsitzenden gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblickgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtblickgmbh.de", "toknum": 11079148022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den aus beruflichen Gr\u00fcnden zur\u00fcckgetretenen Hans-Dieter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-landwirte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-landwirte.de", "toknum": 15469875744, "Left": [{"class": "", "str": "Und jetzt konjugier mal Gudrun Schaich-Walch, Dieter Wiefelsp\u00fctz und Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["malsfeld-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "malsfeld-news.de", "toknum": 7914787603, "Left": [{"class": "", "str": "Auch f\u00fcr die Ostheimer seien die Verbotsschilder ein Gewinn, teilte Ortsvorsteherin Kornelia"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Schmahl) gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblickgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtblickgmbh.de", "toknum": 11079143907, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Frauenwartin wurde Marlis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist auch da."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keine-partei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "keine-partei.de", "toknum": 7615018085, "Left": [{"class": "", "str": "Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ehrenmitgliedern ernannt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblickgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtblickgmbh.de", "toknum": 11079142412, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des 40-j\u00e4hrigen Bestehens konnten die Gr\u00fcndungsmitglieder Johannes Rothh\u00e4mel I und Werner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt an der Grundschule Rauental keiner Schach-AG an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgr-kuppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "sgr-kuppenheim.de", "toknum": 4240613641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstaunlich gut mit hielten im Feld der U10-Spieler die J\u00fcngsten: Malte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (SPD), habe sich so ge\u00e4rgert, dass er sich schriftlich beschwerte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anti-bundesregierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "anti-bundesregierung.de", "toknum": 18869612509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Chef des Rechnungspr\u00fcfungsausschusses, Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niemand geklatscht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junordhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "junordhessen.de", "toknum": 18369387796, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Genugtuung f\u00fcr uns war dann schon, da\u00df nach dem Verlesen des Gru\u00dfwortes vom SPD- Bundestagsabgeordneten Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich beim 5. Sparkassen-Cup erneut die Krone aufgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rochade-kuppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "rochade-kuppenheim.de", "toknum": 13618622338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jugendturnier der Rochade Kuppenheim Von Hartmut Metz Malte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bew\u00e4hrt sich im Kampf, gewinnt einen indianischen Freund und opfert sich schlie\u00dflich f\u00fcr seine Kameraden, w\u00e4hrend Reitzenstein die Ermordung seines Vaters aufkl\u00e4ren kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12629372211, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", SPD, per Mail am Donnerstag 12. September 2002 \"Zudem haben unsere Rechtspolitiker die Beweislastumkehr als gesetzlich nicht durchsetzbar bewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geburtsschaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "geburtsschaden.de", "toknum": 8371561049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diakonie-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "diakonie-hamburg.de", "toknum": 13947135844, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die Textcollage \"Den Menschen nicht vergessen\" von Lars Flindt, die Fotoserie von Jan Br\u00fcckner und das Fotokunstwerk von Frank"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausweist, und fragt, ob wir gestern das Konzert im Mercedes-Werk Rastatt gesehen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mattwagner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "mattwagner.de", "toknum": 4678154742, "Left": [{"class": "", "str": "In der Buchhandlung spricht uns eine Verk\u00e4uferin an, deren Namensschild sie als \"Frau"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich eine Zeitlang zu Altkirchen aufgehalten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "hessen-martin.de", "toknum": 2915243888, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1812 soll er mit George M\u00fcller in Wiesbaden gesessen, dort aber im folgenden Jahre entlassen, nachher unter dem Namen Philipp"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als Schriftf\u00fchrer, Susanne Kelch als stellvertretende Schriftf\u00fchrerin und Christian Kania als stellvertretender Schatzmeister engagiert sich bereits die dritte Generation in der B\u00fcrgerinitiative Flingern, die es seit 1979 im Stadtteil gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einkaufen-duesseldorf-flingern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "einkaufen-duesseldorf-flingern.de", "toknum": 7910434476, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Daniel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Christian Wagner, Erich G\u00fcnther, Karl Hetzer und Franz Lischka."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblickgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtblickgmbh.de", "toknum": 11079146183, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr \u00fcber 25-j\u00e4hrige Mitgliedschaft die Ehrennadel in Silber Heinz Braun, Adam Hartung, Martin Hartung, Hans-Martin Horn, Adam K\u00fchlborn, Helmut Lesch, Georg Meurer, Heinrich Pfeiffer, Karl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Ostheim, vor den Geschwisterpaaren Timo und Angelika Jakob aus Pfieffe mit 345 Ringen und Robert und Luise Fl\u00fcgge von der Gilde Melsungen mit ebenfalls 345 Ringen, aber einem Ring weniger bei der letzten 10er Serie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenkreis31.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenkreis31.de", "toknum": 12318321917, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pl\u00e4tze beim Er und Sie-Schie\u00dfen belegten mit 362 Ringen Mario und Sandra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Vereinsmitglieder Kurt M\u00e4nz, Josef Kress, Emmy F\u00fchr, Eugen Claus, Lydia Schramm, Erika Purkart, Hans Wei\u00dfkopf, Katharina Gute, Hans Eckhardt und Georg Harbusch f\u00fcr 25-j\u00e4hrige Vereinszugeh\u00f6rigkeit ehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblickgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtblickgmbh.de", "toknum": 11079147696, "Left": [{"class": "", "str": "In der Jahreshauptversammlung 1978 konnte Vereinsvorsitzender Hans-Dieter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Pastor Brandes, sowie ein vollbesetzter Saal ein Programm, dass von Beginn an mit einem H\u00f6hepunkt auf den anderen aufwartete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niesterkarneval.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "niesterkarneval.de", "toknum": 15427738797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben G\u00e4sten aus befreundeten Vereinen, sahen zahlreiche Ehreng\u00e4ste, unter Ihnen B\u00fcrgermeister Edgar Paul, der Bundestagsabgeordnete der SPD Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich den hessischen J\u00e4gern anschlie\u00dft, die im englischen Sold im amerikanischen Unabh\u00e4ngigkeitskrieg k\u00e4mpfen, und des Leutnants Hugo von Reitzenstein, der in den Kolonien seine verschollenen Verwandten sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12629372177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Der Roman enth\u00e4lt die Geschichte zweier junger hessischer Soldaten - des Kasselers Hans"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Marianne Steinbach (sp\u00e4ter verheiratet mit Georg Wenderoth), Elise Wenderoth (geb. Ritter)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "hna.de", "toknum": 13865337085, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Wagen sitzen oben von links: Margot Beck (sp\u00e4ter verheirate Sch\u00f6ne), Katharina Wambach (geb."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und U. Gottschalck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-vellmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-vellmar.de", "toknum": 16778900017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00e4ste der Arbeitsgemeinschaft 60plus waren unter anderem Hans Eichel, Dr. U. Schlitzberger, D. M\u00f6bus, U. Schmidt, G."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-kassel.de", "toknum": 5201325497, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders begr\u00fc\u00dfen darf ich unsere Kasseler in der Bundesregierung in Berlin, Sie, sehr geehrter Herr Finanzminister Eichel und Sie, sehr geehrter Herr Staatssekret\u00e4r Berninger sowie vom Bundestag die Vizepr\u00e4sidentin Frau Dr. Vollmer und Abgeordneten Herrn Dr. Gehb und Herrn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": In dieser Sage geht es um einen armen Bauern namens Clemens R\u00fcbe, der sein Leben lang nur R\u00fcben zu essen bekam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 6931116431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um diese Region ranken sich viele Mythen und Sagen, zum Beispiel die Sage \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Cafe Br\u00fcckenschlag, Friedrich-Ebert-Str. 92 in Kassel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forsea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "forsea.de", "toknum": 10286146846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wahlveranstaltung zur Behindertenpolitik mit den Kasseler KandidatInnen zur Bundestagswahl, u.a. mit Bundestagsvizepr\u00e4sidentin Dr. Antje Vollmer und Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kl. 5b) und Dominik Rapp (Kl. 5c) freuen sich zusammen mit ihrem Trainer Peter Engelhard und Oberstudiendirektor Peter Blessing \u00fcber den Erfolg, f\u00fcr den sie sowohl im Schachclub Rastatt als auch in der Schach-AG des Tulla-Gymnasiums trainieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-karlsruhe.de", "toknum": 9718310325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tim M\u00fchlig-Versen (Kl. 5a), Tristan Lorenz (Kl. 5b), Malte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Simone Kaspar, Stefanie Krause, Miriam Felsch, Carina K\u00fchlborn und Juliane Pregler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblickgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtblickgmbh.de", "toknum": 17357478023, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrem Team spielen: Anke Ziegler, Tina R\u00fcbenk\u00f6nig, Christin Lischka, Meike"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag nach den sieben Runden [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rochade-kuppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "rochade-kuppenheim.de", "toknum": 263674178, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbe-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "elbe-wochenblatt.de", "toknum": 8879164359, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr R\u00fcckfragen steht Frank"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keiner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keine-partei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "keine-partei.de", "toknum": 13271601997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihre ERSTstimme braucht dagegen au\u00dfer Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzt Talent f\u00fcr Spiel der K\u00f6nige"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgr-kuppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "sgr-kuppenheim.de", "toknum": 4240613381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " per Brummi \u00fcber den Brenner"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgl-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "bgl-ev.de", "toknum": 17336706856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "30.03.2000 MdB"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die rechtlichen Grundlagen f\u00fcr die Haftung von Vorst\u00e4nden und Aufsichtsr\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compliancedigital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "compliancedigital.de", "toknum": 18783012083, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des Werks schildern Schmitz/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " .)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanneskater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "hanneskater.de", "toknum": 2578982745, "Left": [{"class": "", "str": "\" (\u00dcber Bewu\u00dftsein als privates Ph\u00e4nomen oder banaler: jeder ist der einsame K\u00f6nig seiner R\u00fcbe, also ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (SPD)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keine-partei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "keine-partei.de", "toknum": 13271602671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der einzige Kandidat ohne Absicherung \u00fcber die Landesliste (Ihre Zweitstimme) ist Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gerhard (SPD)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nichtraucherschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "nichtraucherschutz.de", "toknum": 15144854344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Gerster."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anti-bundesregierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nigs"}], "ref": "anti-bundesregierung.de", "toknum": 18869612559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sei ?mit gro\u00dfer Verwunderung? aufgenommen worden, dass er nicht zur Sitzung am 4. April erschienen sei und zudem nicht mal pers\u00f6nlich abgesagt habe, zitiert die Zeitung aus dem Schreiben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tauschte seinen Sitzplatz im Berliner Reichstag f\u00fcr einige Tage gegen den Beifahrersitz eines 40-Tonnen-Fernlasters und fuhr vom 26. bis 29. M\u00e4rz 2000 von Kassel \u00fcber W\u00fcrzburg - M\u00fcnchen - Kiefersfelden - Brenner - Verona - Mailand und zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgl-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "bgl-ev.de", "toknum": 17336706922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum Anlass genommen, auf Einladung des Kaufunger G\u00fcterkraftverkehrsunternehmers Thomas Schmelz, pers\u00f6nlich per Brummi mit nach Italien zu fahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgl-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "bgl-ev.de", "toknum": 17336706899, "Left": [{"class": "", "str": "Frankfurt/M. \u2013 Die wachsende Kritik deutscher Speditionsunternehmen an der Verkehrspolitik der Bundesregierung hat der verkehrspolitische Sprecher des Haushalts \"Verkehr, Bau- und Wohnen\" der SPD-Bundestagsfraktion, der Kasseler SPD-Bundestagsabgeordnete Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gerhard"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-wo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "dr-wo.de", "toknum": 1448398982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" betitelt) spielen im hellen Land von Lahan\u00e2r, w\u00e4hrend der mittlere (\"Der Winterkrieger\") im Zwielichtland Durrahnoc angesiedelt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasy-bote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "fantasy-bote.de", "toknum": 4029258141, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste und der letzte Teil (\"Der Rabenprinz\" und \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", anzusprechen: \"Fr\u00e4ulein R\u00fcbenk\u00f6nig, k\u00f6nnten Sie sich vorstellen, am Samstag mit mir [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jerome-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "jerome-kassel.de", "toknum": 9671734467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Meine Frau ist f\u00fcr mich die gr\u00f6\u00dfte Eroberung\", sagt Ewald Griesel und schildert das n\u00e4here Kennenlernen vor \u00fcber 40 Jahren am damaligen Arbeitsplatz in der Kreissparkasse in Kassel, als Ewald Griesel, schon mit der Ausbildung fertig, sich traute den \"Stift\", die Auszubildende Marga"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern Lobbyisten, die versuchen Ihre Entscheidungen zu beeinflussen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keine-partei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "keine-partei.de", "toknum": 7615017313, "Left": [{"class": "", "str": "Lobbyisten zu tun, weil die uns nicht m\u00f6gen, die anderen sind die B\u00f6sen\" _FDP unschuldig-unwissend-l\u00e4chelnd _CDU polemisch - Dr. Gehb versuchte mich als Umweltspinner ins L\u00e4cherliche zu ziehen und sprach von einem paraguayanischen Regenwald (gibt's den?), au\u00dferdem solle ich mich mal mit einem Wehlheider Kirmesburschen beim Bier unterhalten, um das wahre Leben kennen zu lernen. - Bravo, Herr Dr. Gehb, gut ins Mikro gebr\u00fcllt, aber Thema verfehlt. _ SPD peinlich-daneben: \"Ich bin Lobbyist f\u00fcr die Region\" - ich meinte nicht Sie Herr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gerhard SPD 23. 4. 98 Dr. Scheer, Hermann SPD 23. 4. 98 * Simm, Erika SPD 23. 4. 98 Terborg, Margitta SPD 23. 4. 98 * Tr\u00f6scher, Adelheid SPD 23. 4. 98 Verheugen, G\u00fcnter SPD 23. 4. 98 Voigt (Frankfurt) Karsten D. SPD 23. 4. 98 Abgeordnete(r) entschuldigt bis einschlie\u00dflich Weisskirchen (Wiesloch), Gert SPD 23. 4. 98 Wimmer (Neuss), Willy CDU/CSU 23. 4. 98 Wittich, Berthold SPD 23. 4. 98 Wohlleben, Verena SPD 23. 4. 98 Zierer, Benno"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundestag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "bundestag.de", "toknum": 17493929973, "Left": [{"class": "", "str": "/CSU 23. 4. 98 * Klemmer, Siegrun SPD 23. 4. 98 Kronberg, Heinz-J\u00fcrgen CDU/CSU 23. 4. 98 Kurzhals, Christine SPD 23. 4. 98 Lehn, Waltraud SPD 23. 4. 98 Dr. Luft, Waltraud PDS 23. 4. 98 Dr. Mahlo, Dietrich CDU/CSU 23. 4. 98 Marten, G\u00fcnter CDU/CSU 23. 4. 98 * Michels, Meinolf CDU/CSU 23. 4. 98 Dr. Probst, Albert CDU/CSU 23. 4. 98 * Purps, Rudolf SPD 23. 4. 98 Reinhardt, Erika CDU/CSU 23. 4. 98"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich beim 5. Sparkassen-Cup erneut die Krone aufgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rochade-kuppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "rochade-kuppenheim.de", "toknum": 263674155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jugendturnier der Rochade Kuppenheim Von Hartmut Metz Malte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Christin Lischka, Meike R\u00fcbenk\u00f6nig, Simone Kaspar, Stefanie Krause, Miriam Felsch, Carina K\u00fchlborn und Juliane Pregler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtblickgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "lichtblickgmbh.de", "toknum": 17357478017, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrem Team spielen: Anke Ziegler, Tina"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", k\u00f6nnten Sie sich vorstellen, am Samstag mit mir [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jerome-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "jerome-kassel.de", "toknum": 9671734473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Meine Frau ist f\u00fcr mich die gr\u00f6\u00dfte Eroberung\", sagt Ewald Griesel und schildert das n\u00e4here Kennenlernen vor \u00fcber 40 Jahren am damaligen Arbeitsplatz in der Kreissparkasse in Kassel, als Ewald Griesel, schon mit der Ausbildung fertig, sich traute den \"Stift\", die Auszubildende Marga R\u00fcbenk\u00f6nig, anzusprechen: \"Fr\u00e4ulein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegeninformationsbuero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "gegeninformationsbuero.de", "toknum": 18999837604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerhard"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"R\u00fcbenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"R\u00fcbenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17357478017": 0.5, "13618622338": 0.6473684210526315, "263674155": 0.6473684210526315, "4240613381": 0.2571428571428571, "1448398982": 0.0, "17357478023": 0.5, "4240613641": 0.6656818181818182, "11079142412": 0.675, "6579814031": 0.7640625, "12629372177": 0.5, "7914787603": 0.6890625, "18369387796": 0.65, "3367239001": 0.7979166666666666, "13618622361": 0.7588235294117648, "13271602671": 0.1473684210526315, "4029258141": 0.0, "10286146846": 0.5, "15469875744": 0.6903846153846155, "18999837604": 0.0, "18783012083": 0.21052631578947362, "17336706856": 0.234375, "8879164359": 0.328125, "7910434476": 0.5068918918918919, "15427738797": 0.5, "2578982745": 0.1847826086956521, "11079147696": 0.5, "16778900017": 0.5, "12629372211": 0.6384259259259258, "18869612559": 0.014210526315789456, "9718310325": 0.5, "5201325497": 0.5, "16892987453": 0.740625, "263674178": 0.37777777777777777, "17336707187": 0.7999999999999998, "11079148022": 0.7222222222222223, "11079146183": 0.5, "15144854344": 0.14583333333333331, "9671734473": 0.0, "3112129098": 0.8125, "13271601997": 0.29166666666666674, "17336706899": 0.0, "8371561049": 0.6155, "6931116431": 0.5, "9671734467": 0.0, "18869612509": 0.6636363636363636, "7615017313": 0.0, "11079143907": 0.68, "13947135844": 0.5807692307692307, "7615018085": 0.6770833333333333, "17336706922": 0.0, "13865337085": 0.5, "2915243888": 0.5493181818181818, "11079146995": 0.725, "17493929973": 0.0, "4678154742": 0.5538257575757575, "12318321917": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "R\u00fcbenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22R%C3%BCbenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"R\u00fcbenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 56}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22R%C3%BCbenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 56}], "concsize": 56, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 56}