{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich dann r\u00fcckte mit Soldaten an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreinitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "kreinitz.de", "toknum": 17120689067, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " viel Geld und Ansehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["original-raeuchermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "original-raeuchermann.de", "toknum": 17946279922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kriege kosteten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 2208599972, "Left": [{"class": "", "str": "Sachsen wurde nur einmal von einem Weichling regiert: dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkuppelt sie mit dem jungen Friedrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spotlight-musical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "spotlight-musical.de", "toknum": 12704572083, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrfach auf slawisches Gebiet vor, um es zu christianisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbsovg-magdeburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "bbsovg-magdeburg.de", "toknum": 1115250800, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier aus stie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " glich, dann einem jener K\u00f6nige, die auch Heilige waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 19613858549, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn er schon einem der gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?: \"Da macht doch euren Dreck alleine!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldsuche-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "goldsuche-thueringen.de", "toknum": 13055540320, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sagte unser letzter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke hat Dresden gepr\u00e4gt wie kein anderer Herrscher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwb-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "bwb-online.de", "toknum": 17687722730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich des L\u00f6wen mit D\u00e4nemark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klemann-pom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "klemann-pom.de", "toknum": 18629381582, "Left": [{"class": "", "str": "Pommern geriet in die Auseinandersetzungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August III. war vergangene Woche gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antennesachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "antennesachsen.de", "toknum": 2784030002, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte Enkel von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III weilte zu einem offiziellen Besuch an der Schule."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goethegym-biw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "goethegym-biw.de", "toknum": 3928954244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagen: \"Macht euren Scheiss alleene!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 18467286965, "Left": [{"class": "", "str": "Man k\u00f6nnte sie damit alleine lassen und mit dem verflossenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich auf die Seite Napoleons schlug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 213064782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Glatzeder spielt in der neuen Staffel den gl\u00fccklosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "freiburg.de", "toknum": 4115669213, "Left": [{"class": "", "str": "Heute will Schuster Arthur einen Schatten an die Seite geben: den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August III, auf den Thron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tarotspielen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "tarotspielen.de", "toknum": 2184056773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihm folgt sein Sohn, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt sollte vor den Landst\u00e4nden Seine letzte Thronrede verlesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-nolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "karl-nolle.de", "toknum": 2320333229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die damalige Reorganisation des Heereswesens durch die schwere Panzerreiterei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-borghorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "heimatverein-borghorst.de", "toknum": 1343190686, "Left": [{"class": "", "str": "Entscheidend f\u00fcr den Sieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianfietz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "sebastianfietz.de", "toknum": 432739487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pillnitz ist ein Lustschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird Sie begeistern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-royal-inn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "the-royal-inn.de", "toknum": 893931468, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Cocktailkreation \"Starker August\", benannt nach dem legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Widukind als Pferdedieb beschuldigt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailrunning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "trailrunning.de", "toknum": 208893536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Mann namens Buddo war f\u00e4lschlicherweise grausam hingerichtet worden, weil er vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke, der die Anlage von Baumreihen an den Stra\u00dfen befahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 9924436, "Left": [{"class": "", "str": "Hier war es unter anderen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken gelangte die Stadt zu einer Bl\u00fcte, die gern auch mit Florenz verglichen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sw-onlinereisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "sw-onlinereisen.de", "toknum": 15377503471, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "tu-chemnitz.de", "toknum": 5679424103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Blitzschnell st\u00fcrmt Clive Owen alias \"King Arthur\" im gleichnamigen Film auf Cedric den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den man sp\u00e4ter den Gro\u00dfen nennen sollte, organisierte 772 erstmals einen Feldzug gegen die Sachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendenhorster-geschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "sendenhorster-geschichten.de", "toknum": 9936977540, "Left": [{"class": "", "str": "Karl, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III., der um 1900 viele Dolomitentouren durchf\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourentagebuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "tourentagebuch.de", "toknum": 8585670419, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Namen verdankt der Weg dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III. genossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ep-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "ep-blog.de", "toknum": 5472811089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die kristallklare Luft im Zittauer Gebirge hat schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann. \u2022 \u00dcber die Rampe im Stallhof trappelten Pferde hoch zu ihren Stallungen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdnerwolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "dresdnerwolf.de", "toknum": 5278278382, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -kaiser - ideal!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 18269381729, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade die letzten paar Seiten bieten eine treffliche Zusammenfassung und ideengeschichtliche Einordnung des Jahrhunderts der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cynric gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 712845390, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem grausamen Kriegszug der Sachsen wird die keltische Prinzessin Niniane gefangengenommen und an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August I. darstellt, findet es spannend, die N\u00f6te eines Monarchen kennenzulernen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 12728961021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Glatzeder, der den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und bei August denken wir nat\u00fcrlich auch an die Sachsenk\u00f6nige gleichen Namens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 16889466451, "Left": [{"class": "", "str": "Nun ist allerdings B\u00fclow auch ein sehr strenger Kritiker des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eduard, der das urspr\u00fcngliche, 1066 eingeweihte Geb\u00e4ude an der Stelle einer \u00e4lteren Benediktinerabtei errichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-4u2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "info-4u2.de", "toknum": 111294355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00fcnder der Abtei war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Nacht vom 8. zum 9. August 1073 aus der Belagerung seiner Harzburg fliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thebackpacker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "thebackpacker.de", "toknum": 12342415463, "Left": [{"class": "", "str": "Der musste n\u00e4mlich aufgrund einer Auseinandersetzung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rauschende Feste, kehrten Fuhrleute, Kutscher und Stallknechte in das Wirtshaus auf der M\u00fcnzgasse ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kutscherschaenke-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "kutscherschaenke-dresden.de", "toknum": 16156605505, "Left": [{"class": "", "str": "Feierten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat auf dem Balkon den Schl\u00fcssel zum Stadttor \u00fcberreicht bekommen mit dem Gl\u00fcckwunsch, dass eine friedvolle Zeit anbrechen m\u00f6ge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lago-maggiore-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "lago-maggiore-urlaub.de", "toknum": 15953956508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ottone, unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken, was besonders viel Eindr\u00fccke bei Laurie hinter lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoebue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "hoebue.de", "toknum": 17185470358, "Left": [{"class": "", "str": "Wir zeigten Laurie das Jagdschloss \"Moritzburg\" vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein, der sich in Rom vom Papst zum Kaiser kr\u00f6nen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de", "toknum": 3788137939, "Left": [{"class": "", "str": "Sachsen-Anhalts Landeshauptstadt l\u00e4dt damit zum dritten Mal zu einer gro\u00dfen Ausstellung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred der Grosse anl\u00e4sslich einer Flussfahrt hier an Land, um mit den M\u00f6nchen einen wissenschaftlichen Diskurs zu f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biku.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "biku.ch", "toknum": 4549848202, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 872 ging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Nachkommen, die auf Erz und Holz basierten, diese Region zur ersten deutschen K\u00f6nigslandschaft zu entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausflugsziele-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "ausflugsziele-harz.de", "toknum": 19525715473, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren wirtschaftliche Erw\u00e4gungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen gelernt. zu Hause angekommen, lassen Sie sich von unserem Pizzaservice eine ausgesuchte Pizza bringen und schmecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsenzimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "sachsenzimmer.de", "toknum": 17222797374, "Left": [{"class": "", "str": "Somit haben Sie einige Stationen unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke lernte auf seinen Reisen durch Europa das Lotteriewesen kennen und hat daraufhin 1713 die erste Kurf\u00fcrstlich-S\u00e4chsische Landeslotterie ins Leben gerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsenlotto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "sachsenlotto.de", "toknum": 9264782612, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wiklaf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 10562688858, "Left": [{"class": "", "str": "Und mit seiner tiefen, rollenden Stimme begann er ein Gedicht zu rezitieren, eine prachtvolle \u00dcbersetzung der Longfellowschen Ballade vom Becher des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred k\u00e4mpft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechershop24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "buechershop24.de", "toknum": 3048118098, "Left": [{"class": "", "str": "Erz\u00e4hlt wird die Geschichte eines Kriegers von s\u00e4chsischem Adel, der von den einfallenden D\u00e4nen aufgezogen wurde und obwohl selber Heide f\u00fcr den fr\u00f6mmelnden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto mit seinem Heer siegreich gegen die Magyaren k\u00e4mpft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 12054542293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Roman beginnt im Jahr 955, mit der Schlacht auf dem Lechfeld, wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kaiser beendet und das Zentrum des Reiches verlagerte sich unter Heinrich II. und sp\u00e4ter unter den Saliern zunehmend in den S\u00fcdwesten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ottonenzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "ottonenzeit.de", "toknum": 15903492056, "Left": [{"class": "", "str": "Damit war die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hengist 472 n. Chr. hier in der N\u00e4he heimt\u00fcckisch ermorden lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-sternwarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "bodensee-sternwarte.de", "toknum": 1152744890, "Left": [{"class": "", "str": "Er vermutete, dass es als Denkmal f\u00fcr 400 Adelige errichtet worden war, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antworten: \"Macht euern Dreck alleene!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 2220681575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf diese dummd\u00e4mlichen Unterstellungen von Leuten, die offenbar keine vern\u00fcnftige Aufgabe haben, sollte sie doch mit dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als Mopsliebhaber und Porzellansammler bekannt, lie\u00df es sich nicht nehmen, dem feinsten Club Europas anzugeh\u00f6ren \u2013 nicht zuletzt weil auch Damen zugelassen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buelow-palais.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "buelow-palais.de", "toknum": 200004151, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielt meiner Meinung nach richtig klasse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-technik-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "ihre-technik-tipps.de", "toknum": 3210277242, "Left": [{"class": "", "str": "Clive Owen kommt gut r\u00fcber, Keira Knightley ist beeindruckend sch\u00f6n und wild, sogar Till Schweiger spielt diesmal gut und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " L\u00fcdeger und freundet sich in dieser Zeit mit dem Burgunderk\u00f6nig an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-materiequelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "pr-materiequelle.de", "toknum": 13233619789, "Left": [{"class": "", "str": "Siegfried bekommt Krimhilde \u00fcber ein Jahr nicht zu sehen, k\u00e4mpft im Dienst f\u00fcr Gunther gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald von Kent zu befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "theater-wien.at", "toknum": 15793866893, "Left": [{"class": "", "str": "In f\u00fcnf Akten bem\u00fcht sich K\u00f6nig Arthur seine Verlobte, die blinde Prinzessin Emmeline, aus den Armen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August des Starken begleiten die Geschwister ihren Vater an den f\u00fcr seine ausschweifenden Feste ber\u00fcchtigten Dresdener Hof, um dort einige Wochen zu verbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15040465116, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Einladung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-nolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "karl-nolle.de", "toknum": 15012479739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner Sammlung auf die Pauke, h\u00e4ufte zwar keine vergleichbaren Sch\u00e4tze an, aber er war ja auch nicht r\u00f6mischer Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umblaetterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "umblaetterer.de", "toknum": 1193045209, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 100 Jahre nach Rudolf II. haute der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August den Starken, das pomp\u00f6se Hofleben und die kurf\u00fcrstliche Kunstsammlung, welche Dresden zum \"Elbflorenz\" werden lie\u00df, informiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-test.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "reisen-test.de", "toknum": 4598689331, "Left": [{"class": "", "str": "Die Passagiere werden \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich I. mit der Merseburger Grafentochter Hatheburg im Jahre 906 und dem folgenden Bau einer Pfalz ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ritters-weinstuben-merseburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "ritters-weinstuben-merseburg.de", "toknum": 5259626345, "Left": [{"class": "", "str": "In die deutsche Geschichte tritt Merseburg durch Heirat des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 17696585842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei gro\u00dfe Informationstafeln erleichtern den Ausfl\u00fcglern und Touristen in der Stadt Wettin k\u00fcnftig die Orientierung zwischen F\u00e4hranleger an der Saale und der historischen Burg, dem Stammhaus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monumente-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "monumente-online.de", "toknum": 13953972528, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Umstand, dass die bemalte Decke im Erdgeschoss, die bei Bauarbeiten durch Zufall entdeckt wurde, \u00fcber drei Jahrhunderte so gut erhalten blieb, geht auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto I. in Ungarn (Schlacht auf dem Lechfeld) k\u00e4mpfte t\u00f6teten die Slawen alle vollj\u00e4hrigen M\u00e4nner und nahmen die Frauen und Kinder als Gefangene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["killikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "killikus.de", "toknum": 12618359232, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke, inzwischen Herrscher \u00fcber die Region, hat sie errichten lassen und das Burgschlo\u00df Anna Constantina Cosel, einer seiner zahlreichen Maitressen, verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 16606831909, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste einsehen, dass er falsch gepokert hatte \u2013 mit dem Blut unz\u00e4hliger Menschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-in-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "musik-in-dresden.de", "toknum": 6221039750, "Left": [{"class": "", "str": "Napoleon ist mit seinen Heeren quer durch Europa gezogen, der Wiener Kongress steckt die Grenzen neu, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine riesige Truppenparade statt - \"die pr\u00e4chtigsten und teuersten Operetten und Revuen, die ich in meinem Leben gesehen habe\", so K\u00e4stner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zlb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "zlb.de", "toknum": 4699529214, "Left": [{"class": "", "str": "Dort fand jedes Jahr am Geburtstag des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["short-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "short-stories.de", "toknum": 2363956991, "Left": [{"class": "", "str": "Die angegriffenen Angreifer sind \u00fcberrascht und werden geschlagen; Siegfried nimmt bei einem Wartritt den D\u00e4nenk\u00f6nig im Alleingang und in der darauf folgenden - f\u00fcr die Burgunden siegreichen - Schlacht dessen Bruder, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August des Starken \u2013 garantiert der Stollenschutzverband die gepr\u00fcfte, gleichbleibende, hohe Qualit\u00e4t der Dresdner Christstollen \u00ae ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-christstollen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "dresdner-christstollen.de", "toknum": 13087927770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch das Dresdner Stollensiegel \u2013 ein goldenes, ovales Siegel mit dem gepr\u00e4gten Antlitz des ber\u00fchmtesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich I. nach der Wahl Salbung und Kr\u00f6nung ab und wollte als Volksherrscher mit den Herz\u00f6gen zusammenarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 18802123894, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Frankenk\u00f6nig Konrad I. sich im Kampf gegen die St\u00e4mme auf die Bisch\u00f6fe st\u00fctzte, lehnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August, Gustav Mahler, Anton Tschechow und Giacomo Puccini - sie alle stiegen in der sp\u00e4tklassizistischen \"Villa Angiolina\" des Adeligen Iginio Ritter von Scarpa oder in einer ihrer Dependancen ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "merian.de", "toknum": 11051961433, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00f6sterreichische Kaiser Franz Joseph und die deutsche Kaiserin Auguste Viktoria, der rum\u00e4nische K\u00f6nig Carol I.,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (viel Gl\u00fcck f\u00fcr die OP) und den Fremdwelpen, der dem \"Wollust in Maschen\"-Stand ein Wollkn\u00e4uel klaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-ravensberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "die-ravensberger.de", "toknum": 6353776441, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man von der toten Maus und gelegentlichen Verpflegungsproblemen absieht, war dieser Marktbesuch mit Erfreulichem gespickt: Ich mochte den \"Heyho, spann den Wagen an\"-Chorgesang des ganzen Lagers am Freitagabend, der mich besinnlich in den Schlaf wiegte, die niedliche kleine Dackeldame des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann im Jahr 1863, in dem dieser ihm in Bezug auf seine Rotkreuzidee gesagt hatte: Sicherlich w\u00fcrde ein Volk, das sich nicht an diesem menschenfreundlichen Werke beteiligte, von der \u00f6ffentlichen Meinung Europas in die Acht erkl\u00e4rt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drk-webzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "drk-webzeitung.de", "toknum": 8435694491, "Left": [{"class": "", "str": "In dem in franz\u00f6sischer Sprache abgefassten Brief bezieht sich Henry Dunant auf die Begegnung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist aber eines gemeinsam: sie legten \u00fcber etwa 900 Jahre den politischen, wirtschaftlichen und kulturellen Grundstein unseres heutigen Sachsens, und zwar nicht nur der ehemaligen Residenzst\u00e4dte Mei\u00dfen, Altenburg, Dresden oder Torgau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtwv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "mtwv.de", "toknum": 9626105719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allen \u2013 von Konrad dem Gro\u00dfen \u00fcber Otto dem Reichen, Moritz von Sachsen, Ernst und Albrecht (die die Teilung der Wettiner in die Ernestiner und die Albertiner schufen) \u00fcber \"Vater August\" (August I.) \u00fcber August dem Starken bis zum letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (besser: den s\u00e4chsischen K\u00f6nig) Heinrich I. sehr verehrt habe, weil dieser die Slawen besiegte, und gibt auch dessen Lebensdaten (ca. 876\u2013936) an, die von den Trimondis ebenfalls (als 875\u2013936) \u00fcbernommen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-buddhismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "info-buddhismus.de", "toknum": 3164020, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hne berichtet einerseits, da\u00df Himmler den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Otto und dessen Gemahlin Hadwig bezeugen des weiteren Thietmar I c. 3, S. 6, und die Vita Mathildis posterior c. 1, SS IV 284. Die \u00fcbrigen Belege sind zusammengestellt bei Waitz S. 13 und bei BO. a. HEINRICHS ungef\u00e4hres Geburtsjahr ergibt sich aus der Angabe Widukinds I c. 41, S. 60, K\u00f6nig HEINRICH I. s ei im Alter von \"fere LX\" verstorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1004876240, "Left": [{"class": "", "str": "Gandeshem. v. 69 f., kennen wir K\u00f6nig HEINRICH I. als Sohn des Herzogs Otto der Erlauchte . Die Abstammung des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Namen \"Erina Prinzessin von Sachsen\" trug, von dieser adoptieren lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 15010645795, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz vor Helga Feddersens Tod heiratete er sie Nach Ver\u00f6ffentlichung seiner Autobiographie \"Ich, Buhmann der Nation\" im Jahre 1991 wurde es in der Klatsch-Presse still um Maier, bis 1992 bekannt wurde, dass er sich gegen Zahlung einer Summe von 200.000 DM an Erna Eilts (1921 2010), die durch Heirat mit einem Enkel des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst nimmt Siegfried pers\u00f6nlich gefangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 2726026195, "Left": [{"class": "", "str": "Mit tausend Mann und den zw\u00f6lf Gesellen Siegfrieds , darunter Hagen , Gernot , Dankwart , Hunold, Ortwein , Rumold, Sindold und Volker , brechen sie gegen die Sachsen auf und schlagen L\u00fcdegers Heer, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken wurde die Rezeptur des Hartporzellans verbreitet, sodass bereits am Ende des 18. Jahrhunderts 8 Porzellanmanufakturen gegr\u00fcndet waren, die in der Lage waren aufwendige Porzellanservice und Kunstgegenst\u00e4nde f\u00fcr den Adel zu produzieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["porzellanladen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "porzellanladen24.de", "toknum": 14358610815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz der Geheimhaltungsversuche des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harold gewesen ist, von dem allgemein angenommen wird, dass er in der Schlacht von Hastings gestorben ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wege-zur-gartenkunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "wege-zur-gartenkunst.de", "toknum": 14287363534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom der nahe gelegenen \"Anchorite Cell\" (Einsiedlerklause) glaubt man, dass sie das Versteck des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zitierend, erw\u00e4hnt ihn als \"ber\u00fchmt in britischer Dichtung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 12890937355, "Left": [{"class": "", "str": "Ich gebrauche hier f\u00fcr \"Taliesin\" den Namen \"Gwion\" , um zu verdeutlichen, da\u00df ich nicht das wunderbare Kind Taliesin aus der Romance of Taliesin mit dem historischen Taliesin des sp\u00e4ten sechsten Jahrhunderts verwechsele; von letzterem sind, im Red Book of Hergest, eine Reihe authentischer Gedichte enthalten, und Nennius, aus einer im siebten Jahrhundert verfa\u00dften Genealogie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August III. vier Fl\u00fcsse h\u00f6chstpers\u00f6nlich, zwei des eigenen Reiches, Elbe und Plei\u00dfe und zwei aus den Nachbarreichen, die polnische Weichsel und die Donau aus der Heimat der Monarchengattin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["satzlehre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "satzlehre.de", "toknum": 17501253235, "Left": [{"class": "", "str": "In der Geburtstagskantate \"Schleicht, spielende Wellen und murmelt gelinde\" BWV 206 gratulieren dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August II., August III. und Stanislaus II. August verhalfen Warschau im 18. Jahrhundert zu einer kulturellen Bl\u00fcte. 1795 fiel die Stadt nach der 3. Polnischen Teilung an Preu\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shuttle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "shuttle.de", "toknum": 17532678414, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist sch...e, und das Ende des Films... naja, ich erw\u00e4hne es lieber nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cinerate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "cinerate.de", "toknum": 16033745818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Film ist ... (mehr) sterbenslangweilig, die Schauspieler nervten zum Teil mit ihrem Gehabe, Synchronsprecher vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August des Starken in Dresden Anna Karolina Gr\u00e4fin Orzelska kennen, eine illegitime Tochter Augusts des Starken, ihre gemeinsame Vorliebe zur Literatur, Philosophie und Musik f\u00fchrte zu einer lebenslangen Freundschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 15040464402, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder verb\u00fcndeten sich gegen den Vater, der den Sohn zu seinem Ebenbild formen wollte. 1728 lernte der Kronprinz bei einem Aufenthalt am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III. die Stadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frohburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "frohburg.de", "toknum": 12349401220, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Anlass besucht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich der erste, besigt die Ungarn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 5914872150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "926 Der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-schwerin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "kirche-schwerin.de", "toknum": 8568776158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erste Weihe eines nicht bekannten Gotteshauses unter Heinrich dem L\u00f6wen, Bayern- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von irgendeinem streunenden D\u00e4nentrupp einfach abgemurkst (von wegen Verb\u00fcndete!)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agearena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "agearena.de", "toknum": 15105571076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem wurde bei mir der gefangene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013 kaiser im Harz und Umgebung mit einem Abstecher nach Dessau"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saliergesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "saliergesellschaft.de", "toknum": 14735087707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Salier-Gesellschaft auf den Spuren der Salier in der Hochburg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Heinrich I."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernernolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "wernernolte.de", "toknum": 17607479673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto I. abh\u00e4ngig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburgwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "augsburgwiki.de", "toknum": 10343641016, "Left": [{"class": "", "str": "\" Kein Wunder: Schlie\u00dflich war das Frauenkloster in Gandersheim von der Gnade und den Zusch\u00fcssen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke steckte Johann FriedrichB\u00f6ttger, einen Apotheker, in Haft, um diesen zu zwingen, Gold herzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbegeschenke-conrad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "werbegeschenke-conrad.de", "toknum": 12323141133, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " verziehen mit den Worten \"Machdoch eiern Dreck alleene!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npd-burgenlandkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "npd-burgenlandkreis.de", "toknum": 2135061185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber eins wird mit Sicherheit nicht geschehn, da\u00df Nationaldemokraten sich wie weiland der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke , Cover Friedrich der Gro\u00dfe , Cover Voltaire ,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14982660398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Petter Bj\u00e4ll\u00f6 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich I. (Nachfolger von Konrad I. wurde 919 zum 2. r\u00f6misch-deutscher K\u00f6nig gew\u00e4hlt) gegen die Heveller vor und eroberte die \"Brennaburg\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-michendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-michendorf.de", "toknum": 13650022000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "928 drang der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"Die Elbe hat es mir erz\u00e4hlt\", eine Sagenreise von Schmilka bis Dresden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-schandau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "bad-schandau.de", "toknum": 9212058401, "Left": [{"class": "", "str": "Themen: \"August der Starke und seine M\u00e4tressen\", die Amouren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lothar von S\u00fcpplingenburg, der"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 6670560352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Heinrichs V. Nachfolger w\u00e4hlte im August 1125 eine Kommission \u2013 gebildet aus Vertretern Bayerns, Schwabens, Sachsens und Frankens \u2013 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Widukind sich bei seiner Taufe einfach \"zufrieden\" gegeben haben und die Verschw\u00e4gerung der V\u00f6lker stattgefunden haben, was ziemlich unwahrscheinlich erscheint."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 12437386616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "-- zwischen Franken und Sachsen soll 30 Jahre Krieg gef\u00fchrt worden sein, und trotzdem soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt der Erste, \u00fcber Eine verf\u00fcgt, mit Stanislaw Tillich steht jetzt sogar ein Mann an der Spitze, der seinen Namen von einer Modellbahnfirma abgeleitet, und anders wie die Kapitalisten (Gobbedalisden) der Firma, seinen Namen nicht ge\u00e4ndert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--behrdle-c1a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "xn--behrdle-c1a.de", "toknum": 5729248032, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur, dass der gew\u00e4hlte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den s\u00e4chsischen Herren des Hessengaues keinen Gehorsam mehr und fiel im Kampf gegen Otto I. Der fr\u00e4nkisch-s\u00e4chsische Hessengau l\u00f6ste sich auf, doch sind im sp\u00e4teren Mittelalter gro\u00dfe Teile des s\u00e4chsischen Hessen, namentlich solche, die zur Di\u00f6zese und zum weltlichen Besitz des Mainzer Erzstifts geh\u00f6rten, von den Landgrafen in die alte Verbindung mit dem fr\u00e4nkischen Nachbarland zur\u00fcckgef\u00fchrt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 5798280849, "Left": [{"class": "", "str": "Als Grafen in diesem Hessengau treten am Ende des 9. und Anfang des 10. Jahrhunderts die Konradiner auf, Konrad der \u00e4ltere (gest. 906), Konrad der j\u00fcngere, der 911918 deutscher K\u00f6nig war, und sein Bruder Herzog Eberhard (gest. 939); doch eben die Ausdehnung ihrer Herrschaft \u00fcber s\u00e4chsisches Stammesland f\u00fchrte, als das K\u00f6nigtum auf das s\u00e4chsische Herzogshaus \u00fcberging, zu ihrem Untergang, denn Eberhard fand unter dem zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich I. und erh\u00e4lt dann auch von ihm die k\u00f6nigliche Legitimation.]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 4022327505, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Grund f\u00fcr die Wahl eines Herzogs von Schwaben war, dass die Adligen in Schwaben sich von den ostfr\u00e4nkischen K\u00f6nigen nicht gen\u00fcgend vor den \u00dcberf\u00e4llen der Ungarn gesch\u00fctzt sahen. - Burkhard I. war gew\u00e4hlter Herzog von Schwaben von 917 - 926 . 919 unterwirft er sich dem neu gew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich IV., der abdankte mit dem Spruch: \"Macht oiern Dr\u00f6ck alleene!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 14358299664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Heinrich\": wenn schon deutscher F\u00fcrst, dann unentschieden zwischen dem Welfen-L\u00f6wen und dem deutschen K\u00f6nig und r\u00f6mischen Kaiser Heinrich II., der just vor 1000 Jahren regierte und den unvergleichlichen Bamberger Dom gestiftet hat, Sympathie auch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " HEINRICH DEM L\u00d6WEN sowie JAROMAR, der Rane, dem D\u00e4nenk\u00f6nig WALDEMAR im Osten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 18160124378, "Left": [{"class": "", "str": "So drangen die Sachsen 908 bis nach Th\u00fcringen vor und in der zweiten H\u00e4lfte des 12. Jahrhunderts unterwarf sich auf dem Gebiet des heutigen Mecklenburg-Vorpommern PRIBISLAV, der Obodrit, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich I. , der von 919 bis 936 regierte, nach der Wahl Salbung und Kr\u00f6nung ab und wollte als Volksherrscher mit den Herz\u00f6gen zusammenarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 17320596375, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Frankenk\u00f6nig Konrad I. sich im Kampf gegen die St\u00e4mme auf die Bisch\u00f6fe st\u00fctzte, lehnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Friedrich August II. sowie das Kapitel \"S\u00e4chsisches Allerlei\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de", "toknum": 142133584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr vergn\u00fcglich die Anekdoten \u00fcber den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August I gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 213064828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der neuen Staffel \"Geschichte Mitteldeutschlands\" wird es um den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "dresden-online.de", "toknum": 296678329, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wird die blaue Stunde beim Flirt und mehr zu einem knisternden Erlebnis mit barockem Flair wie zu Zeiten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergangener Tage: \"Macht doch Euren Dreck alleene\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starke-meinungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "starke-meinungen.de", "toknum": 486012965, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nach dieser Serie von Pleiten, Pech und Pannen k\u00f6nnte er auch noch vorher in die Rolle des \"Resignatus\" schl\u00fcpfen, frei nach dem Motto eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sh-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "sh-tourist.de", "toknum": 487796025, "Left": [{"class": "", "str": "Genau hier gr\u00fcndeten die Wikinger um 800 ihr Handelszentrum Haithabu am Rande des Machtsbereiches der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Eine neue Folge der MDR-Sendereihe \"Geschichte Mitteldeutschland\" macht das m\u00f6glich: Der Winfried Glatzeder wird als wankelm\u00fctiger Sachsen-K\u00f6nig Friedrich August I. zu Erleben sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "bildkurier.de", "toknum": 964884649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waldenburg . Ein Preu\u00dfe als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Eine neue Folge der MDR-Sendereihe \"Geschichte Mitteldeutschland\" macht das m\u00f6glich: Der Winfried Glatzeder wird als wankelm\u00fctiger Sachsen-K\u00f6nig Friedrich August I. zu Erleben sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "bildkurier.de", "toknum": 976023568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waldenburg . Ein Preu\u00dfe als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert (1828-1902) er\u00f6ffnete und beschloss zusammen mit K\u00f6nigin Carola die Industrie- und Gewerbeausstellung. 1899 erhielt der neu entstandene Park auf dem ehemaligen Gel\u00e4nde der Gewerbeausstellung den Namen \"K\u00f6nig-Albert-Park\" ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikviertel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "musikviertel.de", "toknum": 1060543273, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zitieren \"...... dann macht doch euren Dreck alleeene .... \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pds-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "pds-sachsen.de", "toknum": 1077500663, "Left": [{"class": "", "str": "gelingt, uns von solchen Leuten zu trennen ( wie auch immer .... ) dann ist unsere Akzeptanz unter der Bev\u00f6lkerung wirklich gleich NULL !!!! Dann verstehe ich auch die Meinung des Autors des Artikels \" Herzlichen Gl\u00fcckwunsch ...\" .Nur eine Frage bleibt dann noch . Was heist \"..... ich habe meine Konsequenzen schon lange gezogen ..... \" ???? Etwa \" die Anderen \" w\u00e4hlen ??? Da kommst Du doch von dem Regen in die Taufe, um mal ein bekanntes Zitat zu verwenden. .... und gar nicht mehr w\u00e4hlen ? Dann mu\u00df ich unseren letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt nur wenige Schritte entfernt vom Schloss Pillnitz, die malerischen Elbauen befinden sich direkt vor der Haust\u00fcr und die Sehensw\u00fcrdigkeiten der Dresdner Innenstadt erreicht man innerhalb von zwanzig Minuten bequem mit Bus und Bahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloesserland-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "schloesserland-sachsen.de", "toknum": 1159277353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ehemalige Herrensitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"August der Starke\", als Gro\u00dfmeister eines Tempelordens, aus dem er aber bald wegen \"finanzieller Differenzen\" ausschied."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fof-ohlsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "fof-ohlsdorf.de", "toknum": 1170548280, "Left": [{"class": "", "str": "Auch nicht die Tatsache, dass der Graf wohl keine Gelegenheit auslie\u00df, sich \u00f6ffentlich in Szene zu setzen \u2013 mal als Sch\u00fctzenk\u00f6nig von Hamburg, mal mit der Ank\u00fcndigung, den Goldschatz der Inkas auszugraben, er wisse, wo, mit der nie realisierten Ank\u00fcndigung der Verfilmung seines Lebens (Hauptrollen: Burt Lancaster oder Kirk Douglas), als Besitzer eines Wohnmobils, das eigentlich ein \u00d6lscheich sich habe anfertigen lassen, als angeblicher Nachkomme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald von Kent zu retten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-bremerhaven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirchenkreis-bremerhaven.de", "toknum": 1173965600, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund der K\u00e4mpfe zwischen Sachsen und Briten dreht sich die Handlung der insgesamt f\u00fcnf Akte haupts\u00e4chlich um die Bem\u00fchungen K\u00f6nig Arthurs, seine Verlobte, die blinde Prinzessin Emmeline von Cornwall, aus den Armen seines Erzfeindes, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im lachsroten Kalifengewand voller Paspeln und Abn\u00e4her."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umblaetterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "umblaetterer.de", "toknum": 1193045293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Inas 692 (Mansi 12, 57); 8 Tage: Mail\u00e4nder Konzil von 1565 (Hardouin, Conc. coll. regia max. X 647 A); 3 Tage: K. v. Narbonne von 1609 (Hardouin XI 13 D)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 1209333270, "Left": [{"class": "", "str": "Die Betonung einer Taufe auch vor dem 8. Tag, \"quamprimum\", klingt jedenfalls ziemlich streitbar, vgl. Dz 574 a. 712. {59} Taufe binnen 30 Tagen verlangt schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August des Starken ausgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kerolina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "kerolina.de", "toknum": 1309238100, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ist der Schatz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich 1. hat er 929 die slawische Burg Lenzen an der Elbe belagert und erobert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-borghorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "heimatverein-borghorst.de", "toknum": 1343190664, "Left": [{"class": "", "str": "Als Heerf\u00fchrer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III. auf Volkeswillen abdankte, wurden 1919 auch die Namen der Schiffe ge\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterkunft-urlaub-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "unterkunft-urlaub-reisen.de", "toknum": 1412659905, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem 1918 der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schlitten fuhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["riu-check.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "riu-check.de", "toknum": 1561773642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wo schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August den Starken neben sich \u2013 das sind die Zutaten der \"Musikalischen Sommernachtstr\u00e4ume\" in der Bestwiger Partnergemeinde Niederwiesa in Mittelsachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturpur-bestwig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturpur-bestwig.de", "toknum": 1625897367, "Left": [{"class": "", "str": "Musik, Fackelschein, ein historischer Barockgarten, atemberaubendes Feuerwerk und hin und wieder glaubt man den legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo Frau von Cosel die M\u00e4tresse August des Starken lebte, ist wunderbar restauriert, der Garten ein einziger gr\u00fcner Traum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsgeutin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "bsgeutin.de", "toknum": 1820036047, "Left": [{"class": "", "str": "Die riesige Schlossanlage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke an einem einzigen Festabend 17.000 Kerzen abbrannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtw-bollewick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "mtw-bollewick.de", "toknum": 1843267201, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist \u00fcberliefert, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", lie\u00df ihn auf dem Heimweg \u00fcberfallen und brachte ihn auf der Wartburg in Th\u00fcringen in Sicherheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sabines-kaleidoskop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "sabines-kaleidoskop.de", "toknum": 1854031639, "Left": [{"class": "", "str": "Sein G\u00f6nner, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert authentischer als die Frauenrechtlerin Clara Zetkin?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linke-bueros.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "linke-bueros.de", "toknum": 1895173607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheint der drahtige Preu\u00dfenk\u00f6nig Friedrich der Gro\u00dfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tarotspielen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "tarotspielen.de", "toknum": 2184056803, "Left": [{"class": "", "str": "Im v\u00f6lligen Gegensatz zum tr\u00e4gen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zeigte sich kaum an Polen interessiert, und so verkam die Regierung unter seiner Herrschaft zur G\u00fcnstlingswirtschaft und lie\u00df die Magnatenfamilien im Lande herrschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "preussenweb.de", "toknum": 2227467978, "Left": [{"class": "", "str": "August III., der Sohn des starken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald von Kent zu retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opernbegleitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "opernbegleitung.de", "toknum": 2313193700, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund der K\u00e4mpfe zwischen Sachsen und Briten dreht sich die Handlung der insgesamt f\u00fcnf Akte haupts\u00e4chlich um die Bem\u00fchungen K\u00f6nig Arthurs, seine Verlobte, die blinde Prinzessin Emmeline von Cornwall, aus den Armen seines Erzfeindes, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August I. (1823) und Anton (1827 und 1829) sowie Prinz Albert (1849)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cms4people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "cms4people.de", "toknum": 2461965937, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus beherbergte u. a. K\u00f6nig Friedrich II. von Preu\u00dfen (1745), Kaiser Napoleon I. (1807 und 1813), Zar Alexander I. von Ru\u00dfland (1813), die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Sachsenkaiser (zum deutschen K\u00f6nig gew\u00e4hlte Herz\u00f6ge Sachsens)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 2583125516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harold II sind kenntlich an dem PAX i. F."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thedudes.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "thedudes.ch", "toknum": 2614859102, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00fcnzen des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " L\u00fcdeger und der D\u00e4nenk\u00f6nig L\u00fcdegast drohen Gunther mit Krieg, ihre Boten sprechen von berechtigtem Ha\u00df ihrer Herren auf den Burgunderk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 2726026120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III.): \"Macht euern Dreck alleene!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 3064274144, "Left": [{"class": "", "str": "Kommentatoren sch\u00fctteln den Kopf \u00fcber die Unf\u00e4higkeit der irakischen Politiker, sich auf Kompromisse zu einigen, und sind bereit, das Land abzuschreiben, ganz im Sinne des legend\u00e4ren Ausspruchs (des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paderkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "paderkino.de", "toknum": 3196073302, "Left": [{"class": "", "str": "Mit am besten fand ich noch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August des Starken, das Schwimmen im braunen Karpfenteich vor dem Schloss, die wellige und abwechslungsreiche Radstrecke und die schattige Laufstrecke durch den h\u00fcgeligen Schlosspark sind wunderbare Wettkampferlebnisse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tustriathlon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "tustriathlon.de", "toknum": 3349455912, "Left": [{"class": "", "str": "Die barocke Kulisse mit dem Schloss vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August den Starken neben sich das sind die Zutaten f\u00fcr echte Sommernachtstr\u00e4ume und ein Fest f\u00fcr die Sinne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dorfinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "dorfinfo.de", "toknum": 3437152658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bestwig . ( Hochsauerland ) Musik, Fackelschein, ein historischer Barockgarten, atemberaubendes Feuerwerk und hin und wieder glaubt man den legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August III. (Rolf Hoppe), auf den Thron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 3449460912, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm folgt sein Sohn, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheint der drahtige Preu\u00dfenk\u00f6nig Friedrich der Gro\u00dfe (Arno Wyzniewski)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 3449460954, "Left": [{"class": "", "str": "Im v\u00f6lligen Gegensatz zum tr\u00e4gen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich I. zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iivs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "iivs.de", "toknum": 3462467161, "Left": [{"class": "", "str": "Er selber behauptete, die Wiedergeburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke regierte, z\u00e4hlte die Rebfl\u00e4che in Deutschlands nord\u00f6stlichstem Anbaugebiet etwa 1300 Hektar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viniversitaet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "viniversitaet.de", "toknum": 3752445492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts , als der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportferien-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "radsportferien-sachsen.de", "toknum": 3764920941, "Left": [{"class": "", "str": "Wir besichtigen die historische Altstadt und wandeln auf den Spuren von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein, der Grundlagen f\u00fcr das Europa von heute schuf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de", "toknum": 3788137876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Magdeburg l\u00e4dt zum dritten Mal zu einer gro\u00dfen Ausstellung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 16. Jahrhundert einen sogenannten Flo\u00dfteich anlegen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandsteinkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "sandsteinkurier.de", "toknum": 3845250869, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hat einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aelle, der Artus nach dem Leben trachtet, aber in mehreren Schlachten geschlagen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crossover-agm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "crossover-agm.de", "toknum": 3928080188, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich tr\u00e4gt an diesem Faktum die \u00dcbernahme der Vocalparts durch DC Cooper auch eine Mitschuld - er verk\u00f6rpert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hielt: das ergibt eine Portr\u00e4tgalerie, die durch ihre immanente L\u00e4cherlichkeit sozusagen stets von neuem Selbstmord begeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 4019143877, "Left": [{"class": "", "str": "Der 'Reichstrunkenbold' Ley, der hetzerische Pornograph Streicher, der stiernackige Bormann, der eitle Versager G\u00f6ring, der bebrillte 'Reichsheini' Himmler, der sich f\u00fcr eine Inkarnation des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Siegfried SCHURA) nebst seiner Gemahlin Luise von Toscana (Petra TREPPTE), seiner Schwester Prinzessin Mathilde von Sachsen (Kerstin DANIEL) sowie dem Hofstaat und G\u00e4sten \u2013 Sonja BADERSCHNEIDER, Christine BARTEL, Wolfgang PETZOLDT, Marlies FROHNH\u00d6FER als Mamsell Goldhilde Lieblich, Veneta und Katja LORENZ, Werner POHLE, Ina und Birgit HIRCHE, Janette HOFMANN, Thomas LEHM, Elke METZNER und Ines LAUTERBACH nicht nehmen, mit dabei zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 4090114605, "Left": [{"class": "", "str": "So lie\u00df es sich seine Majest\u00e4t Friedrich August III. \u2013 der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken, man m\u00fcsse dem s\u00e4chsischen Wein immer noch ein paar L\u00f6ffel Zucker zugeben, damit er genie\u00dfbar sei, ist inzwischen l\u00e4ngst \u00fcberholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "travelpedia.de", "toknum": 4090716651, "Left": [{"class": "", "str": "Der Spruch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aparento.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "aparento.de", "toknum": 4146233810, "Left": [{"class": "", "str": "Die G\u00e4ste lustwandeln durch die einmalige Kulturlandschaft, folgen leiser Musik, begegnen barocken Herrschaften \u2013 eine Nacht wie zu Zeiten des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald (mit Hilfe ihrer Zauberer) um die Liebe der blinden K\u00f6nigstochter Emmeline."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chorwerkstatt-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "chorwerkstatt-berlin.de", "toknum": 4148872267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In King Arthur, or the British Worthy von John Dryden (1691) geht es im den Kampf des legend\u00e4ren christlichen K\u00f6nigs Arthur mit dem heidnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August des Starken der Hof in Dresden die Hauptstadt nicht nur den alten italienischen Kulturst\u00e4dten gleich ausbauen wollte, sondern auch die im hohen Ma\u00dfe auf wieder erkennbare, stereotype Ansichten reduzierte Vedutenmalerei f\u00f6rderte, was den Anspruch auf die werbewirksame Benennung \"Elbflorenz\" unterstrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dta-uni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "dta-uni-hannover.de", "toknum": 4200958050, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist daher kein Zufall, wenn zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald und des Zauberers Osmond zu befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikschule-springe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "musikschule-springe.de", "toknum": 4336939182, "Left": [{"class": "", "str": "Viel Legend\u00e4res ist in die Opernhandlung eingeflossen: Im Wesentlichen dreht es sich um die Versuche Arthurs, mit Hilfe des Zauberers Merlin seine Geliebte Ginevra aus den H\u00e4nden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 10. Jahrhundert die Bev\u00f6lkerung stark anwuchs, brauchte man neue Siedlungspl\u00e4tze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gliesmarode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "gliesmarode.de", "toknum": 4421379835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als aber unter der Herrschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt ihren Anfang, die l\u00e4nger w\u00e4hren soll als alle anderen vor und nach ihr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "mtg-erlangen.de", "toknum": 4457621784, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Frauenherrschaft am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III. Er sch\u00e4tzte \"sein Radeberger\" so sehr, dass er es kurzum zum \"Tafelgetr\u00e4nk Seiner Majest\u00e4t\" k\u00fcrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeberger-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "radeberger-gruppe.de", "toknum": 4523551727, "Left": [{"class": "", "str": "Ein fr\u00fcher Freund und F\u00f6rderer des Radeberger Bieres war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "designreport.de", "toknum": 4663741051, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Urgro\u00dfvater Reinhold Haubold war Wagenbauer und sp\u00e4terer Inhaber der ber\u00fchmten Dresdner Karossenfirma Heinrich Gl\u00e4ser, Hoflieferant des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann nannte es \"Sachsens sch\u00f6nstes Tal\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 4795688008, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " baute seine Residenzen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 4796622009, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Friedrich August I, genannt \"August der Starke\" gewann Dresden kulturelle Bedeutung, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutscheink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutscheink.de", "toknum": 4869645727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der sch\u00f6ne Eisenberger Hof in Moritzburg ist unweit des Schlosses, das der Wohnort des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " HEINRICH I. \"am Vogelherd\" (911-936), dem eigentlichen Begr\u00fcnder des ersten deutschen Reiches, wenngleich das Wort DEUTSCH noch unbekannt war, Man sprach von DIUTISK = volkst\u00fcmlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donauschwaben-ooe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "donauschwaben-ooe.at", "toknum": 4948213717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medievalsteel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "medievalsteel.de", "toknum": 4982281657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "500 Ca. Aelle von Sussex wird als Bretwalda anerkannt (\u00c4ltester der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 5740112436, "Left": [{"class": "", "str": "Als einer von ihnen, Odoacer, Namensvetter des Skiren-, Rugier- und Erulerherrschers von Ravenna/Raben, die Stadt Iuliomagus/Angers einnahm, r\u00fcckten anno 469 n. Z. der seinerzeitige Magister militum Galliae, Paulus, und sein Alliierter, der Salfrankenk\u00f6nig Childerich von Dornik/Tournai gegen den aquitanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III. Glauben die im Ernst, sie d\u00fcrften \u00fcber meine Nachfolge nachdenken und die Erbfolge regeln?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-nolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "karl-nolle.de", "toknum": 5831620620, "Left": [{"class": "", "str": "Sonst sage ich denen: Macht euren Dreck alleene, so wie einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich der Erste, besiegt den d\u00e4nischen Wikingerk\u00f6nig Chnuba bei Haithabu ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebaiwaren-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "diebaiwaren-ev.de", "toknum": 5914872183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "934 Der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schritt zum Hauptaltar und empfing die Kaiserkrone aus den H\u00e4nden von Papst Johannes XII."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "spektrum.de", "toknum": 6127385205, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er den Segen gesprochen hatte, erhob sich der gesalbte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Widukind probiert aber noch einmal einen gro\u00dfen Aufstand gegen Karl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gehoerlosenseelsorge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "gehoerlosenseelsorge.de", "toknum": 6190822612, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert (1828, 18731902) 7 und seine Gemahlin Carola von Wasa-Holstein-Gottrop (18331907) 8 entsteigen auf dem F\u00fcssener Bahnhof ihrem Salonwagen, welcher an den Abendzug angeh\u00e4ngt ist und \u00fcbernachten im gerade erst erweiterten und mit dem neuesten Komfort ausgestatteten Hotel Alpenrose in Schwangau 9 . Am n\u00e4chsten Tag besucht das k\u00f6nigliche Paar die K\u00f6nigsschl\u00f6sser, dann verlassen sie mit dem Nachmittagszug wieder F\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-fuessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-fuessen.de", "toknum": 6319168467, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sechzehn L\u00e4nder \u2013 und sechzehn Systeme!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedichtaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "gedichtaktuell.de", "toknum": 6326716525, "Left": [{"class": "", "str": "\" Friedrich August III, letzter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Widukind, der in der Stadt Enger begraben sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dqb656.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "dqb656.de", "toknum": 6427220129, "Left": [{"class": "", "str": "So, z.B. auch gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannten Friedrich-August-Weg, einem leicht zu begehenden H\u00f6henweg mit prachtvollem Blick auf die Trentiner Berge und hinunter ins ladinische Fassatal, zum Schutzhaus Salei (2230 m) und weiter zum Sellajoch (2138 m)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirschreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "hirschreisen.de", "toknum": 6469707473, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ausgiebiger Rast auf der Schutzh\u00fctte wandern Sie auf dem nach dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke versucht, die Anerkennung der Sorben zu erreichen wird nicht nur von vielen Laien-Schausspielern umgesetzt, eine ganze Hand voll Profis sind die St\u00fctzen im Team, so ist zum Beispiel Joachim Kaps als Brummkreisel-Achim aus dem DDR-Kinderfernsehen bekannt, spielt Steffen Urban schon seit vielen Jahren erfolgreich die Figur August der Starke - er ist die Personifizierung des ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigten Sachsenk\u00f6nigs \u2013 und Gerhard H\u00e4ndel hat in zahlreichen Kino- und Fernsehfilmen mitgewirt vom Polizeiruf bis zum Kinofilm \"Der Bruch\" (mit Rolf Hoppen, G\u00f6tz George und Otto Sander)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoyerswerda-lebt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "hoyerswerda-lebt.de", "toknum": 6524789210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte von Krabat, der beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 und Gerhard H\u00e4ndel hat in zahlreichen Kino- und Fernsehfilmen mitgewirt vom Polizeiruf bis zum Kinofilm \"Der Bruch\" (mit Rolf Hoppen, G\u00f6tz George und Otto Sander)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoyerswerda-lebt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "hoyerswerda-lebt.de", "toknum": 6524789274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte von Krabat, der beim Sachsenk\u00f6nig August der Starke versucht, die Anerkennung der Sorben zu erreichen wird nicht nur von vielen Laien-Schausspielern umgesetzt, eine ganze Hand voll Profis sind die St\u00fctzen im Team, so ist zum Beispiel Joachim Kaps als Brummkreisel-Achim aus dem DDR-Kinderfernsehen bekannt, spielt Steffen Urban schon seit vielen Jahren erfolgreich die Figur August der Starke - er ist die Personifizierung des ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch hier eine Art Leistungsschau der K\u00fcnste initiiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarkt-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "neumarkt-dresden.de", "toknum": 6551569535, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit dem S\u00e4chsischen Park und dem Opernhaus hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch hier eine Art Leistungsschau der K\u00fcnste initiiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarkt-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "neumarkt-dresden.de", "toknum": 6551569875, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit dem S\u00e4chsischen Park und dem Opernhaus hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dann h\u00e4tte ich es besser \"Roman \u00fcber DEN Sachsenk\u00f6nig\" genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 6717605803, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn es hei\u00dft: \"Roman \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "chronico.de", "toknum": 6717605815, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn es hei\u00dft: \"Roman \u00fcber einen Sachsenk\u00f6nig\", dann h\u00e4tte ich es besser \"Roman \u00fcber DEN"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken gebr\u00fcstet hatte, Gold k\u00fcnstlich herstellen zu k\u00f6nnen, muss in Festungshaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 6776747268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Johann Friedrich B\u00f6ttger, der sich vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert (1828-1902) mit K\u00f6nigin Carola er\u00f6ffnet und beschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtwohnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "stadtwohnen.de", "toknum": 6782361228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fulminant wurde die moderne Industrie- und Gewerbeausstellung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edwin von Northumbria errichtet, ein Gro\u00dfteil des Geb\u00e4udes stammt jedoch aus dem 14. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dertour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "dertour.de", "toknum": 6878627503, "Left": [{"class": "", "str": "Die Royal Mile (\"K\u00f6nigliche Meile\") im \u00e4ltesten Teil der Stadt f\u00fchrt von der Burg ( Edinburgh Castle ) \u00fcber die St. Giles-Kathedrale zum Schloss Holyroodhouse . Die Burg wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III ein w\u00fcrdiges Staatsoberhaupt getreu der Tradition fand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moneypenny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "moneypenny.de", "toknum": 6964272851, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1988 das K\u00f6nigreich Romkerhall zum kleinsten K\u00f6nigreich der Welt ausgerufen wurde, hat man den Bezug zu Sachsen wieder hergestellt, in dem man in Prinzessin Erina von Sachsen, Herzogin zu Sachsen, der Ehegattin Prinz Thimos - dem Enkel des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August III. - fand er eine geeignete K\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moneypenny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "moneypenny.de", "toknum": 6964275812, "Left": [{"class": "", "str": "In Prinzessin Erina von Sachsen, der Herzogin von Sachsen und Ehegattin Prinz Thimos - dem Enkel des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war seit Kriegsende verschollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-newsjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nige"}], "ref": "koelner-newsjournal.de", "toknum": 7319624148, "Left": [{"class": "", "str": "Eine kulturgeschichtliche Sensation, denn der Schatz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Umgang mit Macht, was Sie an dem Stoff reizt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["disy-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "disy-magazin.de", "toknum": 7337790756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ist es die Figur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesucht!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-zwickau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "tourismus-zwickau.de", "toknum": 7339136032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Textilfabrikant, Kurf\u00fcrst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke und zugleich als dessen Sohn Friedrich August zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-im-internet.de", "toknum": 7399335153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei geht es f\u00fcr Leo Natalis Apitz um richtig gro\u00dfe Hauptrollen: So war er 2009 im ZDF in einer Doppelrolle als der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August dem Starken, der mit den rollenden Zinntellern seine Kraft beweisen wollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lyrikrilke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "lyrikrilke.de", "toknum": 7437117294, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schausteller zeigen ihr K\u00f6nnen, \u00e4hnlich dem des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Schloss Moritzburg, das Sie und Ihre Begleitung einmal kostenfrei besichtigen k\u00f6nnen und das nur ca. 5 Minuten vom Hotel entfernt liegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelreservierung-deals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "hotelreservierung-deals.de", "toknum": 7477022599, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Ihren Ausfl\u00fcgen besuchen Sie die ehemalige Residenz des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August) m\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frubiasesport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "frubiasesport.de", "toknum": 7565623274, "Left": [{"class": "", "str": "Der interessanteste und fahrtechnisch anspruchsvollste Teil der Strecke f\u00fchrt auf \"Der Schneid\", ein spektakul\u00e4rer Gratwanderweg, der in den legend\u00e4ren Friedrich-August-Weg (benannt nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", diesmal au\u00dferhalb Dresdens, sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-und-wohnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "reisen-und-wohnen.de", "toknum": 7571562283, "Left": [{"class": "", "str": "Es sollte ein weiteres Statussymbol des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gro\u00dfmutter des gek\u00f6rten Sachsenwald ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 7722517492, "Left": [{"class": "", "str": "Modus ist u.a. Vater der Ganschower Elitestute Soraya, Mutter der gek\u00f6rten Alarm-S\u00f6hne Soho I und Soho II, der hochdekorierten Stuten Soubrette v. Alarm und Sternchen v. Lamarc sowie der Kunathschen Zuchtperle Souver\u00e4ne v. Altan II, die wiederum Mutter des S-Dressurpferdes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lothar von Supplinburg belagert und zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wentzlau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "wentzlau.de", "toknum": 7799483211, "Left": [{"class": "", "str": "In den Jahren 1106 bis 1125 wurde die Burg von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich I. wurde er jedoch heimt\u00fcckisch ermordet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitservice-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "freizeitservice-dresden.de", "toknum": 7838783407, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seiner Verbundenheit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto I. das zu der Zeit unabh\u00e4ngige italienische K\u00f6nigreich dem Heiligen R\u00f6mischen Reich deutscher Nationen eingemeindete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "omm.de", "toknum": 7894025641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Handlung der Oper geht auf die Mitte des zehnten Jahrhunderts zur\u00fcck, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Prinz Ernst Heinrich von Sachsen, hatte eine Schwadron im I. WK in Stary Bychow."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7910461316, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens: Der Sohn des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August, \"der Starke\" genannt, und erl\u00e4uterte insbesondere dessen haupts\u00e4chlich machtpolitische Motive f\u00fcr den \u00dcbertritt zum Katholizismus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundeswehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "bundeswehr.de", "toknum": 8083952148, "Left": [{"class": "", "str": "Milit\u00e4rpfarrer Dr. Klaus Beckmann hinterfragte die historische Figur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich dem I. abzustammen, wollte er diesem \"nordischen\" Helden ein echt germanisches Grabmal in Quedlinburg errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ns-eugenik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "ns-eugenik.de", "toknum": 8174322214, "Left": [{"class": "", "str": "Da Himmler glaubte von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred erschlagen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nigs"}], "ref": "e-stories.de", "toknum": 8198502360, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Ivar war beim Kampf um Mercien von den M\u00e4nnern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfred das F\u00fcrchten zu lehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "e-stories.de", "toknum": 8198503091, "Left": [{"class": "", "str": "Dann entlie\u00df er uns zur Feier, denn am n\u00e4chsten Morgen w\u00fcrden seine Schiffe in See stechen um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Widukind, der bekanntlich mit dessen Taufe und einem riesigen Massaker mit \u00fcber 4.000 Toten endet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 8298415145, "Left": [{"class": "", "str": "Allen voran sein Kampf gegen den heidnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein restliches Heer dieses durchschreitet, sieht man aus Sicht der Sachsen noch n\u00f6rdlich des Walls keine Toten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieseher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "dieseher.de", "toknum": 8305266019, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sich das Tor des Walls \u00f6ffnet und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald den Krieg erneut beginnt \u2013 ist eine Erfindung des Dichters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oliverbinder.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "oliverbinder.at", "toknum": 8332436711, "Left": [{"class": "", "str": "Emmeline \u2013 die K\u00f6nig Arthur versprochen ist und f\u00fcr deren Eroberung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald als Rivalen gab es einen richtigen Gegenspieler und politischen Feind, den es zu bek\u00e4mpfen galt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oliverbinder.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "oliverbinder.at", "toknum": 8332437191, "Left": [{"class": "", "str": "Und mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August der Starke es ab etwa 1700 erschaffen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["da-imnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "da-imnetz.de", "toknum": 8398259767, "Left": [{"class": "", "str": "Ist nebenan erst noch das Schloss fertig, dann wird hier fast alles wieder so, wie"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sachsenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Sachsenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"12890937355": 0.5, "12323141133": 0.14318181818181813, "14358299664": 0.0, "19525715473": 0.639326923076923, "15040464402": 0.5, "4598689331": 0.5763362068965517, "200004151": 0.5975, "17222797374": 0.6354166666666665, "16156605505": 0.6575, "213064782": 0.7708333333333335, "5472811089": 0.7160714285714285, "16889466451": 0.6815000000000001, "11051961433": 0.5, "14735087707": 0.1666666666666666, "208893536": 0.74, "18269381729": 0.7025, "5679424103": 0.7291666666666667, "12342415463": 0.665, "1115250800": 0.8088235294117646, "17696585842": 0.56, "17501253235": 0.5, "18802123894": 0.5097297297297296, "9936977540": 0.725, "6221039750": 0.53875, "4549848202": 0.639326923076923, "15793866893": 0.5928846153846153, "5798280849": 0.0, "15953956508": 0.65, "1343190686": 0.7485294117647059, "432739487": 0.745, "13650022000": 0.05443548387096769, "6670560352": 0.03413793103448273, "12704572083": 0.8111111111111111, "12054542293": 0.6184615384615384, "2135061185": 0.14067307692307687, "4022327505": 0.0, "18629381582": 0.7999999999999998, "1193045209": 0.57875, "15040465116": 0.5862931034482759, "4115669213": 0.7566666666666667, "17687722730": 0.7999999999999998, "5278278382": 0.713888888888889, "15377503471": 0.73625, "2726026195": 0.5, "19613858549": 0.8078947368421051, "15012479739": 0.58, "2363956991": 0.516722972972973, "15105571076": 0.22500000000000003, "17532678414": 0.5, "8585670419": 0.7222222222222223, "9264782612": 0.6272115384615384, "12349401220": 0.2924999999999999, "18160124378": 0.0, "5729248032": 0.0, "9212058401": 0.04717741935483868, "15010645795": 0.5, "16606831909": 0.5416666666666666, "13055540320": 0.8033333333333332, "14982660398": 0.13125, "13953972528": 0.5575378787878787, "2784030002": 0.7979166666666666, "6353776441": 0.5, "13233619789": 0.59375, "3048118098": 0.6232142857142857, "9924436": 0.7363690476190478, "5914872150": 0.2625, "10562688858": 0.6272115384615384, "2220681575": 0.6024137931034482, "5259626345": 0.5682758620689655, "3164020": 0.5, "9626105719": 0.5, "12437386616": 0.0, "17607479673": 0.15625, "3210277242": 0.5975, "14358610815": 0.5, "3928954244": 0.78, "111294355": 0.6666666666666665, "17185470358": 0.6496739130434781, "17320596375": 0.5, "16033745818": 0.5, "8435694491": 0.5, "2208599972": 0.8125, "17120689067": 0.85, "2320333229": 0.7545454545454545, "18467286965": 0.7763157894736841, "10343641016": 0.15545454545454537, "1152744890": 0.6024137931034482, "12618359232": 0.556896551724138, "2184056773": 0.7553571428571427, "893931468": 0.7426470588235294, "14287363534": 0.5, "1004876240": 0.5, "3788137939": 0.6444444444444443, "712845390": 0.686607142857143, "15903492056": 0.6109482758620689, "13087927770": 0.5161111111111112, "8568776158": 0.2383333333333333, "17946279922": 0.8333333333333335, "12728961021": 0.6832142857142859, "4699529214": 0.5375}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Sachsenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sachsenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Sachsenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 350}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sachsenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 350}], "concsize": 350, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 350}