{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provence-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schismap\u00e4pste"}], "ref": "provence-tourismus.de", "toknum": 12747689341, "Left": [{"class": "", "str": "Im 14. Jh. residierten in Avignon nacheinander sieben P\u00e4pste und 2"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Neuwahl eines allgemein anerkannten Papstes, mehr noch durch die Verurteilung und Verbrennung des Jan Hus, aber auch durch seine reformorientierten Entscheidungen im Ged\u00e4chtnis geblieben. 2014 j\u00e4hrt sich die Er\u00f6ffnung des Konzils zum 600. Mal, Anlass einen grundlegenden \u00dcberblick \u00fcber Entstehung, Verlauf und Bedeutung des Konstanzer Konzils zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kohlhammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schismap\u00e4pste"}], "ref": "kohlhammer.de", "toknum": 5282193104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Konstanzer Konzil ist durch die \u00dcberwindung des Schismas, den R\u00fccktritt bzw. die Absetzung der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Wahl Martins V., wenigstens die Causa unionis von der Tagesordnung zu schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schismap\u00e4pste"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 17545926197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem das Konstanzer Konzil mit der Hinrichtung von Jan Hus auf traditionelle Weise, aber ohne Erfolg versucht hatte, die Causa fidei zu l\u00f6sen, gelang es den Kirchenv\u00e4tern mit dem erzwungenen R\u00fccktritt der drei"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schismapapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schismapapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5282193104": 0.5, "12747689341": 0.725, "17545926197": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Schismapapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schismapapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Schismapapst\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schismapapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}