{"Sort_idx": [], "numofpages": 22, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " heimgesucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 18052710840, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhunderts wurde dieses Dorf von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten wir dezent vergessen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["supportnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "supportnet.de", "toknum": 18401376246, "Left": [{"class": "", "str": "Ups vergessen BSE ist nimmer so aktuell und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kroatien gemeldet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 17952389603, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt wurde im Oktober 1997"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["report-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "report-k.de", "toknum": 14422496494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In K\u00f6ln besteht keine Gef\u00e4hrdung mehr durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich wohl schon auf meiner Website beschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["system-familie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "system-familie.de", "toknum": 11662441376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle wichtigen Argumente f\u00fcr eine m\u00f6gliche Abwehr der klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4lt sich keine 76 Jahre in den Medien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["optionen-investor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "optionen-investor.de", "toknum": 19736038875, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin sicher, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkrankt: der vierte Fall."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jagd-ak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "jagd-ak.de", "toknum": 16461709465, "Left": [{"class": "", "str": "Das Tier war also an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der EU seit 1999 nicht wieder aufgetreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-schleswig-holstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "pressemeldung-schleswig-holstein.de", "toknum": 16933080612, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ausnahme Sardiniens ist die afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien die Daten interessant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weser-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "weser-kurier.de", "toknum": 18434221248, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung eines m\u00f6glichen Ausbruchs der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untersucht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegen-wittgenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "siegen-wittgenstein.de", "toknum": 561515535, "Left": [{"class": "", "str": "Seither m\u00fcssen alle erlegten und verendeten Wildschweine auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untersucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberhessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "oberhessen.de", "toknum": 5324283619, "Left": [{"class": "", "str": "Dank der Mithilfe der J\u00e4ger wurden insgesamt 76 Blutproben auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wochenkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "wochenkurier.de", "toknum": 16881358176, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei ist von Futterspenden bitte abzusehen, da mit Essensresten auch immer die Gefahr von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 6330914571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer ist schuld an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ebnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "bauernverband.de", "toknum": 47082480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der DBV tritt daf\u00fcr ein, den Weg f\u00fcr einen angemessen Umgang mit der Klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Dioxinskandal immer wieder wird das Vertrauen der Verbraucher in fleischverarbeitende Betriebe ersch\u00fcttert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["talkteria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "talkteria.de", "toknum": 8745995872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Egal ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und MKS wieder versicherbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versicherungen-infoportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "versicherungen-infoportal.de", "toknum": 5722805016, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Hausschweinen, so war es im Jahr 2003 nur noch einer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wald-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "wald-rlp.de", "toknum": 16716281483, "Left": [{"class": "", "str": "Gab es 2002 noch zehn Ausbr\u00fcche von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hund-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "hund-jagd.de", "toknum": 2100792353, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem steige bei h\u00f6herer Wilddichte die Seuchengefahr, in diesem Fall der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbertragen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vrsmedia-haustierportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "vrsmedia-haustierportal.de", "toknum": 9122251133, "Left": [{"class": "", "str": "Schweine sind zwar Allesfresser, aber durch Speiseabf\u00e4lle k\u00f6nnen gef\u00e4hrliche Seuchen wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus und im Kreis Borken wurden ca. 110 000 Tiere gekeult."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-kreis-borken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "cdu-kreis-borken.de", "toknum": 2989431059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 2006 brach im M\u00fcnsterland die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Unruhe bei den Schweinehaltern und Z\u00fcchtern des Bergischen Landes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-radevormwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "info-radevormwald.de", "toknum": 14247999599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit rund zwei Wochen sorgt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlegt !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jv-ma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "jv-ma.de", "toknum": 15387438550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Grenzgebiet zu Baden-W\u00fcrttemberg in Hessen wurde ein Wildschwein mit Verdacht auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Grenzen des am st\u00e4rksten betroffenen F\u00f6derationsbezirks S\u00fcd zu verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 808750446, "Left": [{"class": "", "str": "Aktuell verfolge man das Ziel, die Verbreitung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinmexiko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kleinmexiko.de", "toknum": 18783870018, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiteres Problem waren die Lebensmittelkrisen wie BSE,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verl\u00e4uft entweder schnell und heftig (akute Form) oder langsam und ohne deutliche Symptome (chronische Form)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreisgruppe-alzey-worms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kreisgruppe-alzey-worms.de", "toknum": 11790592103, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agrilexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "agrilexikon.de", "toknum": 13619506808, "Left": [{"class": "", "str": "Die Preisschwankungen bei Schweinen h\u00c3\u00a4ngen heute au\u00c3erdem von Einfuhren und pl\u00c3\u00b6tzlich auftretenden Seuchen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tollwut verschont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederlausitz-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "niederlausitz-aktuell.de", "toknum": 2750494103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dank der erfolgreichen Tierseuchenprophylaxe blieb Brandenburg auch 2010 von wirtschaftlich relevanten Tierseuchen wie Rinderleukose, klassischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederholt betroffenen L\u00e4ndern zeigen, dass die J\u00e4gerschaft permanent gefordert bleibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eberhard-sinner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "eberhard-sinner.de", "toknum": 10890846708, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die enormen finanziellen Belastungen f\u00fcr Staat und Landwirte in den von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Klimaerw\u00e4rmung, BSE, Dioxinskandale und dergleichen machen die Runde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanjoheyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "hanjoheyer.de", "toknum": 431295907, "Left": [{"class": "", "str": "Vogelgrippe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Russland bereits seit einiger Zeit grassiert, ist jetzt auch im EU-Mitgliedstaat Litauen ein Ausbruch amtlich best\u00e4tigt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 12494729217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben den erkrankten Schweinen auch hunderttausende gesunde Tiere geschlachtet werden, um eine Ausbreitung der Viruserkrankung zu verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "lz-rheinland.de", "toknum": 299795011, "Left": [{"class": "", "str": "Bislang m\u00fcssten beim Auftreten der Klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Am 17."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sepeur-media.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "sepeur-media.de", "toknum": 5461502997, "Left": [{"class": "", "str": "Wer dagegen aus Angst vor Ansteckung, aus Gesundheitsgr\u00fcnden, sei es wie jetzt das H5N1-Virus, davor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterscheidet, aber wesentlich dramatischer als diese verl\u00e4uft, steht kein Impfstoff zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1241380817, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Bek\u00e4mpfung der Seuche, die sich klinisch kaum von der klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronovac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "chronovac.de", "toknum": 4480183100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In NRW grassiert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "??? eher Ornithose oder?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungjaeger-bern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "jungjaeger-bern.ch", "toknum": 13096202298, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Deutschland hat Agrarminister Till Backhaus (SPD) gewarnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostseeblick-nienhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "ostseeblick-nienhagen.de", "toknum": 18550322166, "Left": [{"class": "", "str": "Vor einem Einschleppen des Erregers der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Mensch auf lange Sicht zuk\u00fcnftig \u00fcberall in Deutschland mit F\u00e4llen von durch Gefl\u00fcgelpest erkrankten Tieren rechnen m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 6245754355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie in den F\u00e4llen von BSE oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untersucht werden seit Anfang Februar 2009 gab es zw\u00f6lf Virusnachweise."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 3165540214, "Left": [{"class": "", "str": "In allen Gef\u00e4hrdeten Bezirken m\u00fcssen au\u00dferdem weiterhin alle erlegten und tot aufgefundenen Wildschweine im LUA auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (KSP) ist eine der wirtschaftlich folgenschwersten Tierseuchen weltweit und f\u00fchrt bei jedem Auftreten zur T\u00f6tung zahlreicher (gro\u00dfenteils gesunder) Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekolandbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "oekolandbau.de", "toknum": 1557296073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["main-tauber-kreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "main-tauber-kreis.de", "toknum": 10268301683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schweinepest bei Wildschweinen im Odenwaldkreis Bei einem in der Gemeinde H\u00f6chst im Odenwaldkreis ( Hessen ) erlegten Wildschwein wurde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") immer noch bewusst, wenn auch die Maul- und Klauenseuche weitgehend zur\u00fcckgedr\u00e4ngt werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "artefax.de", "toknum": 19514665936, "Left": [{"class": "", "str": "Uns modernen Menschen sind Viehseuchen und ihre furchtbaren Folgen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeldet worden war, wurde vom Veterin\u00e4ramt der Krisenstab im Keller des Kreishauses zusammengerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-cloppenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "landkreis-cloppenburg.de", "toknum": 14749970921, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich nachdem in dem \u00dcbungsszenario am Dienstagmorgen der Verdacht auf Ausbruch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kinderl\u00e4hmung und Fleckfieber \u00fcbertragen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "wirleben.de", "toknum": 2949695199, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Flohbisse - insbesondere von Ratten- und Katzenfl\u00f6hen - k\u00f6nnen Krankheiten wie Pest,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00fctzen zu k\u00f6nnen, m\u00f6chte Nordrhein-Westfalen nun seine Schwarzwildbest\u00e4nde vermehrt bejagen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 6721136806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Kerngebiete der Hausschweinhaltung, M\u00fcnsterland und Ostwestfalen, nachhaltig vor Seuchen wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Schwarzwild\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hund-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "hund-jagd.de", "toknum": 3929055983, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Sandra Blome, Leiterin des Nationalen Referenzlabors f\u00fcr Schweinepest, spricht \u00fcber \"Klassische Schweinepest und Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Afrikanische Schweinepest oder der Verdacht festgestellt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["recht-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "recht-niedersachsen.de", "toknum": 6653234118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die T\u00f6tung von Schweinen im Sperrbezirk, im Beobachtungsgebiet oder im Impfgebiet kann auch angeordnet werden, ohne dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Haustierbest\u00e4nde bannen, sagt Frank R\u00f6lfing, Sprecher der Landesj\u00e4gerschaft in Hannover."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 18484289029, "Left": [{"class": "", "str": "Wir m\u00fcssen Wildsch\u00e4den in der Landwirtschaft begrenzen und auch die Gefahr der \u00dcbertragung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (KSP) bei Wildschweinen trat erstmals im rechtsrheinischen Landesgebiet auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wald-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "wald-rlp.de", "toknum": 2343964625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bef\u00fcrchtungen der Tierseuchen-Experten im Land haben sich Anfang 2009 leider best\u00e4tigt: Die Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ansteige."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 18448571891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insbesondere die steigenden Schwarzwildbest\u00e4nde seien ein Grund zur Besorgnis, da der Landwirtschaft erhebliche Sch\u00e4den entst\u00fcnden, die Zahl der Verkehrsunf\u00e4lle mit Schwarzwild zun\u00e4hmen und die Gefahr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", MKS, BSE zu tun gehabt und den Seuchenschutz f\u00fcr diese Seuchen auch in den Griff bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "spd-fraktion-mv.de", "toknum": 14558056922, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben in Mecklenburg-Vorpommern mit Brucellose, Leukose,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dieses Zentralinstitut der Bundesregierung ist in der Vergangenheit schon des \u00f6fteren durch seine unwissenschaftliche T\u00e4tigkeit aufgefallen und es bleibt zu w\u00fcnschen, da\u00df in n\u00e4chster Zukunft Konsequenzen erfolgen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10254186600, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Vogelgrippe oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",...) entstanden aus solchen Hochfrequenzen, die die Tiere \u00fcber das Gehirn manipulierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cristallina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "cristallina.de", "toknum": 13292544849, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die so genannten \"Tiergrippen\" (Vogelgrippe, Fischsterben,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland ist, wie Hans Zippert in der Welt schreibt, dann ist Jupp Heynckes der Vorbote der spanischen Vogelgrippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edition-tiamat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "edition-tiamat.de", "toknum": 10982347242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Klinsmann der erste bekannt gewordene Fall der amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehe zu Recht in der Kritik der \u00d6ffentlichkeit, hei\u00dft es in einem fraktions\u00fcbergreifenden Antrag, den der Ausschuss vergangene Woche beschlossen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "lz-rheinland.de", "toknum": 3643799174, "Left": [{"class": "", "str": "Die vorsorgliche T\u00f6tung gesunder Tiere bei Ausbruch der Klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Schock f\u00fcr den Endverbraucher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwulissimo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "schwulissimo.de", "toknum": 9129787754, "Left": [{"class": "", "str": "Sei es zun\u00e4chst eher nur kurzlebig, aber die Tierseuche Rinderwahn, die eine t\u00f6dliche Erkrankung des Gehirns bei Hausrindern hervorgerufen hat, war wie die ebenso bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Umst\u00e4nden Hunderttausende gesunder Schweine zu t\u00f6ten, um eine weitere Ausbreitung der Seuche zu verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tknds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "tknds.de", "toknum": 88142631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit der Einf\u00fchrung der Nichtimpfpolitik der EU ist es gang und g\u00e4be, bei einem Ausbruch der Klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (KSP) und Aujeszkysche Krankheit (AK) werden h\u00e4ufig durch andere Erkrankungen wie zum Beispiel Influenza (Grippe) \u00fcberlagert und sind dadurch klinisch schwer zu diagnostizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 18027495111, "Left": [{"class": "", "str": "Anzeigepflichtige Tierseuchen wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verseucht sein k\u00f6nnte. 2007 f\u00fcrchteten dies 46,4 %, 2011 \"nur\" noch 35 %."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seniorenreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "seniorenreporter.de", "toknum": 5673531005, "Left": [{"class": "", "str": "Um 11,4 Prozent sank die Angst, Fleisch zu sich zu nehmen, das mit BSE, Vogelgrippe oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daily-message.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "daily-message.de", "toknum": 5790109932, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Tollwut), der Pr\u00e4vention nicht einheimischer Infektionskrankheiten (Risikobewertungen bei der Einfuhr, Fr\u00fchwarnsysteme) und den biomathematische und epidemiologische Grundlagen der Risikobewertung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "bund.de", "toknum": 3834514792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Institut f\u00fcr Epidemiologie besch\u00e4ftigt sich mit der Epidemiologie einheimischer Tierseuchen ( z.B. Avi\u00e4re Influenza, Blauzungenkrankheit, BSE , Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ASP) nach Westen mit gro\u00dfer Sorge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 4060887422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schwerin (aho) \u2013 Dr. Till Backhaus, Minister f\u00fcr Landwirtschaft, Umwelt und Verbraucherschutz, sieht das Vordringen der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die Meldungen \u00fcber die Katastrophen in der industrialisierten Landwirtschaft haben in den letzten Jahren immer wieder auch grelle Schlaglichter auf die lebenverachtenden Umst\u00e4nde geworfen, unter denen Tiere als Nahrungsquelle unserer Gesellschaft gehalten werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallstein-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "wallstein-verlag.de", "toknum": 8879135415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maul- und Klauenseuche, Rinderwahn,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor Asbest, vor dem sauren Regen, vor dem Waldsterben, vor Gel\u00e4ndewagen mit Frontb\u00fcgeln, vor \"Kampfhunden\", vor Waffenbesitzern ... Angst, Angst, Angst \u2013 die Deutschen f\u00fcrchten sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2539403371, "Left": [{"class": "", "str": "Die Angst vor allem m\u00f6glichen und unm\u00f6glichen Ungemach scheint jedoch generell eine Spezialit\u00e4t der Deutschen zu sein: Angst vor dem Atomtod, vor AIDS, vor BSE und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hunderttausende gesunder Schweine get\u00f6tet, um eine weitere Ausbreitung der Seuche effektiv zu verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundestieraerztekammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "bundestieraerztekammer.de", "toknum": 1948539139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zuk\u00fcnftige Bek\u00e4mpfung der Klassischen Schweinepest Ausgehend vom aktuellen Wissensstand kommen die unterzeichnenden Verb\u00e4nde und Organisationen zu folgender gemeinsamer Erkl\u00e4rung BTK-Berlin (23.08.2011) Seit Einf\u00fchrung der Nichtimpfpolitik der EU wurden im Fall eines Ausbruchs von Klassischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etc. ist an der Regierung von Oberfranken ein Krisenstab eingerichtet, der beim Ausbruch dieser Seuchen aktiviert wird und die Bek\u00e4mpfungsma\u00dfnahmen im Regierungsbezirk koordiniert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 11435880574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Bek\u00e4mpfung bestimmter schwerwiegender anzeigepflichtiger Tierseuchen wie z.B. Maul- und Klauenseuche, Vogelgrippe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden sich verbinden und die Menschheit dahinraffen- kurzum, die Zeiten sind so schwer wir m\u00fcssen den Kopf ausschalten und unseren Willen in den Scho\u00df der vern\u00fcnftigen, liberalen, Mitte legen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonard-goldmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "leonard-goldmann.de", "toknum": 13101498807, "Left": [{"class": "", "str": "Der Meeresspiegel wird schon in den n\u00e4chsten Stunden um mehrere hundert Meter ansteigen, der Planet sich unmittelbar danach um dutzende Grad Celsius erw\u00e4rmen, HIV und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich sehr schnell \u00fcber gro\u00dfe Gebiete hinweg ausbreiten kann, ist die R\u00fcckverfolgung und Ermittlung von Tierbewegungen sowie eine funktionierende Kommunikation und Zusammenarbeit zwischen den Beh\u00f6rden von gro\u00dfer Wichtigkeit, was ein zentrales Ziel dieser \u00dcbung darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostalbkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "ostalbkreis.de", "toknum": 17719513107, "Left": [{"class": "", "str": "Da die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", also nochmal ihr m\u00f6gt Klaus nicht ist doch in Ordnung, aber bitte, entweder lasst den Fernseher aus, oder macht eine Eingabe um solche Sendungen zu verbieten, sonst ist es die Aufregung doch nicht wert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["big-brother-2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "big-brother-2010.de", "toknum": 15924948154, "Left": [{"class": "", "str": "Manipulation zieht sich durch das ganze Leben, bei jedem und da gibt es viel gef\u00e4hrlichere Formen, wie z.B die Berichterstattung bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vort\u00e4uschen, neue Leute kennen lernen, als Bremer Stadtmusikanten betitelt werden und Luisa zur Vegetariarin wird, ist zu Hause die H\u00f6lle los und eine Suchanzeige der Polizei geht durchs Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17875081742, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sie versuchen durch das Land zu reisen, dabei auf Schweine treffen, die zu ihrer Rettung die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der M\u00f6glichkeit der \u00dcbertragbarkeit auf den Menschen und die mit allerlei Giften und gesundheitsgef\u00e4hrdenden Stoffen (z.B. mit Acrylamid) belasteten Nahrungsmittel \u2013 die schlechten Nachrichten \u00fcber unsere Lebensmittel rei\u00dfen nicht ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "diplom.de", "toknum": 15245942127, "Left": [{"class": "", "str": "Aber gleichzeitig leben wir in einer Zeit, die von Lebensmittelskandalen gekennzeichnet ist: BSE oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wedelt mit einem Warnschreiben des Rhein-Kreises Neuss aus dem Jahr 2006. Dass Winfried Bender dennoch eine enge Beziehung zum Schwarzwild hat, beweist eine kleine Metallfigur, die auf seiner Vitrine steht: sie stilisiert einen pr\u00e4chtigen Eber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "ngz-online.de", "toknum": 19181078835, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hundez\u00fcchter verweist zudem auf die Gefahr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und k\u00f6nnen diese weiter verbreiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wald-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "wald-rlp.de", "toknum": 10009101526, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auch diese Schweine sind hochempf\u00e4nglich f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuerst in Wildschweinbest\u00e4nden aufgetreten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 204742264, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Bisher sind keine F\u00e4lle nachgewiesen, in denen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaeger-muensingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "jaeger-muensingen.de", "toknum": 18169926600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Tollwut\u00fcberwachung und der Untersuchung auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden in den Jahren 1996/1997 sowie im Jahr 2006 entsprechende Antr\u00e4ge gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regelwerk-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "regelwerk-online.de", "toknum": 5111768417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Schweinefleisch: Wegen Ausbr\u00fcchen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Bek\u00e4mpfungsstrategie"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-zentrum-lingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "gruenes-zentrum-lingen.de", "toknum": 17535412816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "18.01.2007 - NRW-Initiative zu einer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schweiz, wird ab 1. Januar 2011 von der T\u00e4terschutzbrut noch besser gesch\u00fctzt als bisher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "myblog.de", "toknum": 2908153026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die p\u00e4dokriminelle Brut, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei dem auf einem Schlachthof in Essen/Oldenbg. bereits tot angelieferten Schwein hat sich nicht best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-cloppenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "landkreis-cloppenburg.de", "toknum": 13311306389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Landkreis Cloppenburg - Der Verdacht auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der Afrikanischen Schweinepest bereits im Betrieb vorhanden gewesen sein kann, bevor der Verdacht angezeigt wurde,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 1075076706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "den Zeitraum, in dem das Virus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ansteckende Schweinel\u00e4hme (Teschener Krankheit) ersetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "mwn.de", "toknum": 944979821, "Left": [{"class": "", "str": "Im Viehseuchengesetz wurde der Begriff Schweineseuche schon 1940 durch den Begriff"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der Afrikanischen Schweinepest ist dem ML sofort zu berichten; ein Erstausbruch ist immer durch geeignete Laboruntersuchungen abzusichern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["recht-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "recht-niedersachsen.de", "toknum": 6653230894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Ein Erstausbruch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 6322475759, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die Europ\u00e4ische Kommission am Mittwoch berichtete, ist die Bundesrepublik damit erstmals seit Weiterlesen : EU hebt Auflagen zur Kontrolle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niederlande im Jahr 1997, wo man in Massenschlachtungen zehn Millionen Schweine umbrachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-friedensreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "das-friedensreich.de", "toknum": 15451630142, "Left": [{"class": "", "str": "\" Schweinefleisch ist also nicht sicherer als Rindfleisch und mancher erinnert sich noch an die gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versagte bei Testreihen (siehe auch TIERE & ARZNEIEN)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cbgnetwork.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "cbgnetwork.de", "toknum": 10203673684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlappe f\u00fcr Schweinepest-Mittel Der von BAYER und INTERVET gentechnologisch hergestellte Marker-Impfstoff gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Ziel greifbar nahe: Rheinland-Pfalz k\u00f6nnte bald Schweinepest-frei sein\", teilt Umweltministerin Ulrike H\u00f6fken mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 3231660928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nach einem jahrelangen, intensiven Kampf gegen das Virus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Afrikanische Schweinepest nicht ausgeschlossen werden kann, nach n\u00e4herer Anweisung der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde serologisch oder virologisch auf Schweinepest oder Afrikanische Schweinepest untersuchen zu lassen,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 1075079710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "verendete und erkrankte Schweine, bei denen der Verdacht auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. In einem Nationalpark k\u00f6nnte die ordnungsgem\u00e4\u00dfe Bejagung nicht durchgef\u00fchrt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "wlv.de", "toknum": 5508168983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Die ordnungsgem\u00e4\u00dfe Bejagung des Wildes insbesondere in der Senne ist f\u00fcr die Landwirtschaft von hoher Bedeutung, insbesondere wegen der Seuchengefahr - wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Afrikanische Schweinepest in einer Schlachtst\u00e4tte oder in einem Transportmittel ordnet die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde eine klinische, virologische und serologische Untersuchung der seuchenverd\u00e4chtigen Schweine sowie epidemiologische Nachforschungen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 1075081104, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(1) Im Falle des Verdachts auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und appelliert gleichzeitig an alle Landwirte und J\u00e4ger, besonders an die J\u00e4ger, die ihr Revier in den von Schweinepest betroffenen Gebieten haben, die nachfolgenden Vorsichtsma\u00dfnahmen zu beachten:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kreis-neuss.de", "toknum": 4070209021, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund gibt das Kreisveterin\u00e4r- und Lebensmittel\u00fcberwachungsamt noch einmal wichtige Hinweise zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Rinderwahnsinn, Risikowurst abhalten lasst, der \u00fcblen Wesensverwandtschaft mit dumpfdeutschen Schweinebacken zu fr\u00f6nen und aktiv teilnehmt am umsonst himmelschreienden Dauerblutbad \u2013 keine Bange, ich will keinesfalls liebe Mitmenschen ma\u00dfregeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oya-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "oya-online.de", "toknum": 6383096262, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr verbleibenden 88 Prozent, die ihr euch nicht mal von Hochkultur, Religion, Ethik und Grundgesetz (die W\u00fcrde des Tiers darf dreimal am Tag angetastet werden), nicht mal von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt, will ich auch so schnell nicht mit ihnen Schweine h\u00fcten! .3 Ich wollte auch nur wissen ob sie denn wirklich ein Bielefelder sind und \u00fcbrigens bin ich auch aus dem Norden besser noch aus dem Nordwesten. .4 Um so trauriger finde ich unsere eher negatives Kennen lernen! .5 Meine Website verfolgt in erster Linie den Zweck der Bekanntmachung meines Volkes unter den deutschsprachigen Menschen und der V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung mit diesen und in diesem Sinne w\u00e4hre auch eine zuk\u00fcnftige Reise in das Land der Abchasen sehr vorteilhaft! .6 Ich will nicht absichtlich"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "bielefeld-blog.de", "toknum": 5799575472, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr geehrter Herr Blitzmerker, zu .1 kann ich ihnen nur sagen das ich das ganz anders aufgefasst habe als sie es jetzt meinen! .2 Da es momentan mal wieder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Schwarzwild"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wald-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "wald-rlp.de", "toknum": 2779610714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ABl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 1075077227, "Left": [{"class": "", "str": "Transportmittel sind vor dem Verlassen des Betriebs nach n\u00e4herer Anweisung der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde a) im Falle der Schweinepest unter Ber\u00fccksichtigung des Anhangs II Nr. 1 der Richtlinie 2001/89/EG des Rates vom 23. Oktober 2001 \u00fcber Ma\u00dfnahmen der Gemeinschaft zur Bek\u00e4mpfung der klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Wildschwein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "hessen.de", "toknum": 14241226734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jagdnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "jagdnetz.de", "toknum": 11910252929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Monitoring unver\u00e4ndert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jagd-rhein-lahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "jagd-rhein-lahn.de", "toknum": 14990184160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\u2013 oder Vogelgrippe-Diskursen, auch da\u00df diese \"Events\" die Medien auf Zeit fast total beherrschen, nach dem Abflauen jedoch kein Hahn mehr danach kr\u00e4ht: \"Damit die Spendenmaschine weiterl\u00e4uft, m\u00fcssen sensationelle Nachrichten produziert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 14380932227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bauch beschreibt beispielsweise die Regelm\u00e4\u00dfigkeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und wenn Kinder von \u00fcberz\u00fcchteten Hunden zerfleischt werden, halten wir uns mit rechtlichen Bedenken auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leinenzwang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "leinenzwang.de", "toknum": 19035459805, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Menschen haben doch kein Verst\u00e4ndnis mehr\", erkannte Niedersachsens Ministerpr\u00e4sident Sigmar Gabriel, \"wir keulen Hunderttausende von Schweinen beim blo\u00dfen Verdacht auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Haltern am See, hat das Technische Hilfswerk\", so Dr. Wutschka (stellvertretender B\u00fcrgermeister der Stadt Datteln), \"in vorbildlicher Weise Stadt-Identit\u00e4t vermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-datteln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "thw-datteln.de", "toknum": 19316660451, "Left": [{"class": "", "str": "\"Durch das ehrenamtliche Engagement aller Helfer bei Naturkatastrophen jeglicher Art, wie unter anderem dem Sturmtief Kyrill, dem Hochwasser in Ahsen, sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Russland in die Europ\u00e4ische Union vom 3. Februar 2011, Amtsblatt der Europ\u00e4ischen Union Nr. L 30, S.40 vom 4.2.2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 18942258838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschluss 2011/78/EU mit Schutzma\u00dfnahmen gegen die Einschleppung des Virus der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hausschweinen und Europ\u00e4ischen Wildschweinen: Optimierung von Kontrollstrategien und Labordiagnostik\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "bund.de", "toknum": 16254040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr . Claudia Gabriel, Institut f\u00fcr Virusdiagnostik, f\u00fcr \"Klassische und Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") die Schonzeit f\u00fcr \u00dcberl\u00e4uferkeiler und nicht f\u00fchrende \u00dcberl\u00e4uferbachen aufgehoben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjs-siegerland-wittgenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "kjs-siegerland-wittgenstein.de", "toknum": 18418481, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Kreis Siegen-Wittgenstein ist aus Gr\u00fcnden der Wildseuchenbek\u00e4mpfung ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren weltweit zur Vernichtung gro\u00dfer Tierbest\u00e4nde unfassbaren Ausma\u00dfes - was allerdings kaum zur Kenntnis genommen wird, \"weil es uns Menschen nicht betrifft\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-heft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "v-heft.de", "toknum": 22239580, "Left": [{"class": "", "str": "Seuchen, die f\u00fcr den Menschen meist keine unmittelbare Gefahr darstellen wie Maul- und Klauenseuche, Newcastle Disease und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind f\u00fcr den Menschen ungef\u00e4hrlich, haben aber schwerwiegende wirtschaftliche Folgen und auch den internationalen Handel beeintr\u00e4chtigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 26473914, "Left": [{"class": "", "str": "Hochansteckungsf\u00e4hige Tierseuchen wie die Maul- und Klauenseuche oder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder andere Ferkeleien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwein-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "schwein-news.de", "toknum": 37449127, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht auf der Suche nach Schweinen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Maul- und Klauenseuche oder Gefl\u00fcgelpest handelt, m\u00fcssen alle Tiere des Bestandes get\u00f6tet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 45015336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wird von dort best\u00e4tigt, dass es sich tats\u00e4chlich um eine hochansteckende Tierseuche wie z.B."}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "bauernverband.de", "toknum": 47082464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zuk\u00fcnftige Bek\u00e4mpfung der Klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Verf\u00fctterung von Speiseresten \u00fcbertragen wurden. 2011 mussten in Grossbritannien 4.3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laburk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "laburk.ch", "toknum": 48485853, "Left": [{"class": "", "str": "Leider ist diese \u00f6kologische und billige Entsorgungsart nicht mehr m\u00f6glich, weil in der Vergangenheit immer wieder gef\u00e4hrliche Tierseuchen wie Maul- und Klauenseuche oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll hier einmal nicht die Rede sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veggiswelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "veggiswelt.de", "toknum": 67445685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Rinderwahnsinn, Salmonellen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den letzten Jahren zus\u00e4tzliche \u00dcberstunden machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjs-siegerland-wittgenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kjs-siegerland-wittgenstein.de", "toknum": 72218630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Bejagung der Sauen mussten die heimischen J\u00e4ger wegen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gefl\u00fcgelpest zusammengefasst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 81012377, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem wurden Grundregeln f\u00fcr Bestandsbesuche, T\u00f6tung, Epidemiologie, Entwesung, Reinigung und Desinfektion erarbeitet sowie die zu treffenden Ma\u00dfnahmen bei Maul- und Klauenseuche, Klassischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tknds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "tknds.de", "toknum": 88142563, "Left": [{"class": "", "str": "So gab es z.B. im August 2011 eine gemeinsame Erkl\u00e4rung der BTK mit acht Verb\u00e4nden und Organisationen, darunter der Bundesverband praktizierender Tier\u00e4rzte, der Bundesverband der beamteten Tier\u00e4rzte, der Deutschen Tierschutzbund und der Deutschen Bauernverband zur \"zuk\u00fcnftigen Bek\u00e4mpfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " notzuimpfen, ist l\u00e4ngst nicht mehr zeitgem\u00e4\u00df und steht zu Recht immer mehr in der Kritik der \u00d6ffentlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tknds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "tknds.de", "toknum": 88142592, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu Prof. Dr. Theo Mantel, Pr\u00e4sident der Bundestier\u00e4rztekammer: \"Die Politik der EU, gesunde Best\u00e4nde zu t\u00f6ten anstatt die Tiere beim Ausbruch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heutzutage mit Hilfe neuer diagnostischer Verfahren schnell und zuverl\u00e4ssig nachgewiesen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tknds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "tknds.de", "toknum": 88142687, "Left": [{"class": "", "str": "Auch kann der Erreger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gefl\u00fcgelpest, Maul- und Klauenseuche ist eine Kofinanzierung durch die EU m\u00f6glich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndstsk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "ndstsk.de", "toknum": 89916089, "Left": [{"class": "", "str": "Bei hochkontagi\u00f6sen Seuchen, wie z. B."}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndstsk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "ndstsk.de", "toknum": 89916242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Ukraine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilhelm-priesmeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "wilhelm-priesmeier.de", "toknum": 93998164, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Beispiel daf\u00fcr ist unl\u00e4ngst das Auftreten der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder dem Vogelgrippe-Virus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vegetarisch-leben.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "vegetarisch-leben.ch", "toknum": 99753788, "Left": [{"class": "", "str": "Daran erinnert uns die Natur bereits selbst: durch BSE, in letzter Zeit mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Privatinsolvenz, aber wir haben uns dran gew\u00f6hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kassandrus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kassandrus.de", "toknum": 101162392, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahrheit ist heute etwa so popul\u00e4r wie eine Kombination aus Genitalherpes,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 123434629, "Left": [{"class": "", "str": "Massive F\u00fctterung und Kirrung der Waldtiere hat verheerende Folgen: Durch die \u00dcberpopulation der Wildtiere und besonders von Wildschweinen besteht die Gefahr, dass eine Seuche ausbricht... die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlachte und auch die Vogelgrippe \u00fcberstand, der sieht seine getreuen Hunde nun mit der sogenannten Hundemalaria konfrontiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zzf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "zzf.de", "toknum": 132768865, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den Rinderwahnsinn \u00fcberlebte, dem Milzbrand nicht erlag, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Unf\u00e4lle, Vergiftungen und Diebstahl"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versicherungen-tipps24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "versicherungen-tipps24.de", "toknum": 139227487, "Left": [{"class": "", "str": "Komplettschutz erreicht man durch die Versicherung von Ertragssch\u00e4den durch \u00fcbertragbare Tierkrankheiten, anzeigepflichtige Tierseuchen (BSE,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Tuberkulose und BSE) und gegen Diebstahl versichert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versicherungen-tipps24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "versicherungen-tipps24.de", "toknum": 139227787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der pauschalen Tierlebensversicherung kann Versicherungsschutz f\u00fcr kleinere und mittlere Nutztierbest\u00e4nde gegen Tod oder Nott\u00f6tung durch Unf\u00e4lle und Krankheiten, bestimmte anzeigepflichtige Tierseuchen (z. B. Maul- und Klauenseuche,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vermehrte Wildunf\u00e4lle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfl-schierling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "bfl-schierling.de", "toknum": 158399860, "Left": [{"class": "", "str": "Folgen sind erhebliche Sch\u00e4den durch Verw\u00fcstungen auf den Anbaufl\u00e4chen und in angrenzenden Bereichen, zudem die gro\u00dfe Gefahr von Seuchenz\u00fcgen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (KSP) in zwei kleinen schweinehaltenden Betrieben im Distrikt Istarska (West Kroatien) amtlich festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 158647829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zagreb (aho) Nach einer Meldung der Abteilung f\u00fcr Veterin\u00e4rmedizin des kroatischen Landwirtschaftsministeriums wurde die klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", R\u00e4ude oder Fuchsbandwurm) sowie Wildsch\u00e4den in der Land-, Forst- und Fischereiwirtschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzlandkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "salzlandkreis.de", "toknum": 174204248, "Left": [{"class": "", "str": "Dies f\u00f6rdert nat\u00fcrliche R\u00e4uber-Beute-Beziehungen, vermindert die Ausbreitung von Krankheiten und Seuchen (z. B. Tollwut,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", keine Vogelgrippe und keine Fu\u00dfball-Nationalspieler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehne-pepperoni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "buehne-pepperoni.de", "toknum": 178262335, "Left": [{"class": "", "str": "Es hat keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nordrhein-Westfalen f\u00fcr einen Stimmungseinbruch gesorgt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["produktundmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "produktundmarkt.de", "toknum": 183890816, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem Betriebe mit Schweinehaltung bewerten ihre aktuelle wirtschaftliche Situation positiv, wenngleich der regional begrenzte Ausbruch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschleppen. - Anstatt die J\u00e4ger zu verpflichten, die Aufbr\u00fcche (=Ged\u00e4rme) get\u00f6teter Wildschweine grunds\u00e4tzlich der ordnungsgem\u00e4\u00dfen Tierk\u00f6rperbeseitigung zuzuf\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 186125896, "Left": [{"class": "", "str": "Amtlich ver\u00fcbte Rechtsverst\u00f6\u00dfe eingeschlossen: wie in Mecklenburg-Vorpommern mit seiner, trotz bundesrechtlich bestehender ganzj\u00e4hriger Schonzeit (Versto\u00df = Straftat!), angeordneten Kolkraben-Abknallerei wegen der Behauptung, die V\u00f6gel k\u00f6nnten mit den im Walde von J\u00e4gern hinterlassenen D\u00e4rmen der abgeschossenen Wildschweine das Virus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erheblich verschlimmert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halali-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "halali-magazin.de", "toknum": 198727372, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch k\u00f6nnte zum Beispiel der Verlauf einer sich seuchenartig ausbreitenden Europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 204741894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wildschwein-F\u00fctterung l\u00f6st Sorge vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 204741931, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist aus Seuchenschutzgr\u00fcnden verboten \u2013 im schlimmsten Fall droht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wachsam bleiben"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 204742064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlachtabf\u00e4lle illegal entsorgt \u2013 Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen, so das Veterin\u00e4ramt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 204742166, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die illegale Entsorgung von Schweinschlachtabf\u00e4llen in der Natur ist es bereits in Deutschland zum Ausbruch der Klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt aus Massentierhaltung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 204742185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ihren Ursprung in der Massentierhaltung der Hausschweine und bedroht die Wildschweine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 204742190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuerst in Wildschweinbest\u00e4nden aufgetreten ist \"Die Schweine-Intensivhaltungen sind heutzutage zweifelsfrei als das wesentliche Reservoir des Virus zu erachten, von wo aus es in Wildschweinbest\u00e4nde getragen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 204742223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein Fall nachgewiesen, in denen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindersache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kindersache.de", "toknum": 206808087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andere nehmen das Beispiel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftauchte, entstand gro\u00dfe Aufregung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindersache.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kindersache.de", "toknum": 206808091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachgewiesen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["respect-to-wildlife.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "respect-to-wildlife.at", "toknum": 214184805, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die von J\u00e4gern gern bem\u00fchten Seuchen und Krankheiten sind keineswegs durch die erw\u00e4hnte \u00dcberpopulationen sondern auf intensive Viehzucht zur\u00fcckzuf\u00fchren, wie es z.B. bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeldet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233202672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der russischen Region Kuban ist ein weiterer Ausbruch der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233202713, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fall zeigt einmal mehr, dass Russland die Weiterlesen : Russland: Neuer Ausbruch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ASP) ist n\u00e4her an die Europ\u00e4ische Union heranger\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233202770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreicht die Ukraine ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233202812, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die Nachrichtenagentur Interfax-Ukraina am vergangenen Mittwoch berichtete, wurde dieses Schweinepestvirus bei Tieren einer Privathaltung in der im S\u00fcdosten der Ukraine gelegenen Provinz Saporishje von den Weiterlesen : Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233203051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmals seit \u00fcber zehn Jahren sind Rheinland-Pfalz und Nordrhein-Westfalen offiziell frei von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Wildschweinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233203066, "Left": [{"class": "", "str": "Damit enden die Impfkampagnen gegen die Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233203086, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch die entsprechenden Auflagen f\u00fcr Schweinehalter und J\u00e4ger sind Weiterlesen : Deutschland offiziell frei von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw.) Auch wer Alkohol mitnehmen m\u00f6chte muss sich an die dortigen Spielregeln halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norrek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "norrek.de", "toknum": 233838474, "Left": [{"class": "", "str": "(Angst vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verunsichern die Verbraucher besonders an den gro\u00dfst\u00e4dtischen Supermarkttheken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lynyus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "lynyus.de", "toknum": 238469634, "Left": [{"class": "", "str": "Lebensmittelskandale wie BSE, MKS, \"Gammelfleisch\" oder die sporadisch auftauchenden F\u00e4lle von Gefl\u00fcgel- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brennenderberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "brennenderberg.de", "toknum": 242416975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem k\u00f6nnen sie \u00dcbertr\u00e4ger der gef\u00fcrchteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Rinderseuche"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timeforfantasy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "timeforfantasy.de", "toknum": 259986673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(schweiz.) D\u00e4mon in Gestalt einer Katze, der das Vieh mit Seuchen belegt, Personifikation von Nutztierkrankheiten, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch der Skandal, dass Pferdefleisch in Gerichten enthalten ist, in denen niemand dieses Fleisch auch nur ansatzweise vermutet h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theintelligence.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "theintelligence.de", "toknum": 272770451, "Left": [{"class": "", "str": "Bio-Eier, die keine sind, Rinderwahn,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "lz-rheinland.de", "toknum": 299794889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(22.12.2011) Koalition und Opposition im Deutschen Bundestag wollen eine gemeinsame Position f\u00fcr eine angepasste Strategie zur Bek\u00e4mpfung der Klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forst-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "forst-hamburg.de", "toknum": 305725786, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Wilddichte zu sehr ansteigt, besteht eine erhebliche Gef\u00e4hrdung des Wild- und Hausschweinbestandes durch die \u00fcbertragbare"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Bejagung des Rehwildes aufgrund von starken Verbiss- sch\u00e4den im Wald - Bejagung des Rotwildes aufgrund von Sch\u00e4lsch\u00e4den im im Wald - Wildbretgewinnung > Fleisch ohne Antibiotika Dies sind nur ein paar Argumente f\u00fcr die Jagd !!! Was macht ihr falsch in eurer Organisation? - Ihr besch\u00e4digt Ansitzeinrichtungen > anges\u00e4gte Leitersprossen sind versuchter Mord, aber das wollt ihr ja nicht einsehen - mit euren Demos k\u00f6nnt ihr garnichts erreichen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 307764786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Bejagung des Fuchses wegen dem gef\u00e4hrlichen Fuchsbandwurm > t\u00f6dlich f\u00fcr Menschen - Bejagung des Schwarzwildes wegen der Ausbreitung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einen Bestand von Zuchttieren eingetragen h\u00e4tten - umgekehrt sieht das schon anders aus (Mist, G\u00fclle etc..)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 307765117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt nach Aussagen des einzigen vereidigten Sachverst\u00e4dnigen f\u00fcr Forst- und Jagdfragen Dr. Schneider aus G\u00f6ttigen keinen einzigen Fall, in dem Belegt werden k\u00f6nnte, dass Wildschweine die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vogelgrippe, Eierskandalen und Gentech-Manipulationen immer wieder neu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "naturfreunde-rlp.de", "toknum": 323968589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anbei\u00dfen Leckeres aus der Region Fragen nach der Herkunft von Lebensmitteln und deren Produktionsbedingungen stellen sich angesichts von BSE,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da Nationalspielerin Claudi Zindl als Tier\u00e4rztin auch am Wochenende im Einsatz war und dadurch leider f\u00fcr wichtige Spiele ausfiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenster-lacrosse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "muenster-lacrosse.de", "toknum": 324423889, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00e4dels hatten im Jahr 2006 mit vielen Verletzungen und pollenbedingten \"Schw\u00e4chungen\" zu k\u00e4mpfen und wurden sogar zu einem \"indirekten Opfer\" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schweinegrippe impfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seelenwispern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "seelenwispern.de", "toknum": 328493500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meine Ma liess sich gestern gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", H\u00fchnerfleischskanal) immer wieder mal durch, bis es wieder in Vergessenheit geraten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kneipenfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kneipenfuehrer.de", "toknum": 330029753, "Left": [{"class": "", "str": "Das wechselt zwar nach Saison (BSE,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Massentierhaltung aber auch die Kritik an den Hygienestandards bestimmen die Diskussion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["q-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "q-s.de", "toknum": 333810202, "Left": [{"class": "", "str": "Themen wie der unerlaubte Einsatz von Hormonen bei der K\u00e4lbermast,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abschaffung-der-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abschaffung-der-jagd.de", "toknum": 334260060, "Left": [{"class": "", "str": "Kritische J\u00e4ger und F\u00f6rster warnen davor, weil damit auch die Gefahr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Wildsch\u00e4den (insbesondere auch auf den benachbarten Grundst\u00fccken)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-landwirte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "deutsche-landwirte.de", "toknum": 355812943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Konzentration des Wildes auf nicht bejagbaren Fl\u00e4chen f\u00fchrt zu Krankheiten ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen der russischen Landwirtschaft weiter zu schaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 367480095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sowohl die Klassische als auch die Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachgewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 367480130, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der F\u00f6derale Aufsichtsdienst f\u00fcr Tier- und Pflanzengesundheit Russlands jetzt mitteilte, wurde bei Tieren in einem Schweinemastbetrieb in der zentralrussischen Provinz Wladimir die Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ASP) aus dem s\u00fcdrussischen Bezirk Krasnodar gemeldet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 367480163, "Left": [{"class": "", "str": "Tage zuvor war nach Angaben des Aufsichtsdienstes ein neuer Ausbruch der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", BSE und neulich erst die Vogelgrippe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreibeinblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "dreibeinblog.de", "toknum": 369655328, "Left": [{"class": "", "str": "Vor ein paar Jahren hatten wir W\u00fcrmer in den Heringen, dann gab es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vogelgrippe lie\u00dfen uns dar\u00fcber nachdenken, wie hoch das Risiko eigener Ansteckung und schwerer Erkrankung, oder gar Tod w\u00e4re."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freedom-for-thomas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "freedom-for-thomas.de", "toknum": 384302001, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Rinderwahn kamen noch Gurken des Grauens und Sprossen des Todes auf uns zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kucaf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kucaf.de", "toknum": 385045194, "Left": [{"class": "", "str": "Zuerst war es nur das Fleisch, doch nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesprochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "schweden.de", "toknum": 394831940, "Left": [{"class": "", "str": "Noch hat das Ausw\u00e4rtige Amt keine Landesspezifischen Sicherheitshinweise bez\u00fcglich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Vogelgrippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grimmels-seb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "grimmels-seb.de", "toknum": 409090916, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Fernsehsender ohne Kochshow mit einem Sternekoch, keine Zeitschrift ohne die neuesten Di\u00e4t-Tipps zwecks Gewichtreduktion, kein Jahr ohne Lebensmittelskandale, egal ob Rinderwahn,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vogelgrippe, Antibiotika in Gefl\u00fcgel bis hin zu EHEC."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundvitalundschlank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "gesundvitalundschlank.de", "toknum": 423131783, "Left": [{"class": "", "str": "Mittlerweile hatten wir schon alles \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen Japan und Nordrhein-Westfalen von ihren Erkenntnissen wechselseitig profitieren, erkl\u00e4rte Uhlenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herd-und-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "herd-und-hof.de", "toknum": 428442701, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Schutz vor Vogelgrippe oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Jahren 1997 und 1998 hat die niederl\u00e4ndische Schweinefleischerzeugung und den Export in den Grundfesten ersch\u00fcttert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleischwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "fleischwirtschaft.de", "toknum": 429088092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fleischproduktion Der Ausbruch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Dioxinskandal 2011 machen deutlich, dass der Einhaltung der tiertransport- und lebensmitteltransportrechtlichen Vorschriften ein hohes Ma\u00df an Bedeutung zukommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["highwaynews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "highwaynews.de", "toknum": 431467645, "Left": [{"class": "", "str": "Themen wie z.B. Vogelgrippe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist und damit Hausschweinhaltungen gef\u00e4hrdet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 431778476, "Left": [{"class": "", "str": "Vielerorts ist es daher zu einer Plage geworden, nicht nur, weil es schwere Sch\u00e4den, vor allem an Mais, Weizen und Gr\u00fcnland anrichtet, sondern auch, weil es ein \u00dcbertr\u00e4ger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verunsichern die Verbraucher besonders an den gro\u00dfst\u00e4dtischen Supermarkttheken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lynyus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "lynyus.de", "toknum": 451006509, "Left": [{"class": "", "str": "Lebensmittelskandale wie BSE, MKS, \"Gammelfleisch\" oder die sporadisch auftauchenden F\u00e4lle von Gefl\u00fcgel- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (ASP) inzwischen von Russland in die Ukraine eingeschleppt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warnhinweis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "warnhinweis.de", "toknum": 463627107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie animal-health-online in einer aktuellen Meldung informiert, wurde die Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keinerlei Impfstoff gibt, kann der hochansteckende ASP-Virus nur durch T\u00f6tung und fachgerechte Entsorgung der befallenen Tiere (Schweine und Schwarzwild) bek\u00e4mpft werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warnhinweis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "warnhinweis.de", "toknum": 463627126, "Left": [{"class": "", "str": "Da es derzeit gegen diese Art der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), nur unsere Schweine haben wir, so isoliert wie sie aufwachsen, sehr, sehr teuer verkaufen k\u00f6nnen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbigili.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "mbigili.de", "toknum": 476482532, "Left": [{"class": "", "str": "In S\u00fcdtansania wurde der Verkauf von Schweinen verboten ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "alien.de", "toknum": 488572515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "+ Heikle Atomkatastrophe, 4 Tage nach dem furchtbaren Seebeben vor Japan \u0301s K\u00fcste und dann der Horrortsunami, die vieles verw\u00fcstete und die betroffenen Gegenden wie ein Kriegsgebiet hinterlie\u00dfen: Alte Brennst\u00e4be im Fukushima-Meiler sind die neue Gefahr, die Strahlungsdosis steigt - als die unsichtbaren \u0301Geister \u0301 die wir riefen - Welch eine Aura derzeiten immer noch auf den Strassen, geistige Twilight Zonen-D\u00e4mmerung in und um uns: ATOMANGST - Bangen und Furcht vor der nuklearen Strahlenkrankheit, was eine v\u00f6llig andere Brisanz an sich hat - als z.B. die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjv-ruegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "kjv-ruegen.de", "toknum": 488943874, "Left": [{"class": "", "str": "\" Nach dem Benennen von Fakten zur besorgniserregenden Bestandsentwicklung der Marderhunde, macht der Vorsitzende des Kreisjagdverbandes die kommunalen Verantwortungstr\u00e4ger, darauf aufmerksam, dass das Schwarzwild derzeit zwar keine \"Problemwildart\" auf Jasmund sei, allerdings k\u00f6nne der Bestand dieser reproduktionsfreudigen Art schnell anwachsen und zu Sch\u00e4den in der Landwirtschaft sowie im schlimmsten Fall zum Ausbruch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephanusschule-hitdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "stephanusschule-hitdorf.de", "toknum": 488997030, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben aber auch erfahren, dass die Schweine fr\u00fcher auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") h\u00e4ufiger zu finden ist, als Titel von Tagungen, Symposien, Veranstaltungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ondamaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "ondamaris.de", "toknum": 501958833, "Left": [{"class": "", "str": "Greift damit eine Formulierung auf, die insbesondere in der Veterin\u00e4r- und Agrarmedizin der letzten Jahre (z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist sie nun zu Infektionen des Menschen 'weitergewandert'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ondamaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "ondamaris.de", "toknum": 501959015, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Formulierung, wie man sie halt h\u00e4ufiger findet Von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt zu den gef\u00e4hrlichsten Tierseuchen weltweit und war bisher schwer kontrollierbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["content-veroeffentlichen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "content-veroeffentlichen.de", "toknum": 512472936, "Left": [{"class": "", "str": "Die von Viren \u00fcbertragene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in letzter Zeit vieldiskutierte \"Rinderwahnsinn\" (BSE) und die MKS stellen die Amtstier\u00c3\u00a4rztinnen und Amtstier\u00c3\u00a4rzte vor umfangreiche aber gleicherma\u00c3en interessante Aufgaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierarzt-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "tierarzt-saar.de", "toknum": 533771541, "Left": [{"class": "", "str": "Salmonellose,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Maul- und Klauenseuche- oder Gefl\u00fcgelpesterreger) nicht ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abfallberatung-unterfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "abfallberatung-unterfranken.de", "toknum": 552331289, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die k\u00fcchenm\u00e4\u00dfige Zubereitung von Speisen t\u00f6tet Tierseuchenerreger (z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 557051377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paris (aho) In einem Zucht- und Mastbestand in Litauen mit insgesamt 2045 Schweinen* ist die Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Mastbestand aufgetreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 557051405, "Left": [{"class": "", "str": "Dort war bereits Anfang Juni diesen Jahres die Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im gesamten europ\u00e4ischen Teil Russlands ausbreitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 557051670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moskau (aho) Russlands Chef-Veterin\u00e4r Nikolai Vlasov bef\u00fcrchtet, dass sich die Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Region Tver (Tverskaya Oblast) nordwestlich von Moskau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 557051702, "Left": [{"class": "", "str": "Vlasov, der auch eine leitende Funktion im Veterin\u00e4r- und Pflanzenschutzamt RosSelKhozNadzor bekleidet, verwies gegen\u00fcber Pressevertreten auf aktuell f\u00fcnf F\u00e4lle von Afrikanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgetreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 557052327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paris (aho) Im nordwestlich von Moskau gelegenen Ort Torzhok ist die Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Jahre in Rheinland-Pfalz und in Nordrhein-Westfalen, konnten nicht zu einer l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4lligen Reduzierung der wesentlich \u00fcberh\u00f6hten Schwarzwildbest\u00e4nde in diesen L\u00e4ndern f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "djz.de", "toknum": 569128952, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die Gefahren in Verbindung mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Schwarzwild Im Landkreis Hildburghausen sind in diesem Jahr 88 Blutproben zu nehmen und auf KSP untersuchen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-hildburghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "landkreis-hildburghausen.de", "toknum": 575201169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in Eastern Cape gibt es die, wer wei\u00df!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sanseira.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "sanseira.de", "toknum": 614441108, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wechselten hier von \"Eastern Cape\" nach \"Western Cape\", vielleicht gibt es in Western Cape keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, oder Terror der b\u00f6sen Islamisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duvenage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "duvenage.de", "toknum": 621056357, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es Vogelgrippe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niedersachsen sind die Keulungsaktionen ausgeweitet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farmking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "farmking.de", "toknum": 627679971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Kampf gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 700 Best\u00e4nden bei 2,3 Millionen Schweinehaltungen ( durchschnittliche Bestandsgr\u00f6\u00dfe 6 Schweine - heute 480 ) und H\u00fchnerpest \u2013 so wurde sie damals noch bezeichnet \u2013 grassierte in 4000 St\u00e4llen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amtstieraerzte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "amtstieraerzte.de", "toknum": 629210307, "Left": [{"class": "", "str": "Tuberkulose der Rinder bestand 1953 in 3500 Best\u00e4nden,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hund-jagd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "hund-jagd.de", "toknum": 630150607, "Left": [{"class": "", "str": "Thema der diesj\u00e4hrigen Tagung waren Krankheiten beim Schwarzwild - insbesondere die Aujetzkysche Krankheit sowie die Klassische und Afrikanische"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinepest\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schweinepest\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"12494729217": 0.675, "18484289029": 0.5682758620689655, "17875081742": 0.5, "561515535": 0.8, "17719513107": 0.5, "5461502997": 0.6478260869565218, "1075079710": 0.019864864864864856, "2100792353": 0.7553571428571427, "16933080612": 0.80625, "13096202298": 0.6333333333333333, "15451630142": 0.090625, "18783870018": 0.725, "299795011": 0.6480769230769231, "14380932227": 0.0, "17535412816": 0.19444444444444442, "10203673684": 0.07874999999999999, "2779610714": 0.0, "8745995872": 0.7676470588235295, "1075076706": 0.14444444444444435, "11790592103": 0.7147727272727272, "10254186600": 0.5457142857142857, "2539403371": 0.5, "14247999599": 0.7444444444444446, "204742264": 0.31111111111111117, "5673531005": 0.5108552631578948, "11435880574": 0.5, "1075077227": 0.0, "3643799174": 0.5397058823529411, "16716281483": 0.7646428571428572, "13311306389": 0.14850000000000002, "18942258838": 0.0, "16461709465": 0.8208333333333334, "6383096262": 0.0, "6721136806": 0.5763362068965517, "8879135415": 0.5, "15924948154": 0.5, "18434221248": 0.8033333333333332, "2908153026": 0.1847826086956521, "18027495111": 0.5127941176470588, "13619506808": 0.7025, "10009101526": 0.3466666666666666, "19035459805": 0.0, "2949695199": 0.5831521739130434, "14990184160": 0.0, "5324283619": 0.7961538461538461, "1241380817": 0.6446428571428571, "5790109932": 0.5, "14422496494": 0.8333333333333335, "3929055983": 0.5739130434782609, "1948539139": 0.5, "6330914571": 0.7732142857142857, "2989431059": 0.7475000000000002, "5508168983": 0.012567567567567559, "5722805016": 0.7666666666666667, "88142631": 0.5229166666666667, "6653230894": 0.12825, "19181078835": 0.5, "4480183100": 0.6333333333333333, "13292544849": 0.5455172413793103, "19316660451": 0.0, "16881358176": 0.7736842105263156, "5111768417": 0.2045454545454545, "3834514792": 0.5, "9129787754": 0.5375, "944979821": 0.13571428571428573, "808750446": 0.725, "15245942127": 0.5, "10268301683": 0.6034782608695651, "3165540214": 0.6178571428571429, "9122251133": 0.7485294117647059, "4060887422": 0.5, "3231660928": 0.0587903225806451, "11910252929": 0.0, "1075081104": 0.007894736842105255, "2750494103": 0.6990476190476191, "6322475759": 0.12600000000000006, "11662441376": 0.8315789473684209, "431295907": 0.68, "5799575472": 0.0, "6245754355": 0.6205357142857142, "13101498807": 0.5, "18052710840": 0.8555555555555557, "18401376246": 0.8466666666666666, "6653234118": 0.57, "18169926600": 0.29166666666666674, "1557296073": 0.6059259259259259, "19514665936": 0.6028571428571428, "2343964625": 0.5589285714285714, "15387438550": 0.74, "14558056922": 0.5521551724137931, "19736038875": 0.8266666666666665, "17952389603": 0.8375, "14749970921": 0.60125, "10982347242": 0.5453125, "14241226734": 0.0, "47082480": 0.7684210526315789, "18448571891": 0.5544354838709676, "10890846708": 0.6897500000000001, "18550322166": 0.6289473684210526, "4070209021": 0.0}, "lastlink": "fromp=22", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schweinepest", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinepest%22%5D", "rel": 0.22, "arg": "[lemma=\"Schweinepest\"]", "op": "Query", "size": 4327}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinepest%22%5D&q=e100+", "rel": 0.22, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4327}], "concsize": 4327, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4327}