{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " auf 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verrenberg-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "verrenberg-historisch.de", "toknum": 9419185424, "Left": [{"class": "", "str": "Es \u00fcbernimmt somit die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 7003835216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "September Am 4. September fand eine allgemeine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen Sie durch einen Klick auf die Grafik herunterladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 11063907704, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine detaillierte \u00dcbersicht \u00fcber die Ergebnisse der j\u00fcngsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im November noch einmal deutlich nach oben korrigiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 7135684587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Statistische Bundesamt hat die vorl\u00e4ufigen Ergebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 3. M\u00e4rz hatte ein Ergebnis von 864 Schweinen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 14168995167, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll mit Wirkung vom 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verrenberg-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "verrenberg-historisch.de", "toknum": 9419185338, "Left": [{"class": "", "str": "Beschlu\u00df 1.) F\u00fcr die Vie u"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergab 704 St\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 17624435419, "Left": [{"class": "", "str": "Die am 2. des Monats stattgefundene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergab: 757 Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 11412035728, "Left": [{"class": "", "str": "Die am 3. abgehaltene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 7003834894, "Left": [{"class": "", "str": "Am 4. ds. Mts. fand hier eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom November 2009 zeigte jedoch nur einen marginalen Anstieg des Schweinebestandes gegen\u00fcber der Vorjahresz\u00e4hlung um 0,1 %."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 10988494253, "Left": [{"class": "", "str": "Die neueste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 3. ds. Mts. ergab den Bestand von 597 Tieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 11412034845, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Juli 2008 best\u00e4tigen den Abw\u00e4rtstrend fr\u00fcherer Viehz\u00e4hlungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 10985690489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VDF, 08.08.2008 - Die Ergebnisse der d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Niederlanden weist eine relativ stabile Bestandsentwicklung aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 18884413308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VDF, 22.02.2012 - Die Ver\u00f6ffentlichung der j\u00fcngsten Ergebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergab einen Gesamtbestand von 3,15 Mio. St\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vet-magazin.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "vet-magazin.com", "toknum": 13381406732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zum Stichtag 1. Juni 2009 von der Statistik Austria durchgef\u00fchrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 4. dieses Monats ergab 778 Stck. Das Wetter war gut, soda\u00df die Ernte trocken eingebracht wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 12793627373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "September 1935 Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noechling.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "noechling.at", "toknum": 10616714209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgrund einer Verordnung des Bundesministeriums f\u00fcr Land- und Forstwirtschaft findet alle Jahre eine Agrarstrukturerhebung sowie eine Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 2. des Monats ergab 750 Stck. Die Heuernte ging gut von statten, da das Wetter gut und warm war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 17624435616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juli Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Mai 2008 zeigen, dass auch in Frankreich der Schweinebestand sinkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 10956999820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VDF, 14.08.2008 - Die Ergebnisse der franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", diese ergab 701 Stck. Am 21. setzte wieder starker Schneefall ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 14176978272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00e4rz Am 3. ds. Mts. erfolgte die allgemeine viertelj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 5."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 12793627124, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verrenberg-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "verrenberg-historisch.de", "toknum": 7147588699, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 4. Juni wurden in 196 Haushaltungen 139 Mastschweine, 206 Jungschweine, 52 Ferkel und 3 Zuchtsauen, insgesamt 400 Tiere, festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienforschung-petrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "familienforschung-petrat.de", "toknum": 6165633180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von November mitteilt, waren das 2,2 Prozent weniger als im Mai 2008. Die Zahl der Mastschweine verringerte sich dabei um 5,5 Prozent (auf 2,8 Millionen Tiere) und die der Zuchtsauen um 3,0 Prozent (auf knapp 477 000 Tiere)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 3946917587, "Left": [{"class": "", "str": "Wie das Landesamt f\u00fcr Datenverarbeitung und Statistik anhand vorl\u00e4ufiger Ergebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stieg der Schweinebestand gegen\u00fcber dem letzten Z\u00e4hltermin im Dezember 2008 um 2,9% auf eine Gesamtzahl von 3,15 Mio. St\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 11063907517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VDF, 30.07.2009 - Nach den Ergebnissen der am 1. Juni 2009 von Statistik Austria in rund 4.000 \u00f6sterreichischen Betrieben auf Stichprobenbasis durchgef\u00fchrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - 1930"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verrenberg-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "verrenberg-historisch.de", "toknum": 6968933049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich Christian Brand \u00fcbernimmt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Dezember 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 18884413293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niederlande Ergebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 4. des Monats ergab 690 Stck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holtheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "holtheim.de", "toknum": 12793627287, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dezember und J\u00e4nner am Binnenmarkt stehen nicht voll im Einklang mit dem Umsetzungsgrad der Sauengruppenhaltung einzelner Mitgliedsstaaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lk-vbg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinez\u00e4hlungen"}], "ref": "lk-vbg.at", "toknum": 15700560068, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernimmt GdR Brand"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verrenberg-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "verrenberg-historisch.de", "toknum": 6968933072, "Left": [{"class": "", "str": "Sep. 1930 vorzunehmende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 3. M\u00e4rz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "wien.gv.at", "toknum": 11157089072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "29.2.1952:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat seither abwechslungsweise durch den Gemeinderat stattgefunden pro Tag 5M Beschlu\u00df Diese Regelung soll auch k\u00fcnftig beibehalten werden mit einem Taglohn von 4M (bezw. Die Z\u00e4hlung) bei den neu eingetretenem Gdrats Mitgl soll weiter gemacht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verrenberg-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinez\u00e4hlung"}], "ref": "verrenberg-historisch.de", "toknum": 9419185380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinez\u00e4hlung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweinez\u00e4hlung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10956999820": 0.6472727272727272, "7003834894": 0.7363636363636364, "18884413293": 0.2571428571428571, "11412035728": 0.745, "12793627287": 0.25, "6165633180": 0.5616071428571429, "11412034845": 0.6964285714285714, "17624435616": 0.6485, "17624435419": 0.7545454545454545, "10988494253": 0.7307142857142859, "11157089072": 0.12499999999999999, "6968933049": 0.328125, "9419185338": 0.76, "6968933072": 0.12857142857142856, "11063907517": 0.5, "15700560068": 0.23375000000000007, "13381406732": 0.67, "9419185424": 0.871875, "7003835216": 0.815, "3946917587": 0.5, "7147588699": 0.585, "14168995167": 0.7708333333333333, "14176978272": 0.605, "10616714209": 0.6552173913043476, "9419185380": 0.0, "7135684587": 0.8069444444444446, "12793627373": 0.6663043478260868, "12793627124": 0.585, "11063907704": 0.8078947368421051, "10985690489": 0.675, "18884413308": 0.6730357142857143}, "Desc": [{"nicearg": "Schweinez\u00e4hlung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinez%C3%A4hlung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Schweinez\u00e4hlung\"]", "op": "Query", "size": 31}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinez%C3%A4hlung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 31}], "concsize": 31, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 31}