{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " verwiesen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwaltungsreform-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezins"}], "ref": "verwaltungsreform-thueringen.de", "toknum": 16358863856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Anekdote zur Frage des Landesbewusstseins kann in diesem Zusammenhang auf den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auferlegt, demzufolge sie dem fr\u00e4nkischen K\u00f6nigshof j\u00e4hrlich 500 Schweine liefern mussten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezins"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 7306382561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Tribut wurde den Th\u00fcringern der so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erinnert. 500 Tiere hat der unterworfene Stamm dem fr\u00e4nkischen K\u00f6nigshof seitdem j\u00e4hrlich zu liefern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinezins"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 10235615247, "Left": [{"class": "", "str": "An diese Schmach werden sie jedes Jahr mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezins"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 7201240505, "Left": [{"class": "", "str": "Daselbst wurde damals dem K\u00f6nige von diesem Grafen und von den Ersten jenes Landes gehuldigt, und er erlie\u00df dem ganzen Volke auf dessen Bitte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er schmeichelte dem Stolz der Schwaben, bes\u00e4nftigte den Argwohn seiner Bayern und wirkte \u00fcberall vermittelnd und ausgleichende - der erste unter den K\u00f6nigen, der sich wenig darum scherte, ob einer fr\u00e4nkisch geboren war, s\u00e4chsisch, lothringisch, bayerisch oder friesisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezins"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 12624375322, "Left": [{"class": "", "str": "Den Sachsen gelobte er die Wahrung ihrer Rechte, den Th\u00fcringern erlie\u00df er den sie dem\u00fctigenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Markgraf Ekkehard von Mei\u00dfen wurde \u2013 zuf\u00e4llig und wenig ritterlich \u2013 von eben diesen im Harz ermordet und, welch g\u00fcnstiger Umstand, Herzog Hermann von Schwaben stand pl\u00f6tzlich ohne seinen verb\u00fcndeten Kompagnon da."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezins"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 17268921272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Sachsen stellte Heinrich die Wahrung ihrer Rechte in Aussicht, den Th\u00fcringern erlie\u00df er den von den Merowingern eingef\u00fchrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinestammtisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinezins"}], "ref": "schweinestammtisch.de", "toknum": 2915179193, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eichel- und Buchenmast war ein oft urkundlich gennantes Recht und die Kl\u00f6\u00dfter und Abteien namen Abgaben in Form von Schweinen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezinses"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 7306382798, "Left": [{"class": "", "str": "Als K\u00f6nig Heinrich II. bei seinem Kr\u00f6nungsumritt im Juli 1002 Kirchberg bei Jena besuchte, trat Wilhelm als F\u00fcrsprecher aller Th\u00fcringer auf und erreichte beim K\u00f6nig nach fast 500 Jahren die Aufhebung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlassen wurde, welchen sie jedes Jahr in die k\u00f6nigliche Kasse zahlten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezins"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 9327109007, "Left": [{"class": "", "str": "Dessen Vater war Graf Willehelm von Wimmare, ein ehrw\u00fcrdiger Greis, welcher durch seine Bitte f\u00fcr das Volk der Th\u00fcringer vom Kaiser Heinrich von Babenberg ausgewirkt hatte, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte jedoch vermutlich dazu beigetragen, die Th\u00fcringer Identit\u00e4t, ihr Stammesbewusstsein, \u00fcber 500 Jahre aufrechtzuerhalten, obwohl das K\u00f6nigreich lange untergegangen war [30] ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwaltungsreform-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezins"}], "ref": "verwaltungsreform-thueringen.de", "toknum": 16358863971, "Left": [{"class": "", "str": "Erst mit dem 1002 erfolgten Herrschaftsantritt des bayerischen Liudolfingers Heinrich II. und der im selben Jahr auf dem Kirchberg bei Jena dargebrachten Huldigung durch die Th\u00fcringer Gro\u00dfen, allen voran Graf Wilhelm II. von Weimar, wurde diese Abgabe erlassen [29] . Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (die Lieferung von j\u00e4hrlich 500 Schweinen f\u00fcr den fr\u00e4nkischen K\u00f6nigshof seit der Niederlage von 531)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hehl-rhoen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinezinses"}], "ref": "hehl-rhoen.de", "toknum": 16051225747, "Left": [{"class": "", "str": "Als K\u00f6nig Heinrich II. bei seinem Kr\u00f6nungsumritt im Juli 1002 Kirchberg bei Jena besuchte, trat Wilhelm als F\u00fcrsprecher aller Th\u00fcringer auf und erreichte beim K\u00f6nig nach fast 500 Jahren die Aufhebung des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinezins\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweinezins\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7306382561": 0.7331818181818182, "16358863971": 0.0, "7306382798": 0.016607142857142848, "10235615247": 0.6414285714285713, "16358863856": 0.7867647058823529, "16051225747": 0.0, "2915179193": 0.08480769230769226, "17268921272": 0.5, "7201240505": 0.6339285714285714, "12624375322": 0.5, "9327109007": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Schweinezins", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinezins%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Schweinezins\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinezins%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}