{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Tiere zu starken neurotischen Verhaltensst\u00f6rungen und schwerem seelischem Leiden f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineintensivhaltung"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4557573647, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nutztierethologen sind sich international einig, dass die von Ihnen praktizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineintensivhaltung"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1092297253, "Left": [{"class": "", "str": "In der Landwirtschaftspresse behauptete Scherer wahrheitswidrig, es gebe keine Alternativen zu Vollspaltenb\u00f6den und Kastenst\u00e4nden - diesen ber\u00fcchtigten Formen tierqu\u00e4lerischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ruiniert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierrechtstermine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineintensivhaltung"}], "ref": "tierrechtstermine.de", "toknum": 11595118689, "Left": [{"class": "", "str": "Lassen Sie nicht zu, dass in Hassleben tausende Tiere in unw\u00fcrdigen Verh\u00e4ltnissen gehalten werden und dort die Umwelt mit den bekannten Auswirkungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treffen nicht nur Anwohner, die Immission gasf\u00f6rmigen Ammoniaks f\u00fchrt nach heutigen Erkenntnissen auch zu einer \u00dcberd\u00fcngung und Ans\u00e4uerung des Bodens der n\u00e4heren und weiteren Umgebung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portal-tideelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineintensivhaltung"}], "ref": "portal-tideelbe.de", "toknum": 15502555770, "Left": [{"class": "", "str": "Gasf\u00f6rmige Emissionen durch Misthaufen, G\u00fcllebeh\u00e4lter oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fcr die Durchsetzung eines EU-weiten Verbots der Mastkaninchenhaltung in K\u00e4figen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animalspirit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineintensivhaltung"}], "ref": "animalspirit.at", "toknum": 17942873078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch 2012 werden wir wieder an internationalen Kampagnen teilnehmen: F\u00fcr die konsequente Umsetzung des EU-weiten Verbots der H\u00fchnerbatteriehaltung (seit J\u00e4nner 2012); f\u00fcr eine Verbesserung der Mastgefl\u00fcgel- und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweineintensivhaltung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweineintensivhaltung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11595118689": 0.6339285714285714, "15502555770": 0.5232142857142857, "1092297253": 0.6472727272727272, "17942873078": 0.0, "4557573647": 0.6554807692307691}, "Desc": [{"nicearg": "Schweineintensivhaltung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweineintensivhaltung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Schweineintensivhaltung\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweineintensivhaltung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}