{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " geeignet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-abbacher-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bad-abbacher-kurier.de", "toknum": 10334065755, "Left": [{"class": "", "str": "Der Rand war h\u00f6chstens als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10250132823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine solche ist die Gegend um den S-Bahnhof"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-broeckel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "tus-broeckel.de", "toknum": 17701983052, "Left": [{"class": "", "str": "Im alten Busch und dann ln in Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haellisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "haellisch.de", "toknum": 447312662, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso, dass Maria und ihre Familie bald auf der gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Auslauf wird ein Tor eingeschaltet, welches geschlossen zu halten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 5132685787, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benutzt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 12967961125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr\u00fcher war hier eine besonders sumpfige Stelle, die oft als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518132363, "Left": [{"class": "", "str": "Treffen f\u00fcr alle Teams war um 19.00 Uhr in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebte und gl\u00fccklich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entenhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "entenhoff.de", "toknum": 210921881, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Hausschwein welches noch gl\u00fccklich und zufrieden auf dem Bauernhof bzw. in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 16629846263, "Left": [{"class": "", "str": "Es sollen sich ja alle BJC Mitglieder und G\u00e4ste wohl f\u00fchlen in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "soegel.de", "toknum": 8878400235, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist heute kaum zu glauben, dass dieser Brink fr\u00fcher einmal die d\u00f6rfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["repage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "repage.de", "toknum": 14524651244, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten Spiele fanden hinter der Schule auf der behelfsm\u00e4\u00dfig hergerichteten sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518133968, "Left": [{"class": "", "str": "Wir treffen uns dazu am 25.11.2011 um 19.00 Uhr in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auf der Wiese und neben Getreide erhalten sie auch viel Obst und Gem\u00fcse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entenhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "entenhoff.de", "toknum": 210921971, "Left": [{"class": "", "str": "Freilauf in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Ziegenweide etwas mehr Schatten zu geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gnadenhofmelief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "gnadenhofmelief.de", "toknum": 675790333, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wir hatten die B\u00e4ume gepflanzt, um der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegrillt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5534812828, "Left": [{"class": "", "str": "Daher wurde noch im selben Jahr am 13. Oktober 1973 ein weiteres Spanferkel in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark von anderen Weidefl\u00e4chen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biostation-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "biostation-neuss.de", "toknum": 3944022008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem aufgrund der w\u00fchlenden T\u00e4tigkeit der Schweine unterscheiden sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meikes-bunte-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "meikes-bunte-welt.de", "toknum": 5407993098, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit Willem liefen sie \u00fcber den Hof und dann durch das Gatter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5541376404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Ostersonntag 1963 trafen sich die Junggesellen zu einem gemeinschaftlichen Bratwurstessen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 18914550130, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher wurde Marsilea quadrifolia auch auf nassen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 19336951780, "Left": [{"class": "", "str": "Unter einer sauberen Weide sind Neuansaaten oder Pferde- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 10196023654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 03.03.2012 fand unsere Jahreshauptversammlung in der vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 2642290454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahreshauptversammlung des BJC in der vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt ist, wird in Gadesb\u00fcnden jetzt zum Laubmischwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heemsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "heemsen.de", "toknum": 7523955330, "Left": [{"class": "", "str": "Was im Volksmund als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so Wenchel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "echo-online.de", "toknum": 9059864553, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"Viehtrift\" unter den alten Eichen \"war eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518132438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Start und Ziel war, wie schon bei den letzten Fahrten, die Junggesellenh\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegrillt wurden, entschloss man sich ein Spanferkelgrill zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 2627527926, "Left": [{"class": "", "str": "Da in den folgenden Jahren weitere Spanferkel in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boote-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "boote-blog.de", "toknum": 4916462983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Bild der Baustelle \"Sielbauwerk\" und die Br\u00fccke zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astrosoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "astrosoft.de", "toknum": 16584337962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier gibt es viel Landwirtschaft, gro\u00dfe Bauernh\u00e4user und Vieh- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerschnitten und daselbst zu Thran verbrannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 4319219658, "Left": [{"class": "", "str": "Am 10. Mai aber ist er ans Land geschleppt, auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodenwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bodenwelten.de", "toknum": 4122667144, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wald wurde zur Holzgewinnung, zur Kohleherstellung und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen aus Baden-W\u00fcrttemberg vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bfn.de", "toknum": 10915501867, "Left": [{"class": "", "str": "Entsprechende Berichte \u00fcber Neufunde nach Anlage eines Teiches auf einer ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natura2000.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "natura2000.at", "toknum": 8748641853, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den 3 Rinderherden, 2 Schafweiden und einer Lamaweide kommt nun auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt nahe dem Ort Meerdorf (Landkreis Peine)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-bs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bund-bs.de", "toknum": 12143542658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebendigeerde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "lebendigeerde.de", "toknum": 333864363, "Left": [{"class": "", "str": "Nur eine gr\u00fcne Weide, die im Wechsel mit K\u00e4lbern oder Rindern beweidet wird, ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518134084, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fasstrinken findet am Samstag, 25.06.2011 um 16.30 Uhr in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518133526, "Left": [{"class": "", "str": "Wir beginnen unser Osterwochenende am Freitag, 06.04.2012 mit einem Arbeitseinsatz am vereinseigenen Gel\u00e4nde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genutzt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "walldorf.de", "toknum": 12749993752, "Left": [{"class": "", "str": "Um das Sautr\u00f6gl herum lag die \"Vordere Sauweid\", ein Waldst\u00fcck, das ebenfalls als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dann ein Auslauf f\u00fcr H\u00fchner, Kaninchen, Hasen und Meerschweinchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrenkampergaerten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "herrenkampergaerten.de", "toknum": 13667878608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 15979755928, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar haben einige Buchten kleine Ausl\u00e4ufe ins Freie; sogar eine mit einem Doppelzaun zwei Meter hoch umz\u00e4unte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Nahrungsgebiete f\u00fcr viele V\u00f6gel wie Reiher, L\u00f6ffler, Schafstelzen und St\u00f6rche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweiden"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 19103127850, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem G\u00e4nseauslauf, dem H\u00fchnerstall und einem alten Bauerngarten mit vielen seltenen Nutzpflanzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 17570069852, "Left": [{"class": "", "str": "Die Au\u00dfenanlagen bestehen aus einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 12566022900, "Left": [{"class": "", "str": "Hier war fr\u00fcher die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo die Schw\u00e4bisch- H\u00e4llischen Schweine unter alten Eichen in der freien Natur leben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohenlohe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "hohenlohe.de", "toknum": 8633951265, "Left": [{"class": "", "str": "Und nur 10 Minuten entfernt liegt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5565745592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Arbeitseinsatz am Samstag, den 03. Juni 2006 treffen sich alle Junggesellen um 9.00 Uhr am Vereinsheim in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht wie gewohnt am ersten Augustwochenende, sondern schon Ende Juli."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msc-weser-solling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "msc-weser-solling.de", "toknum": 5051479940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere Stammg\u00e4ste mag es verwundern \u2013 auf einmal ist das Nachttrial auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem gro\u00dfen h\u00f6lzernen Reitschwein offiziell ihrer Bestimmung \u00fcbergeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-hille.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "grundschule-hille.de", "toknum": 8717688772, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend wird das neue Schulschild eingeweiht und zum Abschluss des Kinderfestes gegen 18 Uhr die sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" unter anderem den Baum des Jahres 2011, die Elsbeere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wald-erlebnis-pfad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "wald-erlebnis-pfad.de", "toknum": 15519651004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zw\u00f6lf Schulkinder der Grundschule Meerdorf pflanzten in der Meerdorfer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518137343, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der D\u00e4mmerschoppen findet am Samstag 12. Juli 2008 f\u00fcr alle Junggesellen, Altgesellen und Ehrenmitglieder im Vereinsheim an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet eine ausserordentliche Mitgliederversammlung statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518138103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Termin zum vormerken: Sonntag, 22. Juli 07 , 11.00 Uhr im Vereinsheim in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Droste aufgebaute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-cbm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "schuetzenverein-cbm.de", "toknum": 19325188666, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenbruder und Zimmermann Anton Droste baute das Zelt. 1911 wurde erstmals im neuen Festzelt gefeiert, welches man in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" preiswerte Baupl\u00e4tze an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galiziendeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "galiziendeutsche.de", "toknum": 18074142834, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gemeindedirektor H. R\u00f6hr und der Gemeinderat hatten aber bald die Zeichen der Zeit erkannt und boten in der \"so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nicht halt gemacht hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msc-brake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "msc-brake.de", "toknum": 7564603087, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits w\u00e4hrend unserer Anreise querten wir zwei heftige Gewitter, die, f\u00fcr uns bei der Ankunft offensichtlich, auch vor der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518134374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 20.08. veranstalten wir das Fasstrinken unseres Altjunggesellen Martin Schwedler und seiner Frau Bettina an unserer vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richtung Damp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiel-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "kiel-magazin.de", "toknum": 513676746, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter geht es \u00fcber L\u00fcckeberg, Schwonendahl, D\u00f6rphof, Schuby und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu, auch wohl kleine Verg\u00fcnstigungen an Streu und Feuerung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 19146733109, "Left": [{"class": "", "str": "Neben freier Wohnung billigte man ihm Kuh-, Schaf- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (heute Flugplatz) wurde am 29. August 1926 das erste Sportfest durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportverein-waggum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "sportverein-waggum.de", "toknum": 19638672312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am S\u00fcdrand der Waggumer Felder, auf einer ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in eine Fruchtfolge mit Kartoffeln, Gem\u00fcse und anderen Feldkulturen eingliedern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lockpfosten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "lockpfosten.ch", "toknum": 12281284464, "Left": [{"class": "", "str": "Die Freilandhaltung von gr\u00f6sseren Schweinebest\u00e4nden eignet sich f\u00fcr Ackerbaubetriebe, die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msc-weser-solling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "msc-weser-solling.de", "toknum": 9826284205, "Left": [{"class": "", "str": "Das ganze Dorf wird unterwegs sein, unz\u00e4hlige Fans aus nah und fern und nicht zuletzt die Trial-Artisten werden aufbrechen, zu einer tierisch guten Show auf der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der Himmel pl\u00f6tzlich blau, dann langsam rosa und orange."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meikes-bunte-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "meikes-bunte-welt.de", "toknum": 5407993908, "Left": [{"class": "", "str": "Im n\u00e4chsten Moment sahen die beiden Kleinen jedoch schon, worauf er gewartet hatte: Am Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", R\u00f6stgruben sowie Weiher und Flussauen mit nat\u00fcrlicher Dynamik, aus unserer Landschaft verschwunden und damit auch der Kleefarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "bfn.de", "toknum": 3645658707, "Left": [{"class": "", "str": "Doch inzwischen sind die urspr\u00fcnglichen Lebensr\u00e4ume, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bauern Heinrich Fleige in Osterwick, H\u00f6ven 78 und liegt genau 35 m. von den Wirtschaftsgeb\u00e4uden entfernt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-holz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "martin-holz.de", "toknum": 3644557857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine weitere Bombe fiel als Blindg\u00e4nger in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 1938 an Gustav Hennigs verkauft wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rattarium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "rattarium.de", "toknum": 9952080206, "Left": [{"class": "", "str": "Brandes ist nun ein \"Reihe\"-Bauer mit Anteilen der Allmende an der Horst, der Bullenkoppel und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunimmt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biostation-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "biostation-neuss.de", "toknum": 3944022132, "Left": [{"class": "", "str": "Beispielsweise konnte festgestellt werden, dass Watv\u00f6gel (Bekassine, Schnepfenarten) in den aufgew\u00fchlten, lockeren B\u00f6den gute Nahrungsbedingungen finden und dass die Anzahl gef\u00e4hrdeter Laufk\u00e4ferarten auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begr\u00fc\u00dfen zu d\u00fcrfen und eventuell zur sp\u00e4terer Zeit wieder einen deutschen Champions League Sieger zu feiern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518135767, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hoffen wieder viele Bollenser B\u00fcrger und auch ein paar G\u00e4ste bei bestem Wetter (lt. Vorhersage) in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentieren zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msc-weser-solling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "msc-weser-solling.de", "toknum": 5051480030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind aber sicher, Ihnen liebe Trialsportfreunde, auch zu diesem ungewohnten Termin wieder das von Ihnen erwartete tolle Starterfeld aus deutschen Spitzenfahrern und einigen Vertretern der europ\u00e4ischen Trial-Elite in F\u00fcrstenhagen auf unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entfernt, ein toter Rehbock gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 15296787508, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag, 16.06.2013, wurde von einem Landwirt in der Gemarkung von Queckborn, auf einer Weide in der Gemarkung \"Im Pfaffenloch\", etwa 500 Meter von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") gelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bfn.de", "toknum": 8771580366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als lokale Population k\u00f6nnen nach Experteneinsch\u00e4tzung alle Individuen in einem Weiher, Stillgew\u00e4sser, Flussabschnitt ( z.B. Altarm) oder auf einer abgegrenzten Parzelle ( z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reserviert, wurde am Samstag gegen 15.30 Uhr auf zahlreiche MSC-ler gewartet, die sich das diesj\u00e4hrige Event im Solling nicht entgehen lassen wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msc-brake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "msc-brake.de", "toknum": 7564602923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachttrial F\u00fcrstenhagen 2011 Der Bus gebucht, Wegzehrung gebunkert und ein Parkplatz in N\u00e4he der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Auengebieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "bfn.de", "toknum": 10915501393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kleefarn bildet in Deutschland lockere Rasen im flachen Wasser (bis 40 cm Tiefe) und auf offenen, trockengefallenen Schlammb\u00f6den an Ufern von T\u00fcmpeln (Weihern, Lehmgruben), Hanf- oder Flachsr\u00f6sten, Altw\u00e4ssern, Gr\u00e4ben und Kiesgruben sowie auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " existierten, waren in Deutschland nach dem Verbot der Waldweide (vor allem die Eichelmast im Herbst) im 19. Jahrhundert Schweine aus dem Landschaftsbild verschwunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weideprojekte-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "weideprojekte-hessen.de", "toknum": 15032885, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend in L\u00e4ndern wie Kroatien oder Spanien bis in die heutige Zeit noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - bewirtschaftete Forsten und keine Urw\u00e4lder - dieses Landschaftsbild ist erst im hohen Mittelalter entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hehl-rhoen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "hehl-rhoen.de", "toknum": 9441710493, "Left": [{"class": "", "str": "Das Landschaftsbild, wie wir es noch heute kennen: Ackerfl\u00e4che an Ackerfl\u00e4che, dann Weide, dann wieder Acker, dazwischen das Dorf, dann auch W\u00e4lder, aber zug\u00e4ngliche und - damals vor allem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von Michael mit dem Frontlader auf den H\u00e4nger geladen wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["entrup119.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "entrup119.de", "toknum": 9270237894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor und nach dem Mittagessen, das sie bei strahlendem Sonnenschein gemeinsam mit den Hofbewohner im Freien einnahmen, sammelten die drei die Steine von der letztj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allianz-fuer-tiere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "allianz-fuer-tiere.de", "toknum": 12141235378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Naturland- und Archehof B\u00fcning im westf\u00e4lischen Laer, der sich f\u00fcr den Erhalt des in seinem Bestand besonders bedrohten Bunten Bentheimer Schweines verdient gemacht hat und die alte Landrasse wieder in die landwirtschaftliche Produktion integriert und tiergerecht h\u00e4lt (z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sich die Elbe durch Hochwasser zu eigenen gemacht, der Wind blies kalt mit Schauern aus dunklen Wolken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elbtour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "elbtour.de", "toknum": 14005827483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die meteorologischen Vorzeichen f\u00fcr das Konzert in Hitzacker waren noch am Vortag zum Stirnrunzeln: Die geplante Spielst\u00e4tte auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... war vorhin auch voll geschockt als Alex mir das erz\u00e4hlt hatte , kannte ihn zwar nur ab und an vom sehen aber das ist echt heftig!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 14712415583, "Left": [{"class": "", "str": "Und als das passiert is war ich neben an auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben dem Erbgericht einen sch\u00c3\u00b6nen Sport- und Turnplatz mitten im Dorfe schuf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-landskron.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "kreis-landskron.de", "toknum": 15680479797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Dorf entwickelte sich ein reges Vereins- und Kulturleben. 1885 wurde die Freiwillige Feuerwehr gegr\u00c31\u20444ndet, 1922 der Deutsche Turnverein, der sich aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und verbleibe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 16629846863, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcnsche uns allen noch einen sch\u00f6nen Tag in der \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grundschule-hille.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "grundschule-hille.de", "toknum": 8717688625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grundschule Hille l\u00e4dt am 12. Juni ein / Einweihung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann sehr einfach aus zwei(drei) stromf\u00fchrenden Weidezaunschn\u00fcren gemacht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lk-vbg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "lk-vbg.at", "toknum": 710628903, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zaun f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland noch weit verbreitet waren, war der Kleefarn ein echtes \"Schweineweidenunkraut\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "bfn.de", "toknum": 3645658682, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Zeiten, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag weit au\u00dferhalb des Dorfes am Fleithe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rattarium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "rattarium.de", "toknum": 9943187140, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kuhhirte Han\u00df V\u00f6ster gr\u00fcndet au\u00dferdem die Brinksitzerstelle 32 . Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei dem auch erstmals die \"Sauf-Maschine\" einem Funktionstest unterzogen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 2627528516, "Left": [{"class": "", "str": "Der Samstag begann um 14 Uhr mit einem Treffen aller ehemaligen und aktuellen Junggesellen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herzustellen und die Schweineweide nach der Schulseite abzuschliessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 5132686150, "Left": [{"class": "", "str": "III. Zur Abgrenzung des Austriebes gegen die Schule ist von der Nordostt\u00fcr des Schweinestalles ein Zaun bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der Schulseite zu abgeschlossen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 5132685778, "Left": [{"class": "", "str": "III. Zur Abgrenzung des Austriebes gegen die Schule soll von der Nordostt\u00fcr des Schweinestalles ein Zaun hin zur Schweineweide gef\u00fchrt und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", rechts: Exkursion in das Wendland (Foto: J\u00fcrgen Dittmann)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-bs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bund-bs.de", "toknum": 12134719425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitglieder der Biotopschutzgruppe links: Bei der Arbeit auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Meerdorf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-bs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bund-bs.de", "toknum": 12143542652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juli 2005"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gemeinde errichtet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtswerkstatt-billstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "geschichtswerkstatt-billstedt.de", "toknum": 446544162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"Jute\" war in den Jahren 1883/84 von der in Hamburg ans\u00e4ssigen \"Norddeutschen Jute-Spinnerei und Weberei A.G.\" auf der ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Ziegenausflauf, dem H\u00fchnerstall, einem alten Bauerngarten mit vielen seltenen Nutzpflanzen und Stauden sowie den Stauden- und Rosenbeeten rund um das Geh\u00f6ft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-ostfriesland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "nabu-ostfriesland.de", "toknum": 7373956525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Au\u00dfenanlagen bestehen aus einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), wo heute die Familie Schrader wohnt, von einem Sch\u00e4fer Soltau aus Ventschau wieder aufgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tosterglope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "tosterglope.de", "toknum": 14191240561, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde 1833 abgebrochen und in der Siedlung am Barnbeckerbach auf einem 5 Morgen gro\u00dfen Gemeindegrundst\u00fcck ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), auf der sp\u00e4ter, nach dem Verkauf an die Stadt, 1888 der Freihafen er\u00f6ffnet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitales-heimatmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "digitales-heimatmuseum.de", "toknum": 10956935231, "Left": [{"class": "", "str": "Als eigenst\u00e4ndige Siedlung vor den Toren der Bremer Altstadt hatten die Steffensb\u00fcrger 1139 ihre Stephanikirchenweide ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Survival-St\u00fcck Nr. 1, 1970-71/2012) h\u00e4lt zus\u00e4tzlich zur Materie, in diesem Fall eine gr\u00fcne Weidewiese, auch ein lebendiges Hausschwein Einzug ins Museum, das von Zeit zu Zeit auf der Wiese grasen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mucbook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "mucbook.de", "toknum": 7392015674, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \"Hog Pasture: Survival Piece #1'' ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (rechts des Impflinger Weges, heute Sauw\u00f6gel)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nsz-hirtenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "nsz-hirtenhaus.de", "toknum": 7688662961, "Left": [{"class": "", "str": "Sie f\u00fchrten das Vieh in den Hoordt (Waldweide), auf die Pferdeweide (rechts des Iferen Berges) und auf die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heemsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "heemsen.de", "toknum": 7523955318, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wald statt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sonnenhofs, Wolpertshausen, mit reinrassigen Schw\u00e4bisch-H\u00e4llischen Weideschweinen 15:30 Uhr - Kaffee und Kuchen in der Mohrenk\u00f6pfle Gastronomie 16:30 Uhr - F\u00fchrung durch den Regionalmarkt Hohenlohe und kurze F\u00fchrung durch den Kr\u00e4uter- und Bauerngarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "hs-tourismus.de", "toknum": 5731524289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10:00 Uhr - Stadtf\u00fchrung Schw\u00e4bisch Hall mit Kirchenf\u00fchrung in der St. Michaels-Kirche (Dauer 90 min.) 12:00 Uhr - Mittagessen in der Mohrenk\u00f6pfle Gastronomie, Wolpertshausen 13:00 Uhr - Pr\u00e4sentation \u00fcber die B\u00e4uerliche Erzeugergemeinschaft Schw\u00e4bisch Hall 13:45 Uhr - Besichtigung der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 14905801633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Club mit sch\u00f6ner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor den Toren der Z\u00e4hringerstadt, jetzt Kontrapunkt inmitten intensiv genutzter Feldflur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwaebischer-heimatbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "schwaebischer-heimatbund.de", "toknum": 17307983547, "Left": [{"class": "", "str": "Hier, am Fu\u00df von Deutschlands gr\u00f6\u00dftem Grabh\u00fcgel, glaubte ich, meinen Idealbaum gefunden zu haben, den Archetyp eines Baumes, den Baum schlechthin: die frei erwachsene Stieleiche, Inbegriff ungeb\u00e4rdiger, kraftstrotzender Natur inmitten einer uralten Kulturlandschaft, W\u00e4chter am F\u00fcrstengrab, \u00dcberrest einer eichelmasttragenden"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prignitzforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "prignitzforum.de", "toknum": 18255390406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "NSG Gandower"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der Schulseite abzuschliessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 5132686154, "Left": [{"class": "", "str": "III. Zur Abgrenzung des Austriebes gegen die Schule ist von der Nordostt\u00fcr des Schweinestalles ein Zaun bis zur Schweineweide herzustellen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt und die Schweineweide nach der Schulseite zu abgeschlossen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 5132685774, "Left": [{"class": "", "str": "III. Zur Abgrenzung des Austriebes gegen die Schule soll von der Nordostt\u00fcr des Schweinestalles ein Zaun hin zur"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heemsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "heemsen.de", "toknum": 19513955386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wald statt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter zu inspizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gnadenhofmelief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "gnadenhofmelief.de", "toknum": 675779184, "Left": [{"class": "", "str": "Denn er wusste, dass die st\u00e4ndig aktive Fabi sowieso gleich wieder weglaufen w\u00fcrde, um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwendet werden und daher die Grasnarbe weitestgehend erhalten bleiben, sollte der Tierbesatz niedriger liegen beziehungsweise \u00fcber gezielte Koppelwirtschaft an das Graswachstum/die (W\u00fchl)Aktivit\u00e4t der Schweine angepasst werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lk-vbg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "lk-vbg.at", "toknum": 710628864, "Left": [{"class": "", "str": "Soll die Fl\u00e4che mehrj\u00e4hrig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu errichten, B\u00e4nke in der Bollenser Feldmark aufzustellen und einen Naturteich in der Schweineweide durch Aufsch\u00fcttung eines Dammes anzulegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 2627527752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Jahreshauptversammlung 1970 wurde beschlossen als Beitrag f\u00fcr die Aktion \"Unser Dorf soll sch\u00f6ner werden\" einen Rastplatz in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Aufsch\u00fcttung eines Dammes anzulegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 2627527767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Jahreshauptversammlung 1970 wurde beschlossen als Beitrag f\u00fcr die Aktion \"Unser Dorf soll sch\u00f6ner werden\" einen Rastplatz in der Schweineweide zu errichten, B\u00e4nke in der Bollenser Feldmark aufzustellen und einen Naturteich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlegt, damit auch frisches Quellwasser zur Verf\u00fcgung steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 2627528319, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzu wurde von \"Bauers-Quelle\" im Distelgrund eine Wasserleitung bis hinunter in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zweidorf' des TSV Zweidorf eingefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-wendeburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "spd-wendeburg.de", "toknum": 3427619751, "Left": [{"class": "", "str": "Am Samstag hatten sich die Kinder auf dem Sandplatz in der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allianz-fuer-tiere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "allianz-fuer-tiere.de", "toknum": 3475689185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders tiergerechte Haltung (z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-holz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "martin-holz.de", "toknum": 3644574295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4.) 1 Sprengbombe (Blindg\u00e4nger) 20 m. vom Wohnhaus des Bauern Heinrich J\u00f6rden in Osterwick, Brockbauernschaft Nr. 3 in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt, wurde 1985 im Zuge einer Flurbereinigungsma\u00dfriahme eingetauscht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "rosdorf.de", "toknum": 4547806371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ehemalige Lehmkuhle, auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Ihrer sch\u00f6nen Flora und Fauna."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafe-loecknitzterrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "cafe-loecknitzterrasse.de", "toknum": 4933552380, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter geht es dann in die Gandower"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Lenzener Wische bildet die L\u00f6cknitz mit seinen Teichen und Altarmen ein Gew\u00e4ssersystem wo sich R\u00f6hrichtbest\u00e4nde, Bruch- und Auwaldreste, Sandb\u00e4nke und Uferabbr\u00fccke befinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafe-loecknitzterrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "cafe-loecknitzterrasse.de", "toknum": 4933552508, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gebiet der Gandower"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jede Menge Auslauf und - vorl\u00e4ufig noch - gen\u00fcgend Gras und Weide."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animalspirit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "animalspirit.at", "toknum": 4994270891, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar unsere gro\u00dfen Schweine in Esternberg, O\u00d6 (Foto rechts eines unserer Halb-wildschweine) haben auf der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["insekten-egz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "insekten-egz.ch", "toknum": 5023429298, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem ist der Wald auch licht, da er seit langem als Brennholzlieferant und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zu 80% gr\u00fcn, alle 3-4 Wochen wird im Sommer die Weide gemulcht, das hei\u00dft, es gibt so immer kurzes, junges, eiwei\u00dfreiches Gras mit einem sehr hohen Kleeanteil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-noah.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bio-noah.at", "toknum": 5125812941, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Auslauf ist ein Tor einzuschalten, welches verschlossen zu halten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 5132686161, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e. Errichtung 2er Jauchegruben 3. 2.6.1926 Landrat berichtet auf R\u00fcckfrage, da\u00df keine St\u00f6rung des Schulbetriebes eingetreten sei 4. 7.6.26 Wv auf 1 Jahr 5. 11.2.27 neue Beschwerde von Schulrat Hoppe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 5132688174, "Left": [{"class": "", "str": "Auflage durch Amtsvorsteher an das Gut, da ein Verbot auf Grund der Bauordnung von 1922 nicht m\u00f6glich. a. Vorbehalt der Schlie\u00dfung des Stalles, wenn Bel\u00e4stigungen der Schule entstehen, die das Ertr\u00e4gliche erheblich \u00fcbersteigen. b. der See ist durch Umwehrung der Benutzung als Schweinesuhle zu entziehen c. die 4 m hohe Mauer ist bis zum Backofen weiter zu f\u00fchren, falls Ausd\u00fcnstungen ... d. Erstellung eines Zaunes vom Schweinestall bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dort auf dem Deich entlang und quer \u00fcber die s\u00fcdlich angrenzende Weide, weiter den Ziegeleiweg, (wie der Neue Weg allgemein genannt wird), zum W\u00f6hrdener Hafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woehrden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "woehrden-online.de", "toknum": 5144505617, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann geht es zu Fu\u00df los: Ab zum Lappen (Hafenstra\u00dfe), zwischen den H\u00e4usern und G\u00e4rten Nr. 3 und 5 hindurch, \u00fcber einen Klamp, auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Herrichten der H\u00fctten f\u00fcr den Osterfr\u00fchschoppen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518134456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karfreitag 22.04.2011: Treffen um 09.00 Uhr in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 11.00 Uhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518134488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ostermontag 25.04.2011: Aufr\u00e4umen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518134963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 18. September 2010 ist es wieder so weit. Der Bollenser Junggesellclub l\u00e4dt alle Junggesellen, Altjunggesellen und Ehrentmitglieder zum D\u00e4mmerschoppen in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518135113, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fasstrinken beginnt um 19.00 Uhr in der vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518135707, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veranstaltung beginnt am 22.05.2010 um 19.00 Uhr in der vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518135917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag, 06. M\u00e4rz 2010 war es wieder so weit. Der Pr\u00e4sident Florian Diedler er\u00f6ffnete leicht versp\u00e4tet die Jahreshauptversammlung in der vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518136379, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bilderabend findet am 30.01.2010 um 19.00 Uhr in der vereinseigenen Junggesellenh\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518136644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Desweiteren treffen sich alle Junggesellen zum Arbeitseinsatz und Aufbauen den Samstag morgen um 10.00 Uhr in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518137385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Woche sp\u00e4ter, am Samstag 19. Juli 2008 findet das Fasstrinken von Daniel und Silvana Voges f\u00fcr alle Junggesellen, Altgesellen und Ehrenmitglieder sowie geladene G\u00e4ste des Brautpaares im Vereinsheim an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einstimmig zum Nachfolger von Daniel Voges gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518137892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Florian Diedler wurde auf der au\u00dferordentlichen Mitgliederversammlung im Vereinsheim an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " recht herzlich eingeladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518137994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hiermit werden alle Mitglieder, Ehrenmitglieder und Altjunggesellen des Bollenser Junggesellen Club e.V. zum Fasstrinken von Wolfgang & Marion Betker am Sonntag, den 22. Juli 2007 um 12.30 Uhr in der vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518138036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hiermit werden alle Mitglieder und Ehrenmitglieder des Bollenser Junggesellen Club e.V. zur au\u00dferordentlichen Mitgliederversammlung am Sonntag, den 22. Juli 2007 um 11.00 Uhr in der vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518138147, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Ereignis findet am Samstag, 30.06.2007 ab 16.00 Uhr an unserer Vereinsh\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5518138218, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veranstaltung beginnt um 19.00 Uhr auf dem Vereinsgel\u00e4nde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegrillt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5534812769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das erste Spanferkel wurde am 28. Juli 1973 in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5543205431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 7. Juni 2003 veranstaltete der Junggesellen Club das 30. Spanferkelessen auf dem Vereinsgel\u00e4nde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sind folgende Junggesellen eingeteilt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5565745693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Aufr\u00e4umen am Pfingstsonntag , den 05. Juni 2006 um 11.00 Uhr an der Vereinsh\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jimdo.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "jimdo.com", "toknum": 5569482829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jimdo.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "jimdo.com", "toknum": 5569482838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der alten Aller gab es eine gemeinschaftliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und durch die Aufrechterhaltung alter Bollenser Br\u00e4uche, wie den Neujahrsbock und dem Neujahrsrasieren, hat sich der Junggesellen Club in Bollensen einen guten Namen gemacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5577756107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch eine rege Beteiligung am Dorfleben, wie zum Beispiel die allj\u00e4hrlichen Veranstaltungen zu Ostern und Pfingsten in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nutzen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 5577756826, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum heutigen Tage sind wir stolz so ein sch\u00f6nes und gepflegtes Vereinsgel\u00e4nde in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geh\u00f6rte den Stiftsdamen von Vreden und wurde f\u00fcr den Bau der Kirche und des fr\u00fcheren Fransikanerklosters zur Verf\u00fcgung gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 6097881274, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schwein ist ein Hinweis auf die fr\u00fchere Verwendung des Gel\u00e4ndes: Es war eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", saisonale Freilandhaltung im Sommer, Nutzung befestigter und unbefestigter Ausl\u00e4ufe u.a.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 6152766406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In kleineren Betrieben gab und gibt es die verschiedensten Formen der Freilandhaltung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die direkt an den Hof grenzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haellisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "haellisch.de", "toknum": 6465657874, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Attraktion f\u00fcr Spazierg\u00e4nger ist die mehr als einen Hektar gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tosterglope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "tosterglope.de", "toknum": 7005053669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt, auch n\u00f6tigen Falls zur Aufbauung eines gemeinschaftlichen Back- und Brauhauses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tosterglope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "tosterglope.de", "toknum": 7010288229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Die Masch am Dorfe ist zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (jetziger Platz) und spielten Fu\u00dfball mit diesem herrlichen Ball."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfr-willstaett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "vfr-willstaett.de", "toknum": 7222227430, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Tage versteckten wir ihn und gingen dann entfernt von dem Fu\u00dfballplatz hinaus auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Eichenw\u00e4lder"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gschweng.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "gschweng.de", "toknum": 7252093455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Untertanen hatten bewilligt bekommen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " suhlten sich s\u00fc\u00dfe, rosige Ferkel bis sie sich, nun eher graubraun, neben ihre M\u00fctter legten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provieh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "provieh.de", "toknum": 7310414809, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werther.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "werther.de", "toknum": 7356630268, "Left": [{"class": "", "str": "Als Nutzungsart wurde gemeinschaftliche G\u00e4nse- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wald f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung von existentieller Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 7428491447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im gesamten Mittelalter und in der fr\u00fchen Neuzeit bis zur Einf\u00fchrung der Kartoffel im 18. Jahrhundert als Futterpflanze war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt ist, wird in Gadesb\u00fcnden jetzt zum Laubmischwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heemsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "heemsen.de", "toknum": 7523955381, "Left": [{"class": "", "str": "Was im Volksmund als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bot sich an, da sie aufgrund der ung\u00fcnstigen Bodenverh\u00e4ltnisse schwer zu bewirtschaften ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heemsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "heemsen.de", "toknum": 7523955478, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "kehl.de", "toknum": 7628521533, "Left": [{"class": "", "str": "Jochen Bresch k\u00f6nnte sich dar\u00fcber hinaus vorstellen, dass die Wiese in unmittelbarer Nachbarschaft zur Deponie wie fr\u00fcher wieder zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 7978898044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Junggesellen, treffen sich zwecks Vorbereitungen, am Ostersonntag um 9.30 Uhr an der Junggesellenh\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luftaufnahme Mai 2008"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 8318295932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heilshoop Mitte: der Moorteich mit dem Ortskern von Heilshoop Links: die H\u00e4user der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Hitzacker (div. Beobachter), dort noch am 14.6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogelwelt-wendland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "vogelwelt-wendland.de", "toknum": 9017973791, "Left": [{"class": "", "str": "Wachtelk\u00f6nig: 1 Rufer am 9.5. morgens im Dannenberger Werder (DANKELMANN), 1 am 12.5. im Vorland Kaltenhof (H. KELM), 1 im Mai regelm\u00e4\u00dfig in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germania-hoedingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "germania-hoedingen.de", "toknum": 9329176711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im M\u00e4rz 1931 beschlie\u00dft die H\u00f6dinger Gemeindevertretung unter dem Gemeindevorsteher Karl Herrmanns den Bau des Sportplatzes auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Damp . Damit Sie die Ruhe der Erholungssuchenden nicht durch Ihren Anblick st\u00f6ren, trennt ein dichter Knick die Stra\u00dfe von der Bebauung, bis Sie schlie\u00dflich zur Hauptstra\u00dfe des Ferienzentrums, den Seeuferweg, kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["velo-touring.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "velo-touring.de", "toknum": 9868312810, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter biegen Sie erneut links ab, fahren also folgerichtig wieder Richtung Ostsee und erreichen so auf der Stra\u00dfe mit dem sch\u00f6nen Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bemerkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ff-brechtorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "ff-brechtorf.de", "toknum": 9877076215, "Left": [{"class": "", "str": "Aufmerksame Autofahrer auf der L290 haben starke Rauchentwicklung \"Vor den Eichen\" im Bereich der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "uni-kiel.de", "toknum": 9911003284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammenfassung Der Wald diente bis ins 19. Jahrhundert hinein nicht nur als Holzlieferant, sondern auch als Vieh- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Lehmstich, Schafw\u00e4sche und Bleichplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rattarium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "rattarium.de", "toknum": 9942232327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein der Reihe zugeh\u00f6riger Bauer hatte Rechte an der Allmende , den dorfgemeinschaftlichen Rechten an Forstnutzung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandersite.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "wandersite.ch", "toknum": 10721801884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer Rast wandern wir abw\u00e4rts Richtung \"V\u00e4ttis\" - entweder auf dem Teerstr\u00e4sschen oder in einem Schwenker \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-bs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bund-bs.de", "toknum": 10722193609, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Foto entstand auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bieten wechselnasse, periodisch \u00fcberflutete Bereiche mit Offenbodenst\u00f6rung, sind allerdings weitgehend aus der Landschaft verschwunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "bfn.de", "toknum": 10915501772, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Lebensr\u00e4ume, die durch traditionelle Bewirtschaftungsformen entstanden sind, wie Flachsr\u00f6stgruben und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oya-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "oya-online.de", "toknum": 10939935894, "Left": [{"class": "", "str": "Aber statt nun \u00fcber den Ernteausfall zu klagen, wird der Acker kurzerhand zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Waldrand und Obstb\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemuese-ist-mein-fleisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "gemuese-ist-mein-fleisch.de", "toknum": 11032172570, "Left": [{"class": "", "str": "Und zwar genau dort, wo es hingeh\u00f6rt: auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwandelt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["surfblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "surfblog.de", "toknum": 11116078190, "Left": [{"class": "", "str": "Wildcampen auf ner Wiese, die sich am n\u00e4xten Morgen in eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bortfeld, wo in geselliger Runde erste Gespr\u00e4che gef\u00fchrt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wendeburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "wendeburg.de", "toknum": 11257769592, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der offziellen Begr\u00fc\u00dfung durch B\u00fcrgermeister Hans Peter Reupert folgte die Delegation einer Einladung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo [...] Read Full Article \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-ohme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "thomas-ohme.de", "toknum": 11276306666, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem gibt es eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wald-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "wald-in-not.de", "toknum": 11338897345, "Left": [{"class": "", "str": "In Mastjahren diente er auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde am 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potzwenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "potzwenden.de", "toknum": 11453209691, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Eichel- und Bucheckernmast) und als Jagdgebiet erforderlich, da nicht nur die wirtschaftliche Nutzungsm\u00f6glichkeit, sondern auch die Jagdm\u00f6glichkeit in einem so gro\u00dfen zusammenh\u00e4ngenden Waldgebiet Begehrlichkeiten der Nachbarn ausgel\u00f6st haben, da au\u00dferhalb der St\u00e4dte ohnehin nur die adligen Grundherren jagdaus\u00fcbungsberchtigt waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traditionsschuetzentreffen-2005.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "traditionsschuetzentreffen-2005.de", "toknum": 11707602382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im besonderen Fall Uelzen war das Grenzbeziehen auch wegen des jahrhundertealten Kleinods des Stadtwaldes Uelzens als Holzlieferant f\u00fcr Bau- und Brennholz,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", das \u00fcber 1 km von Siedlungsbereichen entfernt liegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-prignitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "landkreis-prignitz.de", "toknum": 12018298358, "Left": [{"class": "", "str": "Die einzige Ablehnung gab es im Jahr 2010 f\u00fcr eine Bek\u00e4mpfung des Spinners im Naturschutzgebiet \"Gandower"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit T\u00fcmpeln, Flachs- und Goldhirsenfeld oder eichenreicher Waldrand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierwelt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "tierwelt.ch", "toknum": 12126001529, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiele zu nennen sind: Ziegenweide, Karpfenteich,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-bs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bund-bs.de", "toknum": 12143542282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00e4usenester auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Meerdorf (Landkreis Peine) M\u00e4harbeiten zum Erhalt einer sehr artenreichen Orchideenwiese."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-bs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bund-bs.de", "toknum": 12143542600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pflegefl\u00e4che:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-geug-heide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "stiftung-geug-heide.de", "toknum": 12261464366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor rund 60 Jahren hielten die Z\u00fcge mit russischen Kriegsgefangenen an der sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren besonderen rotbunten Husumer Schweinchen als seltener Haustierrasse einfach nur bei ihrem Schweineleben zuschauen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hockmannshof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "hockmannshof.de", "toknum": 12394914425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "genie\u00dfen konnten! *Es war echt 'saum\u00e4\u00dfig erholsam'in und an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bauernhofes von Hubert Lehmair."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puch-openair.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "puch-openair.de", "toknum": 12395394332, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Angst um die Gesundheit der Bienen (und des Publikums) wird das Festival jedoch erstmals an den heutigen Ort verlegt, auf einen H\u00fcgel \u2013 in eine Art nat\u00fcrliches Theatron zwischen Waldrand und Obstb\u00e4umen \u2013 auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sofern ausreichend Weidefl\u00e4che zur Verf\u00fcgung steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekolandbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "oekolandbau.de", "toknum": 12946875328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hervorragend geeignet als Futtergrundlage ist auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem damit verbundenen Erlebniseinkauf lasse sich auf andere Regionen \u00fcbertragen, so Rudolf B\u00fchler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "hs-tourismus.de", "toknum": 13284977181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Konzept des Marktes mit Bauerngarten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Krusenbusch, Lopshop und Viertel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechnerphotovoltaik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "rechnerphotovoltaik.de", "toknum": 13331057749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Finden Sie einen Photovoltaik Fachbetrieb f\u00fcr Delve, Holstein und f\u00fcr die Orte Hollingstedt bei Delve, Wallen, Langenhorn,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \u00d6PUL"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nbwikis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "nbwikis.at", "toknum": 14308832740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anerkennung und Einf\u00fchrung des Begriffs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von 30 Schw\u00e4bisch-H\u00e4llischen Schweinen bev\u00f6lkert wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-e-h.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "g-e-h.de", "toknum": 14587822088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Betrieb befindet sich auch eine 2 ha gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Anlage eines Naturteichs als Beitrag f\u00fcr die Aktion \"Unser Dorf soll sch\u00f6ner werden\", 1971 folgte der Baubeginn f\u00fcr die Vereinsh\u00fctte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 14905801912, "Left": [{"class": "", "str": "In den ersten Jahren geh\u00f6rten zudem Sommernachtsball und Rosenmontagsball zum Veranstaltungsprogramm. 1970 legten die Junggesellen den Grundstein f\u00fcr ihr Vereinsgel\u00e4nde auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 14905801993, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders stolz ist der Verein auf seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Save-Auen (Kroatien)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-regensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweiden"}], "ref": "uni-regensburg.de", "toknum": 15220045342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Poschlod P, Ittel A (2005) Die Bedeutung der W\u00fchlstellen f\u00fcr Regeneration und Etablierung am Beispiel der Vegetation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Wendeburger Stra\u00dfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-harvesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "feuerwehr-harvesse.de", "toknum": 15796329408, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir treffen uns jetzt, nat\u00fcrlich mit Partner, jeden zweiten Monat zu einer gem\u00fctlichen Runde auf dem Schie\u00dfstand der SG Wendeburg in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war bis zur \u00f6ffentlichen Kritik des VgT nicht benutzt worden und wird es auch jetzt nur ganz ausnahmsweise als Alibi-Massnahme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 15936286915, "Left": [{"class": "", "str": "Die baulich aufwendig gestaltete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") vorbei, dann \u00fcber den Dorfplatz und weiter (Totenweg) nach Barskamp f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tosterglope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "tosterglope.de", "toknum": 15961829918, "Left": [{"class": "", "str": "Er soll am Sportplatz ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " intakt lassen w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animalspirit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "animalspirit.at", "toknum": 16282190505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dennoch versuchen wir durch Verhandeln und Appellieren an die Vernunft der Beteiligten (Baumeister, STRABAG, Gemeinde, Land N\u00d6 und letztlich auch der Betreiberin) eine noch bessere L\u00f6sung f\u00fcr den Gnadenhof zu erzielen, n\u00e4mlich eine Variante, welche am unteren Rand unseres Grundst\u00fccks verlaufen w\u00fcrde, weniger steil und gef\u00e4hrlich w\u00e4re, daher auch viel weniger Abst\u00fctzmaterial erfordern und zudem zumindest unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animalspirit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "animalspirit.at", "toknum": 16317061166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Julchen\" und \"Mozart\", die wohlerzogenen H\u00e4ngebauchschweine, sind seit 2008 bei uns, es waren Wohnungsschweine und daher leben sie nicht mit unseren ungezogenen Rabauken \"Rudi R\u00fcssel\", \"Black Jack\" und der restlichen Bande auf der unteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 16629846189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stolz k\u00f6nnen wir alle auf unser Vereinsgel\u00e4nde in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellen dynamische Lebensr\u00e4ume dar und k\u00f6nnen daher als Ersatzlebensr\u00e4ume f\u00fcr ehemals in der Natur- und Kulturlandschaft vorhandene dynamische Lebensr\u00e4ume, wie z.B. Flu\u00dfauen, dienen (so ist z.B. der Kleefarn, eine Auenart, mit Aufgabe der Schweineweide, die seine letzten R\u00fcckzugsgebiete darstellte, in Deutschland ausgestorben (SCHNEIDER-JACOBY UND ERN 1990 in BEINLICH ET AL. 2001))."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvwo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweiden"}], "ref": "lvwo-bw.de", "toknum": 17016744365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die seine letzten R\u00fcckzugsgebiete darstellte, in Deutschland ausgestorben (SCHNEIDER-JACOBY UND ERN 1990 in BEINLICH ET AL. 2001))."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvwo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "lvwo-bw.de", "toknum": 17016744407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schweineweiden stellen dynamische Lebensr\u00e4ume dar und k\u00f6nnen daher als Ersatzlebensr\u00e4ume f\u00fcr ehemals in der Natur- und Kulturlandschaft vorhandene dynamische Lebensr\u00e4ume, wie z.B. Flu\u00dfauen, dienen (so ist z.B. der Kleefarn, eine Auenart, mit Aufgabe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " passiert oder die Tiere gar gef\u00fcttert werden. \u2013 F\u00fcr Ferkel ist die Weidehaltung im Hinblick auf Verletzungen und Parasitenbefall kritisch zu beurteilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 17345207992, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfe Gefahr geht von dem Mensch als Landschaftsnutzer oder Spazierg\u00e4nger aus, wenn \u2013 trotz Verbots \u2013 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommend \u2013 am Haus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tosterglope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "tosterglope.de", "toknum": 17633788530, "Left": [{"class": "", "str": "Dauernd w\u00fchlten die Schweine aus dem Dorf \u2013 von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["castor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineweide"}], "ref": "castor.de", "toknum": 17794453977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Camp befindet sich in 29451 Splietau, Flur 4, Flurst\u00fcck 243-74, Grundst\u00fcck Harms \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine alte Kulturlandschaft, wie sie f\u00fcr die Elbtalaue charakteristisch war: Die L\u00f6cknitz durchflie\u00dft in ihrer nat\u00fcrlichen Gestalt Wald- und Wiesenfl\u00e4chen, Altarme der L\u00f6cknitz und kleinere Teiche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prignitzforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "prignitzforum.de", "toknum": 18255390411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Gebiet der Gandower"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 18268779593, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die Junggesellen in Bollensen organisieren auch andere Feste, wie beispielsweise den Osterfr\u00fchschoppen oder das Spanferkelessen zu Pfingsten an der Vereinseigenen H\u00fctte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjcev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "bjcev.de", "toknum": 18268779648, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein sehr sch\u00f6nes und gepflegtes, kleines Vereinsanwesen da bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war meist mit Eichelmast verbunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-scharnowski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineweide"}], "ref": "thomas-scharnowski.de", "toknum": 18564201578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sauwiesen Die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweineweide\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schweineweide\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"8633951265": 0.6649999999999998, "12967961125": 0.825, "710628903": 0.27083333333333337, "16584337962": 0.7571428571428571, "7564602923": 0.5, "5407993908": 0.5979838709677419, "15680479797": 0.5, "19325188666": 0.6332692307692307, "8748641853": 0.74375, "10956935231": 0.012916666666666661, "19638672312": 0.6166666666666667, "3645658707": 0.5829741379310345, "10334065755": 0.85, "5518134374": 0.6256521739130434, "18074142834": 0.6285714285714286, "3944022132": 0.541733870967742, "7523955318": 0.0, "7523955330": 0.7676470588235295, "2642290454": 0.7727272727272728, "4122667144": 0.75, "5518132363": 0.8208333333333334, "5534812828": 0.7888888888888889, "18255390406": 0.0, "9826284205": 0.603125, "12141235378": 0.5, "17307983547": 0.0, "15519651004": 0.6496739130434781, "513676746": 0.625, "5731524289": 0.0, "9943187140": 0.15749999999999997, "9270237894": 0.5, "3644557857": 0.5825, "7564603087": 0.6283333333333334, "5518133968": 0.7961538461538461, "5132685774": 0.07999999999999999, "5518132438": 0.7666666666666667, "13667878608": 0.71, "5518133526": 0.713888888888889, "8878400235": 0.8088235294117646, "14524651244": 0.8, "12566022900": 0.6770833333333333, "2627527926": 0.7646428571428572, "5518138103": 0.6358152173913043, "5407993098": 0.784375, "447312662": 0.828125, "12749993752": 0.7114880952380953, "446544162": 0.06151515151515146, "19103127850": 0.6833333333333332, "10915501867": 0.7470588235294118, "8717688625": 0.28636363636363643, "2627528516": 0.09798387096774185, "15296787508": 0.5010897435897436, "7392015674": 0.0, "19146733109": 0.6166666666666667, "5518134084": 0.72, "5132686150": 0.08999999999999994, "5132686154": 0.08999999999999994, "17701983052": 0.8375, "15032885": 0.5, "9952080206": 0.5587903225806451, "16629846863": 0.3683333333333333, "10915501393": 0.5, "10250132823": 0.8375, "17570069852": 0.680952380952381, "3645658682": 0.22392857142857153, "14712415583": 0.5, "10196023654": 0.7749999999999999, "12281284464": 0.608, "14191240561": 0.017222222222222222, "18914550130": 0.78, "19513955386": 0.0, "12143542652": 0.06375000000000001, "12143542658": 0.7357142857142857, "5051479940": 0.6628846153846153, "4916462983": 0.76, "5541376404": 0.78, "15979755928": 0.7025, "210921881": 0.8131578947368419, "14005827483": 0.5, "9441710493": 0.5, "14905801633": 0.0, "333864363": 0.7315789473684211, "7373956525": 0.027575757575757556, "7688662961": 0.0, "5565745592": 0.6636363636363636, "12134719425": 0.06999999999999995, "8717688772": 0.6522685185185185, "4319219658": 0.755, "16629846263": 0.8088235294117648, "8771580366": 0.5, "5132685778": 0.07999999999999999, "5518135767": 0.5118421052631579, "5132685787": 0.8266666666666665, "5051480030": 0.5065384615384615, "19336951780": 0.7785714285714285, "9059864553": 0.7676470588235295, "210921971": 0.7907894736842104, "3944022008": 0.784375, "675790333": 0.7907894736842104, "5518137343": 0.639090909090909}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schweineweide", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweineweide%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Schweineweide\"]", "op": "Query", "size": 202}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweineweide%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 202}], "concsize": 202, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 202}