{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " derzeit g\u00e4nzlich ausverkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 6018115651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In \u00d6sterreich ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorige Woche reichlich versorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmlfuw.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bmlfuw.gv.at", "toknum": 19620659907, "Left": [{"class": "", "str": "In \u00d6sterreich war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steckt europaweit in der Krise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 4451067795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist restlos ger\u00e4umt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lagerhaus-ooemitte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "lagerhaus-ooemitte.at", "toknum": 2582132044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In \u00d6sterreich bleibt die Lage unver\u00e4ndert - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die CDU die treibende Kraft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-brackwede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cdu-brackwede.de", "toknum": 9470220025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " derzeit \u00fcbervoll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 2323282232, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in \u00d6sterreich sei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter fest tendieren, sind jedoch auch noch feste Ferkelpreise m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 9467094109, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " demnach l\u00e4ngere Zeit zugute kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 10384840655, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schw\u00e4che des Euro k\u00f6nnte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " derzeit die Waage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 19307542917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In \u00d6sterreich halten sich Angebot und Nachfrage am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der EU ist fl\u00e4chendeckend von einem \"Durchh\u00e4nger\" gekennzeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmlfuw.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bmlfuw.gv.at", "toknum": 10156470791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat unter den Folgen des Dioxin-Skandals massiv zu leiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 16983828906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekosozial.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "oekosozial.at", "toknum": 18913729022, "Left": [{"class": "", "str": "So warnen wir vor einem weiteren Abbau der Marktordnungsinstrumente und werden da von den j\u00fcngsten Entwicklungen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gut bis reichlich versorgt sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 10320358412, "Left": [{"class": "", "str": "In Anbetracht des fehlenden Schlachttages d\u00fcrfte auch in dieser Woche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde zuletzt auf dem Saumarkt veranstaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "wangen.de", "toknum": 18347905276, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich h\u00f6here Preise als im Vorjahr vorhergesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 4337084130, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Jahresbeginn hatten viele Analysten am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der zweiten Januarwoche mehr oder weniger zusammengebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 4198228454, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der Dioxinsituation war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00f6ffnete im April 1855 die erste \"Warmbadeanstalt\" Deutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cupofcoffee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cupofcoffee.de", "toknum": 317098774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgerechnet am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Situation in den Niederlanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eg-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "eg-rheinland.de", "toknum": 17378458495, "Left": [{"class": "", "str": "Bezeichnend f\u00fcr die Situation auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brach zusammen, gegenseitige Schuldzuweisungen f\u00fcllten wochenlang die Medien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirsten-tackmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "kirsten-tackmann.de", "toknum": 18037306359, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch wieder festigen, steigen die Chancen auf eine Belebung der Ferkelnachfrage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 824439526, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig \u00fcbers\u00e4ttigt, wie der LID schreibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["azcup.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "azcup.ch", "toknum": 15333079152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis in den Dezember hinein war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-koethen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarktes"}], "ref": "cdu-koethen.de", "toknum": 6368656116, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sehen die Pl\u00e4ne der Stadt zur Belebung der Innenstadt durch eine Bebauung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benutzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-saechsische-schweiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "wandern-saechsische-schweiz.de", "toknum": 14708823987, "Left": [{"class": "", "str": "Der sich anschlie\u00dfende Basteiplatz wurde fr\u00fcher bei Jahrm\u00e4rkten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben im 20. Jahrhundert immer mehr an Bedeutung verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinem\u00e4rkte"}], "ref": "koengen.de", "toknum": 14803276006, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vieh- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine neue Mikrowelle mit Dampf, Heisluft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lawblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "lawblog.de", "toknum": 6974027859, "Left": [{"class": "", "str": "Die hat sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrheitlich ausgeglichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vtgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "vtgl.ch", "toknum": 1579711239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgeglichener Schweinemarkt Anfang 2004 pr\u00e4sentierte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei praktisch ins Bodenlose abgerutscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarkter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "neumarkter-zeitung.de", "toknum": 16774103061, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkloppt bestimmt grad nur noch die aufgekauften Restlagerbest\u00e4nde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ivo-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "ivo-s.de", "toknum": 6393156320, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht die Analyse von Vermarktungszyklen ganz weit oben auf der Hitliste der Marktteilnehmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfl-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarktes"}], "ref": "bfl-online.de", "toknum": 15565876293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Betrachtung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf und besucht die Gelehrtenschule Johanneum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alsterdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "alsterdorf.de", "toknum": 4007073005, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich w\u00e4chst am gesch\u00e4ftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "lz-rheinland.de", "toknum": 6053263444, "Left": [{"class": "", "str": "Entscheidenden Anteil an dieser Entwicklung hatte der R\u00fcckgang des Schlachtaufkommens am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennt Giesen mehrere Gr\u00fcnde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 11263165086, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das lange Zeit entt\u00e4uschende Preisniveau am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenpartei-delmenhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "piratenpartei-delmenhorst.de", "toknum": 15664269897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Piratenpartei Delmenhorst unterst\u00fctzt die Forderung nach der Etablierung zus\u00e4tzlicher, thematisch beschickter M\u00e4rkte auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher unver\u00e4ndert eingesch\u00e4tzt wird, sieht man vorerst wenig Spielraum f\u00fcr saison\u00fcblich steigende Ferkelpreise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 18909343057, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Da auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte auch bei heimischen Betrieben zu gro\u00dfen R\u00fcckg\u00e4ngen bei den Erzeugerpreisen und generell zu Absatzschwierigkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oevp-burgenland.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "oevp-burgenland.at", "toknum": 11693010137, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krise am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgt auch am Ferkelmarkt f\u00fcr Impulse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 6971932147, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Der j\u00fcngste Preisaufschlag am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dazu kommen weiterhin hohe Futterkosten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 4378357343, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Viele M\u00e4ster sind entt\u00e4uscht \u00fcber die Entwicklung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet man eine Frauenleiche ohne Kopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 91240407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hamburg, 1701. Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Mit mehr als 53 Millionen Schweinen wurde im siebten Jahr in Folge ein neuer Produktionsrekord in Deutschland erzielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleischwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "fleischwirtschaft.de", "toknum": 18845526668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sitzt tief."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 3645982162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Preisschock am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Grund: Wenn Sie gut verhandeln, machen Sie hier tats\u00e4chlich ein Schn\u00e4ppchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helpster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "helpster.de", "toknum": 2138522877, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem hat der Name"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird trotz des kleinen Angebotes kaum mit h\u00f6heren Geboten gerechnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 4000140074, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Aufgrund der hohen Futterkosten und der unsicheren Lage am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder den Weihnachtsm\u00e4rkten, finden regelm\u00e4\u00dfig Tr\u00f6delm\u00e4rkte statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owlonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "owlonline.de", "toknum": 368848067, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen zahlreicher Volksfeste, wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bald wieder erholt, sonst k\u00f6nnte sich die bislang rege Ferkelnachfrage reduzieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 18942302148, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Die Ferkelerzeuger hoffen, dass sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bielefelder Stadtteil Brackwede . Vom 25. bis 28. August ist wieder soweit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bielefeld-blog.de", "toknum": 686905451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immer gut voll ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und von aller Herren L\u00e4nder trafen sich die Bauern um zu handeln und Informationen auszutauschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4players.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "4players.de", "toknum": 6948746225, "Left": [{"class": "", "str": "Vor Jahren noch hielt man dort regelm\u00e4\u00dfig den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt spannend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollerso.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "vollerso.de", "toknum": 19070413778, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorsitzende des Erzeugerrings Adolf Ahrens fasste die Worte seines Gesch\u00e4ftsf\u00fchrers zusammen: \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", abgelehnt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-fraktion-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cdu-fraktion-herne.de", "toknum": 9300031813, "Left": [{"class": "", "str": "In der Sitzung des Planungsausschusses war der von der CDU-Fraktion gestellte Antrag zur Entwicklung von Konzepten f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 11155883402, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Durch die j\u00fcngsten Preisabschl\u00e4ge am Ferkelmarkt hat sich die Nachfrage kaum belebt \u2013 dies auch aufgrund der Konfusion am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 5789251478, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum Jahr 1819 trug der Platz allerdings einen ganz anderen, vielleicht etwas passenderen Namen: S\u00e4um\u00e4rt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hierf\u00fcr Anlass gebe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwv-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bwv-net.de", "toknum": 66974999, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Sicherheitsnetz m\u00fcsse greifen, wenn au\u00dfergew\u00f6hnliche Ereignisse, wie beispielsweise der zurzeit extreme Preisverfall auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch mit einer Zukunftsperspektive f\u00fcr den Altstandort Solbad verbunden wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "gruene-herne.de", "toknum": 19774441792, "Left": [{"class": "", "str": "Aus gr\u00fcner Sicht war es wichtig, dass die Entscheidung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auf der Stadtseite hinter den Wallanlagen des Steintores lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-moorfleet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "kirche-moorfleet.de", "toknum": 6512789158, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vater war Gastwirt und Viehh\u00e4ndler am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 7065534759, "Left": [{"class": "", "str": "Rund um die auf einer Anh\u00f6he stehenden Kirche findet man ebenso wei\u00df get\u00fcnchte Fachwerkh\u00e4user wie in der Ibbenb\u00fcrer Stra\u00dfe, die zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mg-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "mg-heute.de", "toknum": 7309472458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei sommerlichem Wetter kamen \u00fcber 200 Besucher an die Niers, am Wanloer \"Ferkesmaat\" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterzentrale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "wetterzentrale.de", "toknum": 1323271787, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wasser suchte sich den Weg von der Limburger Stra\u00dfe \u00fcber die Niederberger Stra\u00dfe hinunter zur Brabanter Stra\u00dfe und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einiges Negatives vorweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["terminmarktwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "terminmarktwelt.de", "toknum": 892767052, "Left": [{"class": "", "str": "Der cattle-on-feed Bericht und der K\u00fchlhausbericht heute abend k\u00f6nnten in der n\u00e4chsten Woche f\u00fcr etwas Bewegung sorgen, allerdings nimmt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg \u00fcber Eppendorf, Winterhude, Alsterdorf bis zum Friedhofseingang und dauerte eine Stunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fof-ohlsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fof-ohlsdorf.de", "toknum": 19192780906, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fahrt ging vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " was interessiert uns das westliche Ende der Langen Stra\u00dfe\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uad-delmenhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "uad-delmenhorst.de", "toknum": 1243883373, "Left": [{"class": "", "str": "Wer hat sich denn in der Vergangenheit abgeschottet und sein eigenes S\u00fcppchen kochen wollen und gesagt \"wir haben ja unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Krautmarkt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchheim-teck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "kirchheim-teck.de", "toknum": 13286210100, "Left": [{"class": "", "str": "Sei es vom kostenlosen Parkplatz \"Ziegelwasen\" in fu\u00dfl\u00e4ufiger Entfernung zur Innenstadt \u00fcber Parkpl\u00e4tze an den Bahnh\u00f6fen bis hin zu den kostenpflichtigen Parkh\u00e4usern \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walsumwunderbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "walsumwunderbar.de", "toknum": 3766412788, "Left": [{"class": "", "str": "Die Walsumer City Werbegemeinschaft pr\u00e4sentiert den Walsumer Herbst 2012. Neben einem bunten B\u00fchnenprogramm und vielen Attraktionen f\u00fcr Jung und Alt wird es nat\u00fcrlich auch wieder unseren traditionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum Neumarkt zieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grenzerlebnisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "grenzerlebnisse.de", "toknum": 17302355157, "Left": [{"class": "", "str": "Einmal im Jahr, jeweils im April, ist Holschenmarkt, ein historischer Handwerkermarkt mit viel Tradition und Brauchtum der sich durch die gesamte Innenstadt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt, in das gleicherma\u00dfen einbettet das Sommerkonzert des Delmenhorster Kreisblattes am 26. August auf der Burginsel f\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dk-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "dk-online.de", "toknum": 9260189733, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 25. bis 27. August findet wieder das Weinfest auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben einige Landwirte bereits vor Jahren die Chancen in der Eierproduktion erkannt und erweitern nach sehr guten Erfahrungen jetzt vielfach ihre Kapazit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinem\u00e4rkten"}], "ref": "lwk-niedersachsen.de", "toknum": 7406175062, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund der Preismisere auf den ges\u00e4ttigten Milch- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Vordergrund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiroler-viehmarketing.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "tiroler-viehmarketing.at", "toknum": 14725859642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Weltmarkt bis zur organisierten Schweineproduktion und den Regionalprojekten: Beim Fr\u00fchjahrsstammtisch des Arbeitskreises Tiroler Ferkel am Mittwoch, den 27. M\u00e4rz 2013 standen aktuelle agrarpolitische Themen sowie die Situation am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet man hier . Mehr \u00fcber die deutschlandweite Siu Sou Kuen-Vereinigung , die die Pflege und Verbreitung des Kung Fu der Familie Sou bezweckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-borghorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "tv-borghorst.de", "toknum": 14487494592, "Left": [{"class": "", "str": "Ein kleines Video unserer Kung Fu-Vorf\u00fchrung auf dem Borghorster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefordert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 3087075019, "Left": [{"class": "", "str": "EU-Agrarkommissar Dacian Ciolos verk\u00fcndete seine Bereitschaft zur Er\u00f6ffnung dieser marktstabilisierenden Ma\u00dfnahme Anfang der Woche im Agrarministerrat, nachdem zahlreiche Mitgliedstaaten Hilfen f\u00fcr den als Folge des Dioxin-Skandals in Deutschland noch st\u00e4rker als zuletzt schon unter einem Preisverfall leidenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Ausdruck findet. 1449 war das Jahr des St\u00e4dtekrieges, in dem sich F\u00fcrsten und Reichsst\u00e4dte erbittert bek\u00e4mpften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strasse-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "strasse-online.de", "toknum": 13916157945, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber\u00f6rtliche Bedeutung erlangte Blaufelden, als es 1401 Sitz eines Hochgerichts und ihm das Marktrecht zugesprochen wurde, das noch heute im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm eine nicht zu erwartende Aufw\u00e4rtsentwicklung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-fuer-waldbroel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "wir-fuer-waldbroel.de", "toknum": 11958275820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch nach der Wiederer\u00f6ffnung im Jahre 1949 hatte der Markt sehr schnell seine alte Bedeutung wiedergewonnen und stand nach Aufhebung der Handelsschranken den Vorkriegsjahren nicht viel mehr nach; vor allem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber\u00fchmt, der meist am Montag vor Thomas abgehalten wird, sondern auch wegen der vielen wunderlichen Volksgebr\u00e4uche, die auf den Vorabend desselben fallen und zu dem Weihnachtszelten in ziemlich enger Beziehung stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarktes"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 18435317090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Tag ist n\u00e4mlich nicht nur wegen des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gans, Pumpe und Bottich an der Bergstra\u00dfe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-mecklenburg-vorpommern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "pressemeldung-mecklenburg-vorpommern.de", "toknum": 18440840084, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Waschfrau beleben bereits zahlreiche Skulpturen das Altstadtbild: Fidel-Schultz am Hafen, der Findling neben der Touristik-Information, der Fischer auf dem Markt, die Schweinegruppe am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Lange Stra\u00dfe, zwischen Bismarckplatz und Jute-Center, st\u00e4rkten sich, schauten, h\u00f6rten und plauderten mit diesen und jenen Bekannten - und es liefen so einige \u00fcber den Weg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dk-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "dk-online.de", "toknum": 19152425261, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Kind, Hund und Kegel bummelten sie zwischen ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sp\u00e4ter hie\u00df der Platz Spitalsplatz (benannt nach dem sich gegen\u00fcber des Palais befindlichen B\u00fcrgerspitals)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viennatouristguide.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "viennatouristguide.at", "toknum": 16172126987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Palais Lobkowitz befindet sich im 1. Wiener Gemeindebezirk, Lobkowitzplatz Nr. 2. Im Mittelalter befand sich davor der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippequalitaet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "lippequalitaet.de", "toknum": 7233867953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es tut sich was auf dem lippischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 14441714831, "Left": [{"class": "", "str": "Die EU-Schweinenotierungen zeigen mit unver\u00e4ndert bis plus 3 Cent einen stabilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Preise gehen nach oben ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 10392091909, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterlesen :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Winsen ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-winsen-luhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "nabu-winsen-luhe.de", "toknum": 2931201093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "18 Teilnehmer fanden sich zu der abendlichen F\u00fchrung am Treffpunkt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Absatz zuletzt reibungslos ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 18352110965, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterlesen :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["96koelsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "96koelsch.de", "toknum": 13393533806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Heute ist noch Schweinemarkt Heute ist noch"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmlfuw.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bmlfuw.gv.at", "toknum": 12050809261, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kr\u00e4ftiges Plus und gute Aussichten auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Notierungen in \u00d6sterreich und Deutschland unver\u00e4ndert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 18577538455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr \u00fcber die Turmstra\u00dfe erfolgt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-kirchheim-teck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fdp-kirchheim-teck.de", "toknum": 1430245464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verkehr zur Innenstadt wird sich stark verringern, da die Zufahrt zur Tiefgarage"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anzeichen f\u00fcr weitere Stabilit\u00e4t"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmlfuw.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bmlfuw.gv.at", "toknum": 13460597007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa notwendig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmlfuw.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarktes"}], "ref": "bmlfuw.gv.at", "toknum": 13286457604, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr eine positive Preisentwicklung ab Ende J\u00e4nner/Anfang Februar w\u00e4re eine rasche Stabilisierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Spieltordamm, welcher durch die Feuerwehr gel\u00f6scht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerinonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schwerinonline.de", "toknum": 1841968469, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 13.30 Uhr brannte ein Papiercontainer am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " | Wer gestern \"auf dem letzten Dr\u00fccker\" zum Brunnenlauf kam, hatte bestimmt ein Problem!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 4777353560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonsbeck:"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-kiel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "uni-kiel.de", "toknum": 4241019846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schaubild 5: Preisrisiken und Instrumente der Preisabsicherung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Notierung in \u00d6sterreich r\u00fcckl\u00e4ufig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 17795707585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Deutsches Preisbildungssystem beeinflusst \u00d6sterreich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 3048990123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 10384394640, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterlesen : Flaute am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abh\u00e4ngig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 19517261223, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Ob sich die Ferkelnotierungen, die meist seit Dezember, auf \u00c2Festpreisniveau\u00c2 tendieren, etwas bewegen, ist vor allem vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Preisrutsch blieb aus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 3666655793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Aufschwung beim Mastschweinepreis"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 5591724450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen neuer Fototasche, da hole ich mir CD-RWs, dann hat das Theater ein Ende Die halten sich ja auch bis zur n\u00e4chsten Version von Kinder- / LernTux"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mandrivauser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "mandrivauser.de", "toknum": 6504020673, "Left": [{"class": "", "str": "Ich muss gleich sowieso zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Veranstaltungen \u00e4hnlicher Art, den Handel mit Schweinen ohne vorherige Bestellung, das Aufsuchen durch Besteller unter Mitf\u00fchren von Schweinen, das Umherziehen mit Schweinen sowie das gewerbsm\u00e4\u00dfige Kastrieren von Schweinen durch Personen, die nicht Tier\u00e4rzte sind, verbieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinem\u00e4rkten"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 1075078858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(1) In Zeiten erh\u00f6hter Seuchengefahr kann die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde die Durchf\u00fchrung von Schweineausstellungen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Die Anreise wurde mit dem Auto durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adfc-harburg-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "adfc-harburg-land.de", "toknum": 2386869509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die OG Winsen f\u00fchrte auf Einladung des Radlertreffs \" Eine Welt Kirche \" Schneverdingen am 09 . 10 . 10 eine Radtour rund umSchneverdingen durch. 17 Radler trafen sich um 09 . 00 Uhr auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") im September] mit ausgedehntem Markte, wo man Ger\u00c3\u00a4te aller Art f\u00c31\u20444r Garten und Feld kaufen konnte, f\u00c31\u20444r mich das Liebste war der \"Ferkesmaat\", [Schweinemarkt] wo sich in das Handeln und Feilschen der Bauern das nicht immer fr\u00c3\u00b6hliche Quietschen der \"Schnaggen\" [Schweinchen] gesellte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-chronist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "der-chronist.de", "toknum": 12596624753, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wanloer wu\u00c3ten immer sch\u00c3\u00b6ne und deftige Feste zu feiern, vor allem das Sch\u00c31\u20444tzenfest mit der Fr\u00c31\u20444hkirmes [eine Woche vor Pfingsten] und die Herbstkirmes [Wochenende vor dem letzten Dienstag ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") als auch durch die Centralstation am Neuenwall zu f\u00fchren und mit Apparaten zu vorsehen sind, so dass also von jedem dieser Centralpunkte eine direkte Correspondenz mit jeder einzelnen Station m\u00f6glich ist\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehrhistoriker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "feuerwehrhistoriker.de", "toknum": 11559846950, "Left": [{"class": "", "str": "In der \"Mittheilung No. 77 vom 6.11.1871\" des Senats an die B\u00fcrgerschaft wurde vorgegeben, dass \" alle sieben Leitungen sowohl durch die Centralspritzenstation (Wache 1 am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " KW 34Notierungspreis: 1,48 (+/- 0,00)Berechnungsbasis: 1,38Zuchtenauszahlungspreis ab Hof: 1,13 (+/- 0,00)Ferkelmarkt: Preis der abgelaufenen Woche: 2,15gut versorgter Markt Preis der kommenden Woche: wahrscheinlich unver\u00e4ndert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 15157891156, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schwierigkeiten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schweine.at", "toknum": 15674994899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abzuhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heitersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinem\u00e4rkte"}], "ref": "heitersheim.de", "toknum": 4565413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1853 Die Stadt erh\u00e4lt zus\u00e4tzlich die Rechte, halbmonatlich Pferde-, Vieh- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgehoben werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "naturland.de", "toknum": 55794035, "Left": [{"class": "", "str": "Durch wachsendes Interesse an der \u00d6ko-Schweinehaltung ist zu erwarten, dass Angebot und Nachfrage immer besser aufeinander abgestimmt und so die noch bestehenden Ungleichgewichte auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der Stadthalle Arnstein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenther-felbinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "guenther-felbinger.de", "toknum": 74269793, "Left": [{"class": "", "str": "Begleitet von den Werntalmusikanten und vielen Ehreng\u00e4sten, feierten Siebener ihren Ehrentag mit einem Festgottesdienst und anschlie\u00dfenden Feierlichkeiten auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Flohmarktstrecke) vom 14. September, 14 Uhr bis 17. September, 6 Uhr - In der Alexandrinensta\u00dfe/Ecke Arsenalstra\u00dfe (Container) vom 12. September, 8 Uhr bis 17. September, 18 Uhr - In der Schelfstra\u00dfe vom 13. September, 8 Uhr bis 17. September, 6 Uhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwerin-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schwerin-news.de", "toknum": 94156402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Im Bereich Spieltordamm vom 11. September, 8 Uhr bis 17. September, 12 Uhr - In der Alexandrinenstra\u00dfe, der Arsenalstra\u00dfe und der August-Bebel Stra\u00dfe zwischen der Gau\u00dfstra\u00dfe und der Friedrichstra\u00dfe vom 13. September, 8 Uhr bis 17. September, 6 Uhr - In der August-Bebel-Stra\u00dfe zwischen Gau\u00dfstra\u00dfe bis zum Beginn des Kreuzungsbereiches am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mehrfach deutlich angesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwv-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bwv-net.de", "toknum": 152206228, "Left": [{"class": "", "str": "Hier kamen schon die Probleme zum Ausdruck, die der Landwirtschaft das Leben erschweren: Angefangen beim Klimawandel, verbunden mit neuen Tierkrankheiten, wie z. B. Blauzungenkrankheit, bis hin zur positiven Preisentwicklung bei Getreide und Milch; aber auch die Preismisere auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Wolfsburg (Jahreswagenverkauf von Werksangeh\u00c3\u00b6rigen) verkaufen wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ig53.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "ig53.de", "toknum": 202786064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit knapp sechs Jahren sind wir ein Paar... kennen gelernt haben wir uns, als wir jeweils unseren Polo auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen Angebot und Nachfrage wie im Lehrbuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lockpfosten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "lockpfosten.ch", "toknum": 217156804, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt, einigen wir uns auf eine \"Rosa\", \"Rosamunde\" oder \"Rosemarie\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-dinkelsbuehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "spd-dinkelsbuehl.de", "toknum": 285067609, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn \u0301s zu einer kleinen Ferkelei hinter dem Rathaus am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (S. 29), in Ausgabe 2 und 3 folgen die Gefl\u00fcgel-/Eier-/Milch- und Rindfleischm\u00e4rkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbs-vechta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinem\u00e4rkte"}], "ref": "bbs-vechta.de", "toknum": 306163179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Beginn des neuen Jahres wirft das Marktreferat der LWK einen Blick auf die Veredlungsm\u00e4rkte 2013. In dieser Ausgabe sind es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Hamburg verwirklicht worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankfurt-nordend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "frankfurt-nordend.de", "toknum": 342379012, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals war diese Idee des zentralen Grundrisses f\u00fcr Badeanstalten gut drei\u00dfig Jahre fr\u00fcher - und sehr viel gro\u00dfartiger - von William Lindley 1855 in der Bade- und Waschanstalt auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gleich vor dem Heuss-Park, der Blick wechselt konzentriert zwischen dem letzten St\u00fcck der Walburgerstra\u00dfe, das an der AOK vorbei hinauff\u00fchrt zum Markt, und seinem Zeichenbrett hin und her."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausbunte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "klausbunte.de", "toknum": 349126145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SOEST ? Peter Kirschner steht auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der als Mercat Bornet oder sp\u00e4ter als Mercat de la Palla, was einfach Strohmarkt bedeutet, bezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metropole-barcelona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "metropole-barcelona.de", "toknum": 364735801, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1470 gab es jedes Jahr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt und auch die fr\u00fcheren gro\u00dfen Warenm\u00e4rkte wurden dort abgehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesentheid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinem\u00e4rkte"}], "ref": "wiesentheid.de", "toknum": 400862865, "Left": [{"class": "", "str": "Hier fanden noch bis zum Beginn der 1970er Jahre die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Vechta, sondern in einem \"wissenschaftlichem\" Gremium (der Begriff \"Kuhhandel\" klang mir in diesem Zusammenhang noch zu sauber)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 481237507, "Left": [{"class": "", "str": "Wir befinden uns schlie\u00dflich nicht auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abzuhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-dittersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "heinrich-dittersbach.de", "toknum": 564778164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1668 erh\u00e4lt Dittersbach das Recht, einen Kram- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder den beiden Petrikirchpl\u00e4tzen und den angrenzenden Strassen lassen tausende in die Stadt kommen , um ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtfuehrung-soest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "stadtfuehrung-soest.de", "toknum": 573393694, "Left": [{"class": "", "str": "Liveacts auf dem Markplatz, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird mit einer besseren Fleischnachfrage im In- und Ausland gerechnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "lz-rheinland.de", "toknum": 630672180, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 677628985, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erzeuger hoffen auf Impulse vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Ehre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citymarketing-dinkelsbuehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "citymarketing-dinkelsbuehl.de", "toknum": 696079473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer der gefragtesten Tenorsaxophonisten weltweit gibt sich am Abend auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "raonline.ch", "toknum": 772718018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit gr\u00f6sseren Schwierigkeiten k\u00e4mpfte dagegen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "raonline.ch", "toknum": 772718068, "Left": [{"class": "", "str": "Das sch\u00f6ne Grillwetter im Juni und Juli wirkte sich positiv auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird mit mindestens stabilen Kursen f\u00fcr Ferkel gerechnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 773543246, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Je nach Entwicklung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 833885699, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Die Ferkelkurse k\u00f6nnen sich gut behaupten, f\u00fcr Preisaufschl\u00e4ge bedarf es jedoch weiterer Unterst\u00fctzung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein, um zu feiern, tanzen, Spa\u00df zu haben und um gut zu essen und zu trinken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicampus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "musicampus.de", "toknum": 851283204, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur aus der Bremer und Oldenburger Nachbarschaft, sondern aus der gesamten Norddeutschen Tiefebene finden sich Besucher in der Delmenhorster Fu\u00dfg\u00e4ngerzone, auf dem Rathausplatz und auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] seitens der Gemeinde ein Kinderspielplatz errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-chronist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "der-chronist.de", "toknum": 853949099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Fr\u00c31\u20444hjahr 1961 wurde auf einem angepachteten Grundst\u00c31\u20444ck ["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine leichte Besserung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "buergerstimmen.de", "toknum": 855994086, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Fachleute prognostizieren f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wenig Spielraum f\u00fcr h\u00f6here Kurse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 856861342, "Left": [{"class": "", "str": "Ferkel: Solange das Ferkelangebot so umfangreich bleibt wie bisher, ist auch bei einem festen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iphoneblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "iphoneblog.de", "toknum": 865707416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hab ihn am Samstag f\u00fcr 125 Euro im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005, mit einem historischen Tiefstpreis im November von 3.50 Franken je Kilo SG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vtgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "vtgl.ch", "toknum": 882755149, "Left": [{"class": "", "str": "Als absolut trauriges Kapitel bezeichnet Br\u00fchwiler den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 895878860, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wird ISN-Marktexperte Matthias Quaing Fakten rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im November auf dem Jahresh\u00f6chststand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 943129813, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzulande, wie auch in den EU-Nachbarstaaten, befinden sich dagegen die Notierungen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Statistik und Wirklichkeit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 960161948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 968055747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stockende Nachfrage am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " quillt \u00fcber"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 984019845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abzuwarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 1031417649, "Left": [{"class": "", "str": "Viele M\u00e4ster haben die Nachfrage reduziert, um die Entwicklung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": die Basis bricht weg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 1040973391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schwieriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist 2011 in \u00e4u\u00dferst schweres Fahrwasser geraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 1040973409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bonn/Dorsten (ba/vfz/AMI) - Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildete das Kunsthandwerk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dk-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "dk-online.de", "toknum": 1082097311, "Left": [{"class": "", "str": "Einen weiteren Schwerpunkt des Festes zwischen Bismarckplatz, Langer Stra\u00dfe und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um auch den Ferkelmarkt zu festigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarktes"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 1093040711, "Left": [{"class": "", "str": "Es Bedarf eines weiter festen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist den Besuch nicht mehr wert, egal was sich die Herren Veranstalter da am Dienstag via Zeitung wieder in die Tasche l\u00fcgen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richies-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "richies-welt.de", "toknum": 1110975351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FAZIT: F\u00fcr das Wetter kann keiner was, aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeglichen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 1115025388, "Left": [{"class": "", "str": "Und das, obwohl in Europa generell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wird, bleibt abzuwarten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 1115025425, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Auswirkungen der enorme Preiseinbruch in Deutschland auf den \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prosus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "prosus.ch", "toknum": 1115676911, "Left": [{"class": "", "str": "Wir streben bez\u00fcglich Leistung und Qualit\u00e4t nach der F\u00fchrerschaft im schweizerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Marktvertiefung in der Region Ostschweiz und Markterweiterung in den Regionen Zentral- und Westschweiz, teils aus eigener Kraft, teils durch Allianzen, laufend ausbauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prosus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "prosus.ch", "toknum": 1115676957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir wollen unseren Anteil am Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist und daf\u00fcr an Monsanto Lizenzgeb\u00fchren zu zahlen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unserebrd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "unserebrd.de", "toknum": 1149846102, "Left": [{"class": "", "str": "Frisst dieses den genmanipuliertes oder eloquenter ausgedr\u00fcckt, frisst das Schwein gentechnisch ver\u00e4ndertes Futter, tritt diese Auswirkung auf die Gene der Schweine ein, d.h. aus Sicht Monsantos, dass das Schwein damit sozusagen eine Neuentwicklung auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dk-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "dk-online.de", "toknum": 1162170010, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals mit eingebunden in das Geschehen und ebenfalls gut angenommen wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-fraktion-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarktes"}], "ref": "cdu-fraktion-herne.de", "toknum": 1182923260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Sitzung des Planungsausschusses hat die CDU-Fraktion einen Antrag zur Gestaltung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet auf Grund seiner zentralen Lage und der g\u00fcnstigen Verkehrsanbindung beste Voraussetzungen, um zu einem attraktiven Standort f\u00fcr hochwertige Wohnbebauung weiterentwickelt zu werden, so Ulrich Finke, Sprecher der CDU-Fraktion im Planungsausschuss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-fraktion-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cdu-fraktion-herne.de", "toknum": 1182923295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern, tanzen, Spa\u00df haben, schunkeln, singen, abrocken, gut essen und trinken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtfest-delmenhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "stadtfest-delmenhorst.de", "toknum": 1240319614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei Tage hei\u00dft es in der Delmenhorster Fu\u00dfg\u00e4ngerzone, auf dem Rathausplatz und auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt die weltweite Nachfrage zwar kontinuierlich zu, hier konnten sich allerdings die Erzeuger nicht vom Preisdruck befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 1261837580, "Left": [{"class": "", "str": "Am Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerechnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 1325792212, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Milch und Getreide werden 2007 stabile bis steigende Preise erwartet, ebenso wird mit einem Wachstum am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") auf der Bleiche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrumk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "spektrumk.de", "toknum": 1334203393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11.09.87 Amviehtheater: Macbeth\" von Shakespeare im Langen Trog (ehemals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheinen die Notierungen jedoch nur noch wenig Luft nach oben zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 1336943044, "Left": [{"class": "", "str": "Je nach Entwicklung am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei vergleichbar mit der Lage auf dem Milchmarkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizerbauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schweizerbauer.ch", "toknum": 1358125033, "Left": [{"class": "", "str": "Die Situation auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei katastrophal und eine Besserung noch nicht in Sicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizerbauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schweizerbauer.ch", "toknum": 1358125180, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lage auf dem Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmland-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "filmland-mv.de", "toknum": 1371595816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Schelfstadt, einem historischen Schweriner Innenstadtbereich, liegt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 04.09.2005, in Zusammenarbeit mit der KAB Borghorst, f\u00fcr ein AIDS-Hospiz in S\u00fcdafrika ergab ebenfalls ein stattliches Ergebnis: 550,- Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jobo-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "jobo-web.de", "toknum": 1371754064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die kurzfristige Sammlung auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Erotikmesse \"Saarphrodite\" abhalten wollte, wor\u00fcber eine Rechtsstreit entstanden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heddernheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "heddernheim.de", "toknum": 1395608713, "Left": [{"class": "", "str": "A14 klickte weiter und las etwas von einer Lola Labelle, die auf dem Sulzbacher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wenigstens an Samstagen einen Shuttle Bus vom Ziegelwasen in die Innenstadt einzurichten, um Kirchheim wieder zu einer kundenfreundlichen Einkaufsstadt zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-kirchheim-teck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fdp-kirchheim-teck.de", "toknum": 1430244526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dazu z\u00e4hlt ebenso die Einf\u00fchrung der Parkscheibenregelung mit zweist\u00fcndigem kostenlosem Parken und w\u00e4hrend der Bauzeit Tiefgarage"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geradeaus von und in die Schlierbacherstra\u00dfe m\u00f6glich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-kirchheim-teck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fdp-kirchheim-teck.de", "toknum": 1430245519, "Left": [{"class": "", "str": "Ein- und Ausfahrt TG"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingefahren werden kann und von der rechten wie bisher nach rechts in die Schlierbacherstra\u00dfe abgebogen werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-kirchheim-teck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fdp-kirchheim-teck.de", "toknum": 1430245551, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Keine dritte Fahrspur wie von K\u00f6lz vorgesehen, da auf den bestehenden zwei Fahrspuren von der linken problemlos auch in die neue TG"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Behinderungen erm\u00f6glicht wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-kirchheim-teck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fdp-kirchheim-teck.de", "toknum": 1430245600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bedarfsampel am Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg \"Ochseng\u00e4ssle\" kann bestehen bleiben, da durch sie, bei rot , die gesamte Kreuzung frei geschaltet wird und das Ausfahren aus der TG"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 1445126792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Quo vadis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Betriebsmanagement\" lieferten zur Ausgangsfrage verschiedene Denkanst\u00f6\u00dfe und sorgten mit aktuellen Studienergebnissen, Zukunftsprognosen und Erkenntnissen aus der Praxis f\u00fcr Gespr\u00e4chsstoff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["definitiv-ba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarktes"}], "ref": "definitiv-ba.de", "toknum": 1447140974, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vortr\u00e4ge zu den Themen \"stabile Tiergesundheit\", \"Impfungen\", \"Qualit\u00e4tssicherung\", \"betriebliches Wachstum / Entwicklung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, haben meine bessere H\u00e4lfte und ich Montags frei genommen und haben nach der Ferkelverlosung zusammen mit der Familie bis in den sp\u00e4ten Abend die Bierzelte unsicher gemacht \u2013 zumindest bis die extrem steigenden Bierpreise dies quasi unm\u00f6glich gemacht haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richies-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "richies-welt.de", "toknum": 1525797238, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer weniger Zuspruch hat und die Anzahl der Bierzelte dort nicht nur st\u00e4ndig sinkt (von drei auf eins, welches am Montag obendrein schon zu war), sondern im letzten Jahr mit einem \"Oktoberfest\" und der Abschaffung der traditionellen Ferkelverlosung seinen absoluten Tiefpunkt erreicht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richies-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "richies-welt.de", "toknum": 1525797289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fakt ist, dass sogar der traditionelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1527478609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ISN-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Detlef Breuer beleuchtete den aktuellen und zuk\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anfang 2004 pr\u00e4sentierte sich der Schweinemarkt mehrheitlich ausgeglichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vtgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "vtgl.ch", "toknum": 1579711233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausgeglichener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1586243384, "Left": [{"class": "", "str": "Unterm Strich werde dadurch die Produktqualit\u00e4t des erzeugten Fleisches verbessert und damit auch die Stellung der nordrhein-westf\u00e4lischen Veredlungswirtschaft am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abh\u00e4ngig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 1590513626, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nachfrage bleibt weiter von den Entwicklungen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erholt und sich in diesem Betriebszweig wieder Geld verdienen l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landizofingen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "landizofingen.ch", "toknum": 1601725501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schweine-Tagung am Strickhof Lindau stand unter dem Motto \"Jetzt d\u00e4mmert's\", dies in der Hoffnung, dass sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beehren und w\u00fcrde mich \u00fcber etwas beratung freuen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["udgermany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "udgermany.de", "toknum": 1609304606, "Left": [{"class": "", "str": "Werd n\u00e4chste Woche den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wir bereits debattiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "spd-herne.de", "toknum": 1670560865, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die erfreuliche Entwicklung in Sachen Rheumaklinik auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der F\u00e4rbergasse und dem K\u00f6stenmarkt entlang der Hausnummern 28 bis 31, also vom Schuh Reindl bis zum Gietlhaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "stadtarchiv.de", "toknum": 1683090570, "Left": [{"class": "", "str": "Mit zunehmendem Verkehr zerfiel dieser Vormarkt in verschiedene, kleinere M\u00e4rkte, den Eiermarkt (heute gr\u00fcner Markt) in der Mitte, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgten wieder Line Six f\u00fcr die partygeladene musikalische Unterhaltung, w\u00e4hrend auf dem Marktplatz an diesem Abend Sweety Glitter aufspielten und auch wieder zahlreiche Fans anzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityshake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cityshake.de", "toknum": 1696451176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " platzte aus allen N\u00e4hten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityshake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cityshake.de", "toknum": 1696451345, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityshake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cityshake.de", "toknum": 1696451410, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Abstand am vollsten war es auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch landesweit die Inflation nach oben getrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rm-intern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "rm-intern.de", "toknum": 1741371369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die hohe Volatilit\u00e4t am Markt bereitet der chinesischen F\u00fchrung Sorge; im vergangenen Jahr hatte der starke Preisanstieg am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekamen die EU-Exporteure zu Jahresbeginn allerdings noch nicht zu sp\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rm-intern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "rm-intern.de", "toknum": 1741371406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die schwierige Lage am chinesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" stattfinden; legaler und wichtiger Anlaufpunkt f\u00fcr alle interessierten B\u00fcrger_Innen und Antifaschist_Innen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 1745169240, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kundgebung ist gestattet und wird ab 10:00 Uhr am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 1745169326, "Left": [{"class": "", "str": "Antifaschistische Kundgebung ab 10:00 Uhr,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bricht nach Angaben der Agrarmarktinformationsgesellschaft (AMI) vom Freitag ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "naturland.de", "toknum": 1832892321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00e4felfing \u2013 Der konventionelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auswirken k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmx-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinem\u00e4rkte"}], "ref": "rmx-forum.de", "toknum": 1839441620, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist am Markt weitgehend ungekl\u00e4rt, wie sich die Aufhebung des Rinderbanns Japan gegen USA und USA gegen Canada auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchre bei etliche Bauern zur Suche nach Alternativen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "hs-tourismus.de", "toknum": 1842579496, "Left": [{"class": "", "str": "Bauern, die bislang Futtergetreide angebaut und an ihre Schweine verf\u00fcttert haben, haken nach: Die anhaltend schwierige Lage auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (dieses Jahr vom 27. bis zum 30 August und traditionell mit \"Ferkelverlosung\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleischerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fleischerblog.de", "toknum": 1849738528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umgekehrt: Im Bielefelder Ortsteil Brackwede gibt es seit 568 Jahren den \"Brackweder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eine Auffrischung vertragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleischerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fleischerblog.de", "toknum": 1849738571, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Auffassung von Beatrix Bartsch-Hoffmann und Andreas Hoffmann, die das Hotel-Restaurant Brackweder Hof in 33649 Bielefeld-Brackwede gemeinsam f\u00fchren, konnte der \"Brackweder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durch ein \"Brackweder Oktoberfest\" zu erg\u00e4nzen und zu beleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleischerblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "fleischerblog.de", "toknum": 1849738593, "Left": [{"class": "", "str": "So trugen sie an die Organisatoren im Jahre 2009 die Idee heran, den \"Brackweder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["videomakler-mittelfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "videomakler-mittelfranken.de", "toknum": 1908383706, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem Weinmarkt war im Bereich der inneren Altstadt die heutige Segringer Stra\u00dfe in Brettermarkt, Hafenmarkt, Brotmarkt und Schmalzmarkt unterteilt, hinter dem Neuen Rathaus war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reutlinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "reutlinger-wochenblatt.de", "toknum": 1916662580, "Left": [{"class": "", "str": "Nach diesem Grundsatz produzieren unsere Bauern im Land\", erkl\u00e4rte der Pr\u00e4sident des Landesbauernverband in Baden-W\u00fcrttemberg (LBV) zu den Dioxinfunden der vergangenen Monate und in der Folge zum massiven Preissturz am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem ehemaligen Milchhof soll einer baldigen Bebauung zugef\u00fchrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "liberale.de", "toknum": 1921228108, "Left": [{"class": "", "str": "\" Thomas Spilker erg\u00e4nzt: \"Die Entwicklung in den Stadtbezirken V und VI mu\u00df deutlich voranschreiten, das Olsberggel\u00e4nde mit immer neuen Schreckensmeldungen wie Bordell und Spielkasino ist f\u00fcr eine vern\u00fcnftige Nutzung langfristig zu entwickeln, und das Umfeld Bahnhof Altenessen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Delmenhorster Innenstadt ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityshake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cityshake.de", "toknum": 1939649393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Freitag lud Marco Tienz zur zweiten Kneipenfete auf den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-borghorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "tv-borghorst.de", "toknum": 1997137823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Videos der TVB-Kampfsportvorf\u00fchrung auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat man eine kopflose Frauenleiche entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["droemer-knaur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "droemer-knaur.de", "toknum": 2039143774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hamburg 1701. Die Stadt ist entsetzt \u00fcber einen schrecklichen Fund: Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist verboten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarktes"}], "ref": "mehrow.de", "toknum": 2051319951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00a7 1. Das Abhalten von Schweine- und Viehm\u00e4rkten, mit Ausnahme der Pferdem\u00e4rkte und des sogenannten Rummelsburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 2098254961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In fr\u00fcheren Jahrhunderten war Fulda Oberzentrum der umgebenden l\u00e4ndlichen Gebiete mit der Verwaltung der f\u00fcrstbisch\u00f6flichen Liegenschaften; die Stadt war gepr\u00e4gt durch das Handwerk, wie zum Beispiel Gerber in der L\u00f6herstra\u00dfe, Kammgarnspinnerei, Baumwollweberei, Damast- und Sackleinwandfabrikation (Fuldaer Leinwand), Pl\u00fcsch-, Filztuch-, Wachslichtfabrikation, Wollf\u00e4rberei, Wachsbleicherei, Salpetersiederei, Verfertigung von Blasinstrumenten etc. Um 1880 waren auch der Getreide- und der Viehhandel von Bedeutung; j\u00e4hrlich fanden damals neun Rindviehm\u00e4rkte und w\u00f6chentlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat leider nur das eine Modell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apfelblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "apfelblog.ch", "toknum": 2101179377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00f6chte das Teil nicht gewinnen, aber w\u00e4re doch sehr froh zu erfahren wo man sich diese Produkte mal in Echt anschauen kann (in der Schweiz) der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich nur wenig ge\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lkvbw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "lkvbw.de", "toknum": 2124836096, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlachtschweine Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" veranstaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helpster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "helpster.de", "toknum": 2138522822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wissenswert kann f\u00fcr Sie sein, dass VW Wolfsburg jeden Samstag Vormittag einen \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinemarkt"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 2148985995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon am Freitag Abend zu einem Erfolg werden lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityshake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "cityshake.de", "toknum": 2156326213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marco Tienz hat es geschafft und die kurzfristig geplante und organisierte OpenAir Kneipenfete auf dem Delmenhorster"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinemarkt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schweinemarkt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"10156470791": 0.8214285714285714, "10320358412": 0.8111111111111111, "16774103061": 0.7666666666666667, "2386869509": 0.0, "9260189733": 0.552258064516129, "11559846950": 0.0, "3666655793": 0.06375000000000001, "13286210100": 0.5759375, "6018115651": 0.8777777777777778, "2931201093": 0.3088235294117647, "15664269897": 0.7444444444444446, "6974027859": 0.7749999999999999, "6053263444": 0.75, "1430245464": 0.25785714285714295, "9467094109": 0.825, "4378357343": 0.7291666666666667, "15157891156": 0.0, "19192780906": 0.6447619047619049, "1323271787": 0.6656818181818182, "15333079152": 0.784375, "686905451": 0.7025, "6504020673": 0.03111111111111111, "18845526668": 0.7148809523809524, "14441714831": 0.3173076923076923, "19620659907": 0.86, "11263165086": 0.75, "6512789158": 0.675, "7233867953": 0.3375, "1075078858": 0.0, "17795707585": 0.14166666666666664, "368848067": 0.7102941176470589, "7309472458": 0.66875, "3087075019": 0.5, "15674994899": 0.0, "17302355157": 0.554375, "11693010137": 0.74, "6393156320": 0.7545454545454546, "4337084130": 0.8033333333333332, "14803276006": 0.78, "11958275820": 0.5, "3645982162": 0.7142857142857143, "6368656116": 0.7842105263157894, "9470220025": 0.8375, "18347905276": 0.8111111111111111, "2138522877": 0.71375, "13286457604": 0.23750000000000007, "10392091909": 0.3111111111111111, "1579711239": 0.7727272727272728, "16172126987": 0.5, "13460597007": 0.2571428571428571, "317098774": 0.7999999999999998, "66974999": 0.6847826086956522, "7065534759": 0.67325, "4000140074": 0.7134239130434782, "19152425261": 0.5, "2323282232": 0.8305555555555556, "14725859642": 0.5053571428571428, "19774441792": 0.6833333333333332, "9300031813": 0.6940217391304347, "892767052": 0.6548076923076923, "18909343057": 0.7442857142857144, "1841968469": 0.22916666666666674, "7406175062": 0.53875, "4777353560": 0.22392857142857153, "18435317090": 0.5, "824439526": 0.7867647058823529, "1243883373": 0.5954545454545453, "13393533806": 0.3, "12596624753": 0.0, "18352110965": 0.30624999999999997, "17378458495": 0.7999999999999998, "19307542917": 0.8230769230769229, "11155883402": 0.6930978260869565, "4007073005": 0.75, "10384394640": 0.12499999999999999, "4451067795": 0.85, "18440840084": 0.5, "5789251478": 0.6922619047619049, "18577538455": 0.3, "15565876293": 0.7526315789473683, "5591724450": 0.06000000000000001, "19517261223": 0.12384615384615376, "16983828906": 0.8173076923076923, "3048990123": 0.13333333333333333, "12050809261": 0.3, "14708823987": 0.78125, "14487494592": 0.5048214285714285, "18942302148": 0.7032608695652174, "4241019846": 0.21, "2582132044": 0.8461538461538461, "10384840655": 0.8230769230769229, "19070413778": 0.7013157894736841, "91240407": 0.725, "4198228454": 0.8, "6948746225": 0.7019230769230768, "6971932147": 0.7357142857142855, "3766412788": 0.5625, "18037306359": 0.7916666666666667, "13916157945": 0.5, "18913729022": 0.815}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schweinemarkt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinemarkt%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Schweinemarkt\"]", "op": "Query", "size": 1220}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinemarkt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1220}], "concsize": 1220, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1220}