{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " insgesamt um 25 % zu reduzieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sffo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebestand"}], "ref": "sffo.de", "toknum": 3907857190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4ndig \u00fcber 800 000 Tiere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "sachsen-anhalt.de", "toknum": 13664826261, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1999 liegt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 8907537074, "Left": [{"class": "", "str": "Das entspricht rund einem Drittel des gesamten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon seit l\u00e4ngerem r\u00fcckl\u00e4ufig und der Markt nur knapp versorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizerbauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "schweizerbauer.ch", "toknum": 3939666061, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen L\u00e4ndern ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im K\u00f6nigreich ist weiter gesunken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 6788181687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 3508998079, "Left": [{"class": "", "str": "Erste Hinweise auf betroffene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht verhindert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["llh-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "llh-hessen.de", "toknum": 17295105350, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz dieser Entwicklungen konnte der absolute R\u00fcckgang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 15250797991, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland wurde hingegen ein deutlicher Anstieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in Polen und Ungarn r\u00fcckl\u00e4ufig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 15082291839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam es in den Jahren 2007 und 2008 zu einer Verknappung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturdarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "naturdarm.de", "toknum": 18457766197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erneut um 2,3 Prozent gewachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 4665843652, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im letzten Jahr sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dashaustierforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "dashaustierforum.de", "toknum": 18491469368, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt noch gen\u00fcgend L\u00e4nder weltweit, die noch den Schweineherpesvirus in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vorigen Jahr um 2 % an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 11174005643, "Left": [{"class": "", "str": "So stieg, entgegen der Erwartung, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weist die Volksrepublik China auf mit etwa 300 Mio. Schweinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierlobby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "tierlobby.de", "toknum": 5713192145, "Left": [{"class": "", "str": "Den gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Anzahl der Betriebe zur\u00fcckgegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 3013426201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz gestiegener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingetragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wald-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "wald-rlp.de", "toknum": 2256109609, "Left": [{"class": "", "str": "Urlauber hatten das Virus vermutlich durch Reiseproviant eingeschleppt und in einen ukrainischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " MKS festgestellt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hhhinck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "hhhinck.de", "toknum": 15597161269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Hongkong ist in 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " EU-weit wieder an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 16682884782, "Left": [{"class": "", "str": "Derzeit steigen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Israels\", sondern das war was ganz Realistisches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rafa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "rafa.at", "toknum": 8909489675, "Left": [{"class": "", "str": "Und dazu braucht es auch keinen utopischen \"gesamten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mindert die Fleischerzeugung im Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schnitzel-ist-out.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "schnitzel-ist-out.de", "toknum": 4081825819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der anhaltende Abbau der tschechischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Aufbau eines freien Bestandes schwierig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "uni-leipzig.de", "toknum": 9131607783, "Left": [{"class": "", "str": "In Anbetracht der weltweiten Verbreitung in \u00fcber 80 % der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viehvermittlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "viehvermittlung.de", "toknum": 18070619593, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin weiteten wir den Einsatz von Fermentgetreide auf den ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr abgestockt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 6018115742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den meisten L\u00e4ndern der Europ\u00e4ischen Union sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeschleppt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 14864652090, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erreger kann beispielsweise durch verunreinigte Kleidung oder Schuhe in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist 2011 um 1,5 % auf 148,6 Mio. Tiere geschrumpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 18764315723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trotz deutlich gestiegener Produktionskosten insgesamt bisher kaum abgestockt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 4085440134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die franz\u00f6sischen Viehhalter haben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfl-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "bfl-online.de", "toknum": 217481756, "Left": [{"class": "", "str": "Sie enth\u00e4lt die Rahmenbedingungen f\u00fcr nationale Bek\u00e4mpfungsprogramme in Gefl\u00fcgel- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein neues Erhebungskonzept zum Einsatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "statistik-bw.de", "toknum": 6737873323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem Jahr 2010 kommt f\u00fcr die halbj\u00e4hrliche repr\u00e4sentative Feststellung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferkel zur Mast \u00fcbernommen haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 10507155420, "Left": [{"class": "", "str": "Kontaktbetriebe sind jene, die aus wegen PRRS gesperrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Seuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruv-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "ruv-blog.de", "toknum": 17677492082, "Left": [{"class": "", "str": "Thema: Versicherung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6sterreichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["betreut.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "betreut.at", "toknum": 13818093734, "Left": [{"class": "", "str": "Dies kommt auch den Tieren zu Gute, so hat Ober\u00f6sterreich beispielsweise den gr\u00f6\u00dften Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 6738977944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erkrankungen der Atemwege stellen neben Darmerkrankungen die h\u00e4ufigste Ursache f\u00fcr Tierarztbesuche in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " virusfrei ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-zentrum-lingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "gruenes-zentrum-lingen.de", "toknum": 827176846, "Left": [{"class": "", "str": "So muss insbesondere durch vom Hoftierarzt zu ziehende Blutproben abgesichert sein, dass der jeweilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Raum Weser-Ems durchgef\u00fchrt, in dem der Erreger zuvor mehrfach nachgewiesen worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiho-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "tiho-hannover.de", "toknum": 12887137115, "Left": [{"class": "", "str": "Die Studie wurde in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farm-concepts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "farm-concepts.de", "toknum": 14121390061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In beiden Bundesl\u00e4ndern sank der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umfasst etwa 630 Tiere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agroprodukt-sonneberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "agroprodukt-sonneberg.de", "toknum": 14946939840, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in W\u00fcrttemberg-Hohenzollern bestand aus den H\u00e4llischen Schweinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "hs-tourismus.de", "toknum": 1055779553, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zu 40 Prozent des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " charakterisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lbv-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "lbv-brandenburg.de", "toknum": 49947308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tierproduktion ist durch leistungsf\u00e4hige Milchkuh- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm im vergangenen Jahr weiter ab, aber nur um 1,2 % auf 13,3 Millionen St\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 18581459848, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 19729464914, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern sind die Warnungen ernst zu nehmen, von Grippe befallene Menschen auf keinen Fall in den eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Krieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-vilsbiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "museum-vilsbiburg.de", "toknum": 392240702, "Left": [{"class": "", "str": "Da lobte der Vilsbiburger Anzeiger die Bedeutung der sprunghaften Erh\u00f6hung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerfarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "bayerfarm.de", "toknum": 13805076348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der urs\u00e4chliche Erreger ist Mycoplasma hyopneumoniae . Er ist weltweit verbreitet und kommt mehr oder weniger latent in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonderes Interesse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiho-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "tiho-hannover.de", "toknum": 19170973266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus lebensmittelhygienischer Sicht verdienen di\u00e4tetische Ans\u00e4tze zur Minderung der Salmonellenausbreitung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dormago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "dormago.de", "toknum": 3083202511, "Left": [{"class": "", "str": "Die derzeitigen Warnungen der Weltgesundheitsorganisation (WHO) vor einer Schweinegrippe-Pandemie beziehen sich nicht auf die Erkrankung von heimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf hohem Niveau stabil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "sachsen-anhalt.de", "toknum": 13664826251, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend bei den Rindern und Schafen der niedrigste Bestand der letzten 10 Jahre festgestellt wurde, blieben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 8,3 Mio. Tieren Ende 2002 auf etwa 4,6 Mio. Mitte 2011 abgestockt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 11084595962, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liefert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["llh-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "llh-hessen.de", "toknum": 6918917767, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kurse f\u00fcr Schlachtschweine bewegen sich zur Zeit auf einem Niveau, da\u00df einen starken Anreiz zur Aufstockung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt, dass auch heuer die Bruttoeigenerzeugung (Produktion aus heimischem Bestand) voraussichtlich leicht sinken wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 17490317299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Entwicklung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verhindern!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 10714528057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gilt, die Einschleppung der Afrikanischen Schweinepest nach Deutschland und ggf. ihre Ausbreitung in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anwesend sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leipzig-seiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "leipzig-seiten.de", "toknum": 2867196215, "Left": [{"class": "", "str": "Auf jeden Fall sollten alle Schweinehalter darauf achten, dass, wie heute allgemein \u00fcblich, nur zugangsberechtigte Personen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf 28,3 Mio. Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizerbauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "schweizerbauer.ch", "toknum": 17296280078, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zugenommen hat hingegen die Anzahl Schweine: Anfang November 2012 belief sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rheinland-Pfalz zumindest mittelfristig aufzuhalten , unterstrich H\u00f6fken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 664046676, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schl\u00fcssel liegt insbesondere auch bei den Marktbeteiligten, um den dramatischen R\u00fcckgang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leicht zu (+ 2%)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistiko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "statistiko.de", "toknum": 2609648120, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend bei Rindern und Schafen 9% bzw. 3% weniger Tiere gez\u00e4hlt wurden, nahmen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Andong (Provinz Nord-Gyeongsang)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 1162709696, "Left": [{"class": "", "str": "Der betroffenen Bestand liegt nur acht Kilometer s\u00fcd\u00f6stlich der von der MKS heimgesuchten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird von Verbrauchern immer kritischer gesehen (Antibiotika, Resistenzen, Qualhaltungen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 12097393872, "Left": [{"class": "", "str": "Die tier\u00e4rztliche Betreuung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weit verbreitet : In den Niederlanden in 55 % der untersuchten Best\u00e4nde, in Spanien in 40 von 41 getesteten Betrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bltk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "bltk.de", "toknum": 18903562683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "HEV ist in europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in D\u00e4nemark (2 % weniger Schweineschlachtungen im ersten Quartal) hat die Verf\u00fcgbarkeit von Fleisch f\u00fcr den Export deutlich beeintr\u00e4chtigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 3776753273, "Left": [{"class": "", "str": "Der r\u00fcckl\u00e4ufige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu quantifizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiho-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "tiho-hannover.de", "toknum": 7004753358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im zweiten Teil dieser Arbeit wurden Verlaufsuntersuchungen in den beiden geschlossenen Systemen durchgef\u00fchrt, um das Salmonellenvorkommen und die Salmonellendynamik in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbreitet ist, als gew\u00f6hnlich in der Praxis angenommen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 18514328462, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wissenschaftler gehen davon aus, dass der Erreger der Schweinedysenterie Brachyspira hyodysenteriae in mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gest\u00fctzt, der durch den Anstieg der Lebendviehimporte noch verst\u00e4rkt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "bauernverband.de", "toknum": 17125623582, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Boom war in erster Linie auf das Wachstum der nationalen Gefl\u00fcgel- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rum\u00e4niens wurde von 8,3 Mio. Tieren Ende 2002 auf weniger als 5,3 Mio. St\u00fcck Anfang Dezember 2010 abgestockt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 19075769585, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Technik und F\u00fctterung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 16182909943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am n\u00e4chsten Tag fuhr ich mit dem Schweinespezialisten Dr. Wilke zu einer gro\u00dfen Sauenanlage und erfuhr sehr viel \u00fcber Bestandsbetreuung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 11,4 Prozent auf 214.800 Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 1214508660, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen November 2011 und November 2012 sank nach Angaben des Statistischen Landesamtes in Bad Ems der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6sterreichs von zuvor 91,6 % auf 92,3 %."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 17885184153, "Left": [{"class": "", "str": "Nieder- und Ober\u00f6sterreich sowie die Steiermark als die drei in der Schweinehaltung ma\u00dfgeblichen Bundesl\u00e4nder steigerten ihren Anteil am gesamten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstandcafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "mittelstandcafe.de", "toknum": 1386747851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Brandenburg ist der Schweinebestand sehr stark konzentriert: 44 Betriebe mit je \u00fcber 5.000 Schweinen bilden 6,1 % der Betriebsanzahl, verf\u00fcgen aber \u00fcber 58% des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind nach dem leichten Plus im vergangenen Jahr wieder kleiner geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 18538612634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L P D \u2013 In den nieders\u00e4chsischen Rindviehst\u00e4llen ist in diesem Jahr kr\u00e4ftig abgestockt worden, aber auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \u00fcber den reinen Ausschluss von AK und KSP hinausgehen kann, von der Tierseuchenkasse \u00fcbernommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 18027495364, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Hinzuziehung des Tiergesundheitsdienstes werden auch die Kosten einer weiteren Untersuchung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sinkt weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 6339664546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tschechiens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit 1970 ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 566451891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VDF, 02.03.2009 - Nach den j\u00fcngst ver\u00f6ffentlichten Daten des polnischen Amtes f\u00fcr Statistik (GUS) wurde bei der Z\u00e4hlung vom November 2008 der niedrigste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der h\u00f6chste nach 1991 (= 1,2 Mill. Schweine)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "sachsen-anhalt.de", "toknum": 15797980977, "Left": [{"class": "", "str": "Wie das Statistische Landesamt weiter mitteilt, war der Rinderbestand gegen\u00fcber dem Vorjahr erstmals nach 10 Jahren nicht mehr r\u00fcckl\u00e4ufig und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 5496871966, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz vielen Seuchenf\u00e4llen im \u00fcbrigen Europa (vor allem Niederlanden, Deutschland, Italien, Spanien und Belgien) in den folgenden Jahren, blieben unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Kontrolle zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idexx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "idexx.de", "toknum": 10749363290, "Left": [{"class": "", "str": "Ab Test wurde zum Nachweis von M. hyo .-Antik\u00f6rpern im Serum und Plasma von Schweinen entwickelt, um die Ausbreitung von Mycoplasma hyopneumoniae in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei aber auch ein Wegbrechen der vor- und nachgelagerten Strukturen verbunden, so dass den verbleibenden Betrieben Vermarktungsm\u00f6glichkeiten fehlten, gab der BWV zu bedenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iq-agrar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "iq-agrar.de", "toknum": 11891593648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem R\u00fcckgang der Zahl an Schweinehaltern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine hohe MRSA- Pr\u00e4valenz ergeben haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 11653969769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Risiko-Patienten werden unter anderem auch Personen mit Kontakt zu Tierhaltungen, insbesondere Schweinehalter und Tier\u00e4rzte angesehen, weil Untersuchungen in Tier- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierseuchenkassesachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "tierseuchenkassesachsen-anhalt.de", "toknum": 18969223388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beihilfe zu den Kosten der beh\u00f6rdlich angeordneten Entnahme und Untersuchung von Proben zur Aufrechterhaltung des AK-freien Status von Gebieten, zur Abkl\u00e4rung eines Seuchenverdachtes oder zur Wiedererlangung des Status \"von der Aujeszkyschen Krankheit freier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Malta zur\u00fcck, um 33,2% auf nur noch 46.300 Schweine, gefolgt von Tschechien (-19,4%) und der Slowakei (-15,6%)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 12220489546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am st\u00e4rksten ging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parlament.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "parlament.gv.at", "toknum": 15087751490, "Left": [{"class": "", "str": "Durchschnittliche Anzahl der Milchk\u00fche je Betrieb in der EU: \u00d6sterreich: 8,4, Gro\u00dfbritannien: 70 St\u00fcck, meine Damen und Herren! \u2013 Oder: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie allen Maschinen und Ger\u00e4ten. 1990 wurde der Hof an eine Betriebsgemeinschaft \u00fcbergeben, der ihr Sohn angeh\u00f6rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaertnerei-zeihsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "gaertnerei-zeihsel.de", "toknum": 19320879790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Lehr- und Berufsjahren in W\u00fcrttemberg und Bayern \u00fcbernimmt die Familie Schweyher am 1. Februar 1957 den Hof Louisgarde zur Pacht mit dem Kauf des gesamten Rindvieh- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt um 2 Prozent ab"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djnewsletters.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "djnewsletters.de", "toknum": 7087482694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Th\u00fcringen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland weiter gestiegen (AFP)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufinanzierungsrechner.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebestand"}], "ref": "baufinanzierungsrechner.ch", "toknum": 17849033484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag aber nur bei 3.136.967."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "faoe.at", "toknum": 2008004979, "Left": [{"class": "", "str": "Schweineschlachtungen gab es in \u00d6sterreich im Jahr 2009 zwar 5.597.000, der heimische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt als brucellosefrei, wenn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 1011467374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Verdacht, mit der hochnsteckenden Seuche infiziert zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 5956857468, "Left": [{"class": "", "str": "Wie das britische Landwirtschaftsministerium weiterhin verlauten lie\u00df, stehen zwei weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsk-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "tsk-sachsen.de", "toknum": 601284601, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrals 52 % aller bei der S\u00e4chsische Tierseuchenkasse 2012 gemeldeten Zuchtsauenund 45 % aller Mastschweine stehen in PRRS-unverd\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgt die HEV-\u00dcbertragung f\u00e4kal-oral, Schweinekot und \u2013mist enthalten gro\u00dfe Virusmengen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labor-gaertner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "labor-gaertner.de", "toknum": 1838058039, "Left": [{"class": "", "str": "Innerhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind im Herden-Informationssystem-Tiere (HIT) vom Tierhalter zu melden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["havelland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "havelland.de", "toknum": 17954891830, "Left": [{"class": "", "str": "Ver\u00e4nderungen im Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden nur noch landwirtschaftliche Betriebe mit 50 oder mehr Schweinen oder mit 10 oder mehr Zuchtsauen einbezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "statistik-bw.de", "toknum": 6737873069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "*) In die repr\u00e4sentativen Erhebungen \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hinblick auf Kontaktm\u00f6glichkeiten mit Wildschweinen,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bltk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "bltk.de", "toknum": 15662105707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Schutz der (Haus)-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht von den Wildschweinen aus: Milde Winter und gr\u00f6\u00dfere Futteraufkommen lassen die Sauen mittlerweile zweimal j\u00e4hrlich frischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "wlv.de", "toknum": 10140612894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Eine gro\u00dfe Bedrohung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 802 500 Tieren in den Landwirtschaftsbetrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "statistik-mv.de", "toknum": 6373507682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nr. 32/2012 - 12.06.2012 - Zum Stichtag 3. Mai 2012 ergab sich f\u00fcr Mecklenburg-Vorpommern ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nordrhein-Westfalen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 15538574375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieder ansteigende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinestadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "meinestadt.de", "toknum": 15825552704, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf 10-Jahrestief"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 3386648105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00e4nemark:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den St\u00e4dten Hulin, Mishan und Tsidun in der Grenzregion zur russischen Region Primorje (russ. Primorski Krai) betroffen sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 3019004572, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere sollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugelassen sind, zur Anwendung kamen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 2816555440, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich erfolgte eine Bestimmung des Salmonellenantik\u00f6rpergehaltes in Serum und Fleischsaft vom Schwein unter Feldbedingungen, wobei zwei verschiedene serologische Untersuchungsverfahren, die f\u00fcr die Ermittlung des Salmonellenstatus von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Kategorien 2007"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-ums-schwein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebestand"}], "ref": "rund-ums-schwein.at", "toknum": 469965213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeordnet, doch trotz des von den Landwirten heftig kritisierten Schweinemords' verbessert sich die Kartoffelversorgung in den St\u00e4dten kaum; das Schweinefleisch verschwindet auf dem Schwarzmarkt und zieht die Preise f\u00fcr andere Fleischsorten in bis dahin unbekannte H\u00f6hen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-reckenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestands"}], "ref": "geschichte-reckenfeld.de", "toknum": 1577049771, "Left": [{"class": "", "str": "Um den v\u00f6lligen Zusammenbruch der Kartoffelversorgung in den industriellen Zentren zu verhindern, wird zwar im Fr\u00fchjahr 1915 das Abschlachten eines guten Drittels des gesamten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Im Rahmen der Sch. HHOV - Im Rahmen der Salmonellenverordnung - Akutbehanlungen - Herdenprophylaxe und Stoffwechsel\u00fcberwachung und Erstellung von Infektionsprofilen der Herde"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkrosner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "linkrosner.de", "toknum": 6419082915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 Betreuung und Beratung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fern- zuhalten sind). 2.4 K\u00fcchen- oder verarbeitete Gro\u00dfk\u00fcchenabf\u00e4lle mit tierischen 3.18 Der Bestand ist mindestens einmal im Jahr vom Tierarzt zu besichtigen. ... Abrufen von Inhalten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hundefutter-paradies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "hundefutter-paradies.de", "toknum": 9114367659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DANISH Produktstandard Katzenfutter , die jedoch vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr abgestockt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "lz-rheinland.de", "toknum": 6439265180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(01.03.2012) In den meisten L\u00e4ndern der Europ\u00e4ischen Union sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " br\u00f6ckelt ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 13823726, "Left": [{"class": "", "str": "Mit nur noch 5,23 Mio. Tieren auf den H\u00f6fen wurden 130.000 Schweine oder 2,4 % weniger gehalten als im Dezember 2011. Wie aus Daten des nationalen Instituts f\u00fcr Statistik (INS) hervorgeht, ist die rum\u00e4nische Schweinepopulation damit Weiterlesen : Rum\u00e4niens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Menschen zu hoch pathogenen mutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-heft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "v-heft.de", "toknum": 22240234, "Left": [{"class": "", "str": "Auch bei niedrig pathogenen Influenzaviren wird \"gekeult\": sie k\u00f6nnten in den Gefl\u00fcgelst\u00e4llen oder auf dem Weg \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (konventionell und \u00f6kologisch) und im Schweinefleisch"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asp-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "asp-berlin.de", "toknum": 139562228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Serologischer und molekularbiologischer Nachweis von Toxoplasma gondii in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (der ist in Niedersachsen zu finden)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 234483544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Vergleich mit anderen Bundesl\u00e4ndern zeichnet sich die Landwirtschaft in Baden-W\u00fcrttemberg eher selten durch Spitzenwerte aus: Weder gibt es hierzulande die gr\u00f6\u00dften Betriebe (die gibt es in Mecklenburg-Vorpommern), noch die meisten Bauern (die gibt es in Bayern), noch den gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Sauen, Ferkel und Mastschweine) nahm dagegen ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 322849089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gesamte nieders\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erzielt ein Viertel seiner landwirtschaftlichen Verkaufserl\u00f6se aus diesem Produktionszweig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 322849152, "Left": [{"class": "", "str": "Niedersachsen h\u00e4lt unver\u00e4ndert einen Anteil von 30 Prozent am deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 322849189, "Left": [{"class": "", "str": "Auf das Weser-Ems-Gebiet entfallen mit aktuell 5,2 Mio. Tieren zwei Drittel des nieders\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " innerhalb des letzten halben Jahres um rund 0,5 %."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sfivsachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "sfivsachsen.de", "toknum": 325211791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit stieg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen bei dieser Infektion schwerwiegende wirtschaftliche Sch\u00e4den die Folge sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierklinik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "tierklinik.de", "toknum": 370856493, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 404483394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die enorm gestiegene Importnachfrage Koreas geht vor allem auf den Ausbruch der Maul- und Klauenseuche im Herbst 2010 zur\u00fcck mit einer enormen Reduzierung des koreanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dissertation an der Au\u00dfenstelle der Tier\u00e4rztlichen Hochschule Hannover"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 435475427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(16) HARTWIG, W. (1994): Die Eignung der Bronchoskopie und der brochoalveol\u00e4ren Lavage (BAL) f\u00fcr die epidemiologische Untersuchung respiratorischer Erkrankungen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergab, dass 2,5% der Mastschweine in einem Antik\u00f6rpertest Toxoplasma-positiv waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 459312617, "Left": [{"class": "", "str": "Eine aktuelle Querschnittsstudie in nieders\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei weiter gestiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baufinanz-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "baufinanz-saar.de", "toknum": 464950933, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrumpft"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 527792924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00e4nischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsk-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "tsk-sachsen.de", "toknum": 546625699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die regelm\u00e4\u00dfige Salmonellen\u00fcberwachung gew\u00e4hrleistet einen \u00dcberblick \u00fcber die Salmonellenbelastung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Fr\u00fcherkennung des Salmonelleneintrages in einen Schweinebestand und bildet die Grundlage von Bek\u00e4mpfungsma\u00dfnahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsk-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "tsk-sachsen.de", "toknum": 546625708, "Left": [{"class": "", "str": "Sie dient der Sch\u00e4tzung der Salmonellenpr\u00e4valenz in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bildet die Grundlage von Bek\u00e4mpfungsma\u00dfnahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsk-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "tsk-sachsen.de", "toknum": 546625716, "Left": [{"class": "", "str": "Sie dient der Sch\u00e4tzung der Salmonellenpr\u00e4valenz in Schweinebest\u00e4nden, der Fr\u00fcherkennung des Salmonelleneintrages in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Weiterverbreitung von Salmonellen innerhalb von Erzeugerketten und den Eintrag von Salmonellen in die Lebensmittelkette zu reduzieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsk-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "tsk-sachsen.de", "toknum": 546625734, "Left": [{"class": "", "str": "Die regelm\u00e4\u00dfige Salmonellen\u00fcberwachung schafft die Voraussetzungen, die Salmonellenanreicherung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit 1970"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 566451861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Polen Niedrigster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zumindest bis zum kommenden Sommer weiterhin fortsetzen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 566452025, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der R\u00fcckgang des Sauenbestands zwischen der Juli- und Novemberz\u00e4hlung (-6 %) deutet darauf hin, dass sich der Abbau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich zwischen 13,5 und 13,7 Mio. St\u00fcck bei der kommenden Viehz\u00e4hlung Ende M\u00e4rz dieses Jahres bewegen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 566452042, "Left": [{"class": "", "str": "Marktbeobachter rechnen mit einem weiteren Tiefpunkt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Jahren 2010/11 um 2,3, in Europa 1,7 Prozent abgenommen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vtgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "vtgl.ch", "toknum": 586681004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schweinerhalter wehren sich gegen Waaggeb\u00fchren Roland Lienhard, Bereichsleiter Ostschweiz bei Anicom AG, wies darauf hin, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auch Systemferkel- und spezialisierte Ferkelaufzuchtbetriebe)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 598034612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mastbetriebe Der Bezug aller im Beitragsjahr eingestallten Nutzschweine erfolgt ausschlie\u00dflich und direkt aus insgesamt h\u00f6chstens drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor der Infektion mit dem Virus des Porcinen Reproduktiven und Respiratorischen Syndroms (PRRS) vom 3. Dezember 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsk-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "tsk-sachsen.de", "toknum": 601284481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Programm zum Schutz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat der Bauern- und Winzerverband Rheinland-Pfalz S\u00fcd e.V. bereits mehrfach die rheinland-pf\u00e4lzische Landesregierung aufgefordert, entsprechende Gegenma\u00dfnahmen zu ergreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwv-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "bwv-rlp.de", "toknum": 620976512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgrund sinkender Zahlen in den rheinland-pf\u00e4lzischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fchrte man allgemein die einstreulose Haltung mit bewegungsarmer, stallraumsparender Aufstallung mit hohem Schweinebesatz je Quadratmeter Stallgrundfl\u00e4che, jedoch kleiner Gruppenbildung ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "payer.de", "toknum": 622355892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Mit dem schrittweisen \u00dcbergang zur industriem\u00e4\u00dfigen Schweineproduktion, d. h. zur rationellen Nutzung gro\u00dfer konzentrierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um den Arzneimitteleinsatz auf ein Minimum reduzieren zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressescout24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "pressescout24.de", "toknum": 628987770, "Left": [{"class": "", "str": "Die Firmen MSD-Intervet, Cidlines, Virbac und Dosatron unterst\u00fctzten die erfolgreiche Fortbildungsreihe der Agrar- und Veterin\u00e4r- Akademie (AVA) mit dem Ziel der Verbesserung des Gesundheitsstatus von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrden mit Antibiotika behandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cerealis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "cerealis.de", "toknum": 645127249, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Ostendorff, Sprecher der Gr\u00fcnen f\u00fcr Agrarpolitik, interpretiert die Zahlen komplement\u00e4r: 83 Prozent aller untersuchten Gefl\u00fcgelbest\u00e4nde und 76 Prozent aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter r\u00fcckl\u00e4ufig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 647507888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heimischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 647507906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Viehz\u00e4hlung zum Stichtag 1. Juni 2010 ergab laut Statistik Austria einen leicht sinkenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beteiligt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "uni-giessen.de", "toknum": 653019363, "Left": [{"class": "", "str": "Am Versuch waren 41 Sauen und deren Nachzucht von 448 Ferkeln aus einem geschlossenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um mehr als 50 Prozent von gut 500.000 auf knapp 240.000 zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 664046741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gab es 1990 in Rheinland-Pfalz noch ann\u00e4hernd 14.000 Betriebe mit Schweinen sind es heute nur noch rund 1400. Im gleichen Zeitraum ging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die Kokzidiose bei Saugferkeln durch den intrazellul\u00e4ren Parasiten Isospora suis verursacht, der bevorzugt den D\u00fcnndarm besiedelt (1, 2)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 696766356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Null reduziert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agricultureandfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "agricultureandfood.de", "toknum": 722035958, "Left": [{"class": "", "str": "Vorkommen Cephalosporin-resistenter ESBL-bildender* Bakterien sind in d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine gegen Cephalosporine resistenten Bakterien gefunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agricultureandfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "agricultureandfood.de", "toknum": 722035992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem diesj\u00e4hrigen DANMAP-Jahresbericht zur Entwicklung von u.a. resistenten Keimen bei Tieren und Menschen (Hg. National Food Institute, Technical University of Denmark) wurden in d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann anhand der klinischen Symptome nur die Verdachtsdiagnose gestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 731187442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Vorjahresniveau"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 753310682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niedersachsen bezogen auf ein Jahr um 2,9 % auf 8,1 Mio. Tiere zur\u00fcckging, nahm er in Nordrhein-Westfalen um 0,4 % auf 6,4 Mio. St\u00fcck zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 753310753, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend dabei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ganz Deutschland auf das Vorkommen von Methicillin-resistenten Staphylococcus aureus (MRSA) untersucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 766723411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bakum/Kassel (aho) Wissenschaftler der Au\u00dfenstelle Bakum der Tier\u00e4rztlichen Hochschule Hannover und der Universit\u00e4t Kassel haben 42 \u00f6kologisch wirtschaftende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keulen lassen, bei denen zwischenzeitlich Kontakte zum Seuchenbestand Borken III (Gemenwirthe) ermittelt werden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-zentrum-lingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "gruenes-zentrum-lingen.de", "toknum": 830409378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kreis Borken wird am 17.05.2006 im Rahmen der Schweinepestbek\u00e4mpfung in Borken vorsorglich rund 2.500 Tiere in drei au\u00dferhalb der beiden Sperrgebiete liegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten auch spa -Typen nachgewiesen werden, die vermutlich nicht mit dem ST398-Komplex assoziiert sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiho-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "tiho-hannover.de", "toknum": 874438912, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Isolate vom spa -Typ t1430 enthielten in ihrem Genom die SCC mec- II-Kassette , alle t011- und t034-positiven spa -Typen die SCC mec- V-Kassette . Der ST398-Komplex dominierte, aber im Gegensatz zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor und stellt damit ein globales Problem dar, das zu erheblichen finanziellen Einbu\u00dfen f\u00fchren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "bayer.de", "toknum": 884295060, "Left": [{"class": "", "str": "\" Kokzidiose kommt nach Ansicht der Experten in den meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kreis Borken gezogenen Blutproben liegen nun vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-zentrum-lingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "gruenes-zentrum-lingen.de", "toknum": 888950781, "Left": [{"class": "", "str": "Die letzten noch ausstehenden Ergebnisse der am vergangenen Wochenende in zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachgewiesen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterfrosch-eifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "wetterfrosch-eifel.de", "toknum": 906138246, "Left": [{"class": "", "str": "[1] Bei einer epidemiologischen Untersuchung in Zentralchina 2004 bis 2006, konnte auch ein sonst nur bei Pferden vorkommender Subtyp (H3N8) in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingetragen wurde, wo er seitdem endemisch ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterfrosch-eifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "wetterfrosch-eifel.de", "toknum": 906138340, "Left": [{"class": "", "str": "In Europa verschwand dieser Erreger am Ende der 1950er Jahre vollst\u00e4ndig, bis er 1976 wahrscheinlich durch importierte Schweine aus den USA erneut in die europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayreuth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "bayreuth.de", "toknum": 934020939, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb werden regelm\u00e4\u00dfige Blut- und Milchuntersuchungen in allen Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit A/H1N1 infiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fleischwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebestand"}], "ref": "fleischwirtschaft.de", "toknum": 961633673, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein neuer Jagdp\u00e4chter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jagd-und-feder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "jagd-und-feder.de", "toknum": 975964807, "Left": [{"class": "", "str": "Dass manche Tierrechtler die Wildsauschwemme seltsamerweise damit erkl\u00e4ren wollen, dass zu viel gejagt werde, macht die Situation nicht leichter: Immer \u00f6fter findet sich f\u00fcr Reviere mit hohem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " D\u00e4nemarks zeigt sich stabil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 1004335421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Fr\u00fchjahr 2013 recht stabil gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 1004335432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In D\u00e4nemark haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 1011467370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "V. Brucellosefreier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Tiere, die einen relativ hohen Wildschwein-Anteil haben, sich gegen\u00fcber Schweinen mit hohem Hausschwein-Anteil durchsetzen, zumal die Best\u00e4nde oft recht scharf bejagt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 1039261304, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei scheint sich aber so zu verhalten, dass bei der zur Zeit recht schnellen Expansion der wildlebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 6,1 Prozent auf 18,8 Millionen Tiere, wovon circa 38 Prozent aller Schweine in gemeinschaftlich gef\u00fchrten Landwirtschaftsbetrieben gehalten wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petersburgerdialog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "petersburgerdialog.de", "toknum": 1040916209, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig erh\u00f6hte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nieder\u00f6sterreich zur\u00fcckgegangen ist, konnte der Absatz von Jungsauen aus dem \u00d6HYB-Programm sowie von Zuchtebern zum Vergleichszeitraum des Vorjahres insgesamt leicht gesteigert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 1059463915, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-tuttlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "landkreis-tuttlingen.de", "toknum": 1084313537, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schweinepest mit ihren beiden Formen Klassische und Afrikanische Schweinepest bedroht ausschlie\u00dflich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet man den Erreger der Ileitis: Lawsonia intracellularis . Die Folge ist ein schwerwiegender negativer Einfluss auf die Schweinegesundheit und die Leistungsparameter der Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ileitis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "ileitis.de", "toknum": 1088039134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In nahezu allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach n\u00e4herer Anweisung der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde auf Vesikul\u00e4re Schweinekrankheit untersuchen zu lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vetion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "vetion.de", "toknum": 1089249362, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Sperrbezirk hat der Besitzer seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland gef\u00e4hrlich werden, wie das Ministerium weiter erkl\u00e4rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["healthnewsnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "healthnewsnet.de", "toknum": 1110681965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Mensch ist die Afrikanische Schweinepest zwar g\u00e4nzlich ungef\u00e4hrlich, aber der Erreger k\u00f6nnte f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeschleppt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oejv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "oejv.de", "toknum": 1115818920, "Left": [{"class": "", "str": "So kann der Erreger beispielsweise durch verunreinigte Kleidung oder Schuhe in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 4,1% gesunken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebestand"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 1133081152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist damit im Vergleich zum November 2006 um 283 000 Tiere oder 1,1 % gewachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1136966430, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde von einem kanadischen Bauern infiziert, der einige Tage unter Grippesymptomen litt, ohne von seiner Schweinegrippe-Infektion zu ahnen, und dann nach drei Tagen in den Stall ging und seinen eigenen Bestand infizierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["csn-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "csn-deutschland.de", "toknum": 1139006115, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es zum Stichtag 3. November 2012 in Bayern rund 6 600 Betriebe, die \u00fcber mindestens 50 Schweine oder 10 Zuchtsauen verf\u00fcgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1177357957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den endg\u00fcltigen Ergebnissen des Bayerischen Landesamts f\u00fcr Statistik und Datenverarbeitung aus der Erhebung \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 4,1% auf 3, 005.000 St\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestands"}], "ref": "statistik.gv.at", "toknum": 1189777496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verglichen mit der letzten Allgemeinen Viehz\u00e4hlung im Jahr 2010, zeigte die im Dezember 2011 durchgef\u00fchrte Stichprobenerhebung einen R\u00fcckgang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im November 2010."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agrar-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "agrar-presseportal.de", "toknum": 1190811077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorl\u00e4ufige Ergebnisse zur Erhebung \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es in Bayern zum Stichtag 3. November 2010 rund 7.600 schweinehaltende Betriebe, die mindestens 50 Schweine oder 10 Zuchtsauen aufwiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agrar-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "agrar-presseportal.de", "toknum": 1190811095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnchen (agrar-PR) - Nach den vorl\u00e4ufigen repr\u00e4sentativen Ergebnissen aus der Erhebung \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur geringf\u00fcgige Ver\u00e4nderungen feststellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agrar-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "agrar-presseportal.de", "toknum": 1190811146, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vergleich zur letzten Erhebung zum 3. Mai 2010 lie\u00dfen sich sowohl bei den Halterzahlen als auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben nach Angaben des Landvolks Niedersachsen offenbar ihren H\u00f6hepunkt \u00fcberschritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1192949011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die nieders\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Novemberz\u00e4hlung erfasst wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1192949067, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist allerdings immer noch geringf\u00fcgig mehr als vor Jahresfrist, als mit 8,038 Mio. St\u00fcck der bisher gr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutz-urteile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "tierschutz-urteile.de", "toknum": 1214431674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der klagende Landwirt, der Schweinemast betrieb, verlangte von dem beklagten Landkreis Schadensersatz bzw. Entsch\u00e4digung f\u00fcr die wegen Verdachts auf Schweinepest angeordnete T\u00f6tung seines gesamten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeordnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutz-urteile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "tierschutz-urteile.de", "toknum": 1214431694, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem auf einem benachbarten Hof eine positive Probe genommen wurde, wurde innerhalb eines Sperrbezirkes die T\u00f6tung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um \u00fcber ein Zehntel reduziert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebestand"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 1214508628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 0,5 Prozent auf 28,3 Millionen Tiere zu verzeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 1214508698, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesweit war eine Zunahme des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 1214508741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betraf alle Tierkategorien und d\u00fcrfte auf die \u00c4nderungen in der Tierschutz-Nutztierhaltungsverordnung und auf den Kostendruck infolge der gestiegenen Futtermittelpreise zur\u00fcckzuf\u00fchren sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 1214508745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der R\u00fcckgang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damit im letzten Halbjahr um rund 360 000 Tiere beziehungsweise 1,4% gestiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "bielefeld-blog.de", "toknum": 1240287765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund 26,9 Millionen Schweine gibt es in Deutschland \u2013 dies ist das Ergebnis der Viehbestandserhebung vom 3. November 2010. Nach Angaben des Statistischen Bundesamtes (Destatis) ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "bielefeld-blog.de", "toknum": 1240287818, "Left": [{"class": "", "str": "Der regionale Wachstumsschwerpunkt lag in Niedersachsen, dem Bundesland mit dem ohnehin h\u00f6chsten Anteil von 31% am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 3,7% auf rund 8,3 Millionen Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "bielefeld-blog.de", "toknum": 1240287825, "Left": [{"class": "", "str": "Hier stieg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden mit Antibiotika behandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "wahl.de", "toknum": 1261790896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "QS-Daten best\u00e4tigen Antibiotikaskandal in der Tierhaltung ! Meine Stellungnahme zu den jetzt ver\u00f6ffentlichten QS-Daten zur Antibiotika-Erfassung in der Gefl\u00fcgel- und Schweinehaltung: Es ist schon bemerkenswert, dass selbst QS den massiven Antibiotikaeinsatz in der Tierhaltung einr\u00e4umen muss. 83 Prozent aller untersuchten Gefl\u00fcgelbest\u00e4nde und 76 Prozent aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Baden-W\u00fcrttemberg seit drei\u00dfig Jahren (21.07.2008)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1285309048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niedrigster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1285309084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die unbefriedigende Erl\u00f6ssituation f\u00fcr die Schweine haltenden Betriebe im Land zeigt ihren Niederschlag in einem deutlichen, aber derzeit noch begrenzten R\u00fcckgang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den St\u00e4llen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cornelia-behm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "cornelia-behm.de", "toknum": 1313494233, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Zahl der Mastbetriebe sinkt, steigt die Gr\u00f6\u00dfe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachsen-Anhalt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestandes"}], "ref": "sachsen-anhalt.de", "toknum": 1325905239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00fcckgang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 1 002 600 Tieren entspricht nach einer zwischenzeitlich erfolgten Aufstockung wieder dem vom Mai des Vorjahres."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-anhalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "sachsen-anhalt.de", "toknum": 1325905354, "Left": [{"class": "", "str": "Der ermittelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachgewiesen, auch wenn keine Krankheitssymptome zu erkennen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1343049732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Infektionen durch La-MRSA (Methicilin resistente Staphylococcus aureus) wurden in den vergangenen Jahren immer h\u00e4ufiger in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgrund von Verz\u00c3\u00b6gerungen in Nordrhein-Westfalen erst Ende August vorliegen d\u00c31\u20444rften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viehundfleischhandelsverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "viehundfleischhandelsverband.de", "toknum": 1353828342, "Left": [{"class": "", "str": "Das Statistische Bundesamt teilte auf Anfrage mit, dass die Mai-Daten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verteilt sich auf nahezu alle Kategorien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1373216046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Abbau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr stark konzentriert: 44 Betriebe mit je \u00fcber 5.000 Schweinen bilden 6,1 % der Betriebsanzahl, verf\u00fcgen aber \u00fcber 58% des Schweinebestandes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstandcafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "mittelstandcafe.de", "toknum": 1386747827, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Brandenburg ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sank hingegen um knapp 1,5 Prozent - eine Ursache sind die gesunkenen Schweinepreise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 1390819603, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", diskutiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medizin-suchenundfinden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "medizin-suchenundfinden.de", "toknum": 1455856418, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der 9. AVA-Haupttagung im Fr\u00fchjahr 2010 wurde u.a. \u00fcber F\u00e4lle des so genannten chronischen Botulismus in Milchviehherden, aber auch mit ersten Hinweisen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es zum Stichtag 3. Mai 2011 rund 7 300 Schweine haltende Betriebe, die \u00fcber mindestens 50 Schweine oder 10 Zuchtsauen verf\u00fcgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1467504916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den vorl\u00e4ufigen repr\u00e4sentativen Ergebnissen aus der Erhebung \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 1,4 Prozent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1467505025, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen\u00fcber der letzten Erhebung zum 3. Mai 2010 ist dies ein R\u00fcckgang bei den Halterzahlen um 4,3 Prozent sowie beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunehmend an Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekolandbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "oekolandbau.de", "toknum": 1488636918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den letzten Jahren gewinnt das Vorkommen von nutztierassoziierten MRSA (Methicillin-resistente Staphylococcus aureus) in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich im vergangenen Jahr kaum ver\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1489259462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erneut, und zwar um 0,3 Prozent auf 14,51 Millionen Tiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1489259628, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen reduzierten die franz\u00f6sischen Bauern ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne diesen Sondereffekt nahezu konstant geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfl-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "bfl-online.de", "toknum": 1501930419, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesweit betrachtet w\u00e4re der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weit verbreitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ivd-gmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nden"}], "ref": "ivd-gmbh.de", "toknum": 1516968206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "PCV-2 kommt weltweit vor und ist in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sogar um 2,4 Prozent."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebestand"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1517709956, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen\u00fcber der letzten Viehz\u00e4hlung im November 2008 stieg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 10 090 auf 40 929 St\u00fcck erh\u00f6ht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nd-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinebest\u00e4nde"}], "ref": "nd-archiv.de", "toknum": 1524512900, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zeit von 1951 bis 1956 haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit insgesamt mehr als 2 Millionen Tieren nahezu unver\u00e4ndert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinebestand"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1533318944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinebestand\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schweinebestand\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"9114367659": 0.0, "8909489675": 0.7975, "17296280078": 0.6894736842105263, "16682884782": 0.8, "3013426201": 0.8, "4081825819": 0.7916666666666667, "217481756": 0.7749999999999999, "5496871966": 0.538405172413793, "2816555440": 0.01611111111111111, "15538574375": 0.085, "2256109609": 0.8, "17954891830": 0.2058823529411765, "1838058039": 0.20625, "18491469368": 0.80625, "392240702": 0.74375, "18764315723": 0.7785714285714285, "19729464914": 0.7454545454545454, "664046676": 0.675, "10749363290": 0.53375, "6373507682": 0.10836538461538456, "15662105707": 0.18, "1011467374": 0.2276785714285714, "1214508660": 0.605, "3776753273": 0.6485, "5956857468": 0.22173913043478255, "15082291839": 0.8333333333333335, "4085440134": 0.775, "6918917767": 0.7045454545454546, "3939666061": 0.8529411764705883, "6738977944": 0.76, "17885184153": 0.59375, "3019004572": 0.04576923076923074, "6018115742": 0.784375, "6339664546": 0.56375, "6419082915": 0.0, "13818093734": 0.7612500000000001, "1577049771": 0.0, "49947308": 0.7545454545454545, "6737873069": 0.18055555555555544, "19320879790": 0.5, "8907537074": 0.8555555555555557, "566451891": 0.5489919354838709, "10140612894": 0.15750000000000003, "6788181687": 0.85, "1162709696": 0.6628571428571429, "12097393872": 0.6578947368421052, "5713192145": 0.8017857142857142, "18969223388": 0.5042105263157894, "1055779553": 0.7553571428571427, "9131607783": 0.7907894736842104, "19075769585": 0.6345833333333334, "3386648105": 0.06000000000000001, "11084595962": 0.7083333333333335, "18027495364": 0.5660483870967742, "17849033484": 0.328125, "17125623582": 0.6354166666666665, "3907857190": 0.89375, "15797980977": 0.5423529411764706, "18457766197": 0.825, "2867196215": 0.6925, "10714528057": 0.7, "14864652090": 0.78, "15597161269": 0.8, "15825552704": 0.085, "15087751490": 0.5, "13664826251": 0.7108333333333333, "7087482694": 0.35, "12220489546": 0.5011538461538462, "18514328462": 0.6384259259259258, "12887137115": 0.7578571428571429, "11653969769": 0.5143181818181818, "17677492082": 0.7625, "2008004979": 0.26, "13805076348": 0.7260227272727272, "18581459848": 0.7475000000000002, "11174005643": 0.8058823529411765, "827176846": 0.7578947368421052, "14121390061": 0.7571428571428571, "13664826261": 0.8636363636363638, "18538612634": 0.5815625, "6439265180": 0.17461956521739122, "469965213": 0.0, "17295105350": 0.8461538461538461, "15250797991": 0.8409090909090909, "6737873323": 0.7708333333333335, "11891593648": 0.525, "18903562683": 0.6504629629629629, "3508998079": 0.85, "14946939840": 0.7571428571428571, "4665843652": 0.8230769230769229, "18070619593": 0.7884615384615384, "1386747851": 0.5866666666666667, "7004753358": 0.6413461538461539, "3083202511": 0.7148809523809524, "10507155420": 0.7640625, "19170973266": 0.72, "17490317299": 0.7045454545454546, "16182909943": 0.6107407407407407, "2609648120": 0.6682692307692306, "601284601": 0.21}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schweinebestand", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinebestand%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Schweinebestand\"]", "op": "Query", "size": 1279}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinebestand%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1279}], "concsize": 1279, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1279}