{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "taz.de", "toknum": 15179523753, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bild-Zeitung spricht von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 17. Jahrhundert berichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-umwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "kultur-umwelt.de", "toknum": 1010446839, "Left": [{"class": "", "str": "Wolfgang Blandow wird \u00fcber den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte ihn vor allem bei der Leserschaft in Buenos Aires sehr popul\u00e4r."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekriegs"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 127085110, "Left": [{"class": "", "str": "Die Publikation des Tagebuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adelebser-burgschauspieler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "adelebser-burgschauspieler.de", "toknum": 4681111391, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde ein Lustspiel mit dem Titel \"Der Adelebser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 17. Jahrhundert zur\u00fcck und schaut, wie sich die Gegend heute ver\u00e4ndert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrwision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "nrwision.de", "toknum": 11386781856, "Left": [{"class": "", "str": "In \"Borderline\" blickt sie auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zwischen Eldingen und Steinhorst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsregion-celle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieges"}], "ref": "wirtschaftsregion-celle.de", "toknum": 509465513, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paarweise \u2013 Friedensfest zum Ende des legend\u00e4ren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ( Bild ) nun schon ins dritte Jahr \u2013 und ein Ende ist nicht abzusehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 9742594972, "Left": [{"class": "", "str": "In Ha\u00dfleben geht dagegen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (engl.: Pig War ) in die Geschichte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 3363971239, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Episode ging als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', dass der Kampf zwischen Gut und B\u00f6se auch auf dem Land tobt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmeiner-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "gmeiner-verlag.de", "toknum": 11920126317, "Left": [{"class": "", "str": "Guido Seyerle beweist mit '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tobt im sonst idyllisch gelegenen Kirchbach im Gailtal (Bez. Hermagor)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 10376209651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein nicht allt\u00e4glicher \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zwischen Garlstorf und Nindorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garlstorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "garlstorf.de", "toknum": 6930147346, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Eckern und Eicheln des Waldes gab es in fr\u00fcheren Zeiten sogar den sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von 1969 am bekanntesten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekriegs"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 8102490586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den sechs Romanen Bioy Casares' wurden das Deb\u00fctwerk \"Morels Erfindung\" von 1940 und das \"Tagebuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannt gewordene - Auseinandersetzung zwischen dem VgT und der mit Regierung und Verwaltung verfilzten Schwyzer Agromafia in \u00fcberregionalen Medien ein Echo ausgel\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19129250398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterdessen hat die - als \"Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein weiterf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 7671560861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem damit offenbar das letzte freie Medium im Kanton Schwyz, das sich getraute, \u00fcber die Tierschutz-Missst\u00e4nde offen zu berichten, gez\u00e4hmt ist, wird der VgT den Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 9686953569, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Beziehungen der beiden Reiche stand es ohnehin nicht zum besten, seit \u00d6sterreich die serbische Wirtschaft dadurch belastet hatte, da\u00df es 1906 die Grenzen f\u00fcr serbisches Schweinefleisch gesperrt hatte (sogenannter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 1906 - 1911)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 10429887724, "Left": [{"class": "", "str": "Die k. u. k. Monarchie reagierte auf die Machtverschiebung und die \u00f6sterreichfeindliche Politik des neuen Regimes, indem sie Einfuhren von landwirtschaftlichen Erzeugnissen aus Serbien unterdr\u00fcckte (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "? mit dem \u00f6stlichen Nachbardorf Steinhorst (ein Toter). 1849 kam die Bauernbefreiung in Eldingen an, das Gut verlor seine Sonderrechte auf b\u00e4uerliche Dienste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 16742580805, "Left": [{"class": "", "str": "Im Streit der Realgemeinde um Holzrechte kam es 1668 zu einem ?"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" immerhin Sinn f\u00fcr Humor beweisen, bieten \u00fcberwiegend im Midtempo angesiedelten Hardcore, der trotz des gelegentlichen Einsatzes von Doom-Elementen extrem eint\u00f6nig bleibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "metal.de", "toknum": 9670379239, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten vier Tracks, die mit Namen wie \"Hallo Hirnw\u00e4sche\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dennoch sollte sein Name immer zuerst im Zusammenhang mit Morels Erfindung stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfskreis-lyrics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieges"}], "ref": "wolfskreis-lyrics.de", "toknum": 19149766344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach langen Jahren und vielen literarischen Versuchen (f\u00fcr die ABC sich sp\u00e4ter sch\u00e4mte, die aber nichts desto trotz gedruckt in der Welt sind), legte er 1940 sozusagen aus heiterem Himmel kommend sein Meisterwerk vor: La invenci\u00f3n de Morel . ABC hat sp\u00e4ter noch etliche \u00e4hnlich gute Werke vorgelegt, wie z.B. Schlaf in der Sonne oder den meisterhaften Roman Tagebuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in S\u00fcdwinsen\" in die Annalen eingegangen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 9743535137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im genannten Jahr kam es zwischen den beiden Berechtigten aus Winsen als Kl\u00e4gern und den Dorfschaften S\u00fcdwinsen und Hornbostel als Beklagten wegen unberechtigten Eintreibens im Hornbosteler Holz zu Auseinandersetzungen, die als \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". - Nicht verurteilend, sondern kennzeichnend wollten sie zum Ausdruck bringen, da\u00df eine der wichtigsten Ursachen die war, da\u00df Ungarn sich geweigert hat, die serbischen Schweine einf\u00fchren zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreigliederung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "dreigliederung.de", "toknum": 11164841481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehen Sie, als ich w\u00e4hrend dieses Weltkrieges einmal nach Wien kam - die Leute haben ja von den verschiedensten Gesichtspunkten aus diesen Weltkrieg und ihr Schicksal in ihm beurteilt -, da haben mir einige gesagt: Dieser ganze Krieg ist ja ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgebrochen ist - eine Auseinandersetzung zwischen dem VgT, unterst\u00fctzt von der \"Mythen-Post\", gegen die Innerschwyzer Agro- und Politmafia - steht der \"Bote\" mit einseitiger und teils verlogener Berichterstattung stets auf der Seite der Tierqu\u00e4ler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 16381909940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit vor zwei Jahren der \"Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vor, passend dazu servierte das Caf\u00e9 Samocca Spezialit\u00e4ten vom SHL."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwmk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "bwmk.de", "toknum": 12770691397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00fcrzlich hat sich im Brockenhaus Hanau alles ums Schwein gedreht, genauer gesagt um das Schw\u00e4bisch-H\u00e4llische Landschwein (SHL): Auf Einladung des BWMK (Behinderten-Werk Main-Kinzig e.V.) las Guido Seyerle aus seinem Krimi \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") von 1969. Er geno\u00df eine frankophile Erziehung wie sie f\u00fcr die argentinische Elite der ersten zwei Dekaden des 20. Jahrhunderts typisch war und wurde fr\u00fch an die gro\u00dfe Literatur herangef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lateinamerika-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekriegs"}], "ref": "lateinamerika-nachrichten.de", "toknum": 127084787, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen geht es, wenn sie die Instanz seiner literarischen Adaptation passiert haben, nur solange gut, wie sie ihr Zimmer und am besten auch ihr Bett erst gar nicht verlassen Weil die Menschen nicht zu Hause bleiben, stolpern sie ins Ungl\u00fcck, hei\u00dft es im Diario de la guerra del cerdo (Tagebuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist nicht sein erstes Buch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwmk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "bwmk.de", "toknum": 12770691686, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauerturmstueble.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "lauerturmstueble.de", "toknum": 17680451007, "Left": [{"class": "", "str": "Die indes sch\u00f6nste Erkl\u00e4rung f\u00fcr den Lauerturm-Kopfstand liefert die Sage vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Runde 2!!!!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-meseberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "schloss-meseberg.de", "toknum": 15366831413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aktuelles aus Meseber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in H\u00fcll und Gro\u00dfenw\u00f6rden dauert an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 14354249963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13. 10. 2007. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sachsenwald\"..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurt-viebranz-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "kurt-viebranz-verlag.de", "toknum": 16945327810, "Left": [{"class": "", "str": "Das 108-Seiten starke, und reichlich bebildete Heft enth\u00e4lt sechs Aufs\u00e4tze, die vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und verschwundenen Jagdschl\u00f6ssern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fruehstueckstreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekriegen"}], "ref": "fruehstueckstreff.de", "toknum": 2311950246, "Left": [{"class": "", "str": "Oder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1905 bis 1907,einer Auseinandersetzung,die auf der Zollstreitigkeit beruhte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-kroatien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieges"}], "ref": "forum-kroatien.de", "toknum": 5785412980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die serbische-\u00f6sterreichische Bezihung versxchlechterte sich erheblich w\u00e4hrend des so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Eldingen und Steinhorst, (1998)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekriegs"}], "ref": "xylothek.de", "toknum": 1959783057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fotoserie: PAARWEISE oder: Das Ende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Serbien und \u00d6sterreich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreigliederung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "dreigliederung.de", "toknum": 11164841431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tapastalatukat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieges"}], "ref": "tapastalatukat.de", "toknum": 3490244881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Schlachtfeld des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Guido Seyerle geschenkt hatte, war schnell das Konzept f\u00fcr den Schweine-Abend erdacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwmk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "bwmk.de", "toknum": 12770691651, "Left": [{"class": "", "str": "Und da ihre Mutter ihr, um Heimatgef\u00fchle zu wecken, den Krimi \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1640)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 3363971053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "="}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 10376209645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Gailtal tobt der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1a-webtools.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "1a-webtools.de", "toknum": 615631180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seyerle, Guido:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") weist wiederum viele inhaltliche Par-allelen zu der von Bioy scharf kritisierten Politik des langj\u00e4hrigen argentinischen Staatspr\u00e4sidenten Peron auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quetzal-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieges"}], "ref": "quetzal-leipzig.de", "toknum": 15793798454, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Roman Diario de la guerra del cerdo (\"Tagebuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1905 bis 1907, einer Auseinandersetzung, die auf einer von Wien verh\u00e4ngten Viehimportsperre (\u00fcber 80 % der Ausfuhr Serbiens) beruhte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fifoost.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieges"}], "ref": "fifoost.org", "toknum": 9492811031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die serbisch-\u00f6sterreichischen Beziehungen verschlechterten sich erheblich w\u00e4hrend des so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zwischen Eldingen und Steinhorst Eldingen- Bargfeld, Dauerausstellung im Gasthaus Bangemann (w\u00e4hrend der \u00d6ffnungszeiten, Montag Ruhetag)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieges"}], "ref": "eschede.de", "toknum": 265613214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Photoinstallation von Marion G\u00fclzow erinnert an das Ende des legend\u00e4ren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zweiker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "zweiker.at", "toknum": 18439305741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1906 :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sachsenwald; Die Wurst des Schlachters Kord Struve; Von der doppelten Liebe der Hamburger zum Bier; Weinberge an der Palmaille, und Bacchus als Kanonenbauern; Dem Henker stand ein Pl\u00e4tzchen zu; Weinpanscher im Ratsweinkeller; Bacchus als Racheengel; Die franz\u00f6sische K\u00fcche kam gerade r"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumauktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "traumauktion.de", "toknum": 9192660217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Grund zum Schmunzeln gab es zun\u00e4chst nicht; Remberts Wunder; L\u00fcbeck - Bremen - Hamburg; Die Besichtigung des Erzbischofs Albert II. fiel aus; Der Hamburger isst \u00fcber seine Verh\u00e4ltnisse; Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Mythen-Post investieren k\u00f6nne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythen-post.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "mythen-post.ch", "toknum": 5487743964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiterzug ans Bundesgericht in Lausanne Das Bundesgericht erw\u00e4hnt zus\u00e4tzlich zu den Argumenten der Vorinstanzen im Urteil, Kessler habe in den Jahren 1997/98 regelrecht mit Geld geprahlt und von \"1 Mio. freien, einsetzbaren Barmitteln\" gegen\u00fcber Beeler gesprochen, die er n\u00f6tigenfalls im \"Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Eldingen und Steinhorst? der Fotografin Marion G\u00fclzow (im Rahmen der Aktion ?Magische Orte in der S\u00fcdheide?) im Gasthof Bangemann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieges"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 16742581351, "Left": [{"class": "", "str": "Kultur und Sehensw\u00fcrdigkeiten Museen Im Ortsteil Bargfeld befinden sich das Arno-Schmidt-Museum der dort domizilierenden Arno-Schmidt-Stiftung und die Dauerausstellung der Photoinstallation ?Ende des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauerturmstueble.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "lauerturmstueble.de", "toknum": 17680450852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entspricht laut Angaben des Autors zu 90 bis 95 Prozent wahren Ereignissen und beginnt mit dem Tag, an dem sich die Landwirte aus dem Hohenlohischen erstmals treffen, um sich f\u00fcr die Rettung des SHL einzusetzen, dem 23. August 1983. Doch je mehr sie sich f\u00fcr die Erhaltung der Rasse engagieren, umso \u00f6fter werden sie Opfer von Verleumdungen, merkw\u00fcrdigen Unf\u00e4llen und Erpressungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwmk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinekrieg"}], "ref": "bwmk.de", "toknum": 12770691832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2022 Von Hirten und von einem Hirtenhaus \u2022 Auseinandersetzungen um ein Stauwerk"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 14042759602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Wirtschaftsgeschichte \u2022 Hut und Weide \u2022 Die Wietzer Feldmark \u2022 Gemeinheitsteilung und Verkoppelung \u2022 Wietze vor der Verkoppelung \u2022 Verkoppelung: Jeversen/1854 \u2022 Ein Loblied auf die Kartoffel \u2022 ImmensteIlen \u2022 von der Eichelmast und vom S\u00fcdwinser"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1a-webtools.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "1a-webtools.de", "toknum": 615631169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seyerle, Guido:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sachsenwald, Die Wurst des Schlachters Kord Struve, Von der doppelten Liebe der Hamburger zum Bier, Weinberge an der Palmaille, und Bacchus als Kanonenbauern, Dem Henker stand ein Pl\u00e4tzchen zu, Weinpanscher im Ratsweinkeller, Bacchus als Racheengel, Die franz\u00f6sische K\u00fcche kam..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumauktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinekrieg"}], "ref": "traumauktion.de", "toknum": 12703698776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Grund zum Schmunzeln gab es zun\u00e4chst nicht, Remberts Wunder, L\u00fcbeck - Bremen - Hamburg, Die Besichtigung des Erzbischofs Albert II. fiel aus, Der Hamburger isst \u00fcber seine Verh\u00e4ltnisse, Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinekrieg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweinekrieg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11164841481": 0.5, "18439305741": 0.0, "3363971053": 0.06375000000000001, "1959783057": 0.14117647058823526, "6930147346": 0.6663043478260868, "9492811031": 0.024166666666666666, "9742594972": 0.7016666666666665, "7671560861": 0.5432352941176471, "265613214": 0.006628787878787865, "12770691397": 0.5, "11386781856": 0.7199999999999999, "9743535137": 0.5, "17680450852": 0.0, "2311950246": 0.21428571428571427, "3363971239": 0.696875, "15179523753": 0.8555555555555557, "15793798454": 0.04014705882352942, "14042759602": 0.0, "127084787": 0.5, "16381909940": 0.5, "15366831413": 0.28125, "127085110": 0.7842105263157894, "16742581351": 0.0, "17680451007": 0.29615384615384605, "615631169": 0.05625000000000001, "16945327810": 0.22000000000000008, "12770691651": 0.06604838709677413, "16742580805": 0.5, "19149766344": 0.5, "615631180": 0.05625000000000001, "3490244881": 0.085, "11164841431": 0.09, "12703698776": 0.0, "10376209645": 0.06375000000000001, "8102490586": 0.6108928571428571, "5487743964": 0.0, "19129250398": 0.54875, "4681111391": 0.75, "9686953569": 0.5094871794871795, "12770691686": 0.37777777777777777, "9670379239": 0.5, "14354249963": 0.225, "10429887724": 0.5086111111111111, "11920126317": 0.6933928571428573, "509465513": 0.7166666666666666, "10376209651": 0.6881578947368421, "5785412980": 0.16500000000000004, "1010446839": 0.7916666666666667, "12770691832": 0.0, "9192660217": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Schweinekrieg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinekrieg%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Schweinekrieg\"]", "op": "Query", "size": 50}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinekrieg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 50}], "concsize": 50, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 50}