{"Sort_idx": [], "numofpages": 5, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ge\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 17756716955, "Left": [{"class": "", "str": "Jemand habe die T\u00fcr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " buchst\u00e4blich \"aufatmen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 16308560402, "Left": [{"class": "", "str": "Damit k\u00f6nnen viele immissionsgeplagten Anwohner in der Umgebung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist bald nach dieser Ver\u00f6ffentlichung abgerissen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141100665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachtrag : Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geholt und in einen umz\u00e4unten Bereich im Freien gelassen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 19325147325, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei seien Schweine aus einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaelder-bote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "schwarzwaelder-bote.de", "toknum": 17554355189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitglieder der B\u00fcrgerinitiative haben in den vergangenen Wochen viele Stellungnahmen verfasst, die gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " H\u00e4feli krass missachtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 7246990122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Vorschriften wurden in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", oft der K\u00e4serei angeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141101877, "Left": [{"class": "", "str": "Praktisch jedes Dorf hat eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Geburt von 13 kleinen Schweinchen mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-fuer-tierschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "stiftung-fuer-tierschutz.de", "toknum": 13290107062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Petra, Peter und Papa erleben in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 16085205965, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1. Mai 2009 sei er wieder Amtstierarzt in der Region der betroffenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " praktisch berall verunmglicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 17901121857, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst werden Blicke ins Innere von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ziethen\" verlangt nach einer ausf\u00fchrlichen Hintergrundrecherche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bar-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "bar-blog.de", "toknum": 2578023495, "Left": [{"class": "", "str": "Die angek\u00fcndigte Errichtung einer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denn eine reizarme Umgebung gebe, fragte DDr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 19325145872, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es in der vorliegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offensichtlich nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 15887932470, "Left": [{"class": "", "str": "Das gilt f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuk\u00fcnftig abgegebenen Stickstoffverbindungen erh\u00f6hen Waldsch\u00e4digungen im Umkreis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu-saalfeld-rudolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "nabu-saalfeld-rudolstadt.de", "toknum": 18108243560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die von der geplanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu kontrollieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 9326559148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Zeit ist das Veterin\u00e4ramt daran, auch die in den VgT-Nachrichten abgebildeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt, stellte die Richterin fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 16101796411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Aktivistin habe der Zeugin von 100 Recherchen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Vollspaltenb\u00f6den \u00fcber ihrem eigenen Kot leben w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 19325146588, "Left": [{"class": "", "str": "Balluch sagte dann, dass die Schweine in der vorliegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutshaus-wietzow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "gutshaus-wietzow.de", "toknum": 623162299, "Left": [{"class": "", "str": "Der sage, dass Landwirtschaft auf dem Dorf dazugeh\u00f6re, aber keine \u00fcberdimensionierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 19330337368, "Left": [{"class": "", "str": "Er habe festgestellt, sagte der Sachverst\u00e4ndige, dass es 2 Jahre lang keine baulichen Ver\u00e4nderungen in dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kenne, fragte Faulmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 19325149334, "Left": [{"class": "", "str": "Ob er die Kosten im Normalbetrieb dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Klosters St Elisabeth haben Sie nach Fantasie, nicht nach Fakten geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19164495346, "Left": [{"class": "", "str": "Auch bez\u00fcglich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden mit einer nach Verwesung stinkenden Suppe aus tierischen Abf\u00e4llen gef\u00fcttert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 12850467567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schweine in der Tuttwiler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahe Freirina geh\u00f6rt zum Unternehmen Agrosuper."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provieh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "provieh.de", "toknum": 4604506330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Aargauer Zeitung wie \u00fcblich unterdr\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 17782547422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die in den VgT-Nachrichten mit vielen Fotos dokumentierten gr\u00e4sslichen Zust\u00e4nde in Aargauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Heinrich T\u00e4nnler haben wir schon mehrfach berichtet (Siehe die Die H\u00f6lle von Gretzenbach )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 17868425191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Brustgurtanbindung der Mutterschweine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 12936293865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer Sendung \u00fcber den Antibiotikamissbrauch zeigte der Kassensturz eine \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine andere Wahl, als jedes Jahr wieder ihre Felder mit Mais-Monokulturen zu bepflanzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.at", "toknum": 9253355219, "Left": [{"class": "", "str": "Daher sehen die BetreiberInnen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 1556474782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann beschrieb Prof. Troxler die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Heinrich T\u00e4nnler in Gretzenbach werden die Mutterschweine nicht nur sehr tierqu\u00e4lerisch, sondern auch krass gesetzwidrig gehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 7549852303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beziehen, was die Richterin nicht bestritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 13005297615, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Filme h\u00e4tten nichts mit den heute angesprochenen Straftaten zu tun, sondern w\u00fcrden sich auf ganz andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit Besch\u00e4ftigungsmaterial experimentiert habe, sagte Mertens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 16085210392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Amtstierarzt habe gesagt, dass er, der Besitzer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " skeptisch Verband verweist auf das \"Tierwohl\", besteht aber auf Stallbauten im Au\u00dfenbereich (Schw\u00e4bische Zeitung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 1868061004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bauern sehen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden immer wieder Knochensplitter, Haarb\u00fcschel und Fingerkuppen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4588315818, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Umgraben von mehreren Tausend Kubikmeter Erde rund um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der K\u00e4serei Thalmann, Uesslingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 12680891710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oben:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St Elisabeth vorbei, begleitet von Polizisten in zivil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 16265319404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Auffahrtstag 1999 fhrte die traditionelle Auffahrtswanderung des VgT bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und stimmte gegen die Klage : \" Das Prozessrisiko ist hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 14480270282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrgermeister Dr. Bernhard Schwandt geh\u00f6rt zu den Bef\u00fcrwortern der geplanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die im Auftrag eines niederl\u00e4ndischen Investors bis zu 250.000 Ferkel j\u00e4hrlich m\u00e4sten soll, ist erst der Anfang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mupinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "mupinfo.de", "toknum": 7669058355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine in Alt-Tellin genehmigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei, fragte Dr. Lehner. 0,5% pro Jahr, erkl\u00e4rte der Tierarzt und lachte dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 16142463580, "Left": [{"class": "", "str": "Wie hoch die Sterberate in dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"aus \u00f6kologischen Gr\u00fcnden\" inzwischen einen schweren Stand und so weichen die Macher zunehmend nach Mecklenburg, Brandenburg und Sachsen-Anhalt aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bar-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "bar-blog.de", "toknum": 6172688773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Niederlanden haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bio-K\u00e4sereien aufdeckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 13076941909, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schweinefabrik sei nicht Bio, rechtfertigt sich Bio-Suisse dann jeweils, wenn der VgT entsetzliche Missst\u00e4nde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ampelanlagen vorbei Richtung Perugia."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageswoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "tageswoche.ch", "toknum": 1061543908, "Left": [{"class": "", "str": "An Tankstellen, Autofriedh\u00f6fen, wartenden Nutten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", klagte Rusch wegen Ehrverletzung und unlauterem Wettbewerb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 14073735193, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen VgT-Pr\u00e4sident Erwin Kessler, der Bilder ver\u00f6ffentlichte \u00fcber die \u00fcblen Zust\u00e4nde in dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythen-post.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "mythen-post.ch", "toknum": 14908588640, "Left": [{"class": "", "str": "Heute meldete sich per E-Mail Patrick Rohr vom Schweizer Fernsehen (machte 1997 einen Beitrag \u00fcber mich im Zusammenhang mit den tierqu\u00e4lerischen Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niederbuchsiten, in welchem obiger Medikamentenkasten aufgenommen wurde, herrschen bis heute Zust\u00e4nde, bei denen es nicht \u00fcberrascht, dass Antibiotika eingesetzt werden m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 6944232973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In T\u00e4nnlers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 15979757340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Methangas in die Luft - G\u00fclle ins Trinkwasser Der Sempachersee und der Baldeggersee sind biologisch tot - get\u00f6tet durch die viele G\u00fclle, insbesondere aus den zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergr\u00f6sserten und verbesserten und daf\u00fcr Bundesubventionen f\u00fcr besonders tierfreundliche Haltung und Auslaufhaltung kassieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 6971514353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alois D\u00fcnser \u00fcbertrug dann den Betrieb auf seine S\u00f6hne Peter und Reto, welche die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und deren Ausbreitung vorgegangen - gr\u00f6\u00dftenteils wegen deren Zerst\u00f6rung der Umwelt und der Gesundheitsgef\u00e4hrdung von Mensch und Tier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theskyfactory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "theskyfactory.de", "toknum": 9894680936, "Left": [{"class": "", "str": "Die Firma ist aktiv gegen die CAFO ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " davon gesprochen habe, dass es innerhalb von 250 m von der Fabrik einen Bach gebe, von dem die Schweine h\u00e4tten trinken k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 9562259524, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings m\u00fcsse betont werden, dass der Besitzer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind f\u00fcr den Thurgau, dessen \"viele Facetten\" der Thurweg dem Wanderer \"n\u00e4herbringen\" soll (Originalton von Grossratspr\u00e4sident Christoph Tobler), sehr charakteristisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141100425, "Left": [{"class": "", "str": "Denn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St Elisabeth des Klosters Ingenbohl angreifen, obwohl auch andernorts solche Zust\u00e4nde herrschten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4789450026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gestern fragte mich eine Journalistin in einem Interview von Radio 32, warum wir \"als einzige nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die tierqu\u00e4lerischen Zust\u00e4nde in ihrem ehemaligen Gymnasium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19132079482, "Left": [{"class": "", "str": "An s\u00e4mtliche 1617 \"Alt-Schotten\", zu denen auch die Minister Sch\u00fcssel und Scholten geh\u00f6ren, erging ein aufkl\u00e4rendes Schreiben mit Bildern aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Restaurants Muggensturm ), der seinen hochtr\u00e4chtigen Mutterschweinen die vorgeschriebene Einstreu vorenthielt, erhielt ebenfalls eine Trinkgeldbusse von 250 Franken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 9484872758, "Left": [{"class": "", "str": "Und Schweinez\u00fcchter David Berlinger (P\u00e4chter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " boomen - Umweltstandards sinken Berlin, 29.03.2006: Die bestehende Bauplanung gro\u00dfer St\u00e4lle mit bis zu 100000 Tierpl\u00e4tzen wird dazu f\u00fchren, dass Deutschland eine neue Rekordzahl bei der Schweinehaltung erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabriken"}], "ref": "umweltjournal.de", "toknum": 305245525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " T\u00e4nnler keine Kastenst\u00e4nde habe, wurde deren Existenz etwas sp\u00e4ter in einem anderen Verfahren vor der Bezirksanwaltschaft B\u00fclach einwandfrei festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 18005602677, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend es f\u00fcr die Solothurner Justiz \"offensichtlich\" war, dass es in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Appenzeller Schweinez\u00fcchters Walter Rusch in Gonten berichtet ( VN98-2 , News vom 9.7.98 , News vom 23.3.99 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4770575664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der VgT hat wiederholt \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - heimlich, ohne Wissen von V\u00f6geli."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4484504123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegen dem hartn\u00e4ckigen Leugnen der Missst\u00e4nde durch die Beh\u00f6rden besuchte der Pr\u00e4sident des BF am Oktober 2004 zusammen mit einer ihm vorher nicht bekannten Redaktorin der Weltwoche die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", K\u00fche lebensl\u00e4nglich an der Kette, H\u00fchnerfabriken, in denen den kranken H\u00fchnern die Federn ausfallen: das ist im Kanton Z\u00fcrich normaler Alltag und wird vom Veterin\u00e4ramt regelm\u00e4ssig als \"gesetzeskonform\" beurteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 9369925132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "KZ-artige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Wendelin Kieser in B\u00fcessikon immer noch nicht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 16011530668, "Left": [{"class": "", "str": "Wie neue Recherchen diesen Sommer ergeben haben, wird die Besch\u00e4ftigungsvorschrift nach wie vor nicht beachtet, wo man auch hineinschaut - auch in der hier zur Diskussion stehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zch in St Margrethen stillgelegt, aber wie schon der Schweinestall in Au nicht auf Veranlassung der Behrden, sondern aufgrund des ffentlichen Druckes durch die hartnckige jahrelange Kritik des VgT und die Proteste aus der Nachbarschaft gegen den frchterlichen Gestank."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1564683434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachtrag: Jahre spter wurde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Ort, um einen Eindruck von der Dimension und der angsterf\u00fcllten Stimmung zu vermitteln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-tierfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "die-tierfreunde.de", "toknum": 3770431131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Rande einer Veranstaltung gegen die Schweinefabrik im Ziegelrodaer Forst zeigte J\u00fcrgen Fo\u00df von Animal Rights Watch dem engagierten Schauspieler Thomas R\u00fchmann, einem Vertreter der B\u00fcrgerinitiative \"Kontra Industrieschwein Ha\u00dfleben\" und einem Team von ARD-Brisant eine solche bereits in Betrieb genommene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errichten\", sagte K\u00fcnast der \"Welt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sterkl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "sterkl.de", "toknum": 1272959608, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der staatlichen Agrarf\u00f6rderung wolle man die Steuermittel so einsetzen, \"dass das Geld endlich der hiesigen b\u00e4uerlichen Landwirtschaft zugute kommt und nicht internationalen Gro\u00dfinvestoren, die in S\u00fcdamerika das Land f\u00fcr den Soja-Anbau aufkaufen und in Deutschland dann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und forderten den Minister auf, eine verbesserte Haltung als Chance f\u00fcr die Zukunft der LandwirtInnen zu erkennen und sich damit von der, vom Landwirtschaftsministerium propagierten Konkurrenz aus dem Ausland abgrenzen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutznews.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "tierschutznews.ch", "toknum": 8252806680, "Left": [{"class": "", "str": "Den 200 G\u00e4sten erkl\u00e4rten sie die grausamen Zust\u00e4nde in \u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachsen, welche Animal Rights Watch vorliegen: Verletzungen, Todesf\u00e4lle, unhygienische Zust\u00e4nde, Bewegungs- und Besch\u00e4ftigungslosigkeit: Der normale Alltag in der Schweinehaltung entspricht keineswegs den Versprechungen der Politik, der M\u00e4rchenwelt der Werbung oder gar den Vorstellungen der B\u00fcrger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-tierfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "die-tierfreunde.de", "toknum": 8745968643, "Left": [{"class": "", "str": "Was dies in der Praxis bedeutet, zeigen abseits von vorbereiteten Vorzeigest\u00e4llen und Presseterminen aufgenommene Filmaufnahmen aus 5 beliebig ausgew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzudringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 16011530780, "Left": [{"class": "", "str": "Er vertraut offenbar dermassen darauf, dass ihn das politische Establishment sch\u00fctzen wird, dass er meine damalige Tatsachenbehauptung bis heute als Verleumdung verurteilt wissen will, obwohl diese Behauptung - dass er n\u00e4mlich kaum etwas tut, um die Besch\u00e4ftigungsvorschrift durchzusetzen - sogar heute noch im Kanton ZG zutrifft und besichtigt werden kann, wenn man nur bereit ist, heimlich in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iseli wie vom VgT angezeigt vorfand und Iseli seinerseits verzeigte, stellte M\u00fcller das Verfahren gegen seinen Parteikollegen Iseli einfach ein und behauptete willk\u00fcrlich und unwahr, dieser habe keine Tierschutzvorschriften verletzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 16159829954, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem das Veterin\u00e4ramt die Missst\u00e4nde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brachte keine Besserung, daf\u00fcr eine jahrelange Strafuntersuchung und Anklage wegen angeblichem Hausfriedensbruch gegen VgT-Pr\u00e4sident Erwin Kessler, weil dieser einmal zusammen mit einem Journalisten in der N\u00e4he dieser Schweinefabrik gesehen worden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 14549669541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Anzeige gegen diese \u00fcble"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei so eng gewesen, dass jeder Mensch, der die T\u00fcre \u00f6ffnet, einen Streit unter den Schweinen beim Hinausgehen auf die Wiese in Kauf genommen habe \u2013 und das gen\u00fcge als Vorsatz!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkewoche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "linkewoche.at", "toknum": 12393491791, "Left": [{"class": "", "str": "Anders sehen das Jelinek und Schwab: der Ausgang aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Voranmeldung von Kontrollen und manipulierte Rapporte deckt, bin ich wegen bler Nachrede verurteilt worden, und zwar in einem politischen Willkrurteil, wo der klagende Kantonstierarzt als Experte in eigener Sache auftrat und meine Beweise nicht abgenommen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 9773028790, "Left": [{"class": "", "str": "Darin sind fnf Straftaten aufgefhrt, nur in einem einzigen Fall liegt eine rechtskrftige Verurteilung vor: Weil ich verffentlicht habe, wie das St Galler Veterinramt die grauenhaften Zustnde in den St Galler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Merenschwand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4551376059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " informieren und alle verbalen Verharmlosungsversuche seitens der Agro-Lobby und ihrer Medien L\u00fcgen strafen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19379512722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der VgT wird auch dieses Jahr wieder s\u00e4mtliche Haushaltungen im Kanton Schwyz mit einem Farbbildbericht \u00fcber die immer noch gleich schlimmen Zust\u00e4nde in den Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ziegelrodaer Forst\", dem \"Verein zur F\u00f6rderung des Umwelt- und Landschaftsschutzes im Ziegelrodaer und Allstedter Forst e.V.\" und der Evangelischen Kirche initiiertes Waldfest statt, das einen Waldgottesdienst, Info-St\u00e4nde und andere Darbietungen beinhaltet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 16540855567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 12.6.2005 findet auf dem Flugplatz Allstedt eine von der \"B\u00fcrgerinitiative contra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 19330334989, "Left": [{"class": "", "str": "Der Film beweise auch, an welchem Ort und zu welcher Zeit er aufgenommen worden ist, indem eine aktuelle Zeitung ohne Schnitt ins Bild gehalten werde und indem Dokumente im Bild zeigen, dass es sich um diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " T\u00e4nnler), wo Ravicini ein Verfahren wegen falscher Zeugenaussage gegen T\u00e4nnler mit der Begr\u00fcndung einstellte, es sei so klar, dass es in der Schweinefabrik T\u00e4nnler keine Kastenst\u00e4nde gebe, dass gar nicht erst nachgeschaut werden m\u00fcsse - w\u00e4hrend in Tat und Wahrheit die Kastenst\u00e4nde heute noch besichtigt werden k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19348475205, "Left": [{"class": "", "str": "Der gleiche Untersuchungsrichter, C Ravicini, hat seine Unf\u00e4higkeit und Voreingenommenheit gegen den VgT schon in fr\u00fcheren F\u00e4llen unter Beweis gestellt, so im Verfahren gegen Tierschutzinspektor Kummli , der klare Verletzungen des Tierschutzgesetzes vors\u00e4tztlich deckte, wie auch im Fall der \" H\u00f6lle von Gretzenbach \" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von aussen aus:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 9195338719, "Left": [{"class": "", "str": "So sieht seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 14073735363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I n den VN1997-1 haben wir \u00fcber die grauenhaften Zust\u00e4nde in Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fehlen im Kanton Bern nicht: hier ein Grossbetrieb im Chaltenacker in B\u00e4tterkinden :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 17582227426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber auch grosse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Franz Annen an der Frauholzstrasse in Steinen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 15887932226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Migros-M7 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 9488392520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1999 ver\u00f6ffentlichten wir in den VgT-Nachrichten (VN 99-1) folgende Aufnahme aus dieser \u00fcblen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max Stalder in Visp-Grosseye, an der Kantonsstrasse"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 17558452636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 8140460952, "Left": [{"class": "", "str": "Als Begr\u00fcndung f\u00fcr den Verdacht einer kriminellen Organisation f\u00fchrt der Staatsanwalt da die B\u00fcrgeranwalt-Sendung und den Wiener-Artikel jeweils mit mir \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niederhasli ZH:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19343502399, "Left": [{"class": "", "str": "Der rcklufige Fleischkonsum zeigt enorme Wirkung, wie zB diese stillgelegte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von K\u00e4sermeister Walter Sturzenegger in Wigoltingen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141102656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Landolt in Brunisberg, Hombrechtikon"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 17543312834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oben:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Balterswil - und der Eigent\u00fcmer will noch eine Sondergenehmigung, um in der Landwirtschaftszone ein Wohnhaus dazubauen zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 12680892312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gesetzwidrig-tierqu\u00e4lerische Zust\u00e4nde in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Gegenteil der Fall: Eingezw\u00e4ngt in Stahlrohrk\u00e4figen, ohne Bewegungs- und Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten vegetieren diese bedauernswerten Gesch\u00f6pfe dahin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19180140019, "Left": [{"class": "", "str": "\" In dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00e4hwiler, Hinterforst / SG"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 5180834845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als weitgehend gesetzeskonform betrachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 17990519924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "in der Schwyzer Zeitung vom 3.1.98 lese ich, dass Sie die teils von uns, teils von der Mythen-Post ver\u00f6ffentlichten Missst\u00e4nde in Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Z\u00fcger Weichk\u00e4serei AG durch die Vizepr\u00e4sidentin des VgT (inkognito) und zweite Anzeige (M\u00e4rz 2008)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169954831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine o ffizielle Besichtigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Region Hinterthurgau bedenkt ( http://www.vgt.ch/vn/9901/vn99-1.htm )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 7700645025, "Left": [{"class": "", "str": "Nur f\u00fcr ganz Bornierte und Zur\u00fcckgebliebene kann das Festfreude hervorrufen, vorallem wenn man die KZ-artigen Zust\u00e4nde in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufh\u00e4ngten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4557574613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Abf\u00fchren in Handschellen und Inhaftieren von Aktivisten, die in Vaduz und Schaan ohne Erlaubnis Plakate mit Bildern aus der F\u00fcrstlichen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 16085209961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einvernahme des Besitzers der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ern\u00e4hren, importiert das Land gewaltige Mengen Soja aus Lateinamerika, das dort inzwischen haupts\u00e4chlich f\u00fcr den chinesischen Markt produziert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 6739614031, "Left": [{"class": "", "str": "(1) Um die Tiere in den H\u00fchner- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Musterplatz/Bauma ist kein Einzelfall; er reiht sich ein in analoge fr\u00fchere und bis heute st\u00e4ndig neu hinzukommende \u00e4hnliche F\u00e4lle staatlicher Willk\u00fcr gegen den VgT und zugunsten gewerbsm\u00e4ssiger Tierqu\u00e4ler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 17631068135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der vorliegende Fall der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19129248521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neue Enth\u00fcllung \u00fcber den r\u00fccksichtslosen Umgang der katholischen Kirche mit Nutztieren: Das \"Institut der Lehrschwestern vom heiligen Kreuz\", 6313 Menzingen/ZG, ist Eigent\u00fcmerin einer \u00fcblen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deckte auf, dass Rusch vom Appenzell-Innerrhodener Landeshauptmann Josef Inauen \u00fcber eine bevorstehende Tierschutzkontrolle des Kantonstierarztes, der einer Anzeige des VgT nachzugehen hatte, informiert worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19251676783, "Left": [{"class": "", "str": "Der VgT ver\u00f6ffentlichte hierauf Bilder aus Ruschs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass einem das H\u00f6ren und der Appetit verging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webjournal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "webjournal.ch", "toknum": 402789406, "Left": [{"class": "", "str": "So ist das Fleisch derart billig geworden, dass man es bei Maggdonald schon zum ZMorge mampfen kann Elsbeth Gugger von Radio DRS berichtete in \"Echo der Zeit\" aus Holland von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Der badische Bauern-Pr\u00e4sident Werner R\u00e4pple hat sich beim Tag der Landwirtschaftt auf der Schwenninger S\u00fcdwest-Messe vor etwa 1000 Zuh\u00f6rern im Festzelt zum Bau einer Schweinezucht-Anlage an der A 81 bei Bad D\u00fcrrheim bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 13103114632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bauern-Pr\u00e4sident spricht sich f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iselis , worin auch \u00fcber die Machenschaften des Frauenfelder SVP-Statthalter Ernst M\u00fcller: Obwohl das kantonale Veterin\u00e4ramt anl\u00e4sslich einer Kontrolle bei Iseli die Anzeige des VgT als berechtigt feststellt und seinerseits Iseli beim Statthalteramt verzeigte, stellte M\u00fclle das Verfahren gegen seinen Parteikollegen ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4855408005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der VgT ver\u00f6ffentlichte im November 2003 in seiner Zeitschrift VgT-Nachrichten einen Fotobericht \u00fcber die Zust\u00e4nde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die BewoherInnen der nahegelegenen Ortschaften La Gloria und im Perotetal, ausgesetzt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guatemala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "guatemala.de", "toknum": 19769541544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hunderte oder Tausende von Tonnen von Schweinemist und toter Tiere erscheinen nicht in der Hochglanzpropaganda des Unternehmens, ebensowenig die Verschmutzung des Grundwassers durch das Abfliessen der Schweine-G\u00fclle und auch nicht der Pestgestank, dem die NachbarInnen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschienen sind, hat zu Reportagen \u00fcber diesen Schweine-Krieg im Schweizer-Fernsehen (Schweiz Aktuell), im Privatfernsehen TeleTell/TeleM1, im BEOBACHTER und im K-Tip gef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 19129250451, "Left": [{"class": "", "str": "Der Inserateboykott der Schwyzer Agro- und Politmafia gegen das letzte unabh\u00e4ngige Schwyzer Printmedium \"Mythen-Post\", weil darin Berichte \u00fcber die \u00fcblen Zust\u00e4nde in den Schwyzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die im Jahr drei \"Durchg\u00e4nge\" schaffen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vegetarische-initiative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vegetarische-initiative.de", "toknum": 21472321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anmerkung: Inzwischen gibt es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ans Tageslicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tier-wege.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tier-wege.at", "toknum": 419158396, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder kommen furchtbare Fotos und Videos dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00c4ckern in ihren Songs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["banq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "banq.de", "toknum": 592774133, "Left": [{"class": "", "str": "Als neuntes von neun Kindern geboren, wuchs Terry Lynn in Olympic Gardens (auch als Waterhouse bekannt) auf und reflektiert ihre Jugend zwischen Skateboards,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verhindern\", so Thomas Schr\u00f6der, Pr\u00e4sident des Deutschen Tierschutzbundes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierheim-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "tierheim-karlsruhe.de", "toknum": 596915847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Gutachten wird hoffentlich dazu beitragen, die Genehmigung neuer \u00fcberdimensionierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit eingekauftem Futter)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabriken"}], "ref": "payer.de", "toknum": 622355367, "Left": [{"class": "", "str": "Sie l\u00e4sst sich wie Gefl\u00fcgelproduktion fl\u00e4chenunabh\u00e4ngig betreiben ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der S\u00fcdsteiermark w\u00e4chst auch der hartn\u00e4ckige Widerstand der GegnerInnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.at", "toknum": 934826269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Parallel zu den fast w\u00f6chtlich bekannt werdenden neuen agroindustriellen Projekten zur Errichtung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im steirischen St. Nikolai ob Dra\u00dfling."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.at", "toknum": 934826415, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem geplante agrarindustrielle Gro\u00dfprojekte in Vogau und Weinburg mehrheitlich abgelehnt wurden, geht es diesmal um eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowieso ihre Haltungssysteme dahingehend umbauen, dass die Mutterschweine w\u00e4hrend der Schwangerschaft neben 4 Wochen im Kastenstand den Rest der Zeit in Gruppen gehalten werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.at", "toknum": 961755042, "Left": [{"class": "", "str": "Um der EU-Mindestrichtlinie zu gen\u00fcgen, m\u00fcssen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit zehntausenden von Schweinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendtierschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "jugendtierschutz.de", "toknum": 1115820693, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Restaurant \"Muggensturm\" - in der offiziellen Wanderwegbeschreibung nicht aufgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141100408, "Left": [{"class": "", "str": "\"Entlang dem Fluss\" ist allerdings etwas gar viel versprochen: Vom Start bei Bischofszell geht es auf einer Autostrasse los - kilometerweit darf man auf dem heissen Asphalt tschumpeln, vorbei an der ersten Sehensw\u00fcrdigkeit: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben dem Restaurant Muggensturm in Bischofszell : ein Leben im eigenen Kot:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141100488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist David Berlinger, Thurfeldstr 7, Bischofszell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141100504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P\u00e4chter dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht die Wirtefamilie, welche das Restaurant nur gepachtet hat, sondern die Besitzerin der ganzen Liegenschaft, Elisabeth Ziltener , Thurfeldstr 18, 9220 Bischofszell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141100516, "Left": [{"class": "", "str": "Eigent\u00fcmerin der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeschlossen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141100912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Sch\u00f6nenberg f\u00fchrt der Thurweg auf die Hauptstrasse, vorbei an der Emmentaler-K\u00e4serei Jud , der eine \u00fcble"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Emmentaler-K\u00e4serei Jud in Sch\u00f6nenberg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141101036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Buhwil: Die sensiblen, intelligenten und spielfreudigen Jungschweine (Mastschweine) verbringen ihr ganzes Leben unter solchen KZ-Bedingungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141101400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat, wird viel zu viel G\u00fclle produziert und bis ans Thurufer auf die Felder gesch\u00fcttet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141101527, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht war es Absicht der Planer, dass der Wanderer zwischen Kradolf und B\u00fcrglen nichts zu Sehen bekommt von der hier ausserordentlich h\u00e4sslich begradigten Thur, die nun flussabw\u00e4rts auch immer mehr zu stinken beginnt: Im Kanton Thurgau, wo jedes Dorf mindestens eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Hauptstrasse Rothenhausen-Weinfelden:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141101819, "Left": [{"class": "", "str": "Nur das kundige Auge entdeckt beim Blick auf Rothenhausen den Futtersilo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bernhard Kurmann an der Weinfelderstr 12 in Rothenhausen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141101825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden nicht einmal die ohnehin v\u00f6llig ungen\u00fcgenden Mindestvorschriften der Tierschutzverordnung eingehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141101890, "Left": [{"class": "", "str": "In sch\u00e4tzungsweise 90 % der Thurgauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Emmentaler-K\u00e4serei, von welcher der Wanderer nur gerade den viereckigen Silo-Turm erkennt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141102126, "Left": [{"class": "", "str": "Rechterhand in einer Entfernung von einem Kilometer die kleine Ortschaft Bonau mit einer grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der K\u00e4serei Guido Eberle in Bonau"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141102142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Riesige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141102708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenige hundert Meter entfernt auf offenem Feld hat K\u00e4sermeister Walter Sturzenegger in Wigoltingen auch noch diese \u00fcble"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erspart:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141102912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein gn\u00e4diger Gott hat bei Pfyn eine Gel\u00e4ndeerhebung geschaffen, welche dem Wanderer den Blick auf diese \u00fcble"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hans-Rudolf Felber am Rietg\u00e4ssli in Pfyn :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141102915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Dorfk\u00e4serei:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141103430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Kartause f\u00fchrt der Weg \u00fcber Feldwege nach Uesslingen hinunter, direkt zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sven Fehse, Fridhag, Niederneunforn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1141103646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169953720, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Produktion dieser K\u00e4se verbunden ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche staatliche Subventionen f\u00fcr angeblich besonders tierfreundliche Haltung erh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169953781, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Verwertung der Nebenprodukte aus der K\u00e4seherstellung (Molke) betreiben die Gebr\u00fcder Z\u00fcger (Edwin, Christoph und Markus Z\u00fcger), denen die Z\u00fcger Frischk\u00e4se AG geh\u00f6rt (hier ist Edwin Z\u00fcger seit 2009 nicht mehr in der Gesch\u00e4ftsleitung), eine riesige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um einen \"tierfreundlichen Musterbetrieb\" handle, der weit aus \u00fcber dem allgemeinen liege."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169954924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Besichtigung betonte Z\u00fcger mehr als einmal, dass es sich bei seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Z\u00fcger unver\u00e4ndert anhielten, erhob der VgT am 2. Juli 2009 eine Verschleppungsbeschwerde (Aufischtsbeschwerde) bei der Anklagekammer des Kantons St Gallens und erstattete gleichzeitig aufgrund der folgenden neuen Beweise einer weitere Anzeige, die dritte in Folge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169955680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die Strafuntersuchung gegen Z\u00fcger von der Staatsanwaltschaft mehr als eineinhalb Jahre verschleppt wurde und die Missst\u00e4nde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169956659, "Left": [{"class": "", "str": "Es hilft den betrogenen Kunden und den gequ\u00e4lten Tieren nichts, dass nur der K\u00e4serei-Betrieb bio-zertifiziert ist, die angeschlossene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169956788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Produktion der folgenden Bio-Produkte steht in Verbindung mit der tierqu\u00e4lerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeschlossen ist, in der tierqu\u00e4lerische Missst\u00e4nde herrschen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169958458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schade, dass Ihr beworbener Bio-Mozzarella in Heft Nr. 16 aus einem K\u00e4serei-Betrieb stammt, welcher an eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169958483, "Left": [{"class": "", "str": "Ich erachte es als irref\u00fchrend, dass nur der K\u00e4serei-Betrieb bio-zertifiziert ist, die angeschlossene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei, wurde nicht beantwortet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1169959320, "Left": [{"class": "", "str": "Eine R\u00fcckfrage, welches die Aktien-Beteiligungen der Gebr\u00fcder Z\u00fcger an der Z\u00fcger Frischk\u00e4se AG einerseits und an der Z\u00fcger & Z\u00fcger Thur-o-San"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich T\u00e4nnler in Gretzenbach bezieht BTS-Direktzahlungen. ... www.vgt.ch/vn/9904/gretzenbach.htm"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweiz-navigator.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "schweiz-navigator.de", "toknum": 1270018332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die H\u00f6lle von Gretzenbach Der Besitzer der H\u00f6lle von Gretzenbach, Heinrich T\u00e4nnler, log als Zeuge, es habe in seinem Betrieb nie Kastenst\u00e4nde gegeben. ... Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betreibt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1308785103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch nicht soweit wie das Kloster Fahr ist das Kloster Ingenbohl, das in Zuchwil eine grosse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachtet und nichts sieht von den Tieren, die im hermetisch abgeschlossenen Gefngnis dahinvegetieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1323750034, "Left": [{"class": "", "str": "Wenig glaubwrdig, wenn man so Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Homburg sind schon lange auf unserer schwarzen Liste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1323750059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Homburg werden ja schon i.o sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1323750118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun ja die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder, bereits fr\u00fcher besprochen, Pelzfarmen gibt es wohl kaum, als d\u00fcrfte doch eine Befreiung aus diesen Verh\u00e4ltnissen nur schwerlich selbst eine Tierqu\u00e4lerei sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 1556472266, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gr\u00f6\u00dfere Qual als die Haltung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Nacht auf den 31. M\u00e4rz 2008 gehe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 1556474687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prof. Troxler f\u00fchrte aus, dass es um die Befreiung von etwa 400 Schweinen aus einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 1556474729, "Left": [{"class": "", "str": "Er habe dazu am 13. Oktober 2010 sich vor Ort die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorkommen w\u00fcrde, fragte die Richterin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 1556475371, "Left": [{"class": "", "str": "Ob diese F\u00fctterung h\u00e4ufig in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entspreche, fragte die Richterin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 1556475465, "Left": [{"class": "", "str": "Ob die Rasse auf dem Bild der bei der betroffenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entspreche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzprozess.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzprozess.at", "toknum": 1556475563, "Left": [{"class": "", "str": "Man erkenne aber an der Hinterwand eine Verfliesung, die genau dem Zustand in der betroffenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zch und anderswo."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1564683040, "Left": [{"class": "", "str": "Und die etablierten Medien schweigen zu diesem Unrecht wie auch zu den anhaltenden MIsstnden in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zch in St Margrethen vorsttzlich mit geflschten Feststellungen, erbringen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1564683245, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird festgestellt, dass Erwin Kessler weder den Wahrheits- noch den Gutglaubensbeweis bezglich seiner Behauptung in den St Galler Nachrichten vom 17. Juni 1993, das St Galler Veterinramt decke die gesetzwidrigen Zustnde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zch besttigen knnen; kein einziger dieser Zeugen wurde angehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1564683291, "Left": [{"class": "", "str": "Erwin Kessler hat zahlreiche Zeugen genannt, welche die beschriebenen Zustnde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Salez"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1564683477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufmerksam gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1564683502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1989 wurden wir von einem Lehrer in Salez im St Galler Rheintal auf eine grosse, unauffllig am Waldrand gelegene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ex-SVP-Nationalrat Hermann Weyeneth und der Berner Polit- und Justizfilz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1581311317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Berner SVP-Nationalrates Hermann Weyeneth und seines Sohnes in Jegenstorf: www.vgt.ch/vn/0103/weyeneth.htm"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1581311347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Sommer 2001 ver\u00f6ffentlichte der VgT durch Fotos belegte Missst\u00e4nde in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weyeneth:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1581312181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fotos bewiesen das vollst\u00e4ndige Fehlen der gesetzlich vorgeschriebenen Stroheinstreu f\u00fcr Mutterschweine in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1581312534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehr als das Massen-Tierelend mobilisiert die fleischfressende Bev\u00f6lkerung der Gestank aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " plante Hermann Weyeneth, der laut Berner Zeitung vom 19.7.2001 seit 1999 gar keine Tiere mehr hat ( \"Bei Weyeneths hat Kessler kein Schwein gehabt\" )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1581312559, "Left": [{"class": "", "str": "Diese neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstellt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1581312604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Einsprachen hatten keine Wirkung - schon eine Jahr sp\u00e4ter war die neue, riesige"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provieh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "provieh.de", "toknum": 1634190766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Epizentrum der neuen Angst-Pandemie liegt in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt bald Juristischer Trick der Stadt k\u00f6nnte zu Nein des Regierungspr\u00e4sidiums am 21. Januar f\u00fchren (Schw\u00e4bische Zeitung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 1865563299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entscheid \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angezeigt, in welcher die Besch\u00e4ftigungsvorschrift gem\u00e4ss Artikel 20 krass und offensichtlich missachtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1893848648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was Beurteilungen durch diesen Kantonstierarzt Wert sind, hat sich in einem Gerichtsverfahren gezeigt, das rechtsg\u00fcltig gegen ihn entschieden wurde, als er mich wegen angeblicher Ehrverletzung einklagte: Der VgT hatte eine Zuger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 1904760843, "Left": [{"class": "", "str": "Er besitzt dort eine grosse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dokumentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 2010862784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der letzten Ausgabe der VgT-Nachrichten haben wir KZ-artige Zust\u00e4nd in Aargauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " H\u00e4feli in Seon mit total verkoteten Schweinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 2010862789, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Agro-Lobby bisher stets damit gerechtfertigt, die Schweinemast sei notwendig zur Entsorgung genau der organischen Abf\u00e4lle, deren Verwertung zu Biogas die heutige Technologie erm\u00f6glicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 2011727134, "Left": [{"class": "", "str": "Deren elendes Leben in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter www.vgt.ch/vn/0201/schwyz.htm#Schuler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 2011727322, "Left": [{"class": "", "str": "Siehe zB die Abbildung aus einer solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oldisleben"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hart-brasilientexte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "hart-brasilientexte.de", "toknum": 2078806976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BUND Th\u00fcringen gewinnt Klage gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr mehr als 8.000 Schweine in Oldisleben gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hart-brasilientexte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "hart-brasilientexte.de", "toknum": 2078806989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der BUND Th\u00fcringen hat die Klage gegen die Genehmigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vielleicht deshalb kein Thema, weil die Gemeinde gegebenenfalls diesem skrupellosen Tierfabrikbesitzter allenfalls mit Steuergeldern sein KZ abkaufen w\u00fcrde?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 2130814275, "Left": [{"class": "", "str": "War die L\u00e4rmbelastung dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verhindern . Der Einzug der Gr\u00fcnen im Landtag zeigt , dass ein Umdenken einsetzt . Ich danke Herrn Sturm f\u00fcr seinen Eintrag in das G\u00e4stebuch . Name: Roland Verschickt: 01.09.2009 18:09:24"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diamantene-aue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "diamantene-aue.de", "toknum": 2176891924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Armut in Afrika ist Folge der verfehlten Subventions - und Steuerpolitik der Industriestaaten und der Europ\u00e4ischen Union . Die Schweinemastanlage ist noch nicht Vergangenheit . Unter anderen die B\u00fcrgerinitiative und der Naturschutzbund Deutschland geben nicht auf um diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der S\u00fcdsteiermark pr\u00e4sentiert werden h\u00e4tten sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tie-re-in.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tie-re-in.at", "toknum": 2230338561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute war der Tag gekommen, an dem eigentlich die Pl\u00e4ne zur geplanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ha\u00dfleben f\u00fcr mehr als 36.000 Tiere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierrechte-bayreuth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierrechte-bayreuth.de", "toknum": 2237608027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Best\u00fcrzt reagiert die Albert Schweitzer Stiftung f\u00fcr unsere Mitwelt auf die heute bekannt gewordene Genehmigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gerade mitteilte, haben die holl\u00e4ndischen Investoren ihren Antrag zur\u00fcckgezogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1blu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "1blu.de", "toknum": 2286018143, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Bernhard Schneider, der Sprecher der B\u00fcrgerbewegung kontra"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ott-Schibig, K\u00fcssnacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythen-post.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "mythen-post.ch", "toknum": 2693454770, "Left": [{"class": "", "str": "In den Jahren 1996/97ff brachte die Mythen-Post zuf\u00e4llig Bilder aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ott-Schibig - auf unserer Homepage beschrieben.] Weil der SKB-Marketingchef keine Argumente gegen Beeler hatte, aber diesen offenbar f\u00fcr seinen Idealismus bestrafen wollte, liess er fortan f\u00fcr zehntausende von Franken - trotz angeblich \"schmalem Budget\"! - Inserate im \"Bote der Urschweiz\" erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythen-post.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "mythen-post.ch", "toknum": 2693454826, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fall ist - inkl. Bilder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geplant ist . Hier, wie allenthalben im Osten der Bundesrepublik, haben holl\u00e4ndische Investoren brachliegende St\u00e4lle und Anlagen aufgekauft und beabsichtigen eine Massentierproduktion aufbauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bar-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "bar-blog.de", "toknum": 3384895005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Erinnerung: Bereits im M\u00e4rz diesen Jahres erreichte uns die Nachricht, dass am n\u00f6rdlichsten Zipfel des Barnim, mitten im Biosph\u00e4renreservat Schorfheide und in unmittelbarer Nachbarschaft zu diversen FFH- Gebieten, die Errichtung einer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 5000 Muttersauen und 22 500 Tierpl\u00e4tzen genehmigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tumev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tumev.de", "toknum": 3439745338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schweine-Industrie mit ihren Folterst\u00e4llen dagegen verbucht Erfolge: In Th\u00fcringen (Alkersleben) wurde einem holl\u00e4ndischen Unternehmer der Bau einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wei\u00dfenfels, mit einem Demonstrationszug vom Klemmberg \u00fcber die Karl - Liebknecht-Stra\u00dfe zur Zeitzer Stra\u00dfe bis zur Gro\u00dfen Burgstra\u00dfe und von dort zum Busbahnhof ziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzportal.de", "toknum": 3572911112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von 11.00 bis 13.00 Uhr werden am 15. Juli 2006 BUND und zahlreiche B\u00fcrgerinitiativen gegen Schweinemastanlagen und die B\u00fcrgerinitiative gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Allstedter Flugplatz ist, rufen wir unsere Anh\u00e4nger auf, beteiligt euch an der Protestveranstaltung am 15. Juli in Wei\u00dfenfels."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tierschutzportal.de", "toknum": 3572911568, "Left": [{"class": "", "str": "Weil das Anliegen der Wei\u00dfenfelser letztlich auch unser Kampf gegen den Bau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jetzt online!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tigerfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "tigerfreund.de", "toknum": 3737041779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "AS -News: Entenfellner-Skandal: Videos \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereint 65.000 Tiere unter einem Dach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-tierfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "die-tierfreunde.de", "toknum": 3770430579, "Left": [{"class": "", "str": "Eine der gr\u00f6\u00dften derzeit bestehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-tierfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "die-tierfreunde.de", "toknum": 3770430950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber Monate dokumentierte \"Objektiv - das Rechercheteam\" in Ostdeutschland das Innere der gigantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ziegelrodaer Forst zeigte J\u00fcrgen Fo\u00df von Animal Rights Watch dem engagierten Schauspieler Thomas R\u00fchmann, einem Vertreter der B\u00fcrgerinitiative \"Kontra Industrieschwein Ha\u00dfleben\" und einem Team von ARD-Brisant eine solche bereits in Betrieb genommene Schweinefabrik vor Ort, um einen Eindruck von der Dimension und der angsterf\u00fcllten Stimmung zu vermitteln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-tierfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "die-tierfreunde.de", "toknum": 3770431094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Rande einer Veranstaltung gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Mockzig!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kontra-schweinemast-mockzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "kontra-schweinemast-mockzig.de", "toknum": 4173332457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit allen rechtlichen Mitteln, mit \u00d6ffentlichkeitsarbeit haupts\u00e4chlich durch die beiden B\u00fcrgermeister und der Gr\u00fcndung der Initiative \"Plattform gegen Tierfabriken\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturschutzbundsteiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "naturschutzbundsteiermark.at", "toknum": 4221546840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angefochten wurde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rusch, Gonten AI."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4282339002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abbildungen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ostschweiz vorlegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4399326415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Falsche Aussagen\" , Appenzeller Zeitung 9. Oktober 2011. Der VgT auf diese Anschuldigungen des Agrofilzes aus Schweinem\u00e4stern und Veterin\u00e4rbeamten, zu denen der VgT nicht Stellung nehmen konnte, in der n\u00e4chsten Ausgabe der VgT-Nachrichten ( VN 11-4 ) antworten und neue Fakten \u00fcber die KZ-artigen Zust\u00e4nde in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und auch im Kloster Fahr hat es immer noch Mutterschweine in Kastenst\u00e4nden und K\u00e4lber in Einzelboxen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4469703510, "Left": [{"class": "", "str": "Noch immer hat es Mutterschweine in Kastenst\u00e4nden beim Schwesternhaus St Elisabeth in Zuchwil (Altersheim des Klosters Ingenbohl in Brunnen/SZ, das sich \"Mutterhaus der Barmherzigen Schwestern vom heiligen Kreuz\" nennt, noch immer betreibt das Kloster Disentis eine \u00fcble, b\u00e4uerlich getarnte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Wigoltingen TG):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4475578746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Intensivhaltung von Schweinen auf Vollspaltenb\u00f6den gem\u00e4ss schweizerischen Tierschutzvorschriften (Aufnahme aus einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Beschuldigten, aufgenommen im Sommer/Herbst 2003, belegen, hat der Beschuldigte gegen folgende Tierschutzvorschriften verstossen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4484501991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die beiliegenden Fotoaufnahmen aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welche nicht einmal die gesetzlichen Mindesttierschutzvorschrifen einh\u00e4lt, sogar noch staatliche Subventionen f\u00fcr \"\u00f6kologische\" Landwirtschaft erh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4484502886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus den bei den Verfahrensakten liegenden Kontrollberichten wurde dem BF bekannt, dass diese \u00fcble"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V\u00f6geli und machten neue Aufnahmen (Beilage w) welche dem Bezirksgericht am 21. April 2004 nachgereicht wurden (Beilage d)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4484502944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 27. M\u00e4rz 2004 besuchten Mitarbeiter des BF nochmals heimlich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V\u00f6geli wie folgt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4484504180, "Left": [{"class": "", "str": "In der Weltwoche vom 25.11.2004 beschrieb die Redaktorin ihren Besuch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcr 320 Mutterschweine bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4531084004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Landwirt Rico Kuster will in Diepoldsau eine 70 m lange und 43 Meter breite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4531084057, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wollen eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " transportiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4531084164, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz vor der Geburt werden sie dann - hochtr\u00e4chtig! - in einen Lastwagen verladen und in eine andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden nicht einmal die minimalen Tierschutzvorschriften durchgesetzt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4551375893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den KZ-artigen Aargauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht in Birri bei Muri, an der Hauptstrasse Richtung Hedingen-Affoltern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4551375930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obige kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oberwil-Lieli/Lizibuch:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4551376035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ganze Leben in einer Sardinenbchse - das ist das Schicksal von 90 % der Mastschweine in der Schweiz, hier an einem Waldrand in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Besenbren :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinefabrik"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 4551376054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinefabrik\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schweinefabrik\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"8745968643": 0.5, "16011530668": 0.5074038461538461, "9369925132": 0.5084210526315789, "6944232973": 0.5833333333333333, "1169954831": 0.08549999999999999, "16308560402": 0.825, "8252806680": 0.5, "14073735193": 0.6108333333333333, "16011530780": 0.5, "5180834845": 0.09375, "402789406": 0.0, "9484872758": 0.52625, "4484504123": 0.5162162162162162, "19343502399": 0.1890625, "1141102656": 0.175, "9562259524": 0.5607142857142857, "2578023495": 0.78, "13076941909": 0.6275, "19330337368": 0.7577272727272727, "16142463580": 0.632, "14908588640": 0.5866666666666666, "18108243560": 0.7692307692307692, "19251676783": 0.0038157894736842064, "17990519924": 0.09, "1272959608": 0.5, "1141100665": 0.8208333333333334, "17543312834": 0.16249999999999998, "7549852303": 0.6963636363636364, "19129250451": 0.0, "19325149334": 0.75, "3770431131": 0.5, "7700645025": 0.08425925925925921, "14549669541": 0.5, "1564683434": 0.5, "13290107062": 0.7823529411764706, "4551376059": 0.5, "19325147325": 0.8088235294117648, "14073735363": 0.25666666666666665, "9253355219": 0.7114880952380953, "4604506330": 0.7333333333333333, "12850467567": 0.7333333333333334, "7246990122": 0.8, "19129248521": 0.020681818181818155, "19330334989": 0.5, "16540855567": 0.5, "19325145872": 0.78, "16085210392": 0.6832142857142859, "15979757340": 0.5829741379310345, "4855408005": 0.0, "4789450026": 0.54125, "4770575664": 0.5216666666666666, "7669058355": 0.6485, "1141101877": 0.7916666666666667, "15887932470": 0.7732142857142857, "12680891710": 0.6666666666666667, "17901121857": 0.78125, "15887932226": 0.19999999999999996, "19348475205": 0.5, "9488392520": 0.19736842105263153, "1868061004": 0.6748863636363636, "12393491791": 0.5, "305245525": 0.5243939393939394, "16101796411": 0.7647058823529411, "9894680936": 0.5739655172413793, "16085209961": 0.06375000000000001, "17631068135": 0.02432432432432431, "18005602677": 0.5219932432432433, "19132079482": 0.53625, "6172688773": 0.6301785714285714, "13103114632": 0.0, "1141100425": 0.5453629032258064, "8140460952": 0.19249999999999992, "19379512722": 0.5, "12680892312": 0.1211538461538461, "17756716955": 0.85, "17558452636": 0.19444444444444442, "1556474782": 0.7008928571428571, "19769541544": 0.0, "9326559148": 0.7676470588235295, "9773028790": 0.5, "623162299": 0.76, "16159829954": 0.5, "14480270282": 0.6579891304347825, "16085205965": 0.7816666666666666, "13005297615": 0.6877777777777777, "4557574613": 0.081, "6739614031": 0.030357142857142864, "19325146588": 0.7646428571428572, "17782547422": 0.7239285714285715, "9195338719": 0.371875, "17582227426": 0.21388888888888896, "1061543908": 0.6166666666666667, "17868425191": 0.7125, "12936293865": 0.7117647058823529, "16265319404": 0.6636363636363636, "6971514353": 0.58, "19164495346": 0.7361111111111112, "19180140019": 0.09975000000000002, "17554355189": 0.8069444444444446, "4588315818": 0.66875}, "lastlink": "fromp=5", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schweinefabrik", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinefabrik%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Schweinefabrik\"]", "op": "Query", "size": 876}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinefabrik%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 876}], "concsize": 876, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 876}