{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sehen ihr Image in der \u00d6ffentlichkeit zu Unrecht mehr und mehr gesch\u00e4digt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landundforstwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineerzeuger"}], "ref": "landundforstwirtschaft.de", "toknum": 13691590542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizerbauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "schweizerbauer.ch", "toknum": 12830646974, "Left": [{"class": "", "str": "V\u00f6llig vorbei ging die gute wirtschaftliche Entwicklung dagegen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor gro\u00dfen Herausforderungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 7919877503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufgrund der wachsenden Anforderungen lokal aber vor allem global st\u00fcnden die heimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzichteten bald auf das Schlachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "versmold.de", "toknum": 13683374894, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drohen im ersten Halbjahr 2013 in die roten Zahlen zu rutschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 5705060637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die russischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Europ\u00e4ischen Union."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starke-pfoten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "starke-pfoten.de", "toknum": 8999334983, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschland ist damit der gr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nach wie vor Photovoltaik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1250471773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beliebteste Kapitalanlage deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben den Weg vor, trotz ihrer gegenw\u00e4rtig angespannten wirtschaftlichen Situation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwv-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bwv-net.de", "toknum": 15473734810, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur das Bild mit dem Schwein anklicken und sieht sofort alle f\u00fcr ihn wichtigen Informationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "rlv.de", "toknum": 16972195116, "Left": [{"class": "", "str": "So braucht etwa ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl 2013 f\u00fcr ihre Ferkel und Mastschweine?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 14810425872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was bekommen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weltweit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 6885251191, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ist das Land der viergr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voll in den Genuss des dynamischen Forschungsumfelds."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agricultureandfood.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "agricultureandfood.de", "toknum": 718904089, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Weise kommen die d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hoffen auf eine gute Ernte, damit die Futterpreise sinken k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 19806607680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Russlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor allem zu den d\u00e4nischen und niederl\u00e4ndischen Kollegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landwirtschaft-mittelweser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "landwirtschaft-mittelweser.de", "toknum": 16089475534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutschen Schweinehalter stehen in starker Konkurrenz zu ausl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer Umfrage wissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 7574510899, "Left": [{"class": "", "str": "Das will zum Beispiel der S\u00e4chsische Bauernverband zurzeit von seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weltweit gro\u00dfe Verluste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msd-tiergesundheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "msd-tiergesundheit.de", "toknum": 9225665114, "Left": [{"class": "", "str": "Das PRRS-Virus verursacht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["picdeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "picdeutschland.de", "toknum": 13277595939, "Left": [{"class": "", "str": "PT1 ist eine innovative Technologie, die zu einem neuen Produkt mit realem sofortigen wirtschaftlichen Wert f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde ein thermochemischer Prozess entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-zentrum-lingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "gruenes-zentrum-lingen.de", "toknum": 14058568707, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Unterst\u00fctzung der \"Vereinigung Illinois"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Heiden, wurde zum neuen Vorsitzenden gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 338596523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herr Bernhard Finke,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich w\u00e4rmeres Wetter, um die Grillfleischnachfrage anzukurbeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 7744580209, "Left": [{"class": "", "str": "So w\u00fcnschen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle Produktionskosten abdecken k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["definitiv-ba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "definitiv-ba.de", "toknum": 1447141343, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Berechnungen zufolge muss der Schweinepreis auf 1,90 \u20ac je kg Schlachtgewicht ansteigen damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitere Exportm\u00e4rkte zu erschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fj-holzenkamp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "fj-holzenkamp.de", "toknum": 14704520775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem forderte Holzenkamp die Bundesregierung auf, ihre Anstrengungen fortsetzen, den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (NPA) \u00e4u\u00dferten Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Importverbote."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 6690067904, "Left": [{"class": "", "str": "Vertreter der britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ganz Sachsen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 12722814536, "Left": [{"class": "", "str": "Die n\u00e4chsten Fachtage \"Bau und Technik\" bilden einen H\u00f6hepunkt f\u00fcr Milch- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erl\u00e4utert in der aktuellen \"Bauerzeitung\" worauf der Ferkelerzeuger achten muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zds-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "zds-bonn.de", "toknum": 6137107772, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes Hilgers vom Landesverband Rheinischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erl\u00f6sten derzeit f\u00fcr ein Tier nur mehr 350 Franken gegen\u00fcber noch fast 450 Franken vor einem Jahr, stellte Suisseporcs fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmittelzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "lebensmittelzeitung.ch", "toknum": 5802545154, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kempen, zu seinem Stellvertreter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 338596537, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Heinz-J\u00fcrgen Boves,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den zur\u00fcckliegenden Monaten befunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 16307683791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Viehz\u00e4hlungsergebnisse von Anfang Mai bringen zum Ausdruck, in welch einer misslichen Lage sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Weg nach \u00d6sterreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["picdeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "picdeutschland.de", "toknum": 14668116810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem Motto Mit PIC \u00fcber die Grenze schauen machte sich Anfang Juli eine Gruppe rheinischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-West eG informierte die Vertriebsgesellschaft Topigs-SNW GmbH \u00fcber die Gesch\u00e4fte im Zuchtbereich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 12515725891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Generalversammlung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["machtvonunten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "machtvonunten.de", "toknum": 13758223599, "Left": [{"class": "", "str": "Die schlechtesten Preise gehen aufgrund der Marktmacht von Westfleisch in die Wochennotierungen (= durchschnittliche Preise) ein und dr\u00fccken die Erl\u00f6se der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-West (SNW) gehen in Zukunft gemeinsame Wege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-zentrum-lingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "gruenes-zentrum-lingen.de", "toknum": 6846547562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Zuchtunternehmen Topigs Deutschland und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem gesamten Weser-Ems Gebiet informierten sich am Stand 202 \u00fcber das Angebot der Besamungsstation Weser-Ems e.V.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinebesamung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "schweinebesamung.de", "toknum": 17104619178, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Vielzahl interessierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt und hat schon lange einen Selbstversorgungsgrad mit Schweinefleisch von weit \u00fcber 100 % erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provieh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "provieh.de", "toknum": 17763631789, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschland ist mit j\u00e4hrlich \u00fcber 55 Millionen gem\u00e4steten Schweinen bereits der drittgr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der nordwestdeutschen Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siloreinigung-jochmaring.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "siloreinigung-jochmaring.de", "toknum": 14509661391, "Left": [{"class": "", "str": "Die Exkursionen f\u00fchrten die Teilnehmer unter anderem nach Haus D\u00fcsse, T\u00f6nnies Schlachtwerke, Westfleisch oder auch namhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein nicht nur \u00e4u\u00dferlich sichtbares Zeichen der Zusammenarbeit gesetzt sonder die gesamte Verbandsarbeit weiter professionalisiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "schweine.at", "toknum": 13886200546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 1996 wurde mit der Umbenennung der Arbeitsgemeinschaft in den Verband \u00d6sterreichischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Edertal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 14356643996, "Left": [{"class": "", "str": "Und dar\u00fcber, wie \u00d6ffentlichkeitsarbeit praktisch aussehen kann, wenn es um das Thema artgerechte Tierhaltung geht, spricht Dr. J\u00f6rg Bauern,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rund 800 Besucher verzeichnete die neue Lehrwerkstatt \"Technik der Innenwirtschaft\" in K\u00f6llitsch im ersten halben Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 12722814501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moderne Technik f\u00fcr Milch- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Europ\u00e4ischen Union."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vier-pfoten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "vier-pfoten.de", "toknum": 13859769302, "Left": [{"class": "", "str": "Um der steigenden Fleischnachfrage nachzukommen, wurden hierzulande rund 58 Millionen Schweine im Jahr 2010 geschlachtet.* Deutschland ist damit der gr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. (ADS)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zds-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "zds-bonn.de", "toknum": 8352703558, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Bundesebene f\u00fchrte Hans Zink von 1986 bis 1991 als Vorsitzender die Geschicke der Arbeitsgemeinschaft der Deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-West eG Die SNW eG ist eine Zuchtorganisation, deren Ziel es ist, durch die Bereitstellung optimaler genetischer Angebote Leistungssteigerungen zu erzielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sortorama.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineerzeuger"}], "ref": "sortorama.de", "toknum": 12815083717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits im vergangenen Jahr die Arbeit an der Einf\u00fchrung eines Antibiotikamonitorings aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["q-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "q-s.de", "toknum": 864322401, "Left": [{"class": "", "str": "Losgel\u00f6st von den aktuellen Diskussionen hatten die Mitglieder der QS-Fachbeir\u00e4te auf Initiative der Gefl\u00fcgel- und auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " warben die Landwirte zudem daf\u00fcr, auch in Deutschland als letztem EU-Land die Verf\u00fctterung von tierischen Eiwei\u00dfen an Schweine und H\u00fchner wieder zuzulassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "rlv.de", "toknum": 18282942317, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hinblick auf die prek\u00e4re Lage bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (A\u00d6S) ins Leben gerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "schweine.at", "toknum": 13886200424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr eine bundesweite Koordination wichtiger Fragen der Schweineproduktion besonders bei der Gesetzgebung und der F\u00f6rderpolitik wurde Mitte der 80er Jahre die Arbeitsgemeinschaft \u00d6sterreichischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Einzelhandel jedoch f\u00fcr die Zwischenl\u00f6sung \"Kastration in Verbindung mit stark wirksamen Analgetika\" geeinigt, um das Leiden der Tiere zu minimieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msd-tiergesundheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "msd-tiergesundheit.de", "toknum": 907507165, "Left": [{"class": "", "str": "Bis es soweit ist, haben sich die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 2264815201, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Ausgaben f\u00fcr Energie und sonstige Aufwendungen sind in diesem Jahr sicher h\u00f6her anzusetzen als bisher, so dass nach dem Fehlstart zum Jahresbeginn unbedingt bessere Zeiten folgen m\u00fcssen, um die Existenzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie den Einzelhandel veranlasst, Ferkel fortan nur noch in Verbindung mit der Gabe von Entz\u00fcndungshemmern mit starker analgetischer Wirkung gegen die postoperativ auftretenden Schmerzen zu kastrieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msd-tiergesundheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "msd-tiergesundheit.de", "toknum": 907506387, "Left": [{"class": "", "str": "Zunehmender Druck von Tiersch\u00fctzern und Verbrauchern hat nun aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben zahlreiche neue St\u00e4lle gebaut beziehungsweise alte Geb\u00e4ude umgebaut, um den neuen gesetzlichen Regelungen zu entsprechen\", unterstreicht Wlodkowski."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lk-vbg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "lk-vbg.at", "toknum": 11195580975, "Left": [{"class": "", "str": "Die Umstellung auf Gruppenhaltung kostet laut Branchenexperten in \u00d6sterreich derzeit schon mehr als EUR 200 Mio. \"Unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die zurzeit eine Ausnahme bildeten: Niedrige Schweinepreise, daraus folgend extrem niedrige Ferkelpreise und der gleichzeitig enorme Anstieg der Futtermittelpreise h\u00e4tten dazu gef\u00fchrt, dass viele Schweineerzeuger ernsthaft in ihrer Existenz bedroht seien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 11730746800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Pr\u00e4sident verga\u00df dabei aber nicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Ruin zu treiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provieh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "provieh.de", "toknum": 9515790931, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn sich dann noch der Handel weitgehend verpflichtete, nicht vermehrt auf Billigimporte zur\u00fcckzugreifen, sondern weiter Waren mit dem QS-Siegel aus dem In- und Ausland zu vertreiben, kann man problemlos auf die gesetzlich vorgeschriebenen Haltungsbedingungen umstellen, ohne die gesamten deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offen zu halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 4670551217, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin zogen Bundes- und Nieders\u00e4chsisches Landwirtschaftsministerium, der Deutsche Bauernverband und die Schlachtbranche an einem Strang, um bei intensiven Gespr\u00e4chen mit russischen Vertretern am Rande der Gr\u00fcnen Woche diesen wichtigen Exportmarkt f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-West e.V, (SNW) gekauft, k\u00f6nnen Sie einen tagesaktuellen BLUP-Gesamtzuchtwert f\u00fcr Ihren SNW Pi\u00e9train\u00ae-Eber auf dem Stand des SNW in Halle 26, Stand-Nummer E20 auszudrucken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zds-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "zds-bonn.de", "toknum": 5279754977, "Left": [{"class": "", "str": "Wurde Ihr ausgew\u00e4hlter Endprodukteber beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und der \"Verein zur F\u00f6rderung der Schweinehaltung Westfalen-Lippe\" zu einem gemeinsamen Dachverband, dem \"Landesverband der Schweinehalter Nordrhein-Westfalen e.V. (LVS-NRW)\" verschmolzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 338596452, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Nordrhein-Westfalen sind die \"Arbeitsgemeinschaft Rheinischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (LNS), der Vereinigung der Erzeugergemeinschaften f\u00fcr Vieh und Fleisch (VEZG) sowie der Interessengemeinschaft der Schweinehalter Deutschlands e.V. (ISN) , Ziele, Strategien und Herausforderungen der organisierten Schweineproduktion vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernaehrungswirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "ernaehrungswirtschaft.de", "toknum": 1266591811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend stellte Heinrich Dierkes, Vorsitzender des Landesverbandes Nieders\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 15930811150, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei kam es auch zu einem Gedankenaustausch zwischen Bauernpr\u00e4sident Werner Schwarz (li.) und dem franz\u00f6sischen Landwirtschaftsminister Bruno Le Maire (r.); in der Bildmitte Jean-Michel Serres, Pr\u00e4sident des franz\u00f6sischen Verbandes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark gesunken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 1250471728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Investitionsvorhaben in Biogas auch bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pro kg bekommen, forderte Roberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landvolk-goe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "landvolk-goe.de", "toknum": 6282425751, "Left": [{"class": "", "str": "\" 2 statt der aktuellen 1,40 \u20ac m\u00fcssten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor gro\u00dfe Herausforderungen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "sachsen.de", "toknum": 7221916953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Abkehr von der konventionellen Ferkelkastration stellt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheint 2009 kein schlechtes Jahr zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 6066077860, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(ZMP) \u2013 F\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V.\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsches-schweinemuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "deutsches-schweinemuseum.de", "toknum": 3599128762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00fcndung des \"Landesverbandes Hannoverscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-West eG angefordert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zds-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "zds-bonn.de", "toknum": 5279754705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue monatliche Ab Stall-Katalog f\u00fcr November liegt vor und kann bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn Salmonellen k\u00f6nnen nur fl\u00e4chen- deckend v ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 3263898355, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist auch im Sinne der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord West (SNW eG),"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineerzeuger"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 17294606846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-West eG und Topigs-Deutschland GmbH entstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgfz-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "dgfz-bonn.de", "toknum": 1715025182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Topigs-SNW GmbH ist im Jahre 2006 aus einer Kooperation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", baten das Bonner Agrarressort um dessen Krisenplan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeugern"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 10235314257, "Left": [{"class": "", "str": "Ein vielleicht berechtigtes Misstrauen, denn die Tier\u00e4rzte von British Quality-Pigs, dem betroffenen Zusammenschluss von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-West eG (SNW), w\u00e4hrend nun auf Basis der vorhandenen Stammzuchtsauen \u2013 mit Topigs-Genetik \u2013 eigenremontiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agravis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "agravis.de", "toknum": 4432149906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis 2006 vermehrte Schilling Jungsauen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-West mit neuem Eberkatalog"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zds-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweineerzeuger"}], "ref": "zds-bonn.de", "toknum": 5279754687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. (LNS), die Vereinigung der Erzeugergemeinschaften f\u00fcr Vieh und Fleisch e.V. (VEZG), der Vieh- und Fleischhandelsverband Weser-Ems e.V., der Vieh- und Fleischhandelsverband Hannover e.V., der Verband der Fleischwirtschaft e.V. (VDF), der Deutsche Verband neutraler Klassifizierungs- und Kontrollunterneh-men (DVK) und das Landvolk Niedersachsen Landesbauernverband e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-fresenius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "institut-fresenius.de", "toknum": 8810245494, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den initiierenden Verb\u00e4nden geh\u00f6ren die ISN Interessengemeinschaft der Schweinehalter Deutschlands e.V., der Landesverband der Nieders\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen wichtigen und entscheidenden Teil dazu beigetragen, dass der Schweinezuchtverband mit seiner Verkaufsorganisation Zuchtschweine-Erzeugergemeinschaft Baden-W\u00fcrttemberg (ZEG ) zum Erfolgsmodell wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["german-genetic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "german-genetic.de", "toknum": 3669052902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "und Z\u00fcchter mit eigenem landwirtschaftlichen Betrieb in Oberdischingen am Rande Oberschwabens, hat er mit seiner Pers\u00f6nlichkeit und seiner Weitsicht als Pr\u00e4sident des SZV und als Vorsitzender der Arbeitsgemeinschaft deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im bekannten Zyklus noch nie erlebt\", so formulierte es ein leidgepr\u00fcfter Schweinehalter, verbunden mit der Frage an Dr. Schulz-Greve, wie sich die EU-Kommission angesichts dieser Misere das weitere Bestehen der schweinehaltenden Betriebe vorstellt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwv-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bwv-net.de", "toknum": 152206243, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein so langes und tiefes Tal haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und der \"Verein zur F\u00f6rderung der Schweinehaltung Westfalen -Lippe\" zu einem gemeinsamen Dachverband, dem \"Landesverband der Schweinehalter Nordrhein - Westfalen e.V. (LVS-NRW) verschmolzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cash42.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "cash42.de", "toknum": 7437389620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Markt Termine Gentechnik Personen Regionaler Dachverband in NRW 31.10.2005 In Nordrhein - Westfalen sind die \"Arbeitsgemeinschaft Rheinischer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenswertes-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "wissenswertes-bonn.de", "toknum": 19228079745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arbeitsgemeinschaft Deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich w\u00e4rmeres Wetter, um die Grillfleischnachfrage anzukurbeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 7005940393, "Left": [{"class": "", "str": "So w\u00fcnschen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den zur\u00fcckliegenden Monaten befunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 19617755153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Viehz\u00e4hlungsergebnisse von Anfang Mai bringen zum Ausdruck, in welch einer misslichen Lage sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernsthaft in ihrer Existenz bedroht seien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweineerzeuger"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 11730746829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Pr\u00e4sident verga\u00df dabei aber nicht die Schweineerzeuger, die zurzeit eine Ausnahme bildeten: Niedrige Schweinepreise, daraus folgend extrem niedrige Ferkelpreise und der gleichzeitig enorme Anstieg der Futtermittelpreise h\u00e4tten dazu gef\u00fchrt, dass viele"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweineerzeuger\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweineerzeuger\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"6690067904": 0.7307692307692308, "5802545154": 0.6925, "14058568707": 0.76, "19228079745": 0.0, "6282425751": 0.3088235294117647, "13691590542": 0.8714285714285714, "14810425872": 0.8125, "19617755153": 0.675, "4432149906": 0.06749999999999996, "1266591811": 0.5, "2264815201": 0.5080769230769231, "718904089": 0.8033333333333332, "15473734810": 0.825, "11195580975": 0.5, "14356643996": 0.605324074074074, "5705060637": 0.85, "1715025182": 0.17763157894736836, "1250471728": 0.31875, "11730746829": 0.5, "13277595939": 0.7646428571428572, "6066077860": 0.284375, "338596523": 0.7553571428571427, "7005940393": 0.7423076923076922, "17104619178": 0.6404347826086956, "14704520775": 0.7315789473684211, "16972195116": 0.8166666666666668, "17763631789": 0.635, "13683374894": 0.85, "907507165": 0.5366666666666666, "11730746800": 0.5, "4670551217": 0.5, "7574510899": 0.784375, "7437389620": 0.0, "338596537": 0.6833333333333332, "3599128762": 0.27222222222222225, "5279754977": 0.5, "6137107772": 0.7210526315789474, "12830646974": 0.8666666666666667, "5279754687": 0.0425, "19806607680": 0.7999999999999998, "12515725891": 0.6625, "12815083717": 0.5855, "8352703558": 0.5958333333333333, "8999334983": 0.8409090909090909, "12722814536": 0.725, "14668116810": 0.6663043478260868, "12722814501": 0.6036538461538461, "16089475534": 0.7925, "16307683791": 0.675, "5279754705": 0.2526315789473684, "907506387": 0.5061538461538462, "15930811150": 0.5, "13859769302": 0.6024137931034482, "9225665114": 0.78125, "14509661391": 0.6099456521739129, "1250471773": 0.8409090909090909, "1447141343": 0.74, "864322401": 0.5685887096774193, "13886200546": 0.6083333333333333, "338596452": 0.5, "3669052902": 0.0, "10235314257": 0.08480769230769226, "13886200424": 0.5471774193548387, "6846547562": 0.6411764705882352, "18282942317": 0.551969696969697, "13758223599": 0.6417499999999999, "7744580209": 0.7423076923076922, "9515790931": 0.5, "8810245494": 0.0, "6885251191": 0.8111111111111111, "3263898355": 0.24852941176470592, "7221916953": 0.3068181818181819, "152206243": 0.0, "17294606846": 0.225, "7919877503": 0.8529411764705883}, "Desc": [{"nicearg": "Schweineerzeuger", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweineerzeuger%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Schweineerzeuger\"]", "op": "Query", "size": 75}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweineerzeuger%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 75}], "concsize": 75, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 75}