{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " fiel in den blutigen K\u00e4mpfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mibrag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "mibrag.de", "toknum": 6659350126, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Bayern teilzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 17253890044, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich beschloss, am Feldzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruedergemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "bruedergemeinde.de", "toknum": 4263072226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer in \"Geschichte\" zugeh\u00f6rt hat, kennt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " marschierte im Oktober 1631 in ihre Stadt ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburger-gaestefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "wuerzburger-gaestefuehrer.de", "toknum": 13771235396, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt die W\u00fcrzburger, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf befand sich 1631 mit wenig Friedensgesinnung in der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 18569121715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl X. Gustav diesen Anspruch nicht dulden und musste gegen Polen Krieg f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lemmel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "lemmel.at", "toknum": 11237308323, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich konnte der wirkliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ur-krostitzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "ur-krostitzer.de", "toknum": 3820533623, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gewinner erh\u00e4lt neben einem Geldpreis einen massivgoldenen Ring mit dem Abbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtplan-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtplan-leipzig.de", "toknum": 11731493589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg stand Leipzig denn auch fest an der Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anna Amalias Schwester Luise Ulrike."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 3339267285, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen heiratete der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widerlegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viri-regis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "viri-regis.de", "toknum": 2613675129, "Left": [{"class": "", "str": "Erst die Schlacht an der \"Alten Veste\" bei N\u00fcrnberg konnte den Nimbus der Unbesiegbarkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII. erlitt 1709 in der Schlacht von Poltava eine schwere Niederlage gegen die Russen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turkdunya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "turkdunya.de", "toknum": 18904324984, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannt, der 1631 in dieser Gegend lagerte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenstiftung-zerbst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenstiftung-zerbst.de", "toknum": 3673781893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gustav-Adolf-Kirche in G\u00f6ritz ist im Gedenken an den 1632 gefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf eintrat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 18058228375, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ruhe endete, als Graf Ludwig Heinrich in die Kriegsdienste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf hielt sich dort auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnerungswerkstatt-norderstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "erinnerungswerkstatt-norderstedt.de", "toknum": 12324159219, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges besetzten schwedische Truppen von 1628 bis 1629 die Stadt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigurd Ring."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfrieds-trelleborg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "manfrieds-trelleborg.de", "toknum": 19316481205, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Ehe entstammte Randwer, der Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf sein Zelt aufgeschlagen haben, was aber durch keinerlei Schriftst\u00fccke belegt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bebertaler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "bebertaler.de", "toknum": 15787798141, "Left": [{"class": "", "str": "Wie alte Einwohner erz\u00e4hlten, soll unter dieser Linde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf bei Peenem\u00fcnde 1630. Die nachfolgende \"Schwedenzeit\" hat bis heute ihre Spuren hinterlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greifswald-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "greifswald-netz.de", "toknum": 272295733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verb\u00fcrgt dagegen ist die Landung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend der Napoleonischen Kriege und ganz in der N\u00e4he, an der heutigen Bushaltestelle, steht eine 300 Jahre alte Linde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-neuthard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "tv-neuthard.de", "toknum": 3913295754, "Left": [{"class": "", "str": "Hier \u00fcbernachtete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf I. Besucher k\u00f6nnen im Bereich Drei\u00dfigj\u00e4hriger Krieg eine Zusammenfassung der schrecklichen Ereignisse dieser Zeit erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruener-ring-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "gruener-ring-leipzig.de", "toknum": 12746430000, "Left": [{"class": "", "str": "Hier fiel unter anderem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Belagerung von Pultawa verwundet worden: diese Vorw\u00fcrfe treffen also nur seine Generale."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16905635703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenige Tage vor der Ankunft des Zaren war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf ebenfalls an der Belagerung von Ingolstadt, w\u00e4hrend Tilly in der Festung an seiner Verwundung starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 18554821608, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1632 scheiterte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rbb-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "rbb-online.de", "toknum": 9872287250, "Left": [{"class": "", "str": "Doch er hatte Recht: Mazeppa wendet sich gegen den Zaren, schl\u00e4gt sich im Kampf zwischen Russland und Schweden auf die Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf ergeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bieberer-heimatverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "bieberer-heimatverein.de", "toknum": 7671537797, "Left": [{"class": "", "str": "Im November sind die F\u00e4hnlein bei der Verteidigung der befestigten Stadt Gro\u00df-Steinheim gegen die Schweden eingesetzt, m\u00fcssen sich jedoch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so geschmeckt haben, so dass er den Krug leerte, das Bier lobte und dem Bauern einen Goldreif \u00fcbergab und weiter zog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krostitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "krostitz.de", "toknum": 17887245939, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bier soll dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolfs, Tillys und Wallensteins verwahrlosten die Heere zunehmend und zogen Pl\u00fcndernd durch die Gegend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahr-eifel-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "ahr-eifel-rhein.de", "toknum": 6352303074, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf ausgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 4882880254, "Left": [{"class": "", "str": "So werden im \"Kavalier Hepp\" dem Bernsteincollier und dem Stadtmodell von Jakob Sandtner auch der Schimmel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf, und alle glauben der Krieg sei vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 223176076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mutter Courage Mutter Courage macht gute Gesch\u00e4fte, doch ein Jahr sp\u00e4ter f\u00e4llt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carl XII. geschickt in die spannende Handlung eingebunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenburgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenburgen.de", "toknum": 8373534035, "Left": [{"class": "", "str": "Daneben werden historische Pers\u00f6nlichkeiten wie Peter der Gro\u00dfe, die sp\u00e4tere Zarin Katharina I. und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf im Jahr 1632 eine sternf\u00f6rmige Festung bauen, die Teil einer Gesamtanlage um die Stadt Mainz war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wer-das-schwert-nimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "wer-das-schwert-nimmt.de", "toknum": 18938404266, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Mainspitze lie\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Gustav-Adolf von Schweden, der w\u00e4hrend der Zeit des 30-j\u00e4hrigen Krieges gelebt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-nordsachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "tourismus-nordsachsen.de", "toknum": 19701025900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Gustav-Adolf-Stein in Bad D\u00fcben ist ein Gedenkstein an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf II zwang jedoch den Kaiser, Wallenstein 1632 wieder zum Oberbefehlshaber seiner Armeen mit unumschr\u00e4nkter Gewalt zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedmaehren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "suedmaehren.at", "toknum": 7232322534, "Left": [{"class": "", "str": "Das siegreiche Vordingen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte zwar die Manneszucht wahrende Bestimmungen erlassen, lie\u00df t\u00e4glich zweimal Betstunde halten, die Mannschaften exercieren und ihren Wirtsleuten beh\u00fclflich sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sekundogenitur-weissenfels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "sekundogenitur-weissenfels.de", "toknum": 19492151178, "Left": [{"class": "", "str": "Der bis zur Tollk\u00fchnheit tapfere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf 1631 beendeten die Hexenprozesse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anton-praetorius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "anton-praetorius.de", "toknum": 47073952, "Left": [{"class": "", "str": "Erst das Reichskammergericht, der Tod von Philipp Adolf am 16. Juli 1631 und die Eroberung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zustand und \"F\u00fcrst von Cammin\", den nur die brandenburgischen Kurf\u00fcrsten f\u00fchren durften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fiskal-philatelie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "fiskal-philatelie.de", "toknum": 18416975284, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausnahme bildeten die Titel \"F\u00fcrst von R\u00fcgen\", der nur dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf wird seit dem Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg in Ingolstadt aufbewahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-koetzting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "bsg-koetzting.de", "toknum": 7701085915, "Left": [{"class": "", "str": "So manche Kuriosit\u00e4t findet sich auch in der Stadt: Das Pferd aus dem Besitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf, der feierlichen Einweihung seines Werkes im Festgottesdienst beiwohnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "bielefeld.de", "toknum": 1103627958, "Left": [{"class": "", "str": "Der Architekt Trappen konnte am 6. November 1901, dem Todestag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf mit einer lateinischen Rede, ehe er die Stadt betrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagsblatt-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "sonntagsblatt-bayern.de", "toknum": 6858944596, "Left": [{"class": "", "str": "Eine kurze Bl\u00fcte brachte diese Zeit auch den Schweinfurtern: Sechs lutherische Pfarrer begr\u00fc\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf erinnern, der die Glaubensfreiheit der Protestanten in Norden und Osten Deutschlands w\u00e4hrend des 30j\u00e4hrigen Krieges sicherte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gustav-adolf-werk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "gustav-adolf-werk.de", "toknum": 5012300236, "Left": [{"class": "", "str": "Die Arbeit der Anstalt soll an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Krostitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeberger-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "radeberger-gruppe.de", "toknum": 310332091, "Left": [{"class": "", "str": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Wolfgang Welter begr\u00fc\u00dfte die G\u00e4ste mit dem Versprechen, ausreichend k\u00fchles Bier f\u00fcr die G\u00e4ste bereitzuhalten, genau wie 376 Jahre zuvor beim Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Premierenabend dennoch zu monochrom und zunehmend angestrengt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "kunstportal-bw.de", "toknum": 18930040123, "Left": [{"class": "", "str": "Franceso Petrozzi ist vor dem Hintergrund des allgemeinen Mangels an ansprechenden Tenorstimmen f\u00fcr das italienische Fach ein Gewinn, f\u00fcr sich genommen wirkt sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf war im Fr\u00fchjahr 1632 von Mainz aufgebrochen, hatte in N\u00fcrnberg unter dem Jubel der Bev\u00f6lkerung Einzug gehalten und r\u00fcckte nun \u00fcber Donauw\u00f6rth in Richtung Ingolstadt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "ingolstadt.de", "toknum": 4816340944, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII. in seinem Hauptquartier im Altranst\u00e4dter Schloss im Zusammenhang mit dem Spanischen Erbfolgekrieg zu erkunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 13230580050, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser wurde damals von Ludwig XIV. entsandt, um die politischen Absichten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Wahrzeichen und Symbol auf seine Fahnen geschrieben hat, freut sich, zum erstenmale in diesem sch\u00f6nen Gotteshause sein Jahresfest begehen zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-spittal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "evang-spittal.at", "toknum": 6909583238, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verein, der den Namen des heldenhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf, der nicht nur ein 20j\u00e4hriges Schutzb\u00fcndnis brachte, sondern auch die Schweden als Besatzungsmacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansestadt-stralsund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "hansestadt-stralsund.de", "toknum": 464575804, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23. Juni 1628 schloss der Stralsunder Rat einen Allianzvertrag mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trieb August den Starken und die Reste seiner Armee vor sich her, von Riga bis nach Krakau, wo die Schweden im Juli 1702 die Sachsen noch einmal vernichtend schlugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lemmel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "lemmel.at", "toknum": 17509731491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf und des Kurf\u00fcrsten von Sachsen vereinigt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinehome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "onlinehome.de", "toknum": 6645186270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 16. September 1631 erreicht Tilly die Nachricht, da\u00df sich n\u00f6rdlich von Leipzig, in D\u00fcben die Heere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf geht an G\u00fcnther Kluge und Hanna K\u00e4mmer aus Markranst\u00e4dt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paternosterlesung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "paternosterlesung.de", "toknum": 5683263563, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Preis und damit eine Pr\u00e4mie in H\u00f6he von 3.000 Euro sowie die massivgoldene Replik des Rings von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolpf erneut zum Sturm auf die Burg angetreten sei oder die Marsm\u00e4nnchen gelandet waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wo-isst-siebeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "wo-isst-siebeck.de", "toknum": 19464390001, "Left": [{"class": "", "str": "So entging mir der sp\u00e4te Aufbruch meiner G\u00e4ste und das Eintreffen der Polizei, die sich vorsorglich erkundigte, ob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII. in seiner Eigenschaft als Herzog von Zweibr\u00fccken durch den Baumeister Haquinus Schlang aus Schweden errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 15768061594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karlskirche - Die Karlskirche wurde in der Zeit von 1708 - 1711 im Auftrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl X. Gustav mit seinem Gefolge Quartier im Schloss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 15290402309, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1633, im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg, die schwedische Armee bei Bernburg (Saale) stand, nahm der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf im Jahre 1626 die Speicher mit einem tiefen, breiten Graben, dem Danziger Graben, und einem Wall umziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aefl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "aefl.de", "toknum": 7214682131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Stadt besser gegen solche Brandstifter sch\u00fctzen zu k\u00f6nnen, lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es einen Bericht eines schottischen Offiziers namens Robert Monroe , der sehr gut den Kriegsalltag und die Leiden der einfachen Soldaten fernab aller Feldherrenk\u00fcnste beschreibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regiment-mackay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "regiment-mackay.de", "toknum": 19205202822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Einsatz der Schotten im Dienste des D\u00e4nenk\u00f6nigs und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bibelfest und rechtgl\u00e4ubig, ernst in seinen Sitten, wie in der Handhabung der milit\u00e4rischen Zucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 7303917500, "Left": [{"class": "", "str": "Er war Protestant aus Ueberzeugung, ein frommer Mann im Sinne der Zeit und nach der Art des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -k\u00f6niginnen zu kommunizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sk-kultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nige"}], "ref": "sk-kultur.de", "toknum": 6821053967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Max, der mit seinen Eltern auf dem alten Vasa-Schloss Kalmar wohnt, wurde am Weihnachtsabend punkt null Uhr geboren, was ihm die F\u00e4higkeit beschert, mit den Geistern der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Wiener Hof zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15656801873, "Left": [{"class": "", "str": "Diese St\u00e4rkung der \u00f6sterreichischen Partei im Reiche machte b\u00f6ses Blut, und die tiefe Verstimmung des kurbrandenburgischen Hofes schien den besten Bundesgenossen an dem Grolle des von Frankreich und Rakoczi vielumworbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das war das Zimmer, in dem er im \"Scheffel\" geschlafen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-naumburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "mv-naumburg.de", "toknum": 3045077310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem Epitaph des mit 18 Jahren gefallenen August von Leubelfing (\"Gustav Adolfs Page\") in der Wenzelskirche, erinnerte noch lange eine \"K\u00f6nigsstube\" an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei L\u00fctzen die Schlacht gesucht und sein Leben gelassen. 1608 hatten sich die Protestanten in Deutschland zur \"Union\" zusammengeschlossen unter F\u00fchrung des Kurf\u00fcrsten Friedrich IV von der Pfalz . Die katholischen Reichsst\u00e4nde verbanden sich unter Leitung des Herzogs Maximilian von Bayern zur \"Liga\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgoesswein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "mgoesswein.de", "toknum": 6208838031, "Left": [{"class": "", "str": "Am 16. November 1632 hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") \u00fcber die Liga (kaiserliches Heer) erfochten war, verbreiteten sich die stark verminderten Truppen der Liga \u00fcber die Lausitz, um sich hier zu sammeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinigtwolmsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "steinigtwolmsdorf.de", "toknum": 3547621650, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem aber am 7. September 1631 der Sieg Gustav Adolfs ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1571839817, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch duldete es ihn dort nicht lange; noch vor Ausbruch des gro\u00dfen deutschen Krieges vertauschte er, seinen wahren Beruf erkennend und dem Drange seines Genius folgend, die Feder mit dem Schwert und nahm zun\u00e4chst Dienste bei K\u00f6nig Sigismund von Polen, dem Blutsfreund des \u00f6sterreichischen Erzhauses und dem Todfeind des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf besetzt (1628-29)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturzentrum-ostpreussen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturzentrum-ostpreussen.de", "toknum": 631804244, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst zerst\u00f6rten die Litauer und Polen die Stadt (1378, 1381, 1410), dann wurde Osterode im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treu ergeben - 1632 mit ihm in der Schlacht bei L\u00fctzen f\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettelsheim-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "wettelsheim-evangelisch.de", "toknum": 4692955481, "Left": [{"class": "", "str": "Johann von Leubelfing ist Besitzer des Rittergutes Falbenthal und Vater des ber\u00fchmt gewordenen August von Leubelfing, der als \"Gustav Adolfs Page\" - dem protestantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf. 3.500 Euro Preisgeld teilten sich Gewinner f\u00fcnf verschiedener Themenkategorien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ur-krostitzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "ur-krostitzer.de", "toknum": 3825675285, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der heutigen Preisverleihung im Leipziger Panorama Tower \u00fcberreichte ihm die Jury eine Pr\u00e4mie von 1.500 Euro und eine goldene Nachbildung des Rings von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Karls XII., hatte weichen m\u00fcssen, mit dem Glanze der polnischen Krone geschm\u00fcckt gewesen war; f\u00fcr ihn sprach das Wort seines Schwiegersohnes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 1261211562, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm entgegen stand Stanislaus Lesczynski, der Schwiegervater des K\u00f6nigs von Frankreich, Ludwigs XV., der schon fr\u00fcher einige Jahre hindurch, als August II. der Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ebenb\u00fcrtiger Bundesgenosse an die Seite zu treten, \u00fcberlie\u00df ihm letzterer als einen gewiegten Krieger, M. , welcher anfangs als gemeiner Reiter in Ungarn und B\u00f6hmen gegen die Liga und dann unter den Schweden gegen die Moskowiter gedient hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 15016030653, "Left": [{"class": "", "str": "Als Landgraf Wilhelm von Hessen-Cassel 1631 eine stattliche Streitmacht aufstellte, um dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf (\"Kultperson\" der Protestanten, verbietet unter Todesstrafe katholischen Glauben in Schweden) und Frankreichs Kardinal-Minister Richelieu (B\u00fcndnis mit deutschen Protestanten, um Habsburg zu schw\u00e4chen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "aon.at", "toknum": 14980908913, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Feldherren: Wallenstein, Tilly; seine gro\u00dfen Gegner:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolph in Deutschland anzuschlie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schottlandportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "schottlandportal.de", "toknum": 14182038458, "Left": [{"class": "", "str": "Balfour sagt dazu aus, dass das Lied von Colonel Thomas Traill of Holland, Papa Westray, komponiert und getextet worden ist, der um das Jahr 1630 auszog, um sich den Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der als F\u00fchrer der protestantischen Partei im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg 1632 bei L\u00fctzen fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gartenreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "gartenreich.de", "toknum": 7252775189, "Left": [{"class": "", "str": "Das Relief zeigt Gustav Adolph zu Pferde, \u00fcber dem ein Siegesengel mit Lorbeerkranz schwebt - eine religi\u00f6s motivierte Huldigung des F\u00fcrsten Franz an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf seziert (Blutfleck im Erkerzimmer)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-weissenfels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "feuerwehr-weissenfels.de", "toknum": 11255508698, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gruft unter der Schlosskirche ist auf Anfrage oder zu besonderen Anl\u00e4ssen (\"Tag des offenen Denkmals\", \"Schlossfest\") zu besichtigen. * Geleitshaus mit Museum und Restaurant (In dem Haus wurde der Leichnam des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als engstirnig beschrieben und beschuldigt wurde, das geistige Leben seines Landes durch Zensur niederzuhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesetzlose-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "gesetzlose-gesellschaft.de", "toknum": 10146116613, "Left": [{"class": "", "str": "Adolf eine delikate Aufgabe erhielt: 1802 war in London von dem Italiener Joseph Acerbi eine Schwedenreise ver\u00f6ffentlicht worden, in der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf II. in den Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg eingriff, sich der Preu\u00dfenf\u00fcrst als K\u00f6nig in Preu\u00dfen selbst kr\u00f6nte, ohne die Zustimmung des Kaisers zu ben\u00f6tigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchdienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "buchdienst.at", "toknum": 10149462526, "Left": [{"class": "", "str": "Verbl\u00fcffend, wie punktgenau und in wenigen Zeilen Froese erkl\u00e4ren kann, wie eigentlich die Wikinger zu Geburtshelfern des gro\u00dfen russischen Reiches wurden, wie sich das Christentum im Osten unter den Slawen ausbreitete, warum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolfs II. oder P\u00e4chter in der Mark Brandenburg nach dem Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg am Beispiel eines Geh\u00f6fts in Sch\u00f6now bei Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "fh-potsdam.de", "toknum": 9726444533, "Left": [{"class": "", "str": "Die einzelnen Gruppen konzentrierten sich auf Fragestellungen wie die Alltags- und Sozialgeschichte des preu\u00dfischen Milit\u00e4rs, Eisenbahn und Industrie in Berlin und Brandenburg, das Frauenstudium um 1900, Theodor Fontanes Wanderungen durch die Mark Brandenburg, die Judenverfolgung in Brandenburg w\u00e4hrend des Nationalsozialismus aber auch die Eroberung Brandenburgs, den Leichenzug des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf verhindert haben, in dem er dem K\u00f6nig entgegen ging und ihm die Schl\u00fcssel der Stadt \u00fcberreichte. 1931 wurde diesem Pater auf Grund der \u00dcberlieferung ein Denkmal in der Stadt gesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-martin-aschaffenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "st-martin-aschaffenburg.de", "toknum": 7563626514, "Left": [{"class": "", "str": "Er soll im 30j\u00e4hrigen Krieg die Zerst\u00f6rung Aschaffenburgs durch die Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich, von dem Johannes Magnus berichtet, der des Ketzers Berengar, der sich, will man der Chronik von Nagis Glauben schenken, in ein & derselben Nacht in Rom aufhielt & gleichzeitig in der Kirche von Tours eine Bibelstelle las, & einige Geschichten von Hexern gen\u00fcgen ihm, um aus der M\u00f6glichkeit auf die Existenz zu schlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 11072471670, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pfeil des Abaris, der Flug des Simon Magus, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der am 16. 11. 1632 in der unentschiedenen Schlacht bei L\u00fctzen (Sachsen) fiel, aus S\u00fcddeutschland . 1633 wollte Wallenstein aus milit\u00e4rischer \u00dcberlegenheit heraus Frieden schlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 11188313267, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem schwedischen Vorsto\u00df unter K\u00f6nig Gustav II. Adolf wurde Wallenstein am 13. 4. 1632 neuerlich mit dem Oberkommando betraut und verdr\u00e4ngte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf Quartier in Memmingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagsblatt-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "sonntagsblatt-bayern.de", "toknum": 12607137094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sp\u00e4ter \u00fcberstanden die Evangelischen in Memmingen auch den Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg, in dem die Stadt vier Mal belagert wurde und wiederum Schauplatz der gro\u00dfen Politik war: 1630 wurde der kaiserliche General Wallenstein bei seinem monatelangen Aufenthalt in Memmingen seines Amtes enthoben, zwei Jahre sp\u00e4ter nahm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geht der Sache auf den Grund und macht sich mit einer hellseherisch veranlagten Zigeunerin auf, um die T\u00e4ter - einen abtr\u00fcnnigen Herzog und 4 Meuchelm\u00f6rder (die im Titel genannten \"Schwarzen Reiter\") zu jagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 13885830176, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Bj\u00f6rn, ein Hauptmann im schwedischen Heer und au\u00dferdem ein unehelicher Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII zieht seinen Nutzen aus dieser Disharmonie in dem er Sachsen besetzt und August schwere finanzielle Sch\u00e4den zuf\u00fcgt, w\u00e4hrend er den neuen Polenk\u00f6nig unterst\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchcouch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "buchcouch.de", "toknum": 11786289115, "Left": [{"class": "", "str": "Die Polen wollen ihn nicht als ihren K\u00f6nig behalten und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, der ihm das Bisthum Ermland noch hinzugab; dagegen mu\u00dfte er polnisch Preu\u00dfen und Marienburg r\u00e4umen, sich zu einer Kriegsh\u00fclfe von 1500 M. verpflichten, Schweden die H\u00e4lfte der preu\u00dfischen Seez\u00f6lle \u00fcberlassen und die Benutzung der preu\u00dfischen H\u00e4fen f\u00fcr die schwedische Flotte gestatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18654086566, "Left": [{"class": "", "str": "Jan. 1656) erkannte er das Herzogthum Preu\u00dfen als Lehen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst in Vilseck. 1634 lagen etwa 1000 Mann der Birkenfelder Armee auf den Hammerg\u00fctern und in den Ortschaften der Gemeinde; etwa ebensoviel lagen auch in Vilseck. 1640 nahm General Baner Quartier im Schlo\u00df zu Altenweiher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weber-rudolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "weber-rudolf.de", "toknum": 15394015983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 24. Juni 1632 war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII. sowie Zar Peter I. von Russland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regia-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "regia-verlag.de", "toknum": 17520036363, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bogen spannt sich \u00fcber die Wilden Herren von Bomsdorf und den Schwarzen Schlieben aus Gro\u00df Drewitz bis zu August, dem Starken, dem skrupellosen G\u00fcnstling Heinrich Graf von Br\u00fchl, dem Alten Fritz von Preu\u00dfen, dem kriegerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Sache noch etwas bequemer machen, damit er nicht so nahe mehr herankommt, und ihm seine guten Freunde von Ingolstadt zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 15174148568, "Left": [{"class": "", "str": "Drob freute sich der alte Soldat, und \u00fcber das schreckliche Todesantlitz des grausamen Mannes zuckte ein Schimmer, und er sagte: \"Wir wollen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carl Gustaf feiert - in aller Stille"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 1947083267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 19012659221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1631 Eroberung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Olaf greift J\u00fctland an und besetzt Haithabu"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlicum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "berlicum.de", "toknum": 18926972804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Namen das Diasporawerk der Evangelischen Kirche tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wer-das-schwert-nimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "wer-das-schwert-nimmt.de", "toknum": 12457112761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Anwalt f\u00fcr die Schwachen sein\", wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II Adolf 1632 auf dem Weinmarkt vor den Fuggerh\u00e4usern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-stadtlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "augsburger-stadtlexikon.de", "toknum": 831950317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Huldigung der Bev\u00f6lkerung vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "...) Also: ein offizielles Staatsoberhaupt auf einem offiziellen Besuch in dieser Stadt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-toppler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-toppler.de", "toknum": 20342525, "Left": [{"class": "", "str": "(Mal abgesehen vom inoffiziellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustaf III. ein gewaltsames Ende bereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanja-stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "tanja-stern.de", "toknum": 5000133642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Stockholm 1792. Auf einem Maskenball wollen antiroyalistische Verschw\u00f6rer dem Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf, der Wittelsbacher..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froelichundkaufmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "froelichundkaufmann.de", "toknum": 2434647539, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rampenlicht agierten F\u00fcrsten und ihre Feldherren: etwa der Habsburger Ferdinand II., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf (1594-1632) beschreibt Selbstverst\u00e4ndnis und Auftrag des Gustav-Adolf-Werkes (GAW) von Westfalen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-in-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "evangelisch-in-westfalen.de", "toknum": 4138675170, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dieses Prinzip des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolv f\u00e4llt, kommt es zu einem kurz andauernden Frieden, der Eilif das Leben kostet, da er in dieser Zeit eine Bauernfamilie \u00fcberfallen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 6896809610, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschreibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766105583, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen in Form eines Briefes von Caspar Hennig (verfasst am 12.11.1632 in Grimma), in dem dieser sehr genau die Ankunft und den Zustand der Leiche des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf zutage gef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crest-datei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "crest-datei.de", "toknum": 15083052462, "Left": [{"class": "", "str": "Er gibt sich Atlan zu erkennen und erkl\u00e4rt, da\u00df man nun sehr gut \u00fcber die Wirkung seines Zellschwingungsaktivators wei\u00df. Mercants Nachforschungen haben den Bericht des Medicus des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Parkanlage des Kungstr\u00e4dg\u00e5rden und die noblen Hotels der \"Waterfront\" der S\u00f6dra Blasieholmshamnen inklusive, hatte Australiens Kulterzeuger Penfolds zur Recorking-Clinic geladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enoworldwine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "enoworldwine.de", "toknum": 1129371595, "Left": [{"class": "", "str": "In Stockholms Opernrestaurant, sonniger Blick auf das Schloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Gustav den Rhein mit tausenden Soldaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lubiger-weltsichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "lubiger-weltsichten.de", "toknum": 10887373664, "Left": [{"class": "", "str": "Habe eine kleine Digital Sony w35 7,2MP mit der ich fotografieren kann,da ich direkt an einem Europa Reservat - NaturInsel K\u00fchkpf am Altrhein in Erfelden (hier \u00fcberquerte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ,,bei lebendigem Leibe von unten aufger\u00e4dert\" (Sugenheim, Russlands Beziehungen zu Deutschland, I 102.) Ein Bauernabgesandter, der zu Karl XII. kam, wurde auf des Letzteren Befehl und vor seinen Augen get\u00f6tet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 13905709158, "Left": [{"class": "", "str": "Hier will ich nur bemerken, da\u00df Peters des Gro\u00dfen Gegner Karl XII. dem Russen an Grausamkeit nicht nachstand; Patkul wurde auf Befehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verhinderte seinen Uebertritt in schwedische Dienste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15140228211, "Left": [{"class": "", "str": "Nach kurzem Aufenthalt am Reichskammergericht zu Speier trat er als Rath in die Dienste des schwedischen Geheimrathspr\u00e4sidenten Grafen Philipp Reinhard v. Solms, dem er bei seinen Gesch\u00e4ften im Auftrage Gustav Adolfs beistand; der Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf, als Idol reichspatriotischer Positionen, die ihn im 19. Jahrhundert zur nationalen Identifikationsfigur machten sowie als Durchhalte-Fetisch der Nationalsozialisten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 18460462758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um der historischen Figur Bernhards n\u00e4her zu kommen, beleuchtet die Ausstellung die drei Karrieren des Herzogs: als erfolgreicher Feldherr im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg an der Seite des protestantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nunmehr auf den Kurf\u00fcrstensitz Mainz[23] und die Reichsstadt Frankfurt[24] zumarschierte, um diese St\u00e4dte in seine Hand zu bekommen, forderte er seinen Verb\u00fcndeten, den hessischen Landgrafen Wilhelm, kurzfristig auf, sein Besatzungsvorhaben im Herzogtum Westfalen vorerst aufzugeben und ihm in den S\u00fcdwesten zu folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 16364820230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da die generelle Kriegslage sich zwischenzeitlich insofern weiterentwickelt hatte, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autobild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "autobild.de", "toknum": 19160142268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gylfi, die er in Asgard von den G\u00f6ttern selbst erfuhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanische-glaubens-gemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "germanische-glaubens-gemeinschaft.de", "toknum": 100, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine gute und verst\u00e4ndliche Einf\u00fchrung in die Germanische Mythologie, eine Vision an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor zwei Jahren auf dem Marktplatz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-toppler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-toppler.de", "toknum": 20342082, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen heutzutage... suchen diese Leute h\u00f6chstens vergeblich eine M\u00f6glichkeit zum Pinkeln \u2013 wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1885 eine zweite gro\u00dfe Biographie \u00fcber Bernhard von Weimar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 31510808, "Left": [{"class": "", "str": "Droysens Hauptinteressengebiet war der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg. 1869/ erschien die Biographie Gustav Adolfs, 1877 eine Quellenedition von Schriftst\u00fccken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Tod gefunden hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-schlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "in-schlitz.de", "toknum": 84575897, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcrstabt Johann Bernhard von Fulda war - von einer Kugel getroffen - auf dem Schlachtfeld am 6.11.1632 bei L\u00fctzen gestorben, wo auch Gustav Adolph, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf Ende 1631 in Mainz festen Fu\u00df gefasst hatte, musste mit seinem Vorr\u00fccken in das Erzstift Trier gerechnet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-kyllburg.de", "toknum": 109276421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus VII. Eriksson (1319-1355) die norwegisch-schwedische Personalunion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "wissen.de", "toknum": 113353267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als 1319 das norwegische K\u00f6nigshaus erlosch, begann mit der Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " warf ein zweites Mal, und wieder hatte er zwei Sechsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 163931817, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcber sechs Doppelzimmer und vier Einzelzimmer, die liebevoll ausgestattet sind und \u00fcber Flachbildfernseher, Radiowecker, Minibar und einem eigenem Duschbad mit Heizung verf\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotels-inside.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "hotels-inside.de", "toknum": 199964581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt verf\u00fcgt das Hotel \"Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf und seinem Gefolge besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 212039297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Zeit des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges, 1632, wird M\u00fcnchen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf oder der franz\u00f6sische Kaiser Napoleon Bonaparte , sondern es tummeln sich darin auch zahlreiche Gestalten aus der germanischen Mythologie und dem Aberglauben des einfachen Volkes: die G\u00f6ttin Freya alias Frau Holle , die Druden genannten Nachtmahre, Poltergeister , eine Wei\u00dfe Frau und nat\u00fcrlich auch der Teufel ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echt-gothsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "echt-gothsch.de", "toknum": 219861070, "Left": [{"class": "", "str": "So finden sich in ihnen nicht nur solch illustre historische Pers\u00f6nlichkeiten wie Sankt Gotthard , der Reformator Martin Luther , der Schwarzk\u00fcnstler Doktor Faust , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf kam mit seinem siegreichen Heer den s\u00fcddeutschen Protestanten zu Hilfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versunkene-steine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "versunkene-steine.de", "toknum": 234658261, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf und der katholischen \"Liga\" mit den Feldherren Wallenstein und Tilly gel\u00e4ufig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikvu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "ikvu.de", "toknum": 235145002, "Left": [{"class": "", "str": "Und jedem Schulkind sind der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg und die Schlachten zwischen der protestantischen \"Union\" mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav-Adolf um 1630 zerst\u00f6rt, wurde das Geb\u00e4ude 1680 vom Hammerwerksbesitzer Friedrich G\u00f6tz wieder als Schankst\u00e4tte aufgebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["restaurant-brandenburger-wirtshaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "restaurant-brandenburger-wirtshaus.de", "toknum": 262284009, "Left": [{"class": "", "str": "Vom kaiserlichen Freiherrn Tilly auf der Flucht vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf, den die Augsburger damals, 1632, nicht einmal mehr f\u00fcrchteten als die Pest, die f\u00fcnf Jahre zuvor w\u00fctete und 40 000 Menschen dahingerafft hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 265294414, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar eine B\u00fcste des Bayern verheerenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis Mainz und im folgenden Jahr weiter nach S\u00fcddeutschland vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neal-stephenson.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "neal-stephenson.de", "toknum": 266790120, "Left": [{"class": "", "str": "Danach stie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1702, 1704, 1705 gegen die Schweden, weiters gegen die Russen und gegen Napoleon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soj.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "soj.at", "toknum": 275084974, "Left": [{"class": "", "str": "In den kriegerischen Jahren 1655 gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav III. ermordet?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 276487549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lebenslust, Liebesdurst und Dolchsto\u00df: Warum wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an der Grenze des Kirchspiels, dort, wo noch heute die Br\u00fccke \u00fcber die Hunte f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldenstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "goldenstedt.de", "toknum": 284504596, "Left": [{"class": "", "str": "Danach empfingen die Untertanen des Grafen aus dem benachbarten Diepholz diesen mit seiner jungen Gemahlin, Tochter eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf, dem \"L\u00f6wen aus Mitternacht\", erschien an der Au\u00dfenseite des N\u00fcrnberger Stadtgrabens, unterhalb des F\u00fcnfeckturms auf der Burg, ein seltsames Gew\u00e4chs in der Gestalt eines L\u00f6wen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geisterwege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "geisterwege.de", "toknum": 294033528, "Left": [{"class": "", "str": "\" Im Sp\u00e4tsommer anno 1631, kurz vor dem ersten und wohl auch wichtigsten Triumph des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeberger-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "radeberger-gruppe.de", "toknum": 310331965, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder, denn hinter dem Bad D\u00fcbener Heimatforscher lagen anstrengende Wochen und Monate, die er mit der Vorbereitung eines ganz besonderen Projektes verbracht hatte \u2013 einer Ausstellung zum Gedenken an den 375. Todestag des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " griff im Oktober zusammen mit seinem Bruder Heinrich, - der alte Herzog Albrecht war krank nach Hause zur\u00fcckgekehrt - die Insel Gotland an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 319845189, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fctland wurde vom Grafen Klaus in Gemeinschaft mit den j\u00fctischen Adligen den Leuten Waldemars entrissen, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfte, zwischen s\u00e4mtlichen St\u00fchlen sa\u00df, den polnischen und katholischen Zeitgenossen als Verr\u00e4ter galt und ins ostpreu\u00dfische Exil ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jf-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "jf-archiv.de", "toknum": 335781289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der gro\u00dfv\u00e4terlichen Bibliothek entdeckt Tomasz die Geschichte seines Vorfahren Hieronymus Surkont, der als Pole auf Seiten des protestantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Gast in Leipzig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeberger-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "radeberger-gruppe.de", "toknum": 348211858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf verweilte und den Blick \u00fcber den Schlossteich genossen hat kann man auch heute noch eine Pause auf dem Weg durch den Schlosspark einlegen und einfach genie\u00dfen was man sieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballenstedt-fotoblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "ballenstedt-fotoblog.de", "toknum": 371027854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von einem Aussichtspunkt an dem schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sverker II. zu seinem d\u00e4nischen Kontrahenten, dem er die Folgen des Krieges ins Gewissen ruft und zur Abwendung dessen in einen Waffenstillstand einwilligt: \"Denn nehmen die Ritter ihr Schild und Schwert // Dann weinen so viele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corvuscorax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "corvuscorax.de", "toknum": 425370501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Titelst\u00fcck \"Sverker\" handelt vom Gang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde klarer und ebenm\u00e4\u00dfiger gestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeberger-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "radeberger-gruppe.de", "toknum": 437326731, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Schriftzug wurde seine Kantigkeit genommen und auch das Abbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf dem Krostitzer Brauereimeister 1631 als Dank f\u00fcr den \"wohlschmeckenden Labetrunk\" \u00fcberreichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ur-krostitzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "ur-krostitzer.de", "toknum": 466340885, "Left": [{"class": "", "str": "Er erh\u00e4lt die Siegerpr\u00e4mie von 1.500 Euro und den \"Ur-Krostitzer Jahresring 2011'', eine massivgoldene Nachbildung des Ringes, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf sowie ein Preisgeld von 2000 Euro. 3000 Euro Pr\u00e4mie teilen sich f\u00fcnf Gewinner verschiedener Themenkategorien und die Gewinner des Jugendsonderpreises."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ur-krostitzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "ur-krostitzer.de", "toknum": 471801268, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihrem Werk \"F\u00fcrstinnen in der s\u00e4chsischen Geschichte\" gewann die 57-J\u00e4hrige die goldene Nachbildung des Rings von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf in der Schlacht bei L\u00fctzen und es scheint, da\u00df der Krieg beendet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 493700653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im selben Jahr f\u00e4llt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf, nachdem er die Bornich belagernden Kaiserlichen vertrieben hatte, seinen Einzug gehalten habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bornich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "bornich.de", "toknum": 511034717, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00fcndliche \u00dcberlieferungen besagen zu dieser Besonderheit, da\u00df im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Schutzbrief, der besagte, dass die ihm unterstellten Truppen die Stadt von Pl\u00fcnderungen, Brandschatzungen usw. zu verschonen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schleusingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "schleusingen.de", "toknum": 533557240, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Schleusingen erhielt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zieht in die alles entscheidende Schlacht gegen Wallenstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 565626427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschland im Jahre 1632: Gustav Adolf, der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dort vertrieben hat, wollte er also wenigstens den Stein besteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "wandrer.de", "toknum": 586451266, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn er schon nicht in Warschau residieren kann, weil ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf hat sie zwar widerstanden, aber Napoleon, dem die Festung kampflos \u00fcbergeben wurde, lie\u00df sie im Jahre 1800 gr\u00fcndlich schleifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["festungingolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "festungingolstadt.de", "toknum": 655837493, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Ansturm des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf, der hier 1632 \u00fcbernachtete, erinnert eine Bronzetafel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strasse-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "strasse-online.de", "toknum": 708238710, "Left": [{"class": "", "str": "An den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf II. aufgebahrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["htw-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "htw-berlin.de", "toknum": 712004681, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 18. bis 20. Dezember war in der Maria-Magdalenen-Kirche der gefallene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg 1632 in Bayern einfiel und M\u00fcnchen besetzte, flohen die Nonnen des Frauenklosters zu Landshut, die dem dritten Orden des Heiligen Franziskus angeh\u00f6ren, nach Salzburg und baten hier um Schutz und Hilfe. 1637 konnte mit ma\u00dfgeblicher Unterst\u00fctzung des Erzbischofs das neue Kloster eingeweiht werden. 1800 war das Kloster in der Zeit der Franzosenbesatzung demonstrativ Soldatenunterkunft und Magazin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-salzburg.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-salzburg.gv.at", "toknum": 716527216, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [[Gustav II. Adolf (Schweden)|Gustav II. Adolf]] sein Leben lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sachsen-anhalt-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "sachsen-anhalt-wiki.de", "toknum": 770490429, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist einmal die Schlacht bei L\u00fctzen von 1632, in der der legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der N\u00e4he stehe, und wollte deshalb die Belagerung aufheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 793220047, "Left": [{"class": "", "str": "Tilly war mit drei\u00dfigtausend Mann vor den Mauern angelangt und eroberte alle Au\u00dfenwerke, doch hatte er erfahren, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelte sein ganzes Kriegsgenie und zeigte die \u00dcberlegenheit seines leichten Fu\u00dfvolks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 793220655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich verschanzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 793222241, "Left": [{"class": "", "str": "Beide zogen gen N\u00fcrnberg, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII. verteidigt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-uniformen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "historische-uniformen.de", "toknum": 825021130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An anderer Front marschierte das Regiment1715 unter F\u00fchrung des K\u00f6nigs \u00fcber Stettin nach Stralsund zur Belagerung der Festung, die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-uniformen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "historische-uniformen.de", "toknum": 825021159, "Left": [{"class": "", "str": "Dort w\u00e4re es durch Grenadierleutnant v. Knobloch fast zur Gefangennahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzten Stanislaus Leszczynski."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["besuchen-sie-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "besuchen-sie-dresden.de", "toknum": 870621747, "Left": [{"class": "", "str": "Aber zum zweiten Mal zeigte sich die milit\u00e4rische Unzul\u00e4nglichkeit Augusts, er verlor nicht nur alle Schlachten, sondern auch 1704 seine K\u00f6nigskrone an den vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Leib und Arme bog, so dass dieser sich nicht mehr bewegen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["besuchen-sie-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "besuchen-sie-dresden.de", "toknum": 870621847, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte wei\u00df zu berichten, das dieser den Kurf\u00fcrsten auch auf seine vielger\u00fchmte Kraft ansprach, worauf der eine Eisenstange nahm und sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Gustav (der die Gustav-Adolf-Idee eines gro\u00dfen \"baltischen Reiches\" verwirklichen wollte) ein Ziel zu setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "literaturport.de", "toknum": 913851354, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gro\u00dfe antischwedische Liga, ein F\u00fcnf-M\u00e4chte-Bund kam zustande, der darauf aus war, den ehrgeizigen Pl\u00e4nen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so ersch\u00fcttert haben, da\u00df er infolge davon starb, ein Todesfall, der bald danach zum 'Frieden von Oliva und durch ebendiesen Frieden zur endg\u00fcltigen Oberhoheit Brandenburgs \u00fcber das Herzogtum Preu\u00dfen f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "literaturport.de", "toknum": 913853008, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nachricht von der totalen Niederlage seines Heeres soll den schwerkranken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf fand in dieser Schlacht den Tod."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "sagenhaftes-ruhrgebiet.de", "toknum": 985048157, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf am 6.7.1630 in Pommern begann eine neue Phase des Krieges, von der auch Darmstadt bis zum Westf\u00e4lischen Frieden 1648 schwer betroffen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frk-stadtmuseum-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "frk-stadtmuseum-darmstadt.de", "toknum": 999275837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Landung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolph sein Lager im Ort auf um anschlie\u00dfend am n\u00e4chsten Tage die Stadt Schweinfurt einzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberland-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "oberland-kurier.de", "toknum": 1008134011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besondere Erw\u00e4hnung findet in der Geschichte Madenhausens die Nacht vom 1. auf den 2. Oktober 1631. In dieser Nacht schlug der siegreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf verb\u00fcndet hatte, wurde das ganze F\u00fcrstentum mehr und mehr in den Kriegsstrudel hineingerissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weissdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "weissdorf.de", "toknum": 1016530698, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Markgraf Christian im Herbst 1631 seine Neutralit\u00e4tspolitik aufgegeben und sich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf obduziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadttour-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadttour-deutschland.de", "toknum": 1050032487, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter nahm es die Funktion des kurf\u00fcrstlichen Geleitsamtes ein. 1632 wurde im Erkerzimmer der Leichnam des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Obduktionszimmer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadttour-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadttour-deutschland.de", "toknum": 1050032526, "Left": [{"class": "", "str": "Glanzst\u00fcck der Ausstellung ist ein Diorama mit 10.000 Zinnfiguren sowie der vermeintliche Blutfleck des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf , der 1632 in der Schlacht bei L\u00fctzen fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-ziele-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "reise-ziele-online.de", "toknum": 1059110267, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter der barocke Hochaltar von 1680 sowie zwei Gem\u00e4lde aus der Werkstatt von Lucas Cranach d.\u00c4. und die Grabplatte August Leubelfings, eines Pagen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf nimmt den gleichen Weg, wie der umjubelte Kurf\u00fcrst Max Emanuel mit reicher Beute aus dem T\u00fcrkenkrieg durch das Tal reitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albert-ottenbacher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "albert-ottenbacher.de", "toknum": 1082922805, "Left": [{"class": "", "str": "D er von den M\u00fcnchnern gef\u00fcrchtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Hotel Stadt Gadebusch - direkt online buchbar:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutz-gadebusch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "tierschutz-gadebusch.de", "toknum": 1094289456, "Left": [{"class": "", "str": "Direkt in Gadebusch gibt es z.B. das Hotel Christinenhof, das Hotel Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf in der Schlacht bei L\u00fctzen f\u00e4llt, kommt es zu einem kurzweiligen Frieden, der Mutter Courages \u0301 Gesch\u00e4ft zu ruinieren droht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1126057442, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Zaren w\u00e4hrend des russisch-schwedischen Krieges 1708- 1709 in einer opulenten Bildregie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "berlinale.de", "toknum": 1129415316, "Left": [{"class": "", "str": "Regisseur Jurij Illenko schildert den Pakt zwischen dem ukrainischen Hetman Mazepa und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf aufgebahrt lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de", "toknum": 1184085378, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrzeichen ist die m\u00e4chtige zweit\u00fcrmige Marienkirche - einer der bedeutendsten Norddeutschen Backsteinbauten, in der 1632 der gefallene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf von Wolgast aus in seine Heimat verschifft wurde, regnete es f\u00fcr die Einwohner Gold."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "nordkurier.de", "toknum": 1185131817, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von unserem Mitarbeiter Helmut Borth Als der tote"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf dem schwedischen Reichskanzler zur Verf\u00fcgung gestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 1193566925, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser sp\u00e4tere schwedische Feldmarschall Wolf Heinrich von Baudissin (1579\u20131646) entstammte dem Hause Luppau in der Lausitz und hatte sich als S\u00f6ldnerf\u00fchrer nach dem Tode des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf \u00fcbernachtete dort in einem Wohnhaus, das wahrscheinlich ein Nebengeb\u00e4ude des Schlosses von Madenhausen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberland-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "oberland-kurier.de", "toknum": 1206401661, "Left": [{"class": "", "str": "Madenhausen r\u00fcckte pl\u00f6tzlich in den Mittelpunkt des Interesses: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolph gedient (Schwedischer Krieg 1630- 1635)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regiment-mackay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "regiment-mackay.de", "toknum": 1208322386, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser hatte 1626 ca. 3000 Mann, darunter 1000 Clansmen der MacKays, zun\u00e4chst f\u00fcr K\u00f6nig Christian IV. von D\u00e4nemark angeworben (D\u00e4nisch- Nieders\u00e4chsischer Krieg 1625- 29), sp\u00e4ter aber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 14. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nige"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 1212348943, "Left": [{"class": "", "str": "Bei \u00fcber 300 Veranstaltungen auf der ganzen Insel Gotland und in der ehemaligen Hansestadt Visby verwandeln sich Tausende Neuzeitmenschen in M\u00f6nche, M\u00e4gde, Kr\u00e4mer, Bettler und Gaukler oder in grimmige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Wasa 1922 zum ersten Mal ausgetragen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skimuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "skimuseum.at", "toknum": 1227078592, "Left": [{"class": "", "str": "Am Anfang aller Volkl\u00e4ufe stand der Wasalauf, der in Erinnerung an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wort eine Krone und zwei Kurh\u00fcte an einem alten Korporal rieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 1251444508, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden wackeren Schweden sa\u00dfen wie aus Granit zurechtgehauen fest, mit den kurzen Tonpfeifen im Munde; aber der italienische Sprachlehrer Tito Titinio Raffa, vordem Zahlmeister im Regiment Strozzi, stand aufrecht, soviel ihm das m\u00f6glich war, focht wild mit beiden H\u00e4nden in der Luft umher und beweinte gellend die sch\u00f6nere Vergangenheit und das Elend der Gegenwart, ja die sch\u00f6nere Vergangenheit, deren er Genu\u00df gehabt hatte von dem Tage an, wo sich bei Breitenfeld nach des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karls XII. zum Kriege gen\u00f6tigt worden, dessen Folge die Erwerbung eines Teils von Vorpommern war.) Einer von jenen Offizieren, namens Croom, stand in dem Rufe, aus den Sternen und aus den <15> Lineamenten der menschlichen Hand die Zukunft lesen zu k\u00f6nnen; die ganze Stadt war voll von seinen Prophezeiungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 1261190111, "Left": [{"class": "", "str": "(K\u00f6nig Friedrich Wilhelm war n\u00e4mlich durch die hartn\u00e4ckigen Anma\u00dfungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten in ihrer Jugend zusammen in Utrecht studiert, h\u00e4tten sich aber so wenig miteinander vertragen k\u00f6nnen, da\u00df es endlich zu solchem Ausbruche habe kommen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 1261209880, "Left": [{"class": "", "str": "Treuherzig erwiderte der Alte, der Kurf\u00fcrst und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf auf Udedom am 6. Juli, also erst w\u00e4hrend des Memminger Aufenthalts Wallensteins, als Hauptkriegsschauplatz erweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallenstein-mm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "wallenstein-mm.de", "toknum": 1270531061, "Left": [{"class": "", "str": "Was zu dieser Zeit im Verlauf des allgemeinen gro\u00dfen Krieges von habsburgerischer Seite noch als Nebenkriegsschauplatz angesehen wurde, n\u00e4mlich der Norden Deutschlands, sollte sich erst mit der Landung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit m\u00e4chtigem blinkenden Schwert in der Hand, aus dem dunkelblauen K\u00fclpinsee erheben sich in mondhellen N\u00e4chten wunderbar sch\u00f6ne Wassernixen, die mit Eichenkr\u00e4nzen auf dem Haupte, mit der goldenen Sichel in der Hand, lautlos durch den fl\u00fcsternden Hain schweben, zu der alten St\u00e4tte des weiland am Rande dieses Sees gelegenen, jetzt l\u00e4ngst verschwundenen Dorfes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiddensee-apartments.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "hiddensee-apartments.de", "toknum": 1306749461, "Left": [{"class": "", "str": "In der R\u00e4uberkule, hinterm Streckelberge , hausen die Geister der k\u00fchnen Vitalienbr\u00fcder oder Lykendeeler , jener Seer\u00e4uberbande , welche im 14. Jahrhundert die K\u00fcsten und den Handel der Ostsee beunruhigte; aus dem kleinen H\u00fcnengrab daneben steigt zu Zeiten das Riesenkind hervor und schreitet langsamen Schrittes zur H\u00f6he dieses Berges, die Sch\u00fcrze voll Felsst\u00fccke und ungeheure Steine, aber immer zerrei\u00dft die Sch\u00fcrze, und traurig kehrt es in sein tiefes Grab zur\u00fcck: aus dem daran sto\u00dfenden alten Kriegslager steht man zuweilen die imposante Gestalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf II. wieder eingesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "luebz-online.de", "toknum": 1344964358, "Left": [{"class": "", "str": "Die vertriebenen Herz\u00f6ge, Adolf Friedrich I. und Johann Albrecht II., werden durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII. in der Schlacht bei Poltawa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostpol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "ostpol.de", "toknum": 1346830640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor 300 Jahren, am 8. Juli 1709, besiegte Peter der Gro\u00dfe den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nige"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 1353706542, "Left": [{"class": "", "str": "Unter schwedischer Herrschaft genoss Riga eine relative Autonomie und galt bis zu Beginn des 18. Jahrhunderts als zweitgr\u00f6\u00dfte Stadt im Machtbereich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II Adolf (*9.12.1594 - 6.11.1632) w\u00e4hrend des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges (1618 - 1648)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quermania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "quermania.de", "toknum": 1377402066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Museum und Gemeindearchiv in Riedstadt-Erfelden - Ein Schwerpunkt der Museumsarbeit und der Exponate liegt bei dem am 7. Dezember 1631 stattgefundenem Rhein\u00fcbergang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Leipzig focht; wie ihn die Kaiserlichen bei L\u00fctzen zum Hinkefu\u00df und Kr\u00fcppel schossen und wie ihm das alte m\u00e4rkische Herz endlich wieder lebendig ward und er zur\u00fccktrat in den kurbrandenburgischen Dienst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xbib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "xbib.de", "toknum": 1380753645, "Left": [{"class": "", "str": "Nichts wird vergessen: wie er als Page Marie Eleonorens in schwedische Dienste kam; wie er unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf, der in den 30-j\u00e4hrigen Krieg eingegriffen hatte, um seinen protestantischen Glaubensbr\u00fcdern beizustehen. 200 Jahre nach seinem Tod wurde das Diaspora-Hilfswerk im Jahr 1832 gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kasseler-sonntagsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "kasseler-sonntagsblatt.de", "toknum": 1401204976, "Left": [{"class": "", "str": "Namensgeber ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII.:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "westfr.de", "toknum": 1411180918, "Left": [{"class": "", "str": "Heycks zyklisch-mystische Geschichtsvorstellungen offenbaren sich vor allem bei der Schilderung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Quartier 1613 in Kemberg aufschlug. - die Geschichte der Stadt eng mit der Reformation verkn\u00fcpft ist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duebener-heide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "duebener-heide.de", "toknum": 1509920771, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Gedenktafel auf den Markt erinnert, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den strategisch und Politisch \u00fcberaus wichtigen Elbstrom zu gewinnen, ihn soweit als m\u00f6glich dem Kaiser und der Liga zu verschlie\u00dfen, w\u00e4hrend er selbst sich in den Ostseek\u00fcstenl\u00e4ndern Schritt f\u00fcr Schritt erobernd festsetzte, fand die eifrigste Unterst\u00fctzung von Seiten des Herzogs Franz Karl von Lauenburg und des ehemaligen Administrators Christian Wilhelm von Magdeburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1571843664, "Left": [{"class": "", "str": "Der Plan des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alsbald \u00fcber die Leipziger Schlu\u00dfverwandten, die stark r\u00fcstenden protestantischen St\u00e4nde in Mitteldeutschland her."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1571845424, "Left": [{"class": "", "str": "Denn nicht, wie dieser wollte, fiel jener mit einseitiger Ausbeutung des Schreckens der Eroberung und ohne R\u00fccksicht auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf's zu Schweinfurt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurtfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "schweinfurtfuehrer.de", "toknum": 1573500663, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges geh\u00f6rte es f\u00fcr 2 Jahre durch Schenkung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun endlich auch in Gustavsburg auf die B\u00fchne kommt: \"Gustav Adolf - Das Musical\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gigu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "gigu.de", "toknum": 1585002894, "Left": [{"class": "", "str": "Gustavs Eroberung von Mainz, das von spanischen Truppen gehalten war, ist demn\u00e4chst 375 Jahre her - da wird es Zeit, dass ein St\u00fcck rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII. anschlie\u00dfen, der andere dem russischen Zaren Peter dem Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrspar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "mehrspar.de", "toknum": 1598298304, "Left": [{"class": "", "str": "Sie werden verurteilt: Der eine muss sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus zum Schiedsrichter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653779066, "Left": [{"class": "", "str": "Am 2. Februar 1350 w\u00e4hlten bereits die H\u00e4upter beider Parteien, die zu Spremberg in der Lausitz zusammenkamen, darunter K\u00f6nig Waldemar, Markgraf L. und die Mecklenburger, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fallen zu lassen und dem Pfalzgrafen Ruprecht das Schiedsurtheil aufzutragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1653779111, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Karl, zu welchem sich L. von da sofort nach Bautzen begab, zeigte sich zwar sehr erz\u00fcrnt \u00fcber diese Anrufung eines fremden Richters, lie\u00df sich aber um so leichter bes\u00e4nftigen, als jener sich bereit erkl\u00e4rte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buro-klieken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "buro-klieken.de", "toknum": 1709150643, "Left": [{"class": "", "str": "Er berief sich dabei auf einen Schenkungsvertrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ngen zwei F\u00fcrstenbilder aus der Ahnengalerie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenster-doberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "muenster-doberan.de", "toknum": 1736388499, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Kapelle mit der Grabtumba des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf gehandelte fr\u00fchere Kurf\u00fcrst Friedrich V. von der Pfalz, der mit englischer Unterst\u00fctzung den Kampf der Protestanten gegen die katholische Liga fortsetzen soll, stirbt an der Pest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mannheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "mannheim.de", "toknum": 1748558977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "29. November 1632 Der als Nachfolger des in der L\u00fctzener Schlacht gefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf in dieses Glaubensgemetzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766103022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Jahren schon fesselt mich die Zeit des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriegs aus historischer Sicht im Bezug auf Eilenburg mit dem damit verbundenen Wirkens des damaligen Archidiakons Martin Rinckart (Sch\u00f6pfer des Chorals \"Nun danket alle Gott\" und Retter der Stadt vor der Brandschatzung der Schweden in dieser Zeit) und als bekennender Christ im Bezug auf die Rettung des Protestantismus in Nord- und Mitteldeutschland durch das Eingreifen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei L\u00fctzen ums Leben kam und den Tag, wo der Leichenzug Eilenburg passiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766103219, "Left": [{"class": "", "str": "Er schildert darin auch die Tage um den 6. November 1932 \u2013 also den Tag, an dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zum anderen gibt es die verb\u00fcrgte \u00dcberlieferung, dass in dieser Nacht die Kriegskasse der Schweden \u2013 bestehend aus 30 F\u00e4ssern voll Gold und Geschmeide \u2013 in Eilenburg abhanden gekommen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766103334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Eilenburger Geschichte wei\u00df weiter zwei Dinge zu berichten: Zum einen nimmt die Eilenburger Obrigkeit mit ihrem Geistlichen Martin Rinckart an der Spitze Abschied am Sage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis nach Wolgast nach zuverfolgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766103407, "Left": [{"class": "", "str": "Das war einer der Ausgangspunkte f\u00fcr mich, dem Ph\u00e4nomen einmal nachzugehen und den Weg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II. Adolf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766103920, "Left": [{"class": "", "str": "\" (2) So beschreibt Wedgwood die Situation auf dem Schlachtfeld und den Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde von den Protestanten tief betrauert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766103931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf wurde so f\u00fcr den Trauerzug nach Skandinavien vorbereitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766105262, "Left": [{"class": "", "str": "\" (15) Die Leiche des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Renaissancestube des \"Roten Hirsches\" darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766106690, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00fcnstler malte ein Triptychon, dass die Aufbahrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll die Kriegskasse der Schweden in Form von mehreren F\u00e4ssern voller Gold verschwunden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenburger-heimatverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenburger-heimatverlag.de", "toknum": 1766106764, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nacht der Aufbahrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf II. mit dem brandenburgischen und dem s\u00e4chsischen Kurf\u00fcrsten Kriegsrat hielt, und schlie\u00dflich mit den Verb\u00fcndeten und 38.000 Soldaten in die Schlacht bei Breitenfeld vor Leipzig zog, pr\u00e4sentiert sich heute ein Landschaftsmuseum mit einer ansehnlichen Sammlung zu regionalen Ereignissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["community-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "community-sachsen.de", "toknum": 1768558595, "Left": [{"class": "", "str": "Dort, wo im Jahre 1631 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf und des kaiserlichen Feldherrn Albrecht von Wallenstein gegen\u00fcberlagen und nach dem Abzug der beiden Heere der kleine Ort v\u00f6llig gebrandschatzt war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zirndorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nigs"}], "ref": "zirndorf.de", "toknum": 1793800048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Mittelpunkt des Weltgeschehens r\u00fcckte Zirndorf w\u00e4hrend des 30-j\u00e4hrigen Krieges, als sich an der Alten Veste 1632 die Heerscharen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf 1631 in Krostitz eine Kanne Bier bekommen hat, dann werden wir nat\u00fcrlich auch Kaiser Napoleon standesgem\u00e4\u00df bewirten\" so Wolfgang Welter augenzwinkernd und lie\u00df es sich nicht nehmen, der Majest\u00e4t h\u00f6chstpers\u00f6nlich einzusch\u00e4nken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeberger-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "radeberger-gruppe.de", "toknum": 1798862297, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wenn der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schwedenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schwedenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"1947083267": 0.28125, "15290402309": 0.5101612903225806, "5000133642": 0.14625, "17520036363": 0.5, "6821053967": 0.5054487179487179, "9872287250": 0.6238461538461537, "7214682131": 0.5100337837837838, "3825675285": 0.5, "10146116613": 0.5, "13885830176": 0.5, "12746430000": 0.6358152173913043, "13771235396": 0.7867647058823529, "5683263563": 0.5148484848484849, "15656801873": 0.504102564102564, "6858944596": 0.5803571428571428, "13905709158": 0.0, "19160142268": 0.0, "19701025900": 0.5968981481481481, "7563626514": 0.5, "6659350126": 0.85, "17887245939": 0.6232758620689655, "11072471670": 0.5, "2613675129": 0.72, "15787798141": 0.6453846153846153, "19012659221": 0.28125, "3673781893": 0.7035714285714286, "6896809610": 0.06858870967741929, "18058228375": 0.698529411764706, "15768061594": 0.5114705882352941, "47073952": 0.5848076923076923, "17509731491": 0.5410294117647059, "18460462758": 0.0, "19464390001": 0.5134210526315789, "11188313267": 0.5, "19316481205": 0.6833333333333332, "1103627958": 0.5825, "12457112761": 0.21488095238095248, "310332091": 0.5625, "16905635703": 0.6332692307692307, "11731493589": 0.7578125, "11255508698": 0.5, "7701085915": 0.5835714285714285, "6645186270": 0.537741935483871, "15394015983": 0.5, "12324159219": 0.6943181818181817, "20342525": 0.20357142857142863, "4882880254": 0.6199999999999999, "3339267285": 0.7454545454545455, "16364820230": 0.0, "3547621650": 0.5, "7252775189": 0.5, "7671537797": 0.6238461538461537, "19205202822": 0.5086842105263157, "272295733": 0.6425, "18930040123": 0.5555882352941177, "464575804": 0.5435483870967741, "19492151178": 0.5853448275862069, "3045077310": 0.5, "12607137094": 0.5, "1571839817": 0.5, "4263072226": 0.8017857142857142, "13230580050": 0.5471774193548387, "8373534035": 0.6083653846153845, "631804244": 0.5, "4692955481": 0.5, "10887373664": 0.0, "14980908913": 0.5, "3820533623": 0.76, "18904324984": 0.7171052631578948, "18926972804": 0.25, "6909583238": 0.5447794117647059, "3913295754": 0.639326923076923, "223176076": 0.6177884615384615, "6208838031": 0.5, "11237308323": 0.7605263157894736, "18654086566": 0.5, "18938404266": 0.605, "15083052462": 0.038382352941176465, "18569121715": 0.7692307692307692, "18416975284": 0.5841935483870967, "14182038458": 0.5, "7303917500": 0.5084210526315789, "15016030653": 0.5, "1129371595": 0.0, "5012300236": 0.5803571428571428, "4816340944": 0.5508064516129032, "15174148568": 0.5, "11786289115": 0.5, "4138675170": 0.07363636363636361, "6352303074": 0.6227272727272727, "15140228211": 0.0, "7232322534": 0.5895192307692307, "18554821608": 0.626, "831950317": 0.20625, "1766105583": 0.038446969696969674, "2434647539": 0.09204545454545453, "9726444533": 0.5, "17253890044": 0.8181818181818182, "1261211562": 0.5, "10149462526": 0.5}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schwedenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schwedenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.07, "arg": "[lemma=\"Schwedenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1379}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schwedenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.07, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1379}], "concsize": 1379, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1379}