{"Sort_idx": [], "numofpages": 14, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " haben ihre Best\u00e4nde zuletzt deutlich aufgestockt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 17885184002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00d6sterreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lohnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 6372071090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Beratung muss neutral sein und sich f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 366200052, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Politik fordert von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mussten deutliche Einbu\u00dfen hinnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lz-rheinland.de", "toknum": 949795505, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber auch steigende Anforderungen an die Tierhaltung ber\u00fccksichtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 12916087799, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich m\u00fcssen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tier\u00e4rzte in der Defensive \u2013 zu Unrecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 12613479148, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder einmal sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen sich auf deutlich mehr und sch\u00e4rfere Kontrollen in ihrem Betrieb einstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 3956425400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mu\u00df schnellstm\u00f6glich ausgeglichen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 15176910412, "Left": [{"class": "", "str": "Die aus dem Gesetz resultierende Kostenbelastung f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben alles andere als rosige Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bauernverband.de", "toknum": 13868283515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00f6n, wenn sie ihr Tier w\u00e4hrend des gesamten Transports beobachten k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sifle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "sifle.de", "toknum": 6306451359, "Left": [{"class": "", "str": "Vermutlich finden es viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre aktuelle Situation deutlich positiver."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 10838767794, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen beurteilen Ackerbauern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zus\u00e4tzliche Kontrollen f\u00fcrchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vtgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "vtgl.ch", "toknum": 3968740263, "Left": [{"class": "", "str": "In der anschliessenden Diskussion zeigte sich, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df, dass mit der Jungebermast viele Schwierigkeiten verbunden sein k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rm-intern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "rm-intern.de", "toknum": 14523494302, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind verpflichtet, ihre Tiere beim Veterin\u00e4ramt des Kreises zu melden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["much-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "much-heute.de", "toknum": 3001317370, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Auswahl eines f\u00fcr ihren Betrieb passenden Impfprogramms."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 740512287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tier\u00e4rzte beraten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["produktundmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "produktundmarkt.de", "toknum": 94758060, "Left": [{"class": "", "str": "Das gilt durchgehend f\u00fcr Landwirte in allen Betriebsformen mit Ausnahme der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ferkelerzeuger sehr schlecht gewesen, etliche gaben ihren Betrieb auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alsfelder-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "alsfelder-allgemeine.de", "toknum": 18586055094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider sei die Situation f\u00fcr die zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Versorgung mit Eiwei\u00dffuttermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 11529927779, "Left": [{"class": "", "str": "Von besonderem Interesse f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuletzt nur z\u00f6gerlich Tiere zur Mast einstallten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 4383651806, "Left": [{"class": "", "str": "Die anhaltend hohen Produktionskosten f\u00fchrten dazu, dass die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr geimpfte Tiere weniger Futter und schliesslich produziert der Bauer auch weniger G\u00fclle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igminischwein-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "igminischwein-forum.de", "toknum": 1550138206, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem brauchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben deshalb im vergangenen Jahr diesen Betriebszweig aufgegeben oder zumindest tiefrote Zahlen geschrieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 14197976817, "Left": [{"class": "", "str": "Viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schr\u00e4nkten ihre Produktion aufgrund hoher Futtermittelpreise ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 17384615476, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die chinesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunehmend f\u00fcr schl\u00fcsselfertiges Bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernaehrungswirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "ernaehrungswirtschaft.de", "toknum": 1228402565, "Left": [{"class": "", "str": "Im Industriebau schon lange \u00fcblich, interessieren sich deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-radevormwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "info-radevormwald.de", "toknum": 17830723723, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rheinisch-Bergischen Kreis gelten daher einige Schutzma\u00dfnahmen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "orf.at", "toknum": 16768036079, "Left": [{"class": "", "str": "Im Unterschied zur Milchwirtschaft gebe es kaum Programme zur Unterst\u00fctzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren Haltungstechnik so ausgegoren ist, das ihre Tiere H\u00f6chstleistungen bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rupenkamp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "rupenkamp.de", "toknum": 3225675108, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberleben k\u00f6nnen nur diejenigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 6542173950, "Left": [{"class": "", "str": "Die Abrechnungs-Systeme m\u00fcssen erstens klare, verl\u00e4ssliche Markt-Signale an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Gericht gezogen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 14100174040, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hatte zu erheblichen Ertragseinbu\u00dfen bei den anliefernden Landwirten gef\u00fchrt, weswegen schlie\u00dflich auch vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der Beratung zur Zeit gro\u00dfe Beachtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantic-stallsysteme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "atlantic-stallsysteme.de", "toknum": 246015522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Thema Au\u00dfenklimast\u00e4lle findet unter deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gro\u00dfen Verunsicherungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 14348322300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Entwurf zur Tierhalteverordnung f\u00fchrte bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endet innerhalb von 2 Wochen nach dem Stichtag 1. Januar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwv-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bwv-rlp.de", "toknum": 2579151904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Meldefrist f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkraftbar blieben, gestattete er eine grossz\u00fcgige \u00dcbergangsfrist von zehn Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierschutzblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "tierschutzblog.ch", "toknum": 1384726529, "Left": [{"class": "", "str": "Damit die wirtschaftlichen Konsequenzen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wenig Arbeit und verursachen keine Tierarztkosten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selbstversorger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "selbstversorger.de", "toknum": 10753229304, "Left": [{"class": "", "str": "Nur gesunde Schweine sind auch anspruchslose und friedfertige Tiere und machen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landkreis Osterholz geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landkreis-osterholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "landkreis-osterholz.de", "toknum": 3359206695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00fcnes Licht konnten die Amtstier\u00e4rzte bereits f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gefl\u00fcgelhalter) kontrolliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "sg.ch", "toknum": 171676982, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 2012 werden die bodenunabh\u00e4ngigen Betriebe (insbesondere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor dem Abschluss langfristiger Futtermittelkontrakte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 19379751819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund dieser Unsicherheiten warnt die ISN die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands f\u00fcr die Monate M\u00e4rz und April 2007 durchgef\u00fchrt und jetzt ausgewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rm-intern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "rm-intern.de", "toknum": 4951100094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen Ferkelpreisvergleich hat die ISN-Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands (ISN) hat f\u00fcr ihre Mitglieder einen neuen Service installiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 18949955862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werfen den gro\u00dfen Handelsketten vor, ihre Margen auf Kosten der \u00fcbrigen Marktbeteiligten in der Wertsch\u00f6pfungskette zu erzielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 5930690311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wichtig mit den Kunden der Superm\u00e4rkte ins Gespr\u00e4ch zu kommen und diesen zu erkl\u00e4ren warum es den Aktionstag gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 11593767275, "Left": [{"class": "", "str": "Des Weiteren war es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bereits Geb\u00fchrenbescheide beglichen haben, sollten vor Ort mit den Landkreisen kl\u00e4ren, ob die Zahlung zur\u00fcckerstattet werden k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenes-zentrum-lingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "gruenes-zentrum-lingen.de", "toknum": 911959510, "Left": [{"class": "", "str": "Alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands (ISN)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 18604767716, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch scheint die Marktsituation zum aktuellen Zeitpunkt unberechenbar und nur schwer einzusch\u00e4tzen, betont die Interessenvertretung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeutende Faktoren des PRDC kontrollieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 435474870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die M\u00f6glichkeit gegen das PRRS - Virus und Mycoplasmen zu impfen, kann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist dies seit vielen Jahren bereits bittere Realit\u00e4t, wohingegen die Milcherzeuger 2009 erstmals gravierend den Preissturz bei ihrer Milch zu sp\u00fcren bekamen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 5430431917, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor dem beachten sollte, sowie alle wesentlichen Themen zur richtigen Erziehung so eines Schweinchens und vieles mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heim-und-haustiere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "heim-und-haustiere.de", "toknum": 9847404787, "Left": [{"class": "", "str": "Es werden Fragen erl\u00e4utert, was ein zuk\u00fcnftiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die der Jagd nachgehen, gelte die gr\u00fcndliche Reinigung und Desinfektion von Kleidung und Fahrzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "wlv.de", "toknum": 18070120109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als wesentliche Hygieneregeln f\u00fcr J\u00e4ger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn sie sparen bis 2019 mehrere hundert Millionen Euro, die sie nicht in Alternativen investieren m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierrechte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "tierrechte.de", "toknum": 8918351706, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verz\u00f6gerung des Verbotes ist gut f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem WEDA-System umgehend reagieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-artikel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "online-artikel.de", "toknum": 5829640634, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Information, dass sich ein Silo leert und eine Umstellung auf das Ersatzsilo erfolgen muss, kann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Viehh\u00e4ndler, Schlachtst\u00e4tten, Sammelstellen und Transportunternehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vln-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "vln-sachsen.de", "toknum": 18310399851, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Meldung verpflichtet sind laut Ministerim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Betriebe aufgeben, weil sie die Vorgaben nicht stemmen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neckar-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "neckar-chronik.de", "toknum": 17540826473, "Left": [{"class": "", "str": "Die am 1. Januar in Kraft getretenen Vorschriften zur Schweinehaltung f\u00fchrten dazu, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Region in Fronhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marburg-biedenkopf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "marburg-biedenkopf.de", "toknum": 6838855607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marburg-Biedenkopf - Bereits zum 13. Mal trafen sich am vergangenen Freitag, 29. Februar,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Bayern, seine einzelbetrieblichen \u00dcberlegungen und Entscheidungen zur Frage k\u00fcnftiger Positionierung im globalen Markt skizzieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 8765349491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als vierter Referent wird G. Breitenwinkler,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war es ein Anliegen, dem Minister aufzuzeigen, welche Konsequenzen politische Auflagen f\u00fcr die Betriebe - nicht nur in der Region - haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["picdeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "picdeutschland.de", "toknum": 9932807164, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht p\u00fcnktlich mit der Durchf\u00fchrung fertig w\u00fcrden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iq-agrar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "iq-agrar.de", "toknum": 1871255718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er forderte au\u00dferdem von der Kommission, die Umsetzung in allen L\u00e4ndern rechtzeitig zu kontrollieren, da in vielen anderen EU-L\u00e4ndern die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Verst\u00e4ndnis f\u00fcr das strenge Vorgehen: \"Jeder Schweinepestausbruch, auch in einem Kleinstbetrieb, kostet die Allgemeinheit mehrere Millionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waeller-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "waeller-journal.de", "toknum": 16341416110, "Left": [{"class": "", "str": "Stadtfeld bittet die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zevener-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "zevener-zeitung.de", "toknum": 18030592573, "Left": [{"class": "", "str": "Geplant ist, das Projekt nicht mehr nur f\u00fcr Betreiber von Biogasanlagen, sondern f\u00fcr alle zu \u00f6ffnen, die Mais anbauen \u2013 also insbesondere auch f\u00fcr Milchviehbauern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands (ISN) gegen\u00fcber der Deutschen Presse-Agentur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "orf.at", "toknum": 13245578397, "Left": [{"class": "", "str": "Russland wolle vielmehr seinen eigenen Markt sch\u00fctzen, sagte Jana P\u00fcttker von der Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in erster Linie selber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 13595338, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Vorsichts- und Hygienema\u00dfnahmen zu beachten ist im ureigenen Interesse der Schweinehalter, denn die wirtschaftlichen Folgen eines Seuchenausbruches tragen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am diesj\u00e4hrigen Kongress der European Pig Producer (EPP) in M\u00fcnster teil und besuchten die Besamungsstation im Rahmen einer Exkursion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfs-topgenetik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "gfs-topgenetik.de", "toknum": 18714319270, "Left": [{"class": "", "str": "Sie nahmen mit weiteren spezialisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " praktische Anregungen f\u00fcr den Einsatz erprobter Besch\u00e4ftigungsmaterialien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["provieh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "provieh.de", "toknum": 19251044030, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der neuen Brosch\u00fcre, die wir gemeinsam mit unserer britischen Partnerorganisation Compassion in World Farming herausgeben, bekommen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands (ISN) mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 18598139234, "Left": [{"class": "", "str": "Im Norden und Westen ist das Angebot etwas gr\u00f6\u00dfer, dennoch k\u00f6nnen die Tiere schnell und reibungslos vermarktet werden, teilt die Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcnschen kann: Es ist ruhig und friedfertig, gen\u00fcgsam in der Haltung, widerstandsf\u00e4hig gegen Krankheiten, fruchtbar und verf\u00fcgt \u00fcber beste Mutterqualit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selbstversorger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "selbstversorger.de", "toknum": 12128371756, "Left": [{"class": "", "str": "Dies besitzt alles, was sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verst\u00e4rkt Probleme bereitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 8904243202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schweinedysenterie ist eine Faktorenkrankheit, verursacht durch Brachyspira hyodysenteriae, die seit dem Verbot der Leistungsf\u00f6rderer Carbadox und Olaquindox insbesondere in den Wintermonaten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mut machen k\u00f6nnte, ihre Forderungen mit mehr Nachdruck zu stellen und - vielleicht - wenigstens etwas davon auch durchzusetzen ?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["terminmarktwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "terminmarktwelt.de", "toknum": 5995445873, "Left": [{"class": "", "str": "Sehen Sie nicht, da\u00df die Aktion der Milchbauern auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen die Kosten der Entsorgung sowie der Ersatzbeschaffung tragen, die so-wohl von der Futtermittelindustrie, als auch von den Tierk\u00f6rperbeseitigungsanstalten und von den Schlachtst\u00e4tten t\u00e4glich in Millionenh\u00f6he abgew\u00e4lzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 15176910336, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands, den Schweinemastbetrieb von Heiko Griesel in Twiste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zds-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "zds-bonn.de", "toknum": 5773356719, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zweck besuchten die Jusos aus Waldeck-Frankenberg und Nordhessen, zusammen mit dem Jugendverband der Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Finanzn\u00f6ten?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 3790689809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands (ISN) habe er sich mit au\u00dferordentlichem Engagement f\u00fcr eine Professionalisierung der Schweineproduktion und eine transparente Marktberichterstattung eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfl-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bfl-online.de", "toknum": 3674653638, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der 21 Jahre als Vorsitzender und Mitbegr\u00fcnder der Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ringen mit der schlechten Erl\u00f6ssituation und sich wandelnden Rahmenbedingungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 19340391898, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Grund eines leichten R\u00fcckgangs des Durchschnittspreises wurde auch der Abstand zum Spitzenreiter Spanien gr\u00f6\u00dfer und betr\u00e4gt jetzt 12,7 ct. Auch die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verst\u00fcnden sich auf den effizienten und nachhaltigen Umgang mit Nutztieren und beherrschten damit ihr Handwerk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "rlv.de", "toknum": 2316777989, "Left": [{"class": "", "str": "Neu lobte die Schweinehaltung der deutschen Bauern im Verbund mit einer leistungsf\u00e4higen Produktionskette als \"Erfolgsstory\", die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", knapp 30.000 Ackerbaubetriebe, 6.500 Gartenbaubetriebe und rund 6.000 Winzer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 19719736624, "Left": [{"class": "", "str": "Neben 46.000 Milcherzeugern wirtschaften in Bayern z. B. rd. 18.500"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Kampf gegen D\u00fcrre, schlechte Eink\u00fcnfte und einen Markt, der mit subventionierten Produkten f\u00f6rmlich \u00fcberschwemmt wird, aufgegeben haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bigdutchman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bigdutchman.de", "toknum": 8727346476, "Left": [{"class": "", "str": "Und das, wie Bedwell hervorhebt, in einer Zeit, in der viele australische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Systementwickler aus Hamminkeln-Dingden, eine v\u00f6llig neue Breif\u00fctterung f\u00fcr Ferkel entwickelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuetterungstechnik-borken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "fuetterungstechnik-borken.de", "toknum": 1939502488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um das biologische Leistungspotenzial der frisch abgesetzten Ferkel in der sensiblen Aufzuchtphase m\u00f6glichst gut auszusch\u00f6pfen, haben wir in Verbindung mit Andre Angenendt ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern haben nur rund 400 Best\u00e4nde mehr als 1000 Tiere, sagt die Statistik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "mainpost.de", "toknum": 12894085401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch steht rund die H\u00e4lfte der 27 Millionen Schweine in Deutschland in Best\u00e4nden unter 1000 Tieren, von mehr als 16 000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Vortrag wie folgt: \"In jedem Fall geh\u00f6rt das Sterben(m\u00fcssen) mit zum Kreislauf: Entweder durch Gefressenwerden, durch eine t\u00f6dliche Krankheit oder das T\u00f6ten im Schlachthof."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 3864534758, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ihrer Homepage berichten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Europ\u00e4ischen Union durch die hiesige langwierige Zulassungsprozedur f\u00fcr Futtermittel mit gentechnisch ver\u00e4nderten Organismen (GVO) entst\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 14930100103, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6llers wies darauf hin, dass die Exporterstattungen ohnehin nur ein Teilausgleich f\u00fcr die eklatanten Kostennachteile gewesen seien, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt kostenlos und zeitnah eine Auswertung seiner betrieblichen Daten, um seine Vermarktung genau analysieren zu k\u00f6nnen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsb-buchstelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bsb-buchstelle.de", "toknum": 1137845046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeder beteiligte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Jagdrevier-Inhaber erl\u00e4utert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelhessen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "mittelhessen-digital.de", "toknum": 6911556967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erforderlichen Schutzma\u00dfnahmen sollen im Rahmen der oben genannten Informationsveranstaltung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen \"Champions League\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 6396614329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands e. V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ezg-huemmling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "ezg-huemmling.de", "toknum": 16037178480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ISN - Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist bestrebt, gesunde Ferkeln in gro\u00dfen Partien bei effektiver Stallplatzbelegung und rationellsten Arbeitseinsatz zu erzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["styriavet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "styriavet.at", "toknum": 2620396556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der professionelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen einen Preiseinbruch verkraften, mit dem so keiner gerechnet hat, meldet BWagrar in der kommenden Ausgabe 45/2008."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agrar-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "agrar-news.de", "toknum": 5189207683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den F\u00fctterungsprozess vom Silo bis zum Trog bequem und zuverl\u00e4ssig steuern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 16759229436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem neuen Fl\u00fcssigf\u00fctterungs-computer F 78 von Fancom k\u00f6nnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Russlands sowie die russische Gefl\u00fcgelunion und die Assoziation der industriellen Rinderhalter Russlands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "profi.de", "toknum": 19029074856, "Left": [{"class": "", "str": "Ausstellungspartner sind die Union der Milcherzeuger und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fordern Hilfe vom Staat"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 11278618014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Polens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird zum Ritter geschlagen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zds-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "zds-bonn.de", "toknum": 3407883519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niederl\u00e4ndischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein wenig darauf vorzubereiten, was einen bei einer Gruppenerweiterung erwarten kann, beschreiben wir typische Schweine-Verhaltensweisen, die vorzugsweise gegen\u00fcber Neuzug\u00e4ngen gezeigt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sifle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "sifle.de", "toknum": 9996514450, "Left": [{"class": "", "str": "Um den unerfahrenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist kritisch"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "wlv.de", "toknum": 3160830884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Schweinetag in Fronhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marburg-biedenkopf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "marburg-biedenkopf.de", "toknum": 19108116109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Pressemeldung 25/2007 vom 25.01.2007) Marburg-Biedenkopf \u2013 Zum 12. Mal in Folge treffen sich die Marburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zurzeit eher Sorgenfalten, so d\u00fcrfen sich Rinderhalter \u00fcber einen entspannten bis gut laufenden Markt freuen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 13823975954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hannover (ba/vfz/lpd) - Zeigen sich bei den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischerbauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bayerischerbauernverband.de", "toknum": 14072797725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfolgsfaktoren der Gruppenberatung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kreis Minden-L\u00fcbbecke"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 15149345588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "81"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Zahl der Betriebe mit Schweinehaltung ist von 873.000 im Jahr 1972 auf 106.000 im Jahr 2002 gesunken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vln-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "vln-sachsen.de", "toknum": 5542477605, "Left": [{"class": "", "str": "(02.05.03) weiter Immer weniger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Verarbeiter, Futtermittel-produzenten und Berater sowie Presseorgane, die im \u00d6koschweine und Schweinefleischsektor in Deutschland t\u00e4tig sind, zu versenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bunte-bentheimer-schweine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bunte-bentheimer-schweine.de", "toknum": 18674654886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir w\u00fcrden Sie bitten, diese Einladung an alle Mitglieder,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich M\u00fcller ( Trinkgeldbusse f\u00fcr gewerbsm\u00e4ssigen Tierqu\u00e4ler in G\u00e4chlingen ) . Dann war heute noch in der Zeitung zu lesen, dass der Bundesrat gegen die STS-Tierschutzinitiative ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "vgt.ch", "toknum": 9522239010, "Left": [{"class": "", "str": "Zu allem Elend noch die Trinkgeldbusse f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (NVV)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweine-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "schweine-de.de", "toknum": 11378660625, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im Gegensatz zu Deutschland haben wir bisher nicht die M\u00f6glichkeit, diese Vorgabe vorerst bis zum 31. Dezember 2009 auszusetzen\", bedauerte Wyno Zwanenburg, Vorsitzender der Interessengemeinschaft der niederl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " insgesamt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "statistik-bw.de", "toknum": 6737873246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands (ISN), alle Beteiligten, denen wirklicher Tierschutz ein Anliegen ist, um Unterst\u00fctzung auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgfz-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "dgfz-bonn.de", "toknum": 2142882271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem Kommentar zur aktuellen Kampagne des Deutschen Tierschutzbundes ruft Franz Meyer-zu-Holte, der Vorsitzende der Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vtgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "vtgl.ch", "toknum": 586680822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wertvolle Informationen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands e.V. auf eine ihrer Jahreshauptversammlungen z. B. auch einen Kirchenvertreter und Priester als \"Schweineexperten\" und Hauptredner ein . Siehe dazu auch eine Pressemitteilung des Vereins Leben bewahren e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "theologe.de", "toknum": 15605651580, "Left": [{"class": "", "str": "So lud die Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Nederlandse Vakbond Varkenshouders, NVV) und die der Niederl\u00e4ndische Bauernverband (Land- en Tuinbouw Organisatie, LTO)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 10950265, "Left": [{"class": "", "str": "Hier\u00fcber informierten am Montag der Verband der Niederl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind aufgerufen, durch konsequentes Hygienemanagement entsprechend der Schweinehaltungshygieneverordnung einen Eintrag von AK in die Hausschweinebest\u00e4nde zu verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 13595269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angehalten, die zugleich als J\u00e4ger Kontakt zu Wildschweinen haben oder sich auch sonst in Revieren mit Wildschweinvorkommen aufhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 13595295, "Left": [{"class": "", "str": "Zu besonderer Vorsicht sind zudem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn die wirtschaftlichen Folgen eines Seuchenausbruches tragen die Schweinehalter in erster Linie selber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 13595328, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Vorsichts- und Hygienema\u00dfnahmen zu beachten ist im ureigenen Interesse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands e.V. Im Interview beantwortet Dr. T\u00f6lle verbreitete Fragen zur Mast von Jungebern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qs-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "qs-blog.de", "toknum": 29425915, "Left": [{"class": "", "str": "Verantwortlich f\u00fcr das Konzept ist Dr. Karl-Heinz T\u00f6lle von der ISN \u2013 Interessensgemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meier-brakenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "meier-brakenberg.de", "toknum": 43136340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meier-Brakenberg spendet f\u00fcnf speziell f\u00fcr diesen Einsatz ausgestattete Hochdruckreiniger an"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimundhaustierblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "heimundhaustierblog.de", "toknum": 57115234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Minischweine \u2013 Vergesellschaftung nur durch erfahrene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Handel durch dessen aggressive Billigpreispolitik weitgehend alleingelassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lz-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lz-rheinland.de", "toknum": 84317987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(18.08.2011) In Frankreich f\u00fchlen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwarten, dass sich die wirtschaftliche Entwicklung bald bessert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["produktundmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "produktundmarkt.de", "toknum": 94758066, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp ein Drittel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") bewerten ihre aktuelle Situation mehrheitlich negativ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["produktundmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "produktundmarkt.de", "toknum": 94758108, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tierhalter (Milchvieh-, Rinder-,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versto\u00dfen gegen neue Tierschutzgesetze der Europ\u00e4ischen Union."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["million-actions.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "million-actions.de", "toknum": 103438239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommission droht mit Strafzahlungen Berlin. \u2013 Viele deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 2006 einen h\u00f6heren Anteil an den Gesamtkosten der Tierk\u00f6rperentsorgung \u00fcber ihre Beitr\u00e4ge zur Tierseuchenkasse finanzieren m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndstsk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "ndstsk.de", "toknum": 107649264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Bereich der Schweine ergibt sich aus dem bereits bei Pferden genannten Inkrafttreten des Nieders. Ausf\u00fchrungsgesetzes zum Tierische Nebenprodukte-Beseitigungsgesetz, dass auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vertretern der Wirtschaft wurden hochaktuelle Themen aus dem Bereich der Schweinezucht diskutiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "lwk-niedersachsen.de", "toknum": 114506522, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit mehr als 80"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aktuell stellen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lwk-niedersachsen.de", "toknum": 114506549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Thema Tierschutz ist eine der entscheidenden Herausforderungen, denen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marc Giczella f\u00fchlt sich Bioland- und Slow-Food-Kriterien verpflichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genussbox-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "genussbox-niedersachsen.de", "toknum": 119768416, "Left": [{"class": "", "str": "Fleischer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umger\u00fcstet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mr-wa-fkb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "mr-wa-fkb.de", "toknum": 128409620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das bei Obmann Peter Hasecke in F\u00fcrstenberg stationierte Spaltenr\u00fchrger\u00e4t kann seit diesem Dezember '08 wahlweise mit einem Schwert f\u00fcr Rinder- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verarbeiter nach langwierigen Verhandlungen auf eine Nutzung des Herkunftslogos Viande Porcine de France (VPF) verst\u00e4ndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 139395820, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Frankreich haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Spanien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 139395973, "Left": [{"class": "", "str": "Dies sorgt wiederum f\u00fcr \u00c4rger bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Frankreich wolle sein neues Herkunftslogo f\u00fcr Schweinefleisch \"Viande Porcine Fran\u00e7ais\" (VPF) nutzen, um Lieferungen aus anderen EU-Mitgliedsl\u00e4ndern zu begrenzen, stellte die Europ\u00e4ische Kommission klar, bei der Kennzeichnung und freiwilligen Logos gelte auch f\u00fcr Frankreich die generelle Regelung, dass der freie Warenverkehr gew\u00e4hrleistet werden m\u00fcsse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 139396009, "Left": [{"class": "", "str": "Hinsichtlich der Vermutung der spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands e.V. berichtet auf seiner Internetseite:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-helsper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "andreas-helsper.de", "toknum": 150220643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verbunden mit der Frage an Dr. Schulz-Greve, wie sich die EU-Kommission angesichts dieser Misere das weitere Bestehen der schweinehaltenden Betriebe vorstellt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwv-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bwv-net.de", "toknum": 152206257, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein so langes und tiefes Tal haben die Schweineerzeuger im bekannten Zyklus noch nie erlebt\", so formulierte es ein leidgepr\u00fcfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem \u00fcberdurchschnittlichen Einsatz antimikrobieller Medikamente sind dadurch aktiv gefordert, ihr Gesundheitsmanagement zu verbessern, um k\u00fcnftig mit weniger Antibiotika auszukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qs-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "qs-blog.de", "toknum": 156724518, "Left": [{"class": "", "str": "Gefl\u00fcgel- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind daher die idealen Nachfrager nach diesen Anlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lwk-niedersachsen.de", "toknum": 189213721, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfe Milchviehbetriebe eher als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 205723231, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrem Koalitionsvertrag haben die drei Parteien einige Vereinbarungen getroffen, die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Diktat des Marktes begegnen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lockpfosten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lockpfosten.ch", "toknum": 217156794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich noch mehr zu spezialisieren und die Produktion weiter zu unterteilen in"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lockpfosten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lockpfosten.ch", "toknum": 217157001, "Left": [{"class": "", "str": "Um \u2013 dem Diktat des Marktes folgend \u2013 die Investitionen tief zu halten und rentabler zu arbeiten, beginnen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mehr als 50 Mastpl\u00e4tzen verpflichtet, seinen Mastbestand nach einem festgelegten Schl\u00fcssel auf Salmonellen-Antik\u00f6rper untersuchen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfl-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bfl-online.de", "toknum": 217481772, "Left": [{"class": "", "str": "Damit ist nun jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die neuen AutoFOM- und FOM-Sch\u00e4tzformeln reagieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 231982913, "Left": [{"class": "", "str": "Europas Trendsetter schaffen neue Standards\" darstellen, w ie die niederl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " annehmen; denn diese haben unter der Finanzkrise stark gelitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 231983000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans Aarestrup , Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Danske Svineproducenter (LaDS) wird sich deshalb auch der aktuellen Situation der d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" . Steigender Selbstversorgungsgrad, Strukturanpassungen im Zuge Umstellung auf Gruppenhaltung und wie ist es eigentlich um die deutsche Wettbewerbsf\u00e4higkeit bestellt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-f-z.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "v-f-z.de", "toknum": 231983117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob das gesamtwirtschaftliche Umfeld \u00fcberhaupt noch zu den eigenen Pl\u00e4nen und Erwartungen passt, das soll Dr. Albert Hortmann-Scholten , Landwirtschaftskammer Niedersachsen aufzeigen: \" Herausforderungen des Schweine- und Ferkelmarktes 2011 - 2015 \u2013 eine Wettbewerbsanalyse f\u00fcr den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Zusammenhang h\u00e4ufig stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233202832, "Left": [{"class": "", "str": "SUS beantwortet f\u00fcnf Fragen, die sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und J\u00e4ger sind Weiterlesen : Deutschland offiziell frei von Schweinepest ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 233203076, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch die entsprechenden Auflagen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber neue, g\u00fcnstigere Systeme nachzudenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantic-stallsysteme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "atlantic-stallsysteme.de", "toknum": 246015539, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt die aktuelle Krise zwingt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr dieses System und gen\u00fcgend geeigneten Fl\u00e4chen mangelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantic-stallsysteme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "atlantic-stallsysteme.de", "toknum": 246016107, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anzahl der Freilandbetriebe ist nur deshalb seit den letzten 3-4 Jahren relativ konstant, da es an erfahrenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwingen, nach neuen Wegen zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlantic-stallsysteme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "atlantic-stallsysteme.de", "toknum": 246017073, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade die jetzige Preissituation auch in Deutschland wird viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernsthaft an ihrem Verstand zweifelt, weil die Schweinemeute mal wieder vor einer Sch\u00fcssel voll Gem\u00fcse davongelaufen ist, die ins Gehege gestellt wird..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sifle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "sifle.de", "toknum": 259786542, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Hausmeerschweinchen laufen vor allem Gro\u00dfen, was von oben kommt, instinktiv davon, auch wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sondern alle Tierhalter besch\u00e4ftigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbs-vechta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bbs-vechta.de", "toknum": 296533776, "Left": [{"class": "", "str": "Das Zukunftsthema \"Antibiotikareduzierung\" wird in den n\u00e4chsten Monaten nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mussten einen Preisverfall ihres Produktes von 1,93 \u20ac auf 1,68 \u20ac Mitte Dezember \u00fcber sich ergehen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbs-vechta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bbs-vechta.de", "toknum": 306163555, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in NRW gegr\u00fcndet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 338596441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regionaler Dachverband der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nordrhein-Westfalen e.V. (LVS-NRW)\" verschmolzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 338596473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Nordrhein-Westfalen sind die \"Arbeitsgemeinschaft Rheinischer Schweineerzeuger\" und der \"Verein zur F\u00f6rderung der Schweinehaltung Westfalen-Lippe\" zu einem gemeinsamen Dachverband, dem \"Landesverband der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland und Spanien im Rahmen von Qualit\u00e4tssicherungssystemen und Cross Compliance und deren Bedeutung f\u00fcr den Vieh- und Schweinefleischhandel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 359272722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schmidth\u00e4usler, Bianca : Anforderungen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Jahr 2012/13?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 366199792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(pm) \u2013 Deutsche Schweinehaltung in der Champions-League Getreide- und Futtermittelm\u00e4rkte im Steigflug Schweine- und Ferkelmarkt fahren Achterbahn Wie meistern erfolgreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zurzeit auf eine echte Bew\u00e4hrungsprobe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 366199824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Markt stellt die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im n\u00e4chsten Jahr gehen kann, da wird der bodenst\u00e4ndige Unternehmer keine Antwort schuldig bleiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 366200020, "Left": [{"class": "", "str": "Und wohin die Reise f\u00fcr die erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 366200043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht nur die M\u00e4rkte bereiten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tier\u00e4rzte: Gefangene im Spannungsfeld zwischen Tiergesundheit und Politik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 366200070, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Rainer Schneichel, stellvertretender Vorsitzender des Bundesverbandes Praktischer Tier\u00e4rzte aus Frankfurt meint:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen L\u00f6sungsansatz zu diskutieren und zu erarbeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 366200101, "Left": [{"class": "", "str": "Der praktische Tierarzt aus Mayen in Rheinland-Pfalz macht sich auf den Weg ins M\u00fcnsterland, um zusammen mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 6 Prozent Gefl\u00fcgelproduzenten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lmv-jobboerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lmv-jobboerse.de", "toknum": 368155161, "Left": [{"class": "", "str": "Davon sind 35 Prozent Ackerbauern, 35 Prozent Milcherzeuger, 34 Prozent"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschland (ISN) in Damme (Landkreis Vechta) berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diefreiheit-nds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "diefreiheit-nds.de", "toknum": 374397092, "Left": [{"class": "", "str": "Die Futterpreise seien in den vergangenen Monaten wegen einer starken Nachfrage aus China und schlechten Ernten in Brasilien und den USA geradezu explodiert, wie die Interessengemeinschaft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wieder mit stark steigenden Futterpreisen zu k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 381295969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jetzt die Frage, wie geht es weiter?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 381296091, "Left": [{"class": "", "str": "Entscheidend ist f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und konventionelle Bauern sind interessiert Kometian steht f\u00fcr Ko mplement\u00e4r me dizinisches Ti erheil an gebot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierwelt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "tierwelt.ch", "toknum": 395636898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Bauern mit konventionellen Betrieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierwelt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "tierwelt.ch", "toknum": 395637027, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders erstaunt hat ihn das grosse Interesse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trafen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 396847850, "Left": [{"class": "", "str": "Sie berichtete k\u00fcrzlich \u00fcber die Fachtagung \"Fokus Schwein\", auf der sich Mitte September rund 500"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Schlachtunternehmen frei, wie sie Schweinefleisch ohne Geschlechtsgeruch in den Supermarkttheken gew\u00e4hrleisten: Ebermast mit anschlie\u00dfender Geruchskontrolle am Schlachtband oder die Eberimpfung mit Improvac . Die Entscheidung von Renmans erspart j\u00e4hrlich rund 500.000 Ferkeln die chirurgische Kastration."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 415065347, "Left": [{"class": "", "str": "Das Unternehmen stellt es dabei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben dieses Problem mit einer systematischen Kokzidien-Bek\u00e4mpfung dauerhaft in den Griff bekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerfarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bayerfarm.de", "toknum": 419452935, "Left": [{"class": "", "str": "D\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abh\u00e4ngig sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 426397982, "Left": [{"class": "", "str": "Die k\u00fcnftige Entwicklung der Best\u00e4nde wird v. a. von der Lage auf dem Futtermarkt und den damit verbundenen Gewinnmargen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu veranlasst haben, die Erzeugung etwas zur\u00fcckzufahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvtiernahrung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "dvtiernahrung.de", "toknum": 439169029, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 9,8 Millionen Tonnen ist das Volumen hier gegen\u00fcber dem Vorjahr praktisch unver\u00e4ndert und zeigt deutlich, dass die aktuell hohen Futtermittelpreise die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark in Bedr\u00e4ngnis bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["v-d-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "v-d-f.de", "toknum": 445114429, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass sind in j\u00fcngster Zeit stark gestiegene Importe, die nach Angaben der australischen Erzeugervertretung die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die noch f\u00fcr 2013 umbauen m\u00fcssen, sind schon ausgesch\u00f6pft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 460803428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die F\u00f6rdergelder f\u00fcr franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (FNP) ver\u00e4rgert auf den Wegfall weiterer staatlicher Investitionshilfen reagiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 460803447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Frankreich hat der Verband der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands (ISN) ein Netzwerk mit der Webseite \"Bauernh\u00f6fe statt..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bigdutchman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bigdutchman.de", "toknum": 468566513, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund hat die Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geraten beim G\u00fclleabsatz immer st\u00e4rker unter Druck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 479420359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die holl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Nachbarschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 488179742, "Left": [{"class": "", "str": "Und deshalb ist G\u00fcnter Ottens sauer auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren deshalb zur Risikogruppe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 488180488, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verarbeiter im Fr\u00fchjahr nach langwierigen Verhandlungen verst\u00e4ndigt hatten, wird vom Handel bislang nur z\u00f6gerlich genutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 517634934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Herkunftslogo Viande Porcine de France (VPF), auf das sich die franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrden das Risiko jedoch nicht verharmlosen, betonte der DBV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vistaverde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "vistaverde.de", "toknum": 532325286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Zukunft 7,50 Euro je Betrieb und Jahr als Zusatzgeb\u00fchr f\u00fcr QS."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["q-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "q-s.de", "toknum": 550197390, "Left": [{"class": "", "str": "Das kostet die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten elf Jahre Zeit, sich auf dieses Verbot vorzubereiten, doch neueste Informationen belegen, dass sie es nicht umgesetzt haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albert-schweitzer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "albert-schweitzer-stiftung.de", "toknum": 550909415, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundes- und Landesregierungen sowie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 557890833, "Left": [{"class": "", "str": "Im November 2012 habe es noch 29.800"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schwierigkeiten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischerbauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "bayerischerbauernverband.de", "toknum": 577008849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gro\u00dfen Schwierigkeiten: Der Dioxin-Skandal verursachte einen dramatischen Preiseinbruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischerbauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bayerischerbauernverband.de", "toknum": 577008861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Jahr 2011 begann f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischerbauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bayerischerbauernverband.de", "toknum": 577008890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schwieriges Jahr f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein \"Jungsauenabonnement \" abzuschliessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vtgl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "vtgl.ch", "toknum": 586681037, "Left": [{"class": "", "str": "Lienhard empfahl den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre St\u00e4lle f\u00fcr Schulklassen \u00f6ffnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 600292851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Somit ist es wichtig, dass viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerfarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "bayerfarm.de", "toknum": 601707082, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders die Einsch\u00e4tzung der aktuellen wirtschaftlichen Lage hat sich verschlechtert, vor allem bei den Milchbauern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Donnerstag, 16. Dezember 2010 ab 9:30 Uhr in den Knopfstadel nach Warthausen ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ju-bib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "ju-bib.de", "toknum": 636830660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ministerium f\u00c31\u20444r L\u00c3\u00a4ndlichen Raum, Ern\u00c3\u00a4hrung und Verbraucherschutz l\u00c3\u00a4dt zu einer Fachtagung f\u00c31\u20444r"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht von Markt verdr\u00e4ngen - Versorgung mit Eiwei\u00dffuttermitteln sicherstellen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gen-ethisches-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "gen-ethisches-netzwerk.de", "toknum": 640758401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zuerst war es der Bayerische Bauernverband - jetzt gefolgt vom Westf\u00e4lisch Lippischen Landwirtschaftsverband, dem Rheinischen Landwirtschaftsverband und dem Landvolk Niedersachsen - die ins gleiche Horn sto\u00dfen und ihre Mitglieder auffordern, eine Postkarte mit dem Aufruf: \"GVO-Nulltoleranz darf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahresabstand deutlich gesunken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 647507995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war im Jahresabstand deutlich r\u00fcckl\u00e4ufig, sie sank gegen\u00fcber Juni 2009 um fast 10% auf rund 33.100 Betriebe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topagrar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "topagrar.at", "toknum": 647508003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor gro\u00dfe Herausforderungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischerbauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bayerischerbauernverband.de", "toknum": 651630864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Anforderungen von Verbrauchern und Gesetzgeber haben sich in letzter Zeit gewandelt und stellen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischerbauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bayerischerbauernverband.de", "toknum": 651630931, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pr\u00e4sident des Bayerischen Bauernverbandes Walter Heidl wird in der Podiumsdiskussion die Anliegen der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cerealis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "cerealis.de", "toknum": 651802622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausschuss ber\u00e4t \u00fcber strengere Regeln f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll k\u00fcnftig entsprechend den Regelungen in der Mastgefl\u00fcgelproduktion ein Sachkundenachweis gefordert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cerealis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "cerealis.de", "toknum": 651802892, "Left": [{"class": "", "str": "Einwandfreies Trinkwasserangebot gew\u00e4hrleisten: F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Ihrem zust\u00e4ndigen Veterin\u00e4ramt registriert sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mqd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "mqd.de", "toknum": 656807560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Jahre wieder zum 01.01. bekommen Sie von uns Post, sofern Sie als Schaf/Ziegen- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Rheinland und \u00fcberregional."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eg-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "eg-rheinland.de", "toknum": 663473896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wurde 1963 gegr\u00fcndet und betreut heute 170"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben im freien Markt schon manche Herausforderung gemeistert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 671335448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt jedoch vermutlich nur noch der Ausstieg aus der Produktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 671671225, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind in puncto Antibiotikaeinsatz auf einem guten Weg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eg-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "eg-rheinland.de", "toknum": 673728173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beraten, wie sie ihre Tiere besser verstehen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 675103217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der niederl\u00e4ndische Tierarzt Kees Scheepens hat bereits rund 15.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Schlachtunternehmen frei, wie sie Schweinefleisch ohne Geschlechtsgeruch in den Supermarkttheken gew\u00e4hrleisten: Ebermast mit anschlie\u00dfender Geruchskontrolle am Schlachtband oder"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["animal-health-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltern"}], "ref": "animal-health-online.de", "toknum": 684621654, "Left": [{"class": "", "str": "Das Unternehmen stellt es dabei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind unter anderem die Folge h\u00f6herer Futterkosten. b"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 706715854, "Left": [{"class": "", "str": "Die h\u00f6heren Kosten der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sonderkulturbetriebe, Kleinbetriebe und Nebenerwerbsbetriebe wirklich praxistauglich werden!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerischerbauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "bayerischerbauernverband.de", "toknum": 712644003, "Left": [{"class": "", "str": "Nur so kann die k\u00fcnftige Agrarpolitik f\u00fcr die bayerischen Milchbauern, Ackerbauern, Rinderhalter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, dass ein \u00dcberangebot entsteht, und die Preise verfallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["th-mann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "th-mann.de", "toknum": 742402905, "Left": [{"class": "", "str": "Bei hohen Marktpreisen springen so viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bundesgebiet haben ihre Tierbest\u00e4nde insgesamt wieder etwas aufgestockt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 753310694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gez\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 753311035, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gesamtzahl aller schweinehaltenden Betriebe verringerte sich auf 31.700; auf zw\u00f6lf Monate bezogen wurden 1.700 weniger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Hall fester Bestandteil einer verantwortlichen Betriebsf\u00fchrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbm-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "kbm-info.de", "toknum": 753891302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vorsorge f\u00fcr einen Stromausfall ist f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der alten Rheinprovinz nicht nur gemeinsam, auch die Vermarktung \u00fcber Auktionen war stets ein wichtiges Verbandsziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwk-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "lwk-nrw.de", "toknum": 765307188, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der Gr\u00fcndung des LRS z\u00fcchteten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mehr als 500 Mastschweinen oder einen Gefl\u00fcgelhalter mit Investitionspl\u00e4nen in Bayern?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agridirect.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "agridirect.de", "toknum": 783263070, "Left": [{"class": "", "str": "Suchen Sie zum Beispiel in NRW einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden durch Verknappung der Fl\u00e4chen in die gewerbliche, Fl\u00e4chen unabh\u00e4ngige Produktion gedr\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "susonline.de", "toknum": 787910147, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00e4uerliche"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinehalter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schweinehalter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"15176910336": 0.5482575757575757, "1384726529": 0.7578947368421052, "17885184002": 0.8777777777777778, "2316777989": 0.5333333333333333, "2620396556": 0.24000000000000005, "8904243202": 0.5597413793103448, "18070120109": 0.6466666666666666, "3790689809": 0.54, "13823975954": 0.08165322580645153, "14072797725": 0.06375000000000001, "740512287": 0.7961538461538461, "2579151904": 0.76, "246015522": 0.7625, "12128371756": 0.5615151515151515, "10838767794": 0.8068181818181819, "17384615476": 0.78125, "6737873246": 0.0, "18030592573": 0.5947177419354838, "435474870": 0.6656818181818182, "15176910412": 0.825, "11529927779": 0.7916666666666667, "16037178480": 0.24374999999999997, "5995445873": 0.5575378787878787, "8765349491": 0.6155, "19251044030": 0.5763362068965517, "13868283515": 0.8111111111111111, "15605651580": 0.0, "5189207683": 0.20999999999999988, "17830723723": 0.78, "19108116109": 0.09, "9996514450": 0.12517241379310343, "13245578397": 0.5945, "1871255718": 0.6088709677419354, "94758060": 0.7961538461538461, "5430431917": 0.6588888888888889, "16341416110": 0.6036538461538461, "5773356719": 0.5436206896551724, "949795505": 0.8555555555555557, "6372071090": 0.8666666666666667, "3956425400": 0.825, "6396614329": 0.2571428571428571, "4951100094": 0.73375, "13595338": 0.5942857142857142, "18310399851": 0.625, "9522239010": 0.0040789473684210474, "14100174040": 0.7646428571428572, "3864534758": 0.5, "12613479148": 0.825, "16768036079": 0.7749999999999999, "14197976817": 0.784375, "9847404787": 0.6532142857142857, "366200052": 0.86, "6542173950": 0.7692307692307692, "3407883519": 0.14166666666666664, "5930690311": 0.71375, "11378660625": 0.003344594594594588, "18949955862": 0.7205882352941176, "12894085401": 0.5060897435897436, "5542477605": 0.05416666666666666, "3359206695": 0.7553571428571427, "8727346476": 0.5089473684210526, "19719736624": 0.5295652173913044, "15149345588": 0.06375000000000001, "171676982": 0.7553571428571427, "1137845046": 0.3325000000000001, "8918351706": 0.6339285714285714, "1550138206": 0.7867647058823529, "18598139234": 0.5631451612903224, "3225675108": 0.7708333333333335, "6911556967": 0.2867647058823529, "17540826473": 0.6203703703703702, "11593767275": 0.7019230769230768, "1228402565": 0.78, "14930100103": 0.5, "19379751819": 0.74375, "1939502488": 0.5078947368421053, "14523494302": 0.7999999999999998, "6306451359": 0.8111111111111111, "3160830884": 0.09, "18714319270": 0.5771428571428571, "3968740263": 0.7999999999999998, "19029074856": 0.17386363636363633, "11278618014": 0.16666666666666669, "18586055094": 0.7925, "6838855607": 0.6165909090909091, "5829640634": 0.6324074074074073, "14348322300": 0.7625, "3674653638": 0.5371212121212121, "911959510": 0.6833333333333332, "19340391898": 0.5370588235294117, "4383651806": 0.7907894736842104, "2142882271": 0.0, "18604767716": 0.6663043478260868, "18674654886": 0.012352941176470589, "9932807164": 0.609537037037037, "586680822": 0.0, "12916087799": 0.8461538461538461, "10753229304": 0.7565789473684209, "3001317370": 0.7961538461538461, "16759229436": 0.18}, "lastlink": "fromp=14", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schweinehalter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinehalter%22%5D", "rel": 0.14, "arg": "[lemma=\"Schweinehalter\"]", "op": "Query", "size": 2737}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinehalter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.14, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2737}], "concsize": 2737, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2737}