{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " beginnt fr\u00fch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenhengstgau.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "schoenhengstgau.eu", "toknum": 12248868840, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte des Lebens um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matriken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "matriken.de", "toknum": 1812151213, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel ist es die genealogische Forschung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildete zu keiner Zeit eine politische, kirchliche oder geographische Einheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 14645470098, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengstes"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 14645470333, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Kleidung trugen die deutschen Minderheiten in tschechischen D\u00f6rfern au\u00dferhalb des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kultur setzen sich Vereinigungen in Deutschland und Tschechien erfolgreich ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 16416351299, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Erhaltung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die gr\u00f6\u00dfte deutsche Sprachinsel in M\u00e4hren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 14645470076, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1946 war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heimat\", Februar 2001, Seite 37, vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 17100950590, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " R\u00fccken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 13585304912, "Left": [{"class": "", "str": "Im Westen und Osten befinden sich die B\u00f6hmisch-M\u00e4hrische H\u00f6he und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sing- und Spielschar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sudeten-by.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "sudeten-by.de", "toknum": 15602107540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Nachwuchs der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dorfgemeinschaft und hat es sich nicht nehmen lassen auch an diesem Treffen teilzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 16416351354, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist mit 99 Jahren die \u00e4lteste aus der kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt an der Grenze zwischen B\u00f6hmen und M\u00e4hren auf halber Strecke zwischen Breslau und Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matriken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "matriken.de", "toknum": 1822041801, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sprachinsel stand diesmal als Attraktion des Treffens im Mittelpunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 16416351284, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Frauentracht aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt, befindet sich eine Molkerei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6228353685, "Left": [{"class": "", "str": "In Porstendorf, zu dessen Gemeindegebiet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Faschingsball, an dem \u00fcber 20 junge Greifendorfer teilgenommen haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12164482789, "Left": [{"class": "", "str": "Im Februar war in der Ludwigsburger Stadthalle ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat eine hohe Waldung und gestattet eine h\u00fcbsche Fernsicht in die Gebiete von M\u00e4hrisch-Tr\u00fcbau und Landskron sowie in die Sudeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6228353693, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heimatschrift\" beschrieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 18698358992, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deren Zweck, Bedeutung und Werdegang wurden 1920 von Prof. A. Mudrak in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bkge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "bkge.de", "toknum": 3998013319, "Left": [{"class": "", "str": "Es erinnert an die Landschaft, die ihren Namen von einem an der b\u00f6hmisch-m\u00e4hrischen Grenze gelegenen Gebirgszug, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Ober- und das Unterland als Untergruppen unterschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 14645470910, "Left": [{"class": "", "str": "Von der volkskundlichen Forschung des 19. und insbesondere des 20. Jahrhunderts werden im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehalten, um die sch\u00f6ne Aussicht zu genie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12164485876, "Left": [{"class": "", "str": "Am 2. Tag der Reise ging es nach M. Tr\u00fcbau und der Bus hat oben am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gab einem landschaftlich und kulturell vielgestaltigen Gebiet den Namen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenhengstgau.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "schoenhengstgau.eu", "toknum": 12248868554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein an der Grenze zwischen B\u00f6hmen und M\u00e4hren gelegener Gebirgszug, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Bergr\u00fccken in Tschechien der dieser Landschaft seinen Namen gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 14645470043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sch\u00f6nhengst von Petersdorf aus gesehen, Sch\u00f6nhengster Giebelbrett Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der Iglauer Sprachinsel haben wir es mit einer Mischmundart zu tun, wobei das Ostfr\u00e4nkische dominiert, aber nord-und mittelbayrische Einfl\u00fcsse vorliegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "altmod.de", "toknum": 7421501506, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spielschar eindrucksvoll sichtbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "hessen.de", "toknum": 16775856508, "Left": [{"class": "", "str": "Das gro\u00dfe Engagement von Dr. Hans Jandl werde auch durch seine Arbeit als Vorsitzender des Heimatkundevereins Rothm\u00fchl und Mitgr\u00fcnder und Betreuer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heimattag statt, an dem wieder viele Landsleute aus Greifendorf und die Greifendorfer Trachtentr\u00e4ger teilnehmen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12164484525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 25. und 26. Juli findet in G\u00f6ppingen der 34."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tracht zusammen mit B\u00fcrgermeister Peter Gefeller (rechts), seinem Amtsvorg\u00e4nger Horst M\u00fcnch (links) und Roland Heger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 10435680222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00e4ste in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heimat-Zeitung von Pfarrer Leo Seewald sprechen: Ein ganz besonderes Ereignis das in die Zukunft weist, fand am 2. M\u00e4rz 2008 statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12164486088, "Left": [{"class": "", "str": "Lassen wir hier den Text aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird meist vom H\u00f6henzug Sch\u00f6nhengst (= Schind den Hengst) ein steiler, langgezogener Bergr\u00fccken, zwischen Zwittau und M\u00e4hrisch - Tr\u00fcbau abgeleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12154376668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Name"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Zwittau, mit 150 deutschen Bewohnern liegt knapp an der b\u00f6hmischen Grenze, an der die St\u00e4dte M\u00e4hrisch-Tr\u00fcbau und Zwittau verbindenden Stra\u00dfe, von beiden St\u00e4dten 1 1\u20444 Wegstunden entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6228353622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Namen geliehen, die an jener waldbeschatteten Stelle sich erheben, wo die Verbindungsstra\u00dfe M.-Tr\u00fcbau\u2013Zwittau den Gebirgskamm \u00fcberwindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12154376768, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Gebirgskette hat einigen wenigen H\u00e4usern, dem Ort"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tracht, vornehmlich aus dem Landskroner Raum, und das M\u00e4hrische Landesmuseum in Br\u00fcnn hat auf wiederholte Anfragen bisher nicht geantwortet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 14645470859, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00f6sterreichische Museum f\u00fcr Volkskunde in Wien hat nur sehr wenige St\u00fccke der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einem steilen Bergr\u00fccken, hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 5179765576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das M\u00fcrauer Bergland geh\u00f6rt zum Sch\u00f6nhengster Land, einer Region, die sich zu beiden Seiten der alten Grenze zwischen B\u00f6hmen und M\u00e4hren erstreckt und ihren Namen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Dorf mit 97 Einwohner und geh\u00f6rte zu Ketzelsdorf im Bezirk und Gerichtsbezirk Leitomischl in Ostb\u00f6hmen davon waren 97 Sudetendeutsche (Deutschb\u00f6hmen). 1939 - 1945 zum Landkreis Zwittau geh\u00f6rig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6228353587, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1930 war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw.) widmet und als abgeschlossene Studienreihe in der Zukunft eine komplette kulturgeschichtliche \u00dcbersicht \u00fcber M\u00e4hren bieten soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saxa-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "saxa-verlag.de", "toknum": 19753344122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erster Band in der \"roten Reihe\" der Beitr\u00e4ge zur deutschm\u00e4hrischen Literatur, die sich systematischer kulturgeschichtlicher Auswertung des gesammelten Materials in Gestalt von Studien zu einzelnen m\u00e4hrischen Regionen (Sch\u00f6nberg, Kuhl\u00e4ndchen, Iglauer Sprachinsel,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu dem einzigen Zwecke vereinigen, den hohen, allgemein menschlichen und den besonderen nationalen Wert unserer 126.000 deutschen Gaugenossen in eindrucksvoller Zusammenfassung vor Augen zu f\u00fchren, zur eigenen seelischen Erhebung und zur Eroberung der Achtung der Fremden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengstes"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 18698359058, "Left": [{"class": "", "str": "Die Liebe zur Heimat soll alle Parteien und St\u00e4nde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Gef\u00fchl zu erwecken, dass sie alle zusammengeh\u00f6ren, dass sie eine Lebensgemeinschaft bilden, dass sie, falls sie treu zusammenstehen, auch Gro\u00dfes zu leisten verm\u00f6gen, ja, da sie dann eine un\u00fcberwindliche Macht darstellen, dann haben die Heimattage ihren Zweck erreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengstes"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 18698359108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn es daher gelingt, in den Bewohnern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (H \u0159 ebe \u010d ): Im Jahre 1930 war Sch\u00f6nhengst ein Dorf mit 97 Einwohner und geh\u00f6rte zu Ketzelsdorf im Bezirk und Gerichtsbezirk Leitomischl in Ostb\u00f6hmen davon waren 97 Sudetendeutsche (Deutschb\u00f6hmen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6228353504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", vergibt an Sommerg\u00e4ste 4 Zimmer im 1 Stock mit je 2 Betten, gro\u00dfer schattiger Garten, 2 Gartenh\u00e4user --- 1 Zimmer 20-30 Kronen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6228353753, "Left": [{"class": "", "str": "Franz G\u00f6tzl, Gastwirt \"Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sch\u00f6nhengster Land\" wurde zum ersten Mal im Jahre 1813 erw\u00e4hnt. 1848 wird zum ersten Mal die Bezeichnung Sch\u00f6nhengstgau verwendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12154376488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Sch\u00f6nhengster Land, der Sch\u00f6nhengstgau (auch Sch\u00f6nhengster Gau) ist ein Gebiet auf der b\u00f6hmisch-m\u00e4hrischen H\u00f6he, das sich von Br\u00fcsau und Zwittau \u00fcber M\u00e4hrisch-Tr\u00fcbau bis nach M\u00fcglitz und Hohenstadt erstreckt und 200 km n\u00f6rdlich von Wien liegt . Die Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde im Jahre 1620 unter der Gr\u00e4fin Polyrena angelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6228353541, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tracht einzuf\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sudetendeutsche-heimatpflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "sudetendeutsche-heimatpflege.de", "toknum": 14600693764, "Left": [{"class": "", "str": "In den 1930er/40er Jahren gab es erfolglose Versuche, eine Variante der erneuerten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sprachinsel zwischen B\u00f6hmen und M\u00e4hren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 4686658725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tracht aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " )"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12154376803, "Left": [{"class": "", "str": "(Eine Untersuchung von Edmund Sandbach zum -> Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spielschar im Sommer 1954"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenhengstgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "schoenhengstgau.de", "toknum": 12557541775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitglieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, ist altes Rodungsbauernland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteleuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "mitteleuropa.de", "toknum": 12360924978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sch\u00f6nhengstgau, nach dem Sandsteinkamm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sprachinsel in Nordm\u00e4hren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 18044542292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00f6nhengstforum : Forum f\u00fcr die Familien- und Heimatforscher der ehemaligen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jarom\u00edr Lenoch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6251885683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seite in tschechischer Sprache \u00fcber Ketzelsdorf ( KOCL\u00cdROV a HREBEC ) und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matriken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "matriken.de", "toknum": 1822041798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "__NOTOC__ =Matriken des Sch\u00f6nhengst= ==Einf\u00fchrung== Diese Seite besch\u00e4ftigt sich mit den Matriken (Kirchenb\u00fcchern) des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenhengstgau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "schoenhengstgau.de", "toknum": 6690066508, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Namen hat der Sch\u00f6nhengstgau von dem die Mitte durchziehenden Sch\u00f6nhengstzug mit der Erhebung Hornberg (660 m) und der nahegelegenen Ortschaft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " .\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 15382686831, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem einmal betretenen Wege wurde nicht Halt gemacht, sondern der gewaltig thronende, mit herrlichem Walde geschm\u00fcckte H\u00f6henzug erhielt in der Schriftsprache den Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ihre Ansiedlung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 17298533068, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Przemysl Ottokar II. (*1253 V1278) verdanken die Kuhl\u00e4ndler und Sch\u00f6nhengstler (Region"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen heute im Staatlichen Gebietsarchiv in Z\u00e1mrsk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matriken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "matriken.de", "toknum": 1822041840, "Left": [{"class": "", "str": "Einen guten \u00dcberblick \u00fcber die Gegend und die einzelnen Ortschaften finden Sie auf der Webseite [http://www.zwittau.de www.zwittau.de] Die Matriken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Barock, der vor allem in M\u00e4hrisch Tr\u00fcbau bl\u00fchte, das mittelalterliche Landskroner Liederbuch von Michael Wei\u00dfe und die Ottendorfersche Volksb\u00fccherei in Zwittau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenhengstgau.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "schoenhengstgau.eu", "toknum": 12248868930, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmt wurden etwa der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegenden Pfarren die gleichen volkskundlichen Merkmale entwickelt, ebenso wie die tschechische Minderheit in den sch\u00f6nhengster D\u00f6rfern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 14645470244, "Left": [{"class": "", "str": "Tr\u00e4fe das auch f\u00fcr M\u00e4hren zu, h\u00e4tten auch die D\u00f6rfer mit tschechischer Mehrheit der im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Nominalkompositum (Adj.+ Subst.) sehen, was sich im Hinblick auf die \u00e4ltere Form Sintenhengst 1398 (LO."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 15382685979, "Left": [{"class": "", "str": "Die eine will -hengst als 'Geh\u00e4nge' erkl\u00e4ren, wobei grammatischerseits das - st seinen st\u00f6renden Einflu\u00df geltend macht, d.h. sie will in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugewisen wurde (36) ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12156929973, "Left": [{"class": "", "str": "am 29. August 1803 theilte das b\u00f6hmisch K\u00f6niggr\u00e4tzer Consistorium dem erzbisch\u00f6flichen zu Olm\u00fctz mit, wie es h\u00f6chst n\u00f6thig sei, in der Hermersdorfer Filiale Ketzelsdorf wegen Umsichgreifens der H\u00e4resie einen eigenen Pfarrer anzustellen, was der Cardinal und Olm\u00fctzer F\u00fcrst- Erzbischof Anton Graf von Colloredo am 8. Oktober 1803 mit dem Beding genehmigte, da\u00df die Congrua des Hermersdorfer Pfarrers (j\u00e4hrlich Relution f\u00fcr Zehent und anderen 46 fl. 50 kr.) durch diese Er Corporation nicht geschm\u00e4lert wurde, worauf im Februar 1806 Ketzelsdorf er corporirt, mit eigenem Pfarrer versehen und dahin auch das m\u00e4hrische Dorf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "|Sch\u00f6nhengst (H\u0159ebe\u010d)]]"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matriken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "matriken.de", "toknum": 1822041983, "Left": [{"class": "", "str": "Kontakt zum Staatlichen Gebietsarchiv in Z\u00e1mrsk bekommen Sie unter http://www.archivzamrsk.cz/. =Alphabetische Liste der Orte= F\u00fcr folgende Orte liegen derzeit Matriken (Kirchenb\u00fccher) vor: *[[Gayer|Gayer (Gajer)]] *[[Hermersdorf|Hermersdorf (Kamenn\u00e1 Horka)]] *[[Jansdorf|Jansdorf (Janov)]] *[[Ketzelsdorf|Ketzelsdorf (Kocl\u00ed\u0159ov)]] *[[Kr\u00f6nau|Kr\u00f6nau (K\u0159enov)]] *[[M\u00e4ndrik|M\u00e4ndrik (Mendryka)]] *[["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dreifaltigkeitss\u00e4ule in Rippau/Sch\u00f6nhengst, Kirche in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren, Friedhof in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 11925541800, "Left": [{"class": "", "str": "Fotos (von links nach rechts und von oben nach unten): Stra\u00dfenschmuck beim Dorfgemeinschaftsfest in Leteln Kreis Minden-L\u00fcbbecke, Schule mit Glockenturm in Leteln, G\u00fcrtelschlie\u00dfe der Mindener Tracht, bunter Giebel mit Puppe in Leteln Nr. 3, Detail eines Trachtentuches, Frau in Friller Tracht (Kreis Minden-L\u00fcbbecke), Seifertskapelle in Ohrnes/Sch\u00f6nhengst, Kirche St. Nikolaus in Alt-Moletein/Sch\u00f6nhengst, Kapelle in Kwittein/Sch\u00f6nhengst, Bilds\u00e4ule zwischen Kwittein und Sch\u00fctzendorf/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sprachinsel, enthalten in den \"Mitteilungen zur Volks- und Heimatkunde des Sch\u00f6nhengster Landes\", 26. Jahrgang, 1930. Enth\u00e4lt \"I. Die Matriken der r\u00f6m.-kath. Pfarr\u00e4mter, II. Die Kirchenb\u00fccher der evangelischen Pfarr\u00e4mter\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6251885164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(10) Josef Bezdek, Die Kirchenb\u00fccher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (seit 1784) Eingepfarrt waren die Ortschaften: keine Das Archiv enth\u00e4lt (im Jahre 1930): Kirchenrechnungen (1840), Gedenkbuch, Chronik (1836) (Quelle 8) Die Matriken f\u00fcr den Ort befinden sich heute im Staatlichen Gebietsarchiv in Z\u00e1mrsk . heute: Kocli\u0159ov, Pfarre Kocli\u0159ov Geburtsmatriken ab 1614 bis 1911 Heiratsmatriken ab 1614 bis 1897 Totesmatriken ab 1614 bis 1916 Fast alle Matriken sind zur Zeit verfilmt und beim Besuch im Archiv bekommen Sie meistens die Filme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 13590799896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kirchenb\u00fccher (Matriken) Stand 1930: Gemeinde: Ketzelsdorf , Bezirk: Leitomischl , Land: B\u00f6hmen Pfarrei: Ketzelsdorf , Dekanat bzw Vikariat: Leitomischl , Di\u00f6zese: K\u00f6niggr\u00e4tz , Patronat: Thurn und Taxis Geburts.- Tauf und Sterbematriken ab 1784 (vorher Pfarrei Hermersdorf ) Eingepfarrt sind die Ortschaften:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dorfgemeinschaft und hat es sich nicht nehmen lassen auch an diesem Treffen teilzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengster"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 9882095894, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist mit 100 Jahren die \u00e4lteste aus der kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Petersdorf aus gesehen, Sch\u00f6nhengster Giebelbrett Der Sch\u00f6nhengst ist ein Bergr\u00fccken in Tschechien der dieser Landschaft seinen Namen gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 14645470034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (= Schind den Hengst) ein steiler, langgezogener Bergr\u00fccken, zwischen Zwittau und M\u00e4hrisch - Tr\u00fcbau abgeleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 12154376673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Name Sch\u00f6nhengst wird meist vom H\u00f6henzug"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Dorf mit 97 Einwohner und geh\u00f6rte zu Ketzelsdorf im Bezirk und Gerichtsbezirk Leitomischl in Ostb\u00f6hmen davon waren 97 Sudetendeutsche (Deutschb\u00f6hmen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 6228353516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00f6nhengst (H \u0159 ebe \u010d ): Im Jahre 1930 war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "= ==Einf\u00fchrung== Diese Seite besch\u00e4ftigt sich mit den Matriken (Kirchenb\u00fcchern) des Sch\u00f6nhengst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matriken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "matriken.de", "toknum": 1822041782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "__NOTOC__ =Matriken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kirche in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren, Friedhof in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 11925541806, "Left": [{"class": "", "str": "Fotos (von links nach rechts und von oben nach unten): Stra\u00dfenschmuck beim Dorfgemeinschaftsfest in Leteln Kreis Minden-L\u00fcbbecke, Schule mit Glockenturm in Leteln, G\u00fcrtelschlie\u00dfe der Mindener Tracht, bunter Giebel mit Puppe in Leteln Nr. 3, Detail eines Trachtentuches, Frau in Friller Tracht (Kreis Minden-L\u00fcbbecke), Seifertskapelle in Ohrnes/Sch\u00f6nhengst, Kirche St. Nikolaus in Alt-Moletein/Sch\u00f6nhengst, Kapelle in Kwittein/Sch\u00f6nhengst, Bilds\u00e4ule zwischen Kwittein und Sch\u00fctzendorf/Sch\u00f6nhengst, Dreifaltigkeitss\u00e4ule in Rippau/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bilds\u00e4ule zwischen Kwittein und Sch\u00fctzendorf/Sch\u00f6nhengst, Dreifaltigkeitss\u00e4ule in Rippau/Sch\u00f6nhengst, Kirche in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren, Friedhof in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 11925541792, "Left": [{"class": "", "str": "Fotos (von links nach rechts und von oben nach unten): Stra\u00dfenschmuck beim Dorfgemeinschaftsfest in Leteln Kreis Minden-L\u00fcbbecke, Schule mit Glockenturm in Leteln, G\u00fcrtelschlie\u00dfe der Mindener Tracht, bunter Giebel mit Puppe in Leteln Nr. 3, Detail eines Trachtentuches, Frau in Friller Tracht (Kreis Minden-L\u00fcbbecke), Seifertskapelle in Ohrnes/Sch\u00f6nhengst, Kirche St. Nikolaus in Alt-Moletein/Sch\u00f6nhengst, Kapelle in Kwittein/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kirche St. Nikolaus in Alt-Moletein/Sch\u00f6nhengst, Kapelle in Kwittein/Sch\u00f6nhengst, Bilds\u00e4ule zwischen Kwittein und Sch\u00fctzendorf/Sch\u00f6nhengst, Dreifaltigkeitss\u00e4ule in Rippau/Sch\u00f6nhengst, Kirche in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren, Friedhof in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 11925541778, "Left": [{"class": "", "str": "Fotos (von links nach rechts und von oben nach unten): Stra\u00dfenschmuck beim Dorfgemeinschaftsfest in Leteln Kreis Minden-L\u00fcbbecke, Schule mit Glockenturm in Leteln, G\u00fcrtelschlie\u00dfe der Mindener Tracht, bunter Giebel mit Puppe in Leteln Nr. 3, Detail eines Trachtentuches, Frau in Friller Tracht (Kreis Minden-L\u00fcbbecke), Seifertskapelle in Ohrnes/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kapelle in Kwittein/Sch\u00f6nhengst, Bilds\u00e4ule zwischen Kwittein und Sch\u00fctzendorf/Sch\u00f6nhengst, Dreifaltigkeitss\u00e4ule in Rippau/Sch\u00f6nhengst, Kirche in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren, Friedhof in Gro\u00df Meseritsch/S\u00fcdm\u00e4hren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-sturma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00f6nhengst"}], "ref": "juergen-sturma.de", "toknum": 11925541786, "Left": [{"class": "", "str": "Fotos (von links nach rechts und von oben nach unten): Stra\u00dfenschmuck beim Dorfgemeinschaftsfest in Leteln Kreis Minden-L\u00fcbbecke, Schule mit Glockenturm in Leteln, G\u00fcrtelschlie\u00dfe der Mindener Tracht, bunter Giebel mit Puppe in Leteln Nr. 3, Detail eines Trachtentuches, Frau in Friller Tracht (Kreis Minden-L\u00fcbbecke), Seifertskapelle in Ohrnes/Sch\u00f6nhengst, Kirche St. Nikolaus in Alt-Moletein/"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sch\u00f6nhengst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sch\u00f6nhengst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"14600693764": 0.2526315789473684, "6228353541": 0.2727272727272727, "3998013319": 0.6663043478260868, "6228353516": 0.5, "14645470859": 0.5172222222222222, "12248868930": 0.04741379310344827, "12164484525": 0.5739285714285713, "14645470098": 0.825, "15602107540": 0.7527777777777778, "6228353685": 0.7357142857142855, "9882095894": 0.7520000000000002, "13590799896": 0.0, "11925541786": 0.0, "15382685979": 0.0, "6228353693": 0.6963636363636364, "11925541792": 0.0, "14645470244": 0.04, "4686658725": 0.25, "12154376488": 0.5, "1812151213": 0.8272727272727275, "11925541806": 0.0, "5179765576": 0.5086111111111111, "12360924978": 0.20769230769230768, "6228353587": 0.5029391891891892, "16416351284": 0.74, "12156929973": 0.0, "1822041782": 0.1309090909090909, "17100950590": 0.7588235294117648, "12154376768": 0.5178676470588236, "7421501506": 0.6083333333333333, "16416351299": 0.78125, "18698359108": 0.5, "1822041798": 0.1309090909090909, "12154376673": 0.5305357142857142, "12164486088": 0.5453125, "1822041801": 0.7444444444444446, "12248868554": 0.6425, "6690066508": 0.12, "18698358992": 0.69125, "14645470034": 0.6099456521739129, "12557541775": 0.21428571428571427, "6228353622": 0.53, "6228353753": 0.5, "11925541778": 0.0, "14645470043": 0.6099456521739129, "12154376668": 0.5305357142857142, "19753344122": 0.5, "10435680222": 0.5499999999999999, "6228353504": 0.5, "13585304912": 0.7571428571428571, "12154376803": 0.2291666666666667, "12164482789": 0.72, "12248868840": 0.8375, "16775856508": 0.5758333333333333, "6251885164": 0.0, "18698359058": 0.5, "15382686831": 0.0981465517241379, "1822041840": 0.05443548387096769, "11925541800": 0.0, "6251885683": 0.1375, "12164485876": 0.6453846153846153, "14645470910": 0.65, "18044542292": 0.1890625, "16416351354": 0.7520000000000002, "1822041983": 0.0, "14645470076": 0.78125, "14645470333": 0.8230769230769229, "17298533068": 0.07916666666666668}, "Desc": [{"nicearg": "Sch\u00f6nhengst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sch%C3%B6nhengst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sch\u00f6nhengst\"]", "op": "Query", "size": 68}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sch%C3%B6nhengst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 68}], "concsize": 68, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 68}