{"Sort_idx": [], "numofpages": 63, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-nachrichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "freiburger-nachrichten.ch", "toknum": 2448495993, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses war nicht sein eigenes, sondern geh\u00f6rte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommt normalerweise solchen Zuspruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikvu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ikvu.de", "toknum": 15442350326, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht einmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Ritter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-eisenach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-eisenach.de", "toknum": 18844985260, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Gl\u00fcckwunsch geht an den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden\" bereits im Jahr 1985 entstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 14995646859, "Left": [{"class": "", "str": "Er verriet, wie sein Traum \"einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesucht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-meissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-meissen.de", "toknum": 177843638, "Left": [{"class": "", "str": "Am Samstag findet wieder das traditionelle Vogelschie\u00dfen statt bei dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. -prinz zu sein ist normalerweise ein einmaliges Ereignis, was man so schnell nicht nochmal erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arnoldusschuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "arnoldusschuetzen.de", "toknum": 9734086381, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch einen Schie\u00dfwettbewerb ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aarau2010.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "aarau2010.ch", "toknum": 3687056854, "Left": [{"class": "", "str": "Normalerweise wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die weiteren amtierenden Vereinsmajest\u00e4ten statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-ruespel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv-ruespel.de", "toknum": 7586279481, "Left": [{"class": "", "str": "So fand k\u00fcrzlich der K\u00f6nigsabend f\u00fcr den amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurt-viebranz-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kurt-viebranz-verlag.de", "toknum": 6816659244, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp verfehlt hat Oliver Freitag sein Ziel,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in den Sch\u00fctzenvereinen die h\u00f6chste W\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nettelstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "nettelstedt.de", "toknum": 845713501, "Left": [{"class": "", "str": "Das Amt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["treis-karden-mosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "treis-karden-mosel.de", "toknum": 17282859094, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sonntagnachmittag geh\u00f6rt wie im letzten Jahr den Sch\u00fctzen, die dann einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-bevensen-hotel-pension.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bad-bevensen-hotel-pension.de", "toknum": 6446957903, "Left": [{"class": "", "str": "Die gro\u00dfen Scheiben zeigen an, dass in diesem Haus ein erwachsener (ehemaliger)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne K\u00f6nigin vor, oder die Feste ohne die kreative Mitarbeit der Frauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-seeste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-seeste.de", "toknum": 9974861652, "Left": [{"class": "", "str": "Man stelle sich nur mal einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird beim Sch\u00fctzenfest durch Abschuss des Vogels von der Stange mit geeigneter Sicherheit ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["otgerus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "otgerus.de", "toknum": 7248676531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ryth \u00fcber die Stra\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nienhaus-bernd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "nienhaus-bernd.de", "toknum": 7261007738, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 15. bis zum 18. Juni zieht er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dritter-zug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "dritter-zug.de", "toknum": 15939185687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier kann die h\u00f6chste Ehre eines jeden Sch\u00fctzen, Zuges und des Vereins erworben werden:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glarus24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "glarus24.ch", "toknum": 18393510596, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem Cupmatch Mann gegen Mann erkoren wir unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebadhonnefer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "diebadhonnefer.de", "toknum": 3314752514, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn Sie so richtig Gl\u00fcck haben, dann erwischen Sie die Hand des neuen Honnefer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jens Angerhoefer traf 18 Wurfscheiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hetzheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hetzheide.de", "toknum": 11858707258, "Left": [{"class": "", "str": "Unser neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dass es in diesem Jahr beim Festzug trocken bleibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-union-ratingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "buerger-union-ratingen.de", "toknum": 12883608464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie alle anderen Sch\u00fctzen und wie viele Lintorfer hofft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 2010 Von der K\u00f6nigsfeier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woffenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "woffenbach.de", "toknum": 14888940565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Uwe Pamin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeh\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-eustachius-vorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "st-eustachius-vorst.de", "toknum": 11303948183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein besonderes Highlight dabei war das 100-j\u00e4hrige Jubil\u00e4um des Grenadierzuges \"MGV C\u00e4cilia 1912\" dem unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kegelmeisters und der Fu\u00dfballhelden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-blitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "der-blitz.de", "toknum": 15684135299, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere H\u00f6hepunkte des Tages war die Ermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sebastianus.de", "toknum": 14055296342, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schie\u00dfgeld erhielt der jeweilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sch\u00fctzenvereins Tell L\u00f6hlitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bt24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bt24.de", "toknum": 4636435664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stefan Pleithner ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Volks- und Sch\u00fctzenfest bestaunt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-dedeleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "heimatverein-dedeleben.de", "toknum": 16866015831, "Left": [{"class": "", "str": "Dies kann, schon zur Tradition geworden, auch w\u00e4hrend des Einmarsches der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft Johann Haimerl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prackenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "prackenbach.de", "toknum": 17581167855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der St.-Antonius-Sch\u00fctzenbruderschaft Windhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-windhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-windhausen.de", "toknum": 12549402667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michael Heinze ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert und in Holsten \u2013 Bexten Christian Mulder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werderfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "werderfreunde.de", "toknum": 15026846174, "Left": [{"class": "", "str": "In Langen wurde Christian Fryjan als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siegfried I. H\u00e4mel seine Verbundenheit zu seinem Heimatdorf B\u00fcttgen zum Ausdruck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenbruderschaft-buettgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenbruderschaft-buettgen.de", "toknum": 14921670210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem Ausspruch bringt der diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Er\u00f6ffnungstanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-virnsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv-virnsberg.de", "toknum": 1338103997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen 19:30 Uhr er\u00f6ffnete \"Hollywood Sound\" den offiziellen Teil des K\u00f6nigballs und bat den amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzenbruderschaft mit 153 Schuss ist Klaus Heinrichs, der bereits 1991 mit seiner Frau Thea als K\u00f6nig regierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schaufenster-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schaufenster-bonn.de", "toknum": 616968676, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Preisverteilung erfolgten im Rahmen eines sehr gut besuchten Vereinsabends, dem eine kleine vorweihnachtliche Feier vorausging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "neusob.de", "toknum": 6695333288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Proklamation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Pflanzen einer Eiche an sein Regentschaftsjahr erinnert, wird in Wahrenholz bereits seit 1972 gepflegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-wahrenholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sg-wahrenholz.de", "toknum": 4799240695, "Left": [{"class": "", "str": "Der Brauch, dass der jeweilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": WIR KL\u00c4REN DAS NOCH!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eicklingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "eicklingen.de", "toknum": 4776813368, "Left": [{"class": "", "str": "Lieber amtierender Bockelsk\u00e4mper"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Habermann (links) und sein Lebensgef\u00e4hrte Guido Leffrang bei ihrem Ehrentanz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 5962611536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in diesem Jahr Hermann Kamphaus, der nach dem K\u00f6nigsschie\u00dfen von seinen begeisterten Sch\u00fctzenbr\u00fcdern der 1. Kompanie ins Festzelt getragen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-bokern-maerschendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-bokern-maerschendorf.de", "toknum": 945377153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ihrer Gruppe bei der abschlie\u00dfenden Siegerehrung von uns einen Preis verliehen bekommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3sine.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "3sine.net", "toknum": 12657528047, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schie\u00dfen aus ca. 6m Entfernung auf Strohscheiben, wobei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-keeken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-keeken.de", "toknum": 18422839382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Keeken hat einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzengilde hatten sich samt ihrer auserw\u00e4hlten Sch\u00fctzenk\u00f6niginnen am Schulhof eingefunden, um zum Kaiserschie\u00dfen am Festzelt am H\u00fcnting anzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-stenern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "schuetzengilde-stenern.de", "toknum": 7474934274, "Left": [{"class": "", "str": "Drei\u00dfig ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Straelen Broekhuysen ...der 26. K\u00f6nig der St. Cornelius Bruderschaft ist Heinz Jaeger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbund-straelen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "stadtbund-straelen.de", "toknum": 4113699972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Karlssch\u00fctzen - Gilde vor 1198 Aachen e.V. im Frankenberger Viertel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankenbergerviertel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "frankenbergerviertel.de", "toknum": 11946439675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fast schon eine Tradition ist das Abholen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Gelegenheit im n\u00e4chsten Jahr, bei hoffentlich wieder bester Gesundheit, die Feste der Bruderschaft so zu begehen wie er dies sicher geplant hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mghardt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "mghardt.de", "toknum": 16375286508, "Left": [{"class": "", "str": "Und so hat der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Bloch mit der Sch\u00fctzengesellschaft und schmissiger Marschmusik der Hauskapelle von seiner Wohnung im Hopfenacker durch die Ortsstra\u00dfen zum Schie\u00dfstand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "giessener-allgemeine.de", "toknum": 2568730107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zuvor zog der seitherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Fischer f\u00fcr weitere drei Jahre in seinem Amt von der Offiziersversammlung im L\u00f6bbecke-Saal auf der Alexanderh\u00f6he best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 18909481323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit eindeutiger Mehrheit wurde der stellvertretende IBSV-Chef und amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sch\u00fctzenvereins statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolmirsleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "wolmirsleben.de", "toknum": 19145345171, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am kommenden Sonnabend, dem 19.07.2003 findet um 19.00 Uhr auf dem Platz vor dem \"Deutschen Haus\" die Proklamation der diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Katrin J\u00e4ger : Eigentlich hat dieses Buch wenig mit Berlin zu tun, denn die eigentliche Handlung spielt in einem kleineren \u00d6rtchen namens Westbevern, Westfalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sweesomastic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sweesomastic.de", "toknum": 117080033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011, kann M\u00f6lkner Rainer mit einem Teiler von 204 f\u00fcr sich beanspruchen und wurde daf\u00fcr mit Zinnkrug und Kette geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nankendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "nankendorf.de", "toknum": 1129888237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den 1. Platz, und somit neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, wird zu seinem 95. Geburtstag ein Pr\u00e4sent \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompanie-4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kompanie-4.de", "toknum": 13256839082, "Left": [{"class": "", "str": "Dem \u00e4ltesten Vereinsmitglied, Sch\u00fctzenbruder Heinrich Thoben, der vor bereits 70 Jahren amtierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in den 60er Jahren 1. Kommandeur der Nordener Garde und auch ein bekannter Sportsch\u00fctze, erkor sich seine Ehefrau Edith zur Mitregentin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv1839-nordenfeldmark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv1839-nordenfeldmark.de", "toknum": 4159927263, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Pokale am Pfingstsamstag Nachmittag aus und nicht wie fr\u00fcher eine Woche vor Pfingsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 3108932246, "Left": [{"class": "", "str": "Um das K\u00f6nigsschie\u00dfen attraktiver zu gestalten, schossen die Esseler in diesem Jahr erstmalig die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder (l\u00e4ngeres Gel\u00e4chter im Saal \u00fcberdeckt einige Worte) .... vorgesehen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhetorik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "rhetorik.ch", "toknum": 6515091726, "Left": [{"class": "", "str": "Im Innersten war ich freilich bewusst, dass solche Gesten eher f\u00fcr Schwingerk\u00f6nige,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 3837139602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dschuang Dsi sprach: \"Wenn ein Sch\u00fctze, der ohne zu zielen trifft, ein guter Sch\u00fctze genannt werden k\u00f6nnte, so w\u00e4ren alle Menschen auf der Welt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Willi Windm\u00fcller."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 4701387551, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Rolf Seebald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 16079840620, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ermittelt wurde, fanden relativ regelm\u00e4\u00dfig statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturfalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturfalter.de", "toknum": 1495545142, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenfeste kleineren Umfangs, in denen, wie auch bei den gr\u00f6\u00dferen Festen, auf einen h\u00f6lzernen sogenannten \"Spanvogel\" geschossen und ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um Medaillen, Sch\u00fctzenketten, Pokale und Ehrungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligendammer-schuetzengilde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligendammer-schuetzengilde.de", "toknum": 18933365691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei allen Wettk\u00e4mpfen geht es um die sportliche Herausforderung, um den Sieg, um den Titel eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich Vogt mit seinen Adjutanten Daniel Wernicke und Bj\u00f6rn Drewes eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-egestorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-egestorf.de", "toknum": 18001358899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sch\u00fctzenverein Egestorf hat zum diesj\u00e4hrigen K\u00f6nigsball am 19. Januar zu Ehren des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-wochenspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "koelner-wochenspiegel.de", "toknum": 11047461803, "Left": [{"class": "", "str": "Ein k\u00f6lsches Jubil\u00e4um hat Wolfgang K\u00f6nigsfeld Gl\u00fcck gebracht: Seit 33 Jahren ist er Mitglied der St. Sebastianus Sch\u00fctzenbruderschaft H\u00f6henberg und in diesem Jahr erstmals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Mitglied im Hubertuszug Diana 1976. Schlegel ist Rentner, hat fr\u00fcher die Ergotherapie im St. Josefs- und St. Alexius-Krankenhaus geleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenbruderschaft-buettgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenbruderschaft-buettgen.de", "toknum": 18315909131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 64-j\u00e4hrige neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach stundenlangem Kampf wurde mit dem 498. Schuss der ehemalige 1. Avantgardenkommandeur Horst Sch\u00fcttgens, der sich bei der Proklamation im Festzelt Waltraud Hunke zur Mitregentin erkor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv1839-nordenfeldmark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv1839-nordenfeldmark.de", "toknum": 11227211698, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ingo I. Bouvelet und sein Adjutant und Lebenspartner Klaus Bouvelet anwesend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv-dormagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bsv-dormagen.de", "toknum": 14293987731, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben den, wie immer flei\u00dfigen, Betreuern Michael Fleischhauer und Pranam Bendo waren auch wieder unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder das Lieblingshaustier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vrbank-kf-oal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "vrbank-kf-oal.de", "toknum": 19742976705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer es noch individueller mag: Es besteht auch die M\u00f6glichkeit, das eigene Lieblingsfoto auf die Karte zu drucken, z.B. einen Schnappschuss der Enkel, ein Foto vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Insignien von seinem Vater \u00fcbernahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 9696971631, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Verpflichtung des neuen Sch\u00fctzenk\u00f6nigs, Heinrich Wiebe junior, erinnerte er daran, dass es vor 40 Jahren in seiner Verwandtschaft schon einmal vorgekommen ist, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heino Grantz in Hemmoor wohnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 19273090159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Schleswig-Holstein, unweit der dortigen Schwebef\u00e4hre, lebt auch die aktuelle K\u00f6nigin Julia Gruschka , Ehefrau von Sch\u00fctzenhauptmann Thorben Gruschka , w\u00e4hrend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den B\u00fcrgern werden und lieferten sich ein spannendes Rennen um die K\u00f6nigsw\u00fcrde unter der Vogelstange im Schlosspark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-glocke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "die-glocke.de", "toknum": 11336088311, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr wollten neben Lohmann auch Frank Kneilmann, Dr. Norbert Wichmann und J\u00fcrgen Kramer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Wurm seinen Orden im Speisesaal des \u00dcmmerich dem Vorsitzenden und Major des St.-Sebastianus-Sch\u00fctzenvereins Olpe, Paul Imh\u00e4user, mit folgenden Worten \u00fcberreichte: Fast ein Jahr ist vergangen, seit dem ich als letzter Sch\u00fctze unter der Vogelstange den Zeigefinger kr\u00fcmmte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["www-michael-mueller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "www-michael-mueller.de", "toknum": 19327923729, "Left": [{"class": "", "str": "So auch dieses Jahr, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und schlie\u00dflich dem reinen Spa\u00df am sportlichen Tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlossbergmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schlossbergmuseum.de", "toknum": 4479063206, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtiger jedoch f\u00fcr die St\u00e4dter waren andere Waffen\u00fcbungen, bei denen ebenfalls der milit\u00e4rische Zweck im Laufe der Zeit neuen, \"zivilisierteren\" Zielen weichen mu\u00dfte: dem sozialen Ansehen (Sch\u00fctzengesellschaften), dem Leistungswettbewerb ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Manfred Siewert Sch\u00fctzenk\u00f6nigin: Brigitte Schmeltzer Jugendk\u00f6nig: Saskia Wernecke Kinderk\u00f6nig: Dennis Tristram Dorfmeister: Alexander Haak Zum Festumzug am Sonntagmorgen trafen sich alle Vereine des Ortes sowie die befreundeten Sch\u00fctzenvereine und marschierten unter der Marschmusik der Spielmannsz\u00fcge aus Osterhagen und Steina durchs Dorf, um alle Mackenr\u00f6der und G\u00e4ste zum Fr\u00fchschoppen in die Festhalle zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordhausen-wochenchronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "nordhausen-wochenchronik.de", "toknum": 6739242721, "Left": [{"class": "", "str": "Um 21.00 Uhr erfolgte die Proklamation der besten Sch\u00fctzen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kar-Heinz R\u00f6hner f\u00fcr 50-j\u00e4hrige Vereinszugeh\u00f6rigkeit geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-oberlenningen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv-oberlenningen.de", "toknum": 7689166129, "Left": [{"class": "", "str": "Vorstand A.Schinzel durchgef\u00fchrten Siegerehrung wurden in Abwesendheit Rainer Schmack und Frank Nothwang f\u00fcr 25-j\u00e4hrige Vereinszugeh\u00f6rigkeit, Karl Bossler f\u00fcr 40-j\u00e4hrige Vereinszugeh\u00f6rigkeit und der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Ministern dem kurzen Vortrag von J\u00f6rg Padtberg (Vorstand Volksbank) \u00fcber die Traditionen und die Verbundenheit der Volksbank Schwalmtal zum Niederkr\u00fcchtener Bruderschaftswesen lauschten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nienhaus-bernd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "nienhaus-bernd.de", "toknum": 16099238811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei herrlichstem Wetter konnten sich die Sch\u00fctzen auf dem Vorplatz st\u00e4rken, w\u00e4hrend im Foyer der Volksbank"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz-Josef Binger wieder einmal ein Rekord-Sch\u00fctzenfest feierte, konnte der 2. Brudermeister Peter Beckers verk\u00fcnden, dass schon bald Grundsteinlegung der neuen Anlage w\u00e4re, da Planung und Finanzierung st\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastianus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sebastianus.de", "toknum": 14055302139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Festzelt 1988, in dem Jahr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uvm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirschfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hirschfeld.de", "toknum": 695101325, "Left": [{"class": "", "str": "So w\u00fcrden die Bayern ihre eigene Olympiade ausrichten: Schuhplatteln, Finger hakeln, Fernsterln (freut Euch, Ihr Weibsleut), Jodeln,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit dem Jahr 2005."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg1673-erlangen-bruck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "sg1673-erlangen-bruck.de", "toknum": 13883175994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachfolgend die \u00dcbersicht aller Sch\u00fctzenk\u00f6niginnen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann nur werden, wer unmittelbar vorher zwei Jahre aktives Mitglied war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnhof1908.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bahnhof1908.de", "toknum": 3277948103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nigin/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bolsehle"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-mittelweser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sg-mittelweser.de", "toknum": 404109322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerhardt Hildebrandt hei\u00dft der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr 2010."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenbruderschaft-buettgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenbruderschaft-buettgen.de", "toknum": 18285292747, "Left": [{"class": "", "str": "Gl\u00fccklicherweise hatte die Bruderschaft dann Montagnacht mit Markus M\u00fcller noch einen Trumpf in der Hand und schlie\u00dflich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pausieren m\u00fcssen, um wieder im Wettkampf um die W\u00fcrde anzutreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergisches-handelsblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "bergisches-handelsblatt.de", "toknum": 3649915704, "Left": [{"class": "", "str": "\" Grund sei die Frist von drei Jahren, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2014 / 2015 ist Wilfried Claas mit den Ministern Thomas Bohnen und Stefan Winterscheid"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nienhaus-bernd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "nienhaus-bernd.de", "toknum": 7198519042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1927 - 1928 Josef Schobhofen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "lfeld.de", "toknum": 19460313670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fctzen Immigrath:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robin Grote in Nienhagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lippe-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "lippe-aktuell.de", "toknum": 17541623246, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... endet die Regentschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den eigenen Reihen zus\u00e4tzlich zum K\u00f6nigsgeld der Kompanie stiftet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tell-lintorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tell-lintorf.de", "toknum": 12776737176, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das ist das Geld, was jeder Tellaner pers\u00f6nlich einem etwaigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem sch\u00fctzenden Sonnenschirm"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpsg-fuerth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kpsg-fuerth.de", "toknum": 18535090908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-wipperfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-wipperfeld.de", "toknum": 9968355428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1960 , \"Sensation beim Sch\u00fctzenfest in Wipperfeld\", der Pr\u00e4ses der Bruderschaft, Pfr. Rottl\u00e4nder wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen Ministern und Offizieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nienhaus-bernd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "nienhaus-bernd.de", "toknum": 16099238705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21.6.10 - Nach dem morgendlichen Antreten bekamen die Kinderg\u00e4rten und die Grundschule Besuch vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Stenzel einen Platz im Kinderk\u00f6nigsstab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-atter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-atter.de", "toknum": 5299801273, "Left": [{"class": "", "str": "An dritter Stelle mit 27 Ring sicherte sich mit Jillian Schmidt die Nichte unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Josefus des f\u00fcnften\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsg1548.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "fsg1548.de", "toknum": 6790247696, "Left": [{"class": "", "str": "Sie trug den Titel \"Sch\u00fctzen-Gillamoos-Zeitung\" und wurde als \"Hof- und Staatszeitung S. M. des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Hochfelden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-hochfelden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv-hochfelden.ch", "toknum": 1896621524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sandro Mares,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werbekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "werbekurier.de", "toknum": 18894975376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wilfried Klein neuer Heider"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Botschafter Peter Gottwald, Verteitigungsattach\u00e9, Rainer L. Konrad und SSV-Pr\u00e4sidentin Dora Andres) in den Massen beinahe unter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgksv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sgksv.ch", "toknum": 7296426986, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals durch ein Vogelschie\u00dfen in der Desenberghalle zu ermi..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["warburg-zum-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "warburg-zum-sonntag.de", "toknum": 1656641280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daseburg (wr) - Um das K\u00f6nigschie\u00dfen attraktiver und spannender zu gestalten, hat sich der Heimatschutzverein dazu entschlossen, in diesem Jahr den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": R\u00fcdiger Multhaup"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--ltmarsen-65a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "xn--ltmarsen-65a.de", "toknum": 19556836241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Josef Pal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fc-gerolsbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fc-gerolsbach.de", "toknum": 18995018472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr besondere Verdienste in ihren Vereinen wurden mit dem OCV-Faschingsorden ausgezeichnet das FCG-Vereinsheimteam mit Brigitte Ostermeier, Petra Domes und Anita Finkenzeller sowie seitens der Sch\u00fctzen Stefan Richter, 1. Sch\u00fctzenmeister Jakob Winter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Seite von Mechtild Bahde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 6148474327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Audienz beim K\u00f6nig: Kurz vor dem Ende seiner Amtszeit beantwortete der scheidende Sch\u00fctzen-Monarch Werner Henkel dem STADTSPIEGEL einige Fragen. 1. Zwei Jahre lang waren Sie Wulfener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vorjahres angef\u00fchrt werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radebeul.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "radebeul.de", "toknum": 13897262829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Montag stand dann ganz im Zeichen der Bogensch\u00fctzengesellschaft . Die Sch\u00fctzenfahnen wurden aus der Wohnung des Vorsit zenden abgeholt, w\u00e4hrenddessen sammelten sich die Mitglieder bei Gro\u00dfes Weinstuben . Von da aus begab sich ein Festzug, bestehend aus sechs Reitern, der L\u00f6\u00dfnitzkapelle, geschm\u00fcckten Blumenstreum\u00e4dchen in wei\u00dfen Kleidchen und einer Riege 'Bolzenknaben' nach Radebeul Mitte zur Goldenen Weintraube . Dort hatte sich bereits eine kleine Menschenmenge versammelt, welche vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lars Klawitter,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-appenhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv-appenhofen.de", "toknum": 15188999180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", stellte jetzt dem Sch\u00fctzenverein Oyten ein Luftgewehr mit Trainingsabzug, eine Infrarotlichteinrichtung sowie einen PC f\u00fcr die Intensivierung der Jugendarbeit als Spende zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-oyten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-oyten.de", "toknum": 17876301832, "Left": [{"class": "", "str": "Axel Diekmann, Inhaber der Firma OPTIK DIEKMANN und amtierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roland Weisbender, Willi Feltes und Thomas Nesemeier"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-hoexter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengilde-hoexter.de", "toknum": 2095546514, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der \u00dcbergabe der Ehrenscheiben: Frank Zimmermann, Paul Micus, Kommandeur Thomas Sch\u00f6ning,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 / 2004"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssg-lichtenfels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ssg-lichtenfels.de", "toknum": 2836119041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-virnsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "sv-virnsberg.de", "toknum": 1377494033, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Highlight im Sch\u00fctzenjahr stand an: Der SV Virnsberg suchte an vier Schie\u00dfabenden die neue Majest\u00e4t f\u00fcr das Jahr 2013. Der Tag des K\u00f6nigsballs, Samstag, 10. November, began am fr\u00fchen Abend mit der Abholung des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde im Anfang durch Leistungsschie\u00dfen ermittelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssv-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ssv-niederhausen.de", "toknum": 25103267, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Regentschaft an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-helmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-helmern.de", "toknum": 30165544, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Wochen zuvor tritt der durch das Vogelschie\u00dfen ermittelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Jugend wurde Eric G\u00f6rlitzer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kks-hochhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kks-hochhausen.de", "toknum": 36866378, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeigen-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeigen-echo.de", "toknum": 38153748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sch\u00fctzenverein M\u00fchle-Niederse\u00dfmar hat seinen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht fest"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeigen-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeigen-echo.de", "toknum": 38153901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Windhagener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anzeigen-echo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "anzeigen-echo.de", "toknum": 38153910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reinhard Kloppenburg hei\u00dft der neue Windhagener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gruppe ermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stausee-hohenfelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "stausee-hohenfelden.de", "toknum": 45806845, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Bogenschie\u00dfen k\u00f6nnen sie ihre Treffsicherheit unter Beweis stellen und in einem kleinen Turnier den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das kommende Sch\u00fctzenjahr gek\u00fcrt wird und die Gemeinschaft dann regieren darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerland-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sauerland-pool.de", "toknum": 47498937, "Left": [{"class": "", "str": "Ein fester Programmpunkt ist selbstverst\u00e4ndlich das K\u00f6nigsschie\u00dfen, bei dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von M\u00fcnster, Dirk Winter und seinem Partner Oliver Hermsdorf, hat ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["box-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "box-online.de", "toknum": 52853021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Katholische Kirche und ihre lesbischen und schwulen Mitglieder in ihr nahestehenden VereinenDer Fall des schwulen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-hitfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-hitfeld.de", "toknum": 65410117, "Left": [{"class": "", "str": "Am 11.08.1895 schossen 25 teilnehmende Sch\u00fctzen den 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 7 Adjutanten ( die meisten K\u00f6nige waren auch gleichzeitig schon mal Adjutant ) in der Schie\u00dfsporthalle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-oldau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "sg-oldau.de", "toknum": 66171601, "Left": [{"class": "", "str": "Um 18:00h begr\u00fc\u00dfte unser \"Organisator\" Horst Pietzel zusammen mit den Sportleitern 20"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Tim I., war zum Wandern erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michelbach-westerwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "michelbach-westerwald.de", "toknum": 69556210, "Left": [{"class": "", "str": "Auch unser neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Katrin J\u00e4ger: Super Krimi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sweesomastic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sweesomastic.de", "toknum": 69949084, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen wird und danach der neue Geck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sb-h.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sb-h.de", "toknum": 80225829, "Left": [{"class": "", "str": "Jeweils am Pfingstmontag findet nach dem Sch\u00fctzenfr\u00fchst\u00fcck das traditionelle Vogelschiessen statt, bei dem zuerst der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieevangelische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "dieevangelische.de", "toknum": 81454676, "Left": [{"class": "", "str": "Ehrenpforten schm\u00fccken die Hofeinfahrt des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genie\u00dft (und begie\u00dft) sein Gl\u00fcck und l\u00e4sst sich feiern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieevangelische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "dieevangelische.de", "toknum": 81454702, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Ketteler (48) und seiner Ehefrau Peggy am Sonntag endete die Regentschaft des Kaiserpaars Axel Streng und Marion Th\u00fcte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-glocke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "die-glocke.de", "toknum": 94641803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marienfeld (gad) - \"Hoch lebe der Kolpingthron\": Mit der Kr\u00f6nung des neuen Marienfelder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportmordwaffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sportmordwaffen.de", "toknum": 95207490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Panorama\" (ARD), 26. M\u00e4rz 2009 \"Mordwaffen statt Sportwaffen - Aufr\u00fcstung im Sch\u00fctzenverein: Ein bisschen schie\u00dfen, Traditionen pflegen und hoffentlich einmal im Leben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sondern euer bestes Cosplayfoto zum aktuellen Thema."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nipponcon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "nipponcon.de", "toknum": 95979459, "Left": [{"class": "", "str": "Nein, wir suchen hier keinen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzengesellschaft Hamm/Sieg gekr\u00f6nt \u2013 Die Sonne lachte vom Himmel als sich am Sonntag die Sch\u00fctzengesellschaft Hamm/Sieg kurz vor Mittag anschickte ihre neue Majest\u00e4t zu kr\u00f6nen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["report-ak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "report-ak.de", "toknum": 113565058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "HAMM \u2013 Oliver Krogh zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sweesomastic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sweesomastic.de", "toknum": 115729965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BTW: Ich lese jetzt die letzten 100 Seiten vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Katrin J\u00e4ger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sweesomastic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sweesomastic.de", "toknum": 115730633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Blogging Queen\" habe ich zun\u00e4chst beiseite gelegt und habe mich jetzt doch f\u00fcr ein anderes Buch entschieden, n\u00e4mlich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildeten Neuwahlen und die K\u00f6nigs\u00acproklamation die H\u00f6hepunkte der Generalversammlung des Sch\u00fctzenvereins Eintracht Ettenstatt 1925 e. V. Im Anschluss daran standen eine Reihe von Ehrungen auf dem Programm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ettenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "ettenstatt.de", "toknum": 121071042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11.03.2009 : K\u00f6nigstitel f\u00fcr Ellinger Ettenstatt \u2013 Neben Jahresr\u00fcckblick, den Sportberichten, dem Kassenbericht und der Entthronung der letztj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ettenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "ettenstatt.de", "toknum": 121071170, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgte der H\u00f6hepunkt des Sch\u00fctzenjahres - die Proklamation der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 in der Sch\u00fctzenklasse wurde Thomas Ellinger mit einem 155,2 Teiler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ettenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ettenstatt.de", "toknum": 121071331, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildeten die K\u00f6nigsproklamation und Ehrungen die H\u00f6hepunkte der Generalversammlung des Sch\u00fctzenvereins Eintracht Ettenstatt 1925 e. V.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ettenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "ettenstatt.de", "toknum": 121077968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21.02.2008 : Christa Egerer wurde Sch\u00fctzenk\u00f6nigin Ettenstatt \u2013 Nach dem Jahresr\u00fcckblick, den Sportberichten, dem Kassenbericht und der Entthronung der letztj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ettenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "ettenstatt.de", "toknum": 121078117, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgte der H\u00f6hepunkt des Sch\u00fctzenjahres - die Proklamation der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Strang mit der Weink\u00f6nigin Heike Strang (geb. Mittnacht) \u00fcberraschten \"acht unerschrockene, tapfere, mutige und trinkfeste Sch\u00fctzen\" das Paar und seine G\u00e4ste, um einen musikalischen Blumenstrau\u00df zu \u00fcberreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aw-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "aw-wiki.de", "toknum": 123641765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der Hochzeit des Remagener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Efferen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntags-post.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sonntags-post.de", "toknum": 124071045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dietmar Lenz ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 50. Vogelschie\u00dfen in Zinnwald-Georgenfeld 2012. Nach einem spannenden K\u00f6nigsschie\u00dfen haben die beiden sich gegen zahlreiche Mitbewerber um den Titel des Sch\u00fctzenk\u00f6nigs durchgesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zinnwald-im-erzgebirge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "zinnwald-im-erzgebirge.de", "toknum": 135794191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kristin Stefan und Patrick Kaden sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchgesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zinnwald-im-erzgebirge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "zinnwald-im-erzgebirge.de", "toknum": 135794213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kristin Stefan und Patrick Kaden sind die Sch\u00fctzenk\u00f6nige des 50. Vogelschie\u00dfen in Zinnwald-Georgenfeld 2012. Nach einem spannenden K\u00f6nigsschie\u00dfen haben die beiden sich gegen zahlreiche Mitbewerber um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Osaka in einem Ehren-Vogelschie\u00dfen ausgeschossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landhausjaegerhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "landhausjaegerhof.de", "toknum": 137230932, "Left": [{"class": "", "str": "Als weiteres Highlight wurde - organisiert vom Sch\u00fctzenverein Heimfeld - der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pixelagents.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "pixelagents.de", "toknum": 139648413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Autor Heinz \"Heinzer\" Strunk fungiert als Erz\u00e4hler der Geschichte, Rocko Schamoni ist in einer Gastrolle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , fast jeder m\u00e4nnliche Bewohner des Landes praktiziert die Kunst mit Pfeil und Bogen zu schie\u00dfen - ein Relikt aus der kriegerischen Vergangenheit des buddhistischen Bergvolkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steppenreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "steppenreiter.de", "toknum": 140332395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jedes Dorf in Bhutan hat seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikverein-sommersell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "musikverein-sommersell.de", "toknum": 142287857, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Messe an der Antoniuskapelle begleitete der Musikverein das K\u00f6nigspaar und die Sch\u00fctzen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei \"Alt- und Neuahlen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "mv-online.de", "toknum": 146809821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ahlen - Erst ein langer Kampf, dann die gro\u00dfe Freude an der Vogelstange: Michael Mertensk\u00f6tter ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-zerbst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-zerbst.de", "toknum": 152258564, "Left": [{"class": "", "str": "Er fand in vielen Dingen die Unterst\u00fctzung seiner Gemahlin Hedwig Friederike und war auch ein trefflicher Sch\u00fctze beim Scheibenschie\u00dfen am 9. September 1735 in Coswig wurde er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor die Fernsehkameras und faseln was von \"katholischer Glaubenslehre\" und \"moralischer Schieflage\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 160774034, "Left": [{"class": "", "str": "Statt dies jedoch zu tun, pratschen sich die katholischen Ehebrecher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedhelm Maa\u00df Aufstellung vor seiner Residenz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntags-post.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sonntags-post.de", "toknum": 165284361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeinsam mit seiner Frau Margit und seinen acht Hofdamen - dabei auch Tochter Corinna - nahm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedhelm Maa\u00df nun endlich zu Amt und W\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntags-post.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sonntags-post.de", "toknum": 165284511, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Vorlaufzeit von zwei Jahren kam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfen ab sofort nach dem Willen des Bundes der Historischen Sch\u00fctzenbruderschaft n\u00e4mlich nicht mehr direkt neben ihrem gleichgeschlechtlichen Partner auftreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["union21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "union21.de", "toknum": 172079100, "Left": [{"class": "", "str": "Schwule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Sch\u00fctzen des Jahres aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kks-hochhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "kks-hochhausen.de", "toknum": 178633958, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00f6nigsfeier zeichnet sich f\u00fcr die Proklamation der Vereinsmeister, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sch\u00fc\u00f6niginnen, sowie die Jugendk\u00f6nige und Jugendk\u00f6niginnen der einzelnen Sch\u00fctzen-Vereine, -Gilden und -Gesellschaften im Sch\u00fctzengau W\u00fcrzburg die M\u00f6glichkeit, jeweils einen einzigen Gauk\u00f6nigsschuss abzugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im letzten halben Jahr hatten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 Marko Waldherr . Dann folgten die Rimparer Sch\u00fctzen, die Gauvorstandschaft und die Abordnungen der Sch\u00fctzenvereine."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962528, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenmeister des SV Kleinrinderfeld) . Ihm folgte der Gausch\u00fctzenk\u00f6nig 2012 Thomas Baunach (SV Kleinrinderfeld) und die letztj\u00e4hrige Gaujugendk\u00f6nigin Stefanie Hubert (SG R\u00f6ttingen) . Nun der Jugendk\u00f6nig der SG Rimpar Tobias Meyer und der Rimparer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Proklamation des Rimparer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marko Waldherr und dem Jugendk\u00f6nig Tobias Meyer f\u00fcr ihr Engagement w\u00e4hrend ihrer Regentzeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Sch\u00fctzenmeister Rudolf Baumeister bedankte sich dem letztj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 der SG Rimpar, links etwas im Hintergrund der neue Jugendk\u00f6nig Anthony Pruschwitz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengau-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengau-wuerzburg.de", "toknum": 182962705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thomas Ro\u00df ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und viele Ehreng\u00e4ste, darunter z. B. auch Oberb\u00fcrgermeister Stephan Weil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-lamstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "schuetzenverein-lamstedt.de", "toknum": 194530302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vorhut des Festzuges bilden Vertreter des Sch\u00fctzenwesens, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Ottokar Kowalzik, seine K\u00f6nigin Christle Falken. siehe Sch\u00fctzenverein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altenstaedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "altenstaedt.de", "toknum": 195571924, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Wilfried Stresow ist:\"Der Korrekte\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverband.de", "toknum": 196784007, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr steht auch der Beiname des 2012/13 zum zweiten Mal amtierenden Elstorfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Henkel hatten Jeanne und Ares viele Stunden an den oft nur skizzenhaft vorgegebenen Wappen und den Motiven f\u00fcr die R\u00fcckseiten gearbeitet und sie in ein druckf\u00e4higes Format umgewandelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["furor-normannicus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "furor-normannicus.de", "toknum": 197874166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Gestaltung und Druckvorbereitung waren Furor Normannicus ma\u00dfgeblich beteiligt: Zusammen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/k\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmarketing-stadtlohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtmarketing-stadtlohn.de", "toknum": 198242172, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend besteht die M\u00f6glichkeit zum Vogelschie\u00dfen mit Ermittlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlesisches-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schlesisches-museum.de", "toknum": 205603293, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nigsorden wurde j\u00e4hrlich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befestigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlesisches-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "schlesisches-museum.de", "toknum": 205603307, "Left": [{"class": "", "str": "An den \u00d6sen waren kostbar geschm\u00fcckte T\u00e4felchen mit den Namen fr\u00fcherer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3dsoftart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "3dsoftart.de", "toknum": 209487225, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht sogar als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kks-hochhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kks-hochhausen.de", "toknum": 229529706, "Left": [{"class": "", "str": "Traditionell wurden zuerst der K\u00f6nig/in und die Ritter der Jugend ausgerufen ."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weihnachtsmann in einer Person."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["settheredflag.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "settheredflag.org", "toknum": 233241167, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn sie nicht gerade Rad fahren, um Volksheld zu werden oder nach unserem Verst\u00e4ndnis Prinz Karneval,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann die Gedenkfeier am Ehrenmal in Gittelde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-grund-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "bad-grund-harz.de", "toknum": 244483795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Abholen der Vereine und Verb\u00e4nde und anschlie\u00dfendem Abholen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Engagierte\" des SV Heidenau, begann den Abschied vom K\u00f6nigsjahr mit dem Kommers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverband.de", "toknum": 252922289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Volker H\u00f6per, Vizepr\u00e4sident des Sch\u00fctzenverbandes Nordheide und Elbmarsch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinz Werner I. mit einem z\u00fcnftigen Fassanstich das abendliche Treiben er\u00f6ffnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dormago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "dormago.de", "toknum": 269803110, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 19 Uhr wird der Zonser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aloysius-mikwauschk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "aloysius-mikwauschk.de", "toknum": 272105434, "Left": [{"class": "", "str": "Zur gro\u00dfen \u00dcberraschung konnte die R\u00e4ckelwitzer Truppe beim Adlerschie\u00dfen mit Thomas Krahl den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in D\u00f6renhagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borchen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "borchen-online.de", "toknum": 277143079, "Left": [{"class": "", "str": "Reiner Simon ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["borchen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "borchen-online.de", "toknum": 277143152, "Left": [{"class": "", "str": "Die St.-Sebastian-Sch\u00fctzenbruderschaft D\u00f6renhagen ermittelt am Samstag, 20. August, einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-deilinghofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tv-deilinghofen.de", "toknum": 279948493, "Left": [{"class": "", "str": "Zu zahlreichen Festveranstaltungen konnte der damalige Vorsitzende G\u00fcnter Borchmann einladen und mit seinem damaligen Oberturnwart Lothar Spieckermann, der das Vereinsgeschehen \u00fcber Jahre entscheidend mitpr\u00e4gte, konnte auch der Deilinghofer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eco-plan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "eco-plan.de", "toknum": 288275696, "Left": [{"class": "", "str": "Mieter, Verwandte, Nachbarn, Freunde und Sch\u00fctzen feierten bis in die sp\u00e4ten Abendstunden und ermittelten den hausinternen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frank I. aus dem Hause Helmenstein steht vor der T\u00fcr: Am kommenden Wochenende findet das Gummersbacher Sch\u00fctzenfest mit bunten Programm und gro\u00dfer Kirmes statt.... mehr \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberberg-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "oberberg-nachrichten.de", "toknum": 288706528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der H\u00f6hepunkt f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unser Altbrunnenmeister Frerich Eilts, nahmen der 1. Vorsitzende Rainer Klischan und Brunnenmeister Gerd Kr\u00f6ger am traditionellen K\u00f6nigsfr\u00fchst\u00fcck teil und \u00fcberbrachten die Gr\u00fc\u00dfe des Vereins der Grafschafter und eine Flasche Brunnenwasser."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verein-der-grafschafter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "verein-der-grafschafter.de", "toknum": 291273136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nigsfr\u00fchst\u00fcck Auf Einladung des neuen Sillensteder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mit ihrem Partner (der in der zweiten Reihe gehen soll) auftreten d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ring-nationaler-frauen-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "ring-nationaler-frauen-deutschland.de", "toknum": 293442133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der zweitgr\u00f6\u00dfte deutsche Sch\u00fctzenbund, der \"Bund der historischen Sch\u00fctzenbruderschaften\", beschlo\u00df auf seinem Verbandstag mit 450 zu 28 Stimmen, dass zuk\u00fcnftig an der Spitze von katholischen Sch\u00fctzenumz\u00fcgen in Nordrhein-Westfalen schwule"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Pr\u00e4sident der B\u00fcrgersch\u00fctzen Alt Montjoie 1361, Christophs \"Onkel\" und unsere leicht versp\u00e4tete B\u00fcrgermeisterin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mon-schau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "mon-schau.de", "toknum": 304397774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6stlich am\u00fcsiert haben sich auch unser Ortsvorsteher, aktueller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unserem Umzug verzichten, da er dann in Frechen auf dem Wagen mitf\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mon-schau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "mon-schau.de", "toknum": 304398373, "Left": [{"class": "", "str": "Karnevalssonntag m\u00fcssen wir wohl ausnahmsweise auf unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfkuhn-tanzmusik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "rolfkuhn-tanzmusik.de", "toknum": 320604584, "Left": [{"class": "", "str": "Bei herrlichem Wetter wurde der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Verfilmung von Heinz Strunks \"Fleisch ist mein Gem\u00fcse\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturkenner.de", "toknum": 324776865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er war Dorfpunk, Bandmitglied der Fake-Krautrocker \"Fraktus\" und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ehrung der Vereinsmeister 2008 begr\u00fc\u00dfte Obersch\u00fctzenmeister Walter Frey die Sch\u00fctzenfamilie und G\u00e4ste im ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kks-hochhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "kks-hochhausen.de", "toknum": 325699559, "Left": [{"class": "", "str": "Zur feierlichen Ausrufung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum Sch\u00fctzenwesen dazu geh\u00f6ren und begann seine Laufbahn mit f\u00fcnf Jahren bei den Edelknaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusser-schuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "neusser-schuetzen.de", "toknum": 326789777, "Left": [{"class": "", "str": "Auch er wollte, genau wie sein Vater, unserem diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Jonen erblickte 1966 in B\u00fcttgen das Licht der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusser-schuetzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "neusser-schuetzen.de", "toknum": 326789797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser diesj\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Realsch\u00fcler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 334150181, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den \"Mehlsack\", das Wahrzeichen der Stadt, herunterschie\u00dft, ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 334150236, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den Reichsapfel schie\u00dft, ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der einen Preis erh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brauchwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "brauchwiki.de", "toknum": 334150243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jedes Schie\u00dfen stellt seinen eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christoph-kaeppeler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "christoph-kaeppeler.de", "toknum": 338359876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...drinnen schie\u00dfen rund zwei Dutzend Sch\u00fctzinnen und Sch\u00fctzen um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein Buch geschrieben, das sich m\u00fchelos in die Reihe von guten M\u00fcnsterlandkrimis einf\u00fcgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabula-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fabula-buch.de", "toknum": 338964183, "Left": [{"class": "", "str": "Katrin J\u00e4ger hat mit ihrem Deb\u00fct-Roman\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 1976 und seit dem spurlos verschwunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fabula-buch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fabula-buch.de", "toknum": 338964277, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wo ist Berni L\u00fctkehaus,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einen K\u00f6nigsadler (50 m) ausgeschossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-kalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-kalt.de", "toknum": 341086987, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Kleinkaliber wird der Scheibenk\u00f6nig (50 m) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2009 Beim K\u00f6nigsschie\u00dfen der Kalter Sch\u00fctzengilde scho\u00df Benedict Esch aus Mosels\u00fcrsch den Vogel ab und wurde Kalter Sch\u00fctzenk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-kalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-kalt.de", "toknum": 341087045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedict Esch ist Kalter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-kalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-kalt.de", "toknum": 341087063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Benedict Esch ist Kalter Sch\u00fctzenk\u00f6nig 2009 Beim K\u00f6nigsschie\u00dfen der Kalter Sch\u00fctzengilde scho\u00df Benedict Esch aus Mosels\u00fcrsch den Vogel ab und wurde Kalter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2007"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-kalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-kalt.de", "toknum": 341087106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beim K\u00f6nigsschie\u00dfen am 15.6.2006 scho\u00df Bernd Horst den Vogel ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-kalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-kalt.de", "toknum": 341087341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bernd Horst ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte er selbst errungen; Scheibenk\u00f6nig wurde Heinz Siekmann und Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig Annette Mohr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-kalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "gemeinde-kalt.de", "toknum": 341087560, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Rahmen ehrte der 1. Brudermeister Hubert Mohr die besten Sch\u00fctzen der vergangenen Saison: Den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sch\u00fctzenk\u00f6nigin und den Hofstaat mal auf Video festgehalten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sodomedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sodomedia.de", "toknum": 347426938, "Left": [{"class": "", "str": "Getreu dem Motto: Glaube, Sitte, Heimat, habe ich den Sch\u00fctzenumzug,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der amtierende Gildetambour, Werner Gauster (\"Der Mutige\"), zum dritten Mal Kronprinz geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jokracht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "jokracht.de", "toknum": 349458943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der amtierende Schenker, Hans-Hermann Schulz (\"Der Fleissige\"), war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans-Hermann Schulz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jokracht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "jokracht.de", "toknum": 349459254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem Kommando von Jo Kracht formierte sich das Ganze und es ging auf direktem Wege zum Quartier von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte sich Daniel Engels vom BSV Delrath gegen seine Mitbewerber durchsetzten, bester Schie\u00dfmeister im Stadtgebiet wurde Karl Heinz Heinen von der St. Hubertus Sch\u00fctzenbruderschaft Straberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dormago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nige"}], "ref": "dormago.de", "toknum": 356830246, "Left": [{"class": "", "str": "Im Wettbewerb der amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des BSV Delhoven Udo Ohmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dormago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "dormago.de", "toknum": 356830348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen umjubelten H\u00f6hepunkt bescherte den G\u00e4sten der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 wird am Abend nach heftigem Wettbewerb auf dem Schie\u00dfstand proklamiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gilde-uelzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "gilde-uelzen.de", "toknum": 360056729, "Left": [{"class": "", "str": "Am 30. Mai starten wir mit dem 1. Vorschie\u00dfen und am Freitag, den 10. Juni ist es dann soweit: Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereindarme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereindarme.de", "toknum": 368435603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bogenaufh\u00e4ngen beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Gefolge um ca. 21.00 Uhr mit Musik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereindarme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenvereindarme.de", "toknum": 368435637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmarsch des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereindarme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereindarme.de", "toknum": 368435672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Montagmorgen in eigener Regie durch den Ortsteil sowie Personen und den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereindarme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenvereindarme.de", "toknum": 368435745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freiwilliger m\u00f6glicher Abschluss geht zu Lasten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenvereindarme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenvereindarme.de", "toknum": 368435757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sch\u00fctzenverein Darme zahlt zur Zeit 1.750,00 \u20ac K\u00f6nigsgeld an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft Harald Saus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sakramentsbruderschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sakramentsbruderschaft.de", "toknum": 372840558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilhelm-busch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "wilhelm-busch.de", "toknum": 373176820, "Left": [{"class": "", "str": "Schwarz war heute der Punkt, worauf \u0301s ankommt, und T\u00fcpfel war"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Sch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"2836119041": 0.0, "3314752514": 0.7444444444444446, "18422839382": 0.6416666666666666, "17876301832": 0.0, "404109322": 0.3, "18315909131": 0.5379166666666666, "15188999180": 0.0, "7474934274": 0.6416666666666666, "19327923729": 0.5, "14888940565": 0.7275, "15939185687": 0.7597222222222223, "12549402667": 0.6909090909090909, "18001358899": 0.5505555555555555, "7586279481": 0.8046875, "13883175994": 0.3068181818181819, "14921670210": 0.6776315789473684, "19460313670": 0.21, "17282859094": 0.7867647058823529, "16866015831": 0.7045454545454546, "845713501": 0.7916666666666667, "9968355428": 0.17, "1377494033": 0.0, "19273090159": 0.5091666666666667, "4113699972": 0.6338235294117647, "3837139602": 0.5711290322580644, "19145345171": 0.59, "3108932246": 0.5783870967741934, "4479063206": 0.5, "17581167855": 0.7008928571428571, "7248676531": 0.7647058823529411, "5299801273": 0.14727272727272722, "1338103997": 0.675, "19742976705": 0.5133333333333333, "18393510596": 0.7545454545454545, "3277948103": 0.30624999999999997, "18285292747": 0.23636904761904773, "4636435664": 0.7068181818181819, "18535090908": 0.17708333333333331, "6739242721": 0.5, "18995018472": 0.0, "16375286508": 0.596875, "9734086381": 0.815, "12657528047": 0.6485, "15442350326": 0.8555555555555557, "11336088311": 0.5086111111111111, "1656641280": 0.01763513513513512, "7198519042": 0.21999999999999997, "6515091726": 0.5739655172413793, "11946439675": 0.6217045454545455, "6790247696": 0.14175000000000001, "4701387551": 0.56, "7689166129": 0.5, "6816659244": 0.7979166666666666, "16099238705": 0.1628571428571429, "1495545142": 0.5571428571428572, "4776813368": 0.665, "11858707258": 0.7333333333333333, "6446957903": 0.7833333333333334, "5962611536": 0.6588235294117646, "3649915704": 0.22358695652173907, "9974861652": 0.7714285714285716, "14055296342": 0.7142857142857143, "18894975376": 0.06000000000000001, "18909481323": 0.5910344827586207, "16079840620": 0.56, "2095546514": 0.0, "9696971631": 0.5108552631578948, "2448495993": 0.8636363636363638, "7261007738": 0.7625, "945377153": 0.65, "15684135299": 0.72, "14995646859": 0.8305555555555557, "695101325": 0.5, "13897262829": 0.0, "12883608464": 0.7331818181818182, "19556836241": 0.0, "14293987731": 0.52875, "11303948183": 0.72, "12776737176": 0.19249999999999992, "16099238811": 0.5, "6695333288": 0.6727717391304346, "13256839082": 0.5807692307692307, "11047461803": 0.547142857142857, "18844985260": 0.8409090909090909, "11227211698": 0.535, "177843638": 0.825, "18933365691": 0.5512068965517242, "17541623246": 0.20681818181818185, "1896621524": 0.09375, "3687056854": 0.8111111111111111, "6148474327": 0.0, "15026846174": 0.6875, "4159927263": 0.5794444444444444, "117080033": 0.5896120689655172, "2568730107": 0.5915384615384615, "616968676": 0.6748863636363636, "7296426986": 0.05522727272727269, "1129888237": 0.5866666666666667, "4799240695": 0.665, "14055302139": 0.5}, "lastlink": "fromp=63", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sch%C3%BCtzenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.63, "arg": "[lemma=\"Sch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 12436}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sch%C3%BCtzenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.63, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12436}], "concsize": 12436, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12436}