{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Ben Ainslie vom Team Origin holt sich den Sieg und zeigt sich in Topform."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matchrace.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "matchrace.de", "toknum": 1557873579, "Left": [{"class": "", "str": "Die lebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jochen Sch\u00fcmann aus dem Kiel Cup der ORC I hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ibn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "ibn-online.de", "toknum": 15799950080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ungeschlagen ging das Audi Sailing Team mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jochen Sch\u00fcmann und STG GmbH Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Oliver Schwall trafen sich im Rahmen der Kieler Woche zu einem besonderen Highlight."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sailing-team-germany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "sailing-team-germany.de", "toknum": 6947886987, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rico Gregorini: \"Ja, es ist schon so, er ist kein Eldorado f\u00fcr Segler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marinach.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "marinach.ch", "toknum": 18034011749, "Left": [{"class": "", "str": "Angesprochen auf den Brienzersee, sagt schmunzelnd die Berner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " James Reid, unsere Yacht betreten wird, um unser K\u00f6nnen auf die Probe zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["segeln-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "segeln-magazin.de", "toknum": 979172648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis dann f\u00fcr drei weitere Tage unser Pr\u00fcfer, die 78-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jochen Sch\u00fcmann auf Platz zwei der ewigen Bestenliste olympischer Segler Platz nehmen und in vier Jahren im Heimatrevier vor Weymouth den Rekord des legend\u00e4ren D\u00e4nen Paul Elvstr\u00f6m (4 Goldmedaillen) attackieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seglermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "seglermagazin.de", "toknum": 6268850580, "Left": [{"class": "", "str": "Der 31-j\u00e4hrige Ausnahmesegler aus Lymington startet mit komfortablem 12-Punkte-Vorsprung auf den erst 24 Jahre jungen Amerikaner Zach Railey in das Finale, k\u00f6nnte mit einer weiteren Goldmedaille neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jochen Sch\u00fcmann und dem Russen Valentin Mankin auf Platz zwei der ewigen Bestenliste olympischer Segler Platz genommen und kann in vier Jahren im Heimatrevier vor Weymouth den Rekord des legend\u00e4ren Paul Elvstr\u00f6m (4 x Gold) attackieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seglermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "seglermagazin.de", "toknum": 15467907948, "Left": [{"class": "", "str": "Olympischen Spiele hat nach seinem dritten Olympiasieg neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jochen Sch\u00fcmann und dem Russen Valentin Mankin auf Rang zwei Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seglermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "seglermagazin.de", "toknum": 3545565111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend bei den 49ern die Wellen hoch schlugen, feierten die Briten am Sonntag ihren ersten Doppeltriumph: Finn Dinghy-Steuermann Ben Ainslie hatte am Nachmittag souver\u00e4n sein drittes Olympiagold nach 2000 und 2004 ersegelt und nimmt damit auf der ewigen Bestenliste olympischer Segler neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Bobby Schenk in einem Interview mit dem \u00f6sterreichischen Kurier uraufgef\u00fchrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hinnerk-weiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "hinnerk-weiler.de", "toknum": 6681587086, "Left": [{"class": "", "str": "Denn \u00fcber Einhandsegler gibt es eine ganz besondere Version dieses Liedes, die vor einiger Zeit von Weltumsegler (wahlweise auch Segelpapst oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Vincent Riou, Michel Desjoyeaux oder der Britin Dee Caffari, Samantha Davis, und die franz\u00f6sischen Hochsee-Segler, die aus dem Figaro-Circuis stammen, wie fast alle ber\u00fchmten und erfolgreichen Hochsee-Segler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seglermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikonen"}], "ref": "seglermagazin.de", "toknum": 18385879997, "Left": [{"class": "", "str": "Herrmann startet in einem Regattafeld internationale ber\u00fchmter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ben Ainslie ihre jeweilige Nationalflagge mit Stolz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 3169100549, "Left": [{"class": "", "str": "So trugen etwa auch H\u00fcrden-Olympiasieger Felix Sanchez f\u00fcr die Dominikanische Republik, 800-m-Weltrekordler David Rudisha f\u00fcr Kenia, Schwimm-Olympiasiegerin Ramomi Kromowidjojo f\u00fcr die Niederlande, die Schweizer Triathlonsiegerin Nicola Spirig und Englands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jochen Sch\u00fcmann und erg\u00e4nzt: Heute mag ich Schwerwetterbedingungen und habe dann auch die besten Resultate..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opti-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Segelikone"}], "ref": "opti-geschichte.de", "toknum": 7004188086, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war entt\u00e4uscht und hatte Tr\u00e4nen in den Augen, denn ich hatte die erste Wettfahrt meiner ersten Regatta verpasst,\" schildert"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Segelikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Segelikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15799950080": 0.6473684210526315, "6947886987": 0.6104545454545454, "18034011749": 0.5771428571428571, "979172648": 0.5739655172413793, "1557873579": 0.713888888888889, "15467907948": 0.5, "6681587086": 0.013378378378378367, "6268850580": 0.5, "7004188086": 0.0, "3545565111": 0.5, "18385879997": 0.0, "3169100549": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Segelikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Segelikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Segelikone\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Segelikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}