{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der k\u00fcnftigen Herausbildung slawischer Territorien den Weg bereitet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandundeuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "deutschlandundeuropa.de", "toknum": 4558952549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotzdem hat die Arbeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 16915489311, "Left": [{"class": "", "str": "In der Slowakei und in M\u00e4hren wird nun der H\u00f6hepunkt des gro\u00dfen Gedenkjahres f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method in Rom teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 2868764110, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrmals nahm er an den j\u00e4hrlichen Feierlichkeiten f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der heiligen Kyrill und Method gedacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hedwigsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "hedwigsforum.de", "toknum": 8174219247, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Tag wird der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-cyrill-method.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pfarre-cyrill-method.at", "toknum": 12128792043, "Left": [{"class": "", "str": "Im slawischen Raum werden Kyrillos und Methodios seit langem verehrt und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Cyrill und Methodius benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-dresden-meissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenaposteln"}], "ref": "bistum-dresden-meissen.de", "toknum": 14598043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Cyrill-Methodius-Verein wurde 1862 in Bautzen gegr\u00fcndet und ist nach den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Cyrill und Methodius dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 18735603163, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellt die beiden lehrenden und segnenden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Methodius dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lausitznews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "lausitznews.de", "toknum": 348219214, "Left": [{"class": "", "str": "Die Figuren stellen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil sie im S\u00fcdosten Europas als erste f\u00fcr die Orthodoxie missionierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 15509741504, "Left": [{"class": "", "str": "Letztere gelten in orthodoxen L\u00e4ndern heute als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur noch wenige Jahre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 16915489736, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der f\u00f6rmlichen p\u00e4pstlichen Rehabilitierung 880 blieben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist bis heute fuer die Bulgarische Orthodoxe Kirche kennzeichnend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxfrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "orthodoxfrat.de", "toknum": 8831736722, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vizelin (+1154) in Hameln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostels"}], "ref": "hameln.de", "toknum": 13828273167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill auf der Krim entdeckt und 868 nach Rom \u00fcbertragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 12605912960, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Reliquien hat um 860 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine neue Wirkungsst\u00e4tte bot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["makedons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "makedons.de", "toknum": 15122567833, "Left": [{"class": "", "str": "Es war der bulgarische Chan Boris, der den Sch\u00fclern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos geschaffene kyrillische Schrift ist in reformierter Weise die russische Schriftsprache."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laender-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "laender-lexikon.de", "toknum": 9935360913, "Left": [{"class": "", "str": "Die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "zdf.de", "toknum": 12855603650, "Left": [{"class": "", "str": "Dort feiert man in diesem Jahr das 1150-Jahr-Jubil\u00e4um der Missionierung durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Methodius verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whybike.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "whybike.de", "toknum": 18925634175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Velehrad werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin (Kyrill) und Methodius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblische-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "biblische-reisen.de", "toknum": 168801931, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war wahrscheinlich eine der Wirkungsst\u00e4tten der heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 12098496359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Christentum in der Region reicht bis in die Zeit des Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reiches und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das mit weiteren Aktivit\u00e4ten der deutschen und der tschechischen Ackermann-Gemeinde eine Fortsetzung finden wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ackermann-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ackermann-gemeinde.de", "toknum": 14063389161, "Left": [{"class": "", "str": "Ein guter Auftakt zu dem Gedenken an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Method welche zur Gefangennahme des Methodius im Jahre 870 f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-ellwangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "geschichte-ellwangen.de", "toknum": 3131203679, "Left": [{"class": "", "str": "Er beteiligte sich am Vorgehen der bairischen Bisch\u00f6fe gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method f\u00e4llt in die Zeit des Zerfalls des Reiches Karls des Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 11808266353, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mission der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos und Methodios."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["garstkas-on-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "garstkas-on-tour.de", "toknum": 11445188571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der F\u00fcrstin sehen wir auf der einen Seite den Apostel Andreas und auf der anderen Seite die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kyrillos aus Saloniki im Zuge einer Bibel\u00fcbersetzung zum besseren Verst\u00e4ndnis geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bikerdream.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "bikerdream.de", "toknum": 19151605054, "Left": [{"class": "", "str": "Vermutlich wurde sie im 9. Jh. von dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method 06.07."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kur-plus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kur-plus.de", "toknum": 17967370090, "Left": [{"class": "", "str": "Tag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["byzanz-konstantinopel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "byzanz-konstantinopel.de", "toknum": 17829171017, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter nehmen die Geschwister die Namen Kyrill und Method an und werden unter diesen Namen vor allem in Osteuropa als heilige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Slawenlehrer waren sie miteinander \"durch ihr Schaffen, ihre Ziele und das Nachwirken ihres Tun's untrennbar\" verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 15932705700, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Method und Cyrill."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 16044146585, "Left": [{"class": "", "str": "Die Slawen \u00f6ffnen sich - allerdings erst im 9. Jahrhundert - der Mission der \u00f6stlich bestimmten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method, beide aus dem Gebiet von Thessaloniki stammend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-mehrsprachig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "schule-mehrsprachig.at", "toknum": 7753112978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Anf\u00e4nge der slawischen Schriftlichkeit gehen zur\u00fcck auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hl. Cyril und Method durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migratio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "migratio.ch", "toknum": 12140002382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wallfahrten werden nach Einsiedeln und Maria-Stein, wie auch nach Reichenau zu Ehren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblische-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "biblische-reisen.de", "toknum": 168801778, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend Fahrt nach Velehrad , den bedeutendsten Wallfahrtsort Tschechiens, der an das Wirken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method, der beiden M\u00f6nche, die das erste slawische Alphabet schufen und das slawische christliche Schrifttum begr\u00fcndeten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["charlottenburg-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "charlottenburg-nord.de", "toknum": 17058498934, "Left": [{"class": "", "str": "Man gedenkt an ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Cyrill (eigentlich Konstantinos, erst ab 868 wurde er als M\u00f6nch Kyrillos genannt) und Methodios?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-cyrill-method.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "pfarre-cyrill-method.at", "toknum": 12128791400, "Left": [{"class": "", "str": "Wer waren nun diese beiden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikarus-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ikarus-reisen.de", "toknum": 761804781, "Left": [{"class": "", "str": "Das zweitgr\u00f6\u00dfte Kloster Tschechiens ist allj\u00e4hrlich zum Staatsfeiertag am 5. Juli Mittelpunkt der Feierlichkeiten zu Ehren der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method sowie deren Sch\u00fcler Kliment und Naum im Mittelpunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 11956750087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Heiligenverehrung stehen neben der Gottesmutter vor allem die aus Thessaloniki stammenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Methodius nach seiner Verurteilung im Jahr 870 in Ellwangen gefangen gehalten wurde, kann als wahrscheinlich beantwortet werden, ist aber nicht eindeutig gekl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 10100846087, "Left": [{"class": "", "str": "Ob auf sein Betreiben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyril und Method sowie dem Heiligen Benedikt von Nursia."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ackermann-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenaposteln"}], "ref": "ackermann-gemeinde.de", "toknum": 6697261216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bild zeigt eine Ikone von Renovabis mit den Patrone Europas, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kyrill und Method erhalten zu haben, indem mit Sturmeskraft einen Ort deutscher Selbstverherrlichung noch im Nachgang zerst\u00f6rten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosengarten-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "rosengarten-dresden.de", "toknum": 16079617945, "Left": [{"class": "", "str": "Fast k\u00f6nnte man meinen eine versp\u00e4tete Lektion der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kiril und Methodius gewidmet, und befindet sich, wie die meisten Kathedralen, direkt im Zentrum der Stadt, gegen\u00fcber der gleichnamige Schule."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-sonnenstrand-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenaposteln"}], "ref": "mein-sonnenstrand-urlaub.de", "toknum": 1307778848, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kathedrale wurde den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auch Patrone Europas sind das Te Deum als Gesang des Lobes und der Freiheit zum Himmel empor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 1995723570, "Left": [{"class": "", "str": "Und doch steige von Velehrad dem Symbolort der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nach Bulgarien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-spittal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "evang-spittal.at", "toknum": 4290618468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Photios engagierte sich sehr in der Slawenmission - er sandte Kyrill und seinen Studienfreund (und m\u00f6glicherweise Bruder?) Method , die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \"Europa-Heiligen\" zu erheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 16915490039, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Papst aus Polen\", Johannes Paul II., nahm den 100. Jahrestag dieser Aufwertung zum Anlass, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13. Jahrhunderts, des Dominikanerpaters Hyazinth, der auch auf dem Gebiet Schlesiens gewirkt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbdserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "dbdserver.de", "toknum": 13222742107, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Einkleidung erhielt er den Klosternamen Br. Hyazinth nach dem heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stie\u00dfen bei ihrer Mission n\u00e4mlich auf den Widerstand ... der deutschen Bisch\u00f6fe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodox-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "orthodox-dresden.de", "toknum": 2440204565, "Left": [{"class": "", "str": "Die Slawenmission stellt einen gewissen Gegensatz zwischen der Ost- und der Westkirche der damaligen Zeit heraus: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method am 14. Februar im Schatten des hl. Valentin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 952348431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interview mit Stefan Kronthaler von der Kirchenzeitung der ED Wien aus Anlass des Festes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin (Kyrill) und Method bereits um 863 gelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 8024110382, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fundament f\u00fcr die erste slawische Schrift- bzw. Liturgiesprache, Altkirchenslawisch oder Altbulgarisch, haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich gew\u00fcrdigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxe-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "orthodoxe-kirche.at", "toknum": 6191273972, "Left": [{"class": "", "str": "Dass jetzt ein orthodoxer Geistlicher die Leitung \u00fcbernommen hat, wurde von den Festrednern im Zusammenhang mit dem 1.150-Jahr-Jubil\u00e4um der Ankunft der heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyril und Method um die Beziehung zwischen Christentum und Gesellschaft heute und in Zukunft, stellt sich in ganz Mitteleuropa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ackermann-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ackermann-gemeinde.de", "toknum": 14063387595, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die Frage, wie steht es 1150 Jahre nach der Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill 861 das Chasarenreich bereiste, erkannte er in den Chasaren keine Juden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 2213091081, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcrzlich entdeckte M\u00fcnzfunde legen nahe, dass der j\u00fcdische Glaube um 830 als dominierende Religion etabliert war, doch als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method und der selige Papst Johannes Paul II. motivieren auch unser Programm, mehr f\u00fcr das christliche Europa zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sodalitas.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "sodalitas.at", "toknum": 4626834990, "Left": [{"class": "", "str": "Die Europa-Heiligen: der hl. Benedikt, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Methodios taufen lie\u00df und seinen Stammsitz nach Prag verlegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 18460502332, "Left": [{"class": "", "str": "Erster urkundl. belegter Vertreter ist Herzog Borivoj, der sich und seine Frau Ludmilla (sp\u00e4ter die Heilige) 874 von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1931)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 14821635223, "Left": [{"class": "", "str": "Mucha, der sp\u00e4ter in den USA arbeitete, schuf in Prag u.a. in einer n\u00f6rdlichen Seitenkapelle des St. Veitsdomes ein Fenster mit Motiven aus dem Leben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method und schlie\u00dflich den abendl\u00e4ndischen M\u00f6nchsvater Benedikt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renovabis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "renovabis.de", "toknum": 19056987636, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat dem Kontinent verbindende Patroninnen und Patrone vorgestellt: Birgitta von Schweden, Edith Stein und Katharina von Siena und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der sp\u00e4tere Kaiser Michael_III. . Aus seinen Werken geht hervor, dass er ein ausgezeichneter Philologe , Exeget und Kenner der Patristik war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 19806985324, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6rte Kyrill, der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method im 9. Jahrhundert auch das Slawische, in der Form des sogenannten \"Kirchenslawisch\", das die Slawenapostel bei ihrer Mission im Gebiet der heutigen Slowakei benutzt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 4286799847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend im Westen praktisch nur das Lateinische als Gottesdienstsprache zugelassen war, waren in der Ostkirche mehrere Sprachen in liturgischem Gebrauch, unter ihnen seit dem Wirken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method erstmalig systematisch christianisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apartements-kroatien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "apartements-kroatien.de", "toknum": 5329309209, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der l\u00e4nger andauernden byzantinischen Zugeh\u00f6rigkeit und dem damit nachhaltig pr\u00e4genden Einfluss dieser auf die dortige nicht-griechische erst ab dem 7. Jh. n. Chr. zugezogene slawische und awarische Bev\u00f6lkerung wurden letztere erst durch erstere und dabei namentlich durch die sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius, Brigitta von Schweden, Katharina von Siena bis hin zu Edith Stein genannt werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uibk.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "uibk.ac.at", "toknum": 1903903917, "Left": [{"class": "", "str": "Am deutlichsten verk\u00f6rpert sich diese Tradition in den gro\u00dfen europ\u00e4ischen Heiligen, wie sie beispielhaft von Benedikt von Nursia, \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Nutze machen und den Gottesdienst von Anfang an in einer Sprache feiern, die den Ostslawen verst\u00e4ndlich war, wenn sie sich auch von der ostslawischen Umgangssprache unterschied - so wie etwa die Sprache Luthers, die auf mitteldeutschen Dialekten beruhte, sowohl in S\u00fcd- wie auch in Norddeutschland verstanden wurde, wenn sie auch einen etwas fremden Klang hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 4286799911, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ru\u00dfland, 125 Jahre nach dem Beginn der Slawenmission von Kyrill und Method, zum orthodoxen Christentum \u00fcberging, konnte es sich das reiche liturgische und literarische Erbe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method zu Patronen Europas neben dem Hl. Benedikt, der \"Patriarch des Westens\" genannt wird)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "owep.de", "toknum": 12536463981, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ging es \u00fcberhaupt nicht um den Anschluss des Ostens, sondern darum, zu zeigen, dass West und Ost zwei vollberechtigte \"Lungen\" Europas sind (das Symbol daf\u00fcr wurde die Ausrufung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method waren vor 867 im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich als Missionare t\u00e4tig, schufen die Glagoliza - eine vor 862 geschaffene slawische Schrift der kirchlichen Texte; nach p\u00e4pstlichem Dekret durfte auch die Messe in dieser Volkssprache gelesen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-leobendorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pfarre-leobendorf.at", "toknum": 636720890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kyrill und Method f\u00fcr die bulgarische Kultur und Geschichte heraus, berichtet \u00fcber die T\u00e4tigkeit ihrer Sch\u00fcler, ins-besondere des Hl. Kliment, und befasst sich mit dem Geheimnis der kyrillischen Schrift und der Tradition des Heiligenfestes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsch-bulgarische-gesellschaft-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "deutsch-bulgarische-gesellschaft-hamburg.de", "toknum": 174604714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vortrag stellt die epochale Bedeutung der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht akzeptieren wollten, ernannte der Papst auf Anregung von Kocel hin Method zum Erzbischof von Pannonien und Gro\u00dfm\u00e4hren (Anfang 870) und nahm dadurch Gro\u00dfm\u00e4hren aus der kirchlichen Zust\u00e4ndigkeit Bayerns heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 5886410828, "Left": [{"class": "", "str": "Da jedoch die bayerischen Priester die Billigung der Aktivit\u00e4ten der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method \u00fcber die Unterst\u00fctzung des griechischen Freiheitskampfes durch das Russische Reich bis zur Aufnahme vieler russischer Fl\u00fcchtlinge in Griechenland nach der Oktoberrevolution von 1917. Den gemeinsamen orthodoxen Glauben bezeichnete Kyrill I. als Basis der engen Beziehungen zwischen den beiden L\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 14274154200, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich erinnerte der Patriarch an die engen Beziehungen zwischen Russland und Griechenland von der Mission der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nationale Identit\u00e4tsfiguren und Patrone Europas\" (11."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kakanien.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kakanien.ac.at", "toknum": 7982710481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Auftakt der Ringvorlesung \"Heilige in Ost- und S\u00fcdosteuropa\" laden das Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie das Institut f\u00fcr Theologie und Geschichte des Christlichen Ostens sowie die Forschungsplattform \"Wiener Osteuropaforum\" ein zur Er\u00f6ffnungsvorlesung mit Univ.-Prof. Dr. Rudolf Prokschi: \"Kirill und Method:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos und Methodios aus Saloniki zur Seite standen, die ihre Arbeit aufnahmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 8701153955, "Left": [{"class": "", "str": "Weil einige der Slawen allm\u00e4hlich die B\u00fchne der Geschichte betraten und erstmals Konstantinopel bedrohten und zur\u00fcckgeschlagen wurden, kam Photios zu der Gewi\u00dfheit, da\u00df Byzanz die Aufgabe habe, die Slawen zu missionieren, wobei ihm die beiden Br\u00fcder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen, die nicht nur die Botschaft des Evangeliums, sondern auch die Werte der griechisch-r\u00f6mischen Kultur den slawischen V\u00f6lkern erschlossen und damit die Basis f\u00fcr den Aufbau der Identit\u00e4t und Kultur dieser V\u00f6lker gelegt h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7893908607, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich seien es aber auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \"Mitpatronen\" Europas proklamierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekumene.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "oekumene.at", "toknum": 15628039543, "Left": [{"class": "", "str": "Prof. Prokschi erl\u00c3\u00a4uterte in einem Interview f\u00c31\u20444r die aktuelle Ausgabe der Wiener Kirchenzeitung \"Der Sonntag\", die Gr\u00c31\u20444nde, weshalb Papst Johannes Paul II. 1980 die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gebiet der Mission, der Liturgie und der Einheit der Kirche in Erinnerung gerufen und an die 1.500-Jahr-Feier der Geburt des hl. Benedikt im Jahr 1980 angekn\u00c31\u20444pft, der von Papst Paul VI. im Jahr 1964 zum Patron Europas erkl\u00c3\u00a4rt worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekumene.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "oekumene.at", "toknum": 15628039560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Papst habe die gro\u00c3en Verdienste der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei gepr\u00c3\u00a4gt gewesen von einem umfassenden Kulturtransfer, \"wobei sie nicht Fremdartiges der slawischen Bev\u00c3\u00b6lkerung aufzwingen wollten, sondern ein umfassendes Kirchen- und Kulturleben in die neue Umgebung mit Hilfe der Sprache hineinpflanzten\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekumene.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "oekumene.at", "toknum": 15628039756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mission der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method nach M\u00e4hren kamen und die hier lebenden Slawen zum Christentum bekehrten, sollen sie zusammen mit einigen der Bekehrten den Berg bestiegen und die vollst\u00e4ndig aus kunstgeschmiedetem Gold geschaffene G\u00f6tze zerschlagen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebnis-osteuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "erlebnis-osteuropa.de", "toknum": 15772291409, "Left": [{"class": "", "str": "Die Legende jedenfalls erz\u00e4hlt: Als 866 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin-Kyrill konkretisiert worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clio-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "clio-online.de", "toknum": 17633393797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neue Kunst- und Kulturpolitik manifestierte sich auch bei den Feiern und Anl\u00e4ssen zum Jubil\u00e4um des 1300j\u00e4hrigen Bestehens des bulgarischen Staates im Jahre 1981. In Aufs\u00e4tzen, Kongress- und Tagungsreden wurde auf das \u00e4sthetische Programm der Kulturministerin Bezug genommen, das in den 1970er Jahren im Rahmen von Veranstaltungen \u00fcber gro\u00dfe Pers\u00f6nlichkeiten der Weltgeschichte und \"Lehrer der Menschheit\" wie Leonardo da Vinci, Nikolaj Roerich, Vladimir Il'i\u010d Lenin und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method in Gro\u00dfm\u00e4hren im Jahre 862 erinnert wird, und der 6. Juli, an dem im Jahr 1415 Jan Hus auf dem Konstanzer Konzil als Ketzer verurteilt und auf dem Scheiterhaufen verbrannt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tandem-org.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "tandem-org.de", "toknum": 18915384514, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtige Feiertage f\u00fcr die christlichen Glaubensgemeinschaften sind der 5. Juli, an dem an die Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kyrill und Method aus Solun (heute Saloniki), welche die glagolitische Schrift aus einem s\u00fcdslawischen Dialekt entwickelten, und deren Sch\u00fcler Kliment Ochridski und Naum , die sie zum kirchenslawischen kyrillischen Alphabet vereinfachten, trat das kyrilische Alphabet seinen Siegeszug vom Bulgarischen Reich \u00fcber Kiew bis nach Moskau an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenaposteln"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 19607265596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method wurden von Papst Johannes Paul II. 1980 zu Europapatronen ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 598027876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adhoc.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "adhoc.at", "toknum": 4876470713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "KYRIL & METHOD"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method die Bibel ins slawische und entwickelten eine eigene Schrift, die Glagoliza . Ende des 9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 16747320406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "863 \u00fcbersetzten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geltenden Br\u00fcder Konstantin-Kyrill (826-868) und Method (815-885) zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "travel.ch", "toknum": 14243558256, "Left": [{"class": "", "str": "Die kyrillische Schrift geht auf die als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backpacking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "backpacking.de", "toknum": 19000406300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tag der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["domradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "domradio.de", "toknum": 16915489267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Slowakei gedenkt ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill & Method in Istrien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["byzanz-konstantinopel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "byzanz-konstantinopel.de", "toknum": 19396746530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method in Tschechien und in der Slowakei bestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 506558334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11.05.2013 Vatikan: Papst Franziskus hat zwei Kardin\u00e4le als pers\u00f6nliche Vertreter f\u00fcr die Gedenkfeiern f\u00fcr die Europapatrone und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Method, einem m\u00e4hrischen Bischof, getauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 9858925842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "871 - 894 Borivoj I., erster historisch belegter Herrscher der Premysliden-Dynastie aus dem slawischen Stamm der Tschechen, wird vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method das slawische Alphabet ein und gr\u00fcndeten zwei kirchlich-literarische Zentren, das eine in Preslav in Ostbulgarien, das andere in Ohrid in Mazedonien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 16112209036, "Left": [{"class": "", "str": "Im 9. Jahrhundert f\u00fchrten zwei Sch\u00fcler der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method an diesem Ort besonders verehrt, und Menschen gedenken ihrer Verdienste um die Christianisierung mit der Schaffung einer eigenen Schrift und der \u00dcbersetzung biblischer und liturgischer Texte ins Slawische. 7"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "owep.de", "toknum": 4015808931, "Left": [{"class": "", "str": "Daher werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method, am 24.05.2009, wurde unser langj\u00e4hriger Lektor und Hypo-Diakon Joachim Lindberg, Sohn von unserem Gemeinde \u2013 Priester Konstantin Lindberg zum Diakon geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsch-orthodox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "deutsch-orthodox.de", "toknum": 2920138203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An unserem Patronatsfest, der Heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill im 9. Jahrhundert entwickelt hatte und die dem jungen tschechoslowakischen Staat ein St\u00fcck historischer Identit\u00e4t gab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagsblatt-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "sonntagsblatt-bayern.de", "toknum": 1786916272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ist musikalisch herausragend, sprachlich sogar einzigartig: Jan\u00e1\u010cek grub f\u00fcr sein Werk n\u00e4mlich das so gut wie vergessene Altkirchenslawisch wieder aus. 1920 hatte der Papst die punktuelle Verwendung dieser \"glagolithischen\" Sprache in der Messe erlaubt, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 1995723409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stra\u00dfburg, 21.06.13 (poi) Der Mut der Heiligen Cyill und Method kann auch den Europ\u00e4ern von heute Mut einfl\u00f6\u00dfen, sagte der Prager Erzbischof, Kardinal Dominik Duka, bei einem Festgottesdienst in der Stra\u00dfburger Kathedrale aus Anlass des 1.150-Jahr-Gedenkens der Ankunft der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind authentische Vorl\u00e4ufer des \u00d6kumenismus Prag-Pre\u00dfburg-Vatikanstadt, 11.03.13 (poi) Eine von Kardinal Miloslav Vlk zelebrierte Festmesse im Prager Veitsdom bildete am Samstag in der Tschechischen Republik den Auftakt zu den 1.150-Jahr-Feiern der Ankunft der ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 5194656354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tschechische Republik:, \u00d6kumenischer Auftakt zum Cyrillo-Methodianischen Jahr in Prag 1.150-Jahr-Feiern der Ankunft der Slawenapostel Cyrill und Method im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich: Zahlreiche Veranstaltungen in der Tschechischen Republik und in der Slowakei Kardinal Sandri: Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kyrill und Methodosius, deren christliche Mission im gro\u00dfm\u00e4hrischen Raum im 9. Jh. den entscheidenden Ansto\u00df f\u00fcr die Verschriftlichung der slawischen Sprache und kulturelle Entwicklung dieser Region gegeben hat. 863 wurden Konstantin und Methodosius auf Wunsch des gro\u00dfm\u00e4hrischen F\u00fcrsten Rastislav durch den byzantinischen Kaiser Michael III. zur Mission nach Gro\u00dfm\u00e4hren entsandt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblische-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenaposteln"}], "ref": "biblische-reisen.de", "toknum": 168801207, "Left": [{"class": "", "str": "Thematisch befassen wir uns auch mit den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Methodius als Kopatrone Europas zur Seite. 1999 erweiterte Joahnnes Paul II. den Kreis der Patrone Europas noch einmal um die heiligen Katharina von Siena, Birgitta von Schweden und Edith Stein. \u2013 Zu den einzelnen Heiligen vgl. das \" \u00d6kumenische Heiligenlexikon \"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abtei-kornelimuenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "abtei-kornelimuenster.de", "toknum": 343191905, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Johannes Paul II. stellte 1980 dem Vater des abendl\u00e4ndischen M\u00f6nchtums die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method \u00e4u\u00dferst lebendig, die im 9. Jahrhundert im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich, auf dem heutigen Staatsgebiet der beiden jungen Republiken, ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 5463894629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ostkirchen | Die Orthodoxe Kirche | Kirche von Tschechien und der Slowakei Kirche von Tschechien und der Slowakei Kirche von Tschechien und der Slowakei Tschechien und Slowakei In der Slowakei wie in Tschechien ist das Ged\u00e4chtnis an die beiden gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill (einem Philosophie-Gelehrten aus Konstantinopel), und Method (dem Abt eines Klosters) entwickelt \u2013 mit Buchstaben, die sich zusammensetzen aus Kreis, Dreieck und Kreuz, den wichtigsten christlichen Symbolen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilderbogenportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenaposteln"}], "ref": "bilderbogenportal.de", "toknum": 15237299706, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method bis nach M\u00e4hren, schufen eine erste slawische Schrift, das Glagolithische, und setzten beim Papst das Recht der Slawn durch, die Liturgie in slawischer Sprache zelebrieren zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["backpacking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "backpacking.de", "toknum": 14133673804, "Left": [{"class": "", "str": "Im 9. Jahrhundert wirkten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Methodius, im Land verbreitet worden war, gewann an Ansehen, als der Herzog Borziwoj, der Gemahl der heil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 12777249517, "Left": [{"class": "", "str": "Das Christentum, welches schon seit einiger Zeit, besonders durch das Bistum Regensburg und sp\u00e4ter durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Hl. Kyrill und den Hl. Method."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 12934556796, "Left": [{"class": "", "str": "Er besteht zum einen aus einer Kopie der Renovabis-Ikone \"Patrone Europas\", die zur Pfingstaktion 2003 \"geschrieben\" wurde (Anm.: Ikonen werden \"geschrieben\", nicht \"gemalt\".) Die Ikone zeigt den Begr\u00fcnder des abendl\u00e4ndischen M\u00f6nchtums, den Hl. Benedikt von Nursia, und die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") abgeschafft werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 12995639009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moskau, 11. April Im Gefolge der heftigen Agitation der organisierten Arbeiterschaft in den Gewerkschaften gegen alle religi\u00f6se wird von der Regierung durch das Unterrichtskommissariat nun verf\u00fcgt, da\u00df alle freien Tage in den Volksschulen an Ostern, Pfingsten, Weihnachten, Methodius- und Cyrillustag usw. (das sind die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos (eigtl. Konstantinos) (* Thessalonike [Saloniki] 826/827, Rom 869) und Methodios (* Thessalonike [Saloniki] um 815, in M\u00e4hren 885) vor 862 geschaffene glagolitische Schrift (Glagoliza) und wurde zur alleinigen Schrift der griechisch-orthodoxen Slawen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenaposteln"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 12825624008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab dem 10. Jh. verdr\u00e4ngte die kyrillische Schrift , eine Form der kirchenslawischen Schrift, die \u00e4ltere von den griechischen Br\u00fcdern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Methodius mit der slawisch-glagolitischen Bibel, wieder die Gr\u00fcndung der Karlsuniversit\u00e4t und der (zur Emigration gezwungene) Bischof der Br\u00fcdergemeinde und schon zu Lebzeiten weltweit bekannte P\u00e4dagoge J.A. Comenius (tschechisch Komensk\u00fd ) vor den Amsterdamer Ratsherren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 18735601322, "Left": [{"class": "", "str": "Dort findet er einen Himmel aus Jugendstilmalerei mit Themen aus der b\u00f6hmischen Geschichte: Libussas Boten bei Premysl dem Pfl\u00fcger , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei ihrer Mission im Gebiet der heutigen Slowakei benutzt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 4286799869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend im Westen praktisch nur das Lateinische als Gottesdienstsprache zugelassen war, waren in der Ostkirche mehrere Sprachen in liturgischem Gebrauch, unter ihnen seit dem Wirken der Slawenapostel Kyrill und Method im 9. Jahrhundert auch das Slawische, in der Form des sogenannten \"Kirchenslawisch\", das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich: Zahlreiche Veranstaltungen in der Tschechischen Republik und in der Slowakei Kardinal Sandri: Die beiden Slawenapostel sind authentische Vorl\u00e4ufer des \u00d6kumenismus Prag-Pre\u00dfburg-Vatikanstadt, 11.03.13 (poi) Eine von Kardinal Miloslav Vlk zelebrierte Festmesse im Prager Veitsdom bildete am Samstag in der Tschechischen Republik den Auftakt zu den 1.150-Jahr-Feiern der Ankunft der ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 5194656331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tschechische Republik:, \u00d6kumenischer Auftakt zum Cyrillo-Methodianischen Jahr in Prag 1.150-Jahr-Feiern der Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method entwickeln die glagolitische Schrift (Glagolica) und f\u00fchren die slawische Sprache in die kirchliche Liturgie ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novasol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "novasol.at", "toknum": 410280798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 862: Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method in Tschechien und in der Slowakei bestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 506558438, "Left": [{"class": "", "str": "(rv/kap)Papst Franziskus hat zwei Kardin\u00e4le als pers\u00f6nliche Vertreter zu den Gedenkfeiern f\u00fcr die Europapatrone und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method verbunden, w\u00e4hrend der zweite Thronerbe, Sv\u00e4topluk junior, sein Gl\u00fcck in einer Koalition mit Heiden und Magyaren sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kunstportal-bw.de", "toknum": 837044554, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchlt sich der Lehre der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kyrill und Method haben Vorbildfunktion und in: N\u00d6K 07/11, 17.02.2011 Teil A unter demselben Titel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 952348471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "dazu auch: Bericht in Kathpress Tagesdienst Nr. 37, 13. Februar 2011 unter dem Titel: Mission: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin Kyrill und Methodi gedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["public-republic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "public-republic.de", "toknum": 1195419468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein St\u00fcck Bulgarien in Hamburg Der 24. Mai wird in Bulgarien als das Fest des bulgarischen Schrifttums national gefeiert und der beiden Begr\u00fcnder des kyrillschen Alphabets, der \"Europa-Heiligen\" und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos und Methodos, jenen aus dem byzantinisch-griechischen Thessaloniki stammenden Missionaren, die in Bulgarien als \"Stammv\u00e4ter\" der nationalen und kulturellen Identit\u00e4t angesehen und - nach wie vor! - verehrt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multikulti1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "multikulti1.de", "toknum": 1340290752, "Left": [{"class": "", "str": "Beginn dieses Festivals ist stets der 24. Mai, der als \"Tag des slawischen Schrifttums und der bulgarischen Kultur\" traditionell gefeiert wird; au\u00dferdem ist er identisch mit dem Namenstag der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renovabis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "renovabis.de", "toknum": 1606540521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christentum in Osteuropa - Die Bedeutung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anh\u00f6ren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renovabis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "renovabis.de", "toknum": 1606540631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interview mit Dr. Bojidar Andonov (Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen): Gedenktage zu Ehren der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos und Methodios ins Land, die dem Christentum in M\u00e4hren zum Durchbruch verhalfen (der Tag ihrer Ankunft, der 5. Juli, ist heute ein Feiertag)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 1693775044, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mojmiriden beriefen 863 die beiden aus Byzanz stammenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "autoreise.de", "toknum": 1990488736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5. Juli - Tag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich Europa soll mit beiden Lungenfl\u00fcgeln dem \u00f6stlichen und dem westlichen - atmen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 1995723345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Messe f\u00fcr Europa in der Stra\u00dfburger Kathedrale im Zeichen des 1.150-Jahr-Gedenkens der Ankunft der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill hat m\u00f6glicherweise ohne dauerhaften Erfolg eine Bekehrung zum Christentum versucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 2213091541, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 2877577864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im 8. Jahrhundert wurde der Angelsachse Bonifatius \"Apostel der Deutschen\" genannt, im 9. Jahrhundert bekamen Kyrill und Method den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin ( Cyrill ) und seinen Bruder Method samt einiger ihrer Sch\u00fcler die zu ausgebildet werden sollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 3061956344, "Left": [{"class": "", "str": "Rastislav tat 861 oder 862. Michael III. der die zur Machtverteilung am Vorabend der sich schon Kirchenspaltung gern aufgriff schickte zu Rastislav daraufhin die (heute Heiligen)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vint und Sheerness von Tuxedo die Rohling ins Slawische und entwickelten eine eigene Schrift, die Glagoliza."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 3276113016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "863 \u00fcbersetzten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius weite Verbreitung unter den slawischen V\u00f6lkern ( Bulgaren , Russen , Serben ) und andererseits auch bei den durch den Islam geschw\u00e4chten orthodoxen Kirchen im Nahen Osten (Patriarchate von Alexandrien , Antiochien und Jerusalem )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexidict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "lexidict.de", "toknum": 3402552137, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab dem 4. Jahrhundert in Byzanz, vor allem durch den Klerus der Konstantinopler Hagia Sophia , in feste, aber keineswegs starre Formen gebracht, fand der byzantinische (= konstantinopolitanische) Ritus im 9. und 10. Jahrhundert einerseits durch die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 3720994141, "Left": [{"class": "", "str": "Sie entwickelten eine neue Schrift und wurden als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dirkbilland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "dirkbilland.de", "toknum": 3747198011, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind die Figuren des Apostels Andreas, der F\u00fcrstin Olga und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Entwicklung des Christentums in Europa hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kokid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kokid.de", "toknum": 3826173360, "Left": [{"class": "", "str": "Bischof Dr. Koppe wies in seinem Gru\u00dfwort auf die hohe Bedeutung der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ack-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ack-bayern.de", "toknum": 3975708866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Christianisierung Serbiens begann mit der Missionst\u00e4tigkeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Methodius besonders hervorheben m\u00f6chte, ist ihre friedliche Art, die Kirche aufzuerbauen, wobei sie sich vom Blick auf die eine, heilige und universale Kirche leiten lie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "uio.at", "toknum": 4094239279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "12. Aber das Charakteristische, das ich im Wirken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "drs.de", "toknum": 4245769724, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist eng mit der Tradition der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method von den Herrschern des Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reiches unterworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-minute-last.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "reise-minute-last.de", "toknum": 4385913491, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wislanen in Kleinpolen wurden zur Zeit der byzantinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["credo-ausstellung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "credo-ausstellung.de", "toknum": 4540194867, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmte Missionare sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die M\u00e4hren zun\u00e4chst der byzantinischen Kirche unterstellen wollten, wandten sich nach politischen Ver\u00e4nderungen in Byzanz an die r\u00f6mische Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandundeuropa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "deutschlandundeuropa.de", "toknum": 4558952467, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Methodius, wenn wir ihren Einsatz f\u00fcr das Evangelium betrachten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adorare.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "adorare.ch", "toknum": 4848774954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcrsprecher f\u00fcr den Verk\u00fcndigungsauftrag Europas Was sagen uns die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dargestellt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedmaehren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "suedmaehren.at", "toknum": 4865185290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Minoritenkirche zu Br\u00fcnn gelang ihm die Entdeckung und Freilegung uralter Fresken, auf denen Cyrill und Method, die byzantinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method erw\u00e4hnt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vatican.va"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "vatican.va", "toknum": 5031348455, "Left": [{"class": "", "str": "Hier verdient das Werk der heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Kyrill und Methodios"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reclam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "reclam.de", "toknum": 5908683153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "II Der \u00dcbergang von der Antike zum Mittelalter 8 Das Bollwerk gegen den Islam 9 Ikonen, eine neue christliche Kunstform 10 Ikonoklasmus und Ikonenverehrung 11 Eine belesene und wortgewandte Gesellschaft 12 Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewidmet, die den christlichen Glauben in die b\u00f6hmischen L\u00e4nder brachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenaposteln"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 5949276465, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method erreichten mit ihrem Christianisierungswerk den Umkreis von Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 6233543008, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 6312081468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method ausf\u00fchrlich beschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 6312081517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem zehnseitigen Faltblatt wird das Leben und Wirken der bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill ( 869) und Methodius ( 885) erschien die Epistula encyclica"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kath.de", "toknum": 6358469714, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Ged\u00e4chtnis des 1100. Todestages der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ackermann-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenaposteln"}], "ref": "ackermann-gemeinde.de", "toknum": 6697260991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jubil\u00e4umsjahr zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uns als Klammer zwischen West und Ost f\u00fcr die \u00dcberwindung der noch immer bestehenden mentalen Teilung unseres Kontinents eine Hilfe sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ackermann-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ackermann-gemeinde.de", "toknum": 6697261083, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem k\u00f6nnen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 so sie gelebt haben \u2013 dem 7.||10."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 6867104377, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn aber Hana Karas [1983, 46] festh\u00e4lt, dass in einer Sammelhandschrift aus der Zeit von Bischof Abraham von Freising (957\u2013994) \"die fr\u00fchesten erhaltenen Texte in Altslawisch enthalten\" sind, die festgehaltene Predigt dem Umkreis von Kyrill und Method zuordnet und die in karolingischer Minuskel geschriebene Handschrift \"Ende 10. Jh.\" ansetzt, dann wird einmal mehr deutlich, dass die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius geweiht ist, begonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenaposteln"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 6882609589, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde bereits mit dem Bau einer neuen Kirche, die den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novasol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "novasol.de", "toknum": 7111002267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Zalav\u00e1r wohnte einst Konstantin unter dem Namen'Kyrill, auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method als Patrone f\u00fcr das Zusammenwachsen von Ost- und Westkirche. http://www.vatican.va/edocs/DEU0078/_INDEX.HTM"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7220758765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Enzyklika \"Slavorum Apostoli\" In Erinnerung an das Werk der Evangelisierung der Heiligen Cyrill und Methodius vor 1100 Jahren Ver\u00f6ffentlicht am: 2. Juni 1985 Ver\u00f6ffentlicht durch: Papst Johannes Paul II. \"Slavorum apostoli\" (1985) befasst sich mit den kulturellen Wurzeln der Kirche in Osteuropa und w\u00fcrdigt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Patrone Europas, im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich begangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialwerk-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "sozialwerk-ag.de", "toknum": 7448504424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Jahr wird insbesondere in der Tschechischen und Slowakischen Republik das 1150. Jubil\u00e4um der Ankunft der Heiligen Cyril und Method,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uns als Klammer zwischen West und Ost f\u00fcr die \u00dcberwindung der noch immer bestehenden mentalen Teilung unseres Kontinents eine Hilfe sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialwerk-ag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "sozialwerk-ag.de", "toknum": 7448504555, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem k\u00f6nnen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method in Velehrad, eine St\u00e4tte christlichen Glaubenszeugnisses seit \u00fcber 1100 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-waidhofen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pfarre-waidhofen.at", "toknum": 7632659475, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkt des Tages war der Besuch der Basilika der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im damaligen Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich - An dem Kongress werden auch slowakische Bisch\u00f6fe teilnehmen, die mit der Jubil\u00e4ums-Nationalwallfahrt ihres Landes nach Rom kommen Vatikanstadt-Pre\u00dfburg, 20.02.13 (poi) Unter dem Titel Die Heiligen Cyrill und Method bei den Slawen findet am 25./26."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7649571270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vatikan/Slowakei:, Internationaler Kongress \u00fcber Die Heiligen Cyrill und Method bei den Slawen Anlass ist das 1.150-Jahr-Gedenken der Ankunft der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7649571334, "Left": [{"class": "", "str": "Februar in Rom ein internationaler Kongress aus Anlass des 1.150-Jahr-Gedenkens der Ankunft der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Method und Kyrill, soweit sie genug christlich war, nur mit dem griechisch-orthodoxen Ritus bekannt, was die sp\u00e4tere Macht\u00fcbernahme durch seine Verwandten, den serbischen Herrschern in Raszien, zugutekam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["community4um.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "community4um.de", "toknum": 7698399457, "Left": [{"class": "", "str": "Der gr\u00f6\u00dfte Teil der Bev\u00f6lkerung des Bodinschen Reiches war jedoch sp\u00e4testens nach der Missionierung durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-mehrsprachig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "schule-mehrsprachig.at", "toknum": 7753113113, "Left": [{"class": "", "str": "Es hat sich in drei Etappen herausgebildet: Die altbulgarische Periode (9. bis 11. Jahrhundert) ist die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deren Sch\u00fcler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-mehrsprachig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "schule-mehrsprachig.at", "toknum": 7753113203, "Left": [{"class": "", "str": "Erste Texte, alle mit einem religi\u00f6sen Inhalt, fallen in die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf eine politische oder diplomatische Aktion im von starken Spannungen zwischen Rom und Konstantinopel gekennzeichneten Europa des 9. Jahrhunderts zu reduzieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7893908460, "Left": [{"class": "", "str": "Tomko nahm damit auf Versuche national-liberaler und kommunistischer Wissenschaftler Bezug, die Mission der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method in der Tschechischen Republik und in der Slowakei bestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7967532486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Franziskus hat zwei Kardin\u00e4le als seine pers\u00f6nlichen Vertreter bei den katholischen Gedenkfeiern f\u00fcr die Europapatrone und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrten M\u00f6nche wurden von Papst Johannes Paul II. zu Ko-Patronen Europas proklamiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 7967532580, "Left": [{"class": "", "str": "Die als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast alle liturgischen B\u00fccher in das Altkirchenslawische \u00fcbersetzt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenaposteln"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 8024110586, "Left": [{"class": "", "str": "Im westlichen Bereich beschr\u00e4nkte sich die Schriftlichkeit zun\u00e4chst auf Glossen, Interlinear\u00fcbersetzungen und kurze Rechtstexte ('Rotae'), w\u00e4hrend im orthodoxen Bereich bereits von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umringt bleibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klarabellas-webkneipe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "klarabellas-webkneipe.de", "toknum": 8026811549, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Kultur der R\u00f6mer zieht ihre Schrift im Westen Europas ein, w\u00e4hrend sie im \u00f6stlichen Teil von der griechischen, arabischen und sp\u00e4ter kyrillischen Schrift der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method \u00fcberwunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hedwigsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "hedwigsforum.de", "toknum": 8174219166, "Left": [{"class": "", "str": "Die weit verbreiteten heidnischen Br\u00e4uche unter der slawischen Bev\u00f6lkerung wurden durch das Apostolat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 8196663163, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt kommt ein anderer Gro\u00dfer der Kirchengeschichte ins Spiel: Konstantin von Thessaloniki, besser bekannt als Kyrill, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildstockwanderwege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "bildstockwanderwege.de", "toknum": 8365849562, "Left": [{"class": "", "str": "Sie betrieben gemeinsam die christliche Missionierung der Slawen im 9. Jahrhundert, weshalb sie auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrt. 1980 wurden durch den Beschluss des Papstes Johannes Paul II. \"Egregiae virtutis\" Kyrill und Method zu Schutzpatronen Europas ernannt (neben Benedikt von Nursia und den sp\u00e4ter hinzugef\u00fcgten Heiligen Katharina von Siena, Birgitta von Schweden und Teresia Benedicta vom Kreuz (Edith Stein))."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildstockwanderwege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "bildstockwanderwege.de", "toknum": 8365849746, "Left": [{"class": "", "str": "In den orthodoxen Kirchen werden Kyrill und Method seit dem Mittelalter als Heilige und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill ab, der zusammen mit dem Heiligen Method im 9. Jahrhundert die christliche Missionierung der slawischen V\u00f6lker betrieben hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachenlernen24-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "sprachenlernen24-blog.de", "toknum": 8605013759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Name des Alphabets leitet sich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 9. Jahrhundert, die in M\u00e4hren st\u00e4rker als der b\u00f6hmische Landespatron Wenzel als die entscheidenden Symboltr\u00e4ger der nationalen Wiedergeburt verehrt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sullivan-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "sullivan-forschung.de", "toknum": 8615279847, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm schwebte vor, die Cyrill-Method-Atmosph\u00e4re\" seiner Jugend auferstehen zu lassen, jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sp\u00e4teren Heiligen der orthodoxen Kirche Methodius zum Bischof von Pannonien mit Sitz in Sirmium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 9025359307, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Hadrian II. berief in der 2. H\u00e4lfte des 9. Jh. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method im 9. Jahrhundert behutsamer vorgegangen zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ka-zeichen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ka-zeichen.de", "toknum": 9083737149, "Left": [{"class": "", "str": "Auf jeden Fall scheinen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill & Methodius, die gemeinsam mit dem hl. Benedikt von Nursia auch Schutzpatrone Europas sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kath-news.de", "toknum": 9301691138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die katholische Kirche feiert heute den Festtag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte eingegangen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sghm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "sghm.de", "toknum": 9340548763, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr wohl ber\u00fchmtester Sch\u00fcler war der sp\u00e4tere Bischof von Oldenburg in Holstein, der heilige Vizelin, der seine Grundausbildung in Hameln erhalten hatte und als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Methodios ( 885) und Kyrillos hat auch einen Missionszug \u00fcber das Erzgebirge zu den Elbslawen veranla\u00dft, bei dem dieses steinerne Kultbild f\u00fcr ein augenblickliches Bed\u00fcrfnis geschaffen und dann verloren wurde, oder es bezeichnete den Weg, auf dem die b\u00f6hmische Prinzessin Judith als Braut Wiprechts von Groitzsch \u00fcber das Gebirge kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suehnekreuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "suehnekreuz.de", "toknum": 9818135643, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht h\u00e4ngt dieses Steinbild irgendwie mit dem Kriegszuge zusammen, auf dem Bischof Arno von W\u00fcrzburg am 13. Juli 892 gegen die heidnischen Slawen in der N\u00e4he des Flusses Chemnitz fiel, oder die T\u00e4tigkeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", M\u00f6nch; mit seinem Bruder Cyrill Apostel der Slawen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiddygo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kiddygo.de", "toknum": 10043825456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Methodius: planm\u00e4\u00dfige Denkart, -6.4. um 885 Velehrad/Tschechei -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", - Thessalonike (Saloniki) 826 / 14.2.869 Rom - M\u00f6nch; mit seinem Bruder Methodius Apostel der Slawen\", seit 963 in M\u00e4hren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiddygo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kiddygo.de", "toknum": 10048651172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Cyrill,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos und Methodios zur F\u00f6rderung der Einheit mit der orthodoxen Kirche . 1852 berief er den von Vinzenz von Paul gegr\u00fcndeten Lazarusorden in sein Bistum, 1855 er\u00f6ffnte er das Maximilianeum f\u00fcr bed\u00fcrfteige Studenten in Cilli ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 10374611578, "Left": [{"class": "", "str": "Als Bischof hielt er regelm\u00e4ige Konferenzen f\u00fcr die Pfarrer ab, lud sie zu Exerzitien ein und f\u00f6rderte die Volksmissionen. 1851 gr\u00fcndete er die Bruderschaft der heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrillus und Methodius ein. 889 entsagte Boris seiner Herrschaft und wurde M\u00f6nch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 10455435235, "Left": [{"class": "", "str": "Als er von Papst Nikolaus I. und auch dessen Nachfolger Hadrian II. nicht zum Patriarchen ernannt wurde, wandte er sich wieder der Ostkirche zu und f\u00fchrte die slawische Liturgie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius, das in seinem Kern aus drei wesentlichen Punkten besteht:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "owep.de", "toknum": 11095157248, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl das griechisch-katholische Bistum Pre\u0161ov erst im Jahre 1818 gegr\u00fcndet wurde, betrachtet sich die griechisch-katholische Kirche in der Slowakei bewusst als H\u00fcterin des Erbes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Method von Ermanrich, Bischof von Passau , im Kloster-Gef\u00e4ngnis (der heutigen Stadt Ellwangen ) inhaftiert gewesen sein, bevor er 873 nach Intervention des Papstes Johannes VIII. freigelassen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 11193489614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zweieinhalb bis drei Jahre (870\u2013873) soll der ber\u00fchmte Byzantiner-Grieche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method, Patrone von Europa, sowie die heilige Agnes von B\u00f6hmen verwies Papst Benedikt bei der Verabschiedung ein letztes Mal auf die beachtliche Schar von Missionaren und M\u00e4rtyrern sowie kontemplativen Heiligen, mit denen die Tschechische Republik gesegnet sei, um anschlie\u00dfend die \u00f6kumenischen Bem\u00fchungen der Vergangenheit zu w\u00fcrdigen und zu weiteren entscheidenden Schritte zur Vers\u00f6hnung und zur wahren Einheit in Christus zu ermutigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 11194765906, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Blick auf den Nationalheiligen Wenzel, die heiligen M\u00e4hren- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. Kyrill und St. Method 6 Jul Jahrestag des Martyriums des Reformators Jan Hus 28 Sep Tag des Nationalheiligen St. Wenzel 28 Oct Unabh\u00e4ngigkeitstag 17 Nov Tag der Freiheit und Demokratie 25 Dec Weihnachten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "isic.de", "toknum": 11562643239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2012 1 Jan Neujahr 9 Apr Ostermontag 1 May Tag der Arbeit 8 May Tag der Befreiung 5 Jul Tag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Patrone Europas Kyrill und Method \u2013 Diese beiden Br\u00fcder hatten die Christianisierung der Slawen im 9. Jhd. voran gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corsado.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "corsado.de", "toknum": 11592895315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5. Juli \u2013 Tag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 11808266342, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Vertreibung ihrer Sch\u00fcler lebte das Werk der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon [w] gesprochen wurde)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 11829343256, "Left": [{"class": "", "str": "Die serbische Kirillica, die auch in Bosnien geschrieben wird, hat den Buchstaben \"b\", der slawistisch in lateinisch \"v\" transkribiert wird, welches [w] gesprochen wird (im Altkirchenslawischen abgeleitet vom griechischen \"\u03b2\" (Beta), welches zur Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrillus und Methodius (von Emanuel Max), das Grabmal Tycho Brahes und einen sch\u00f6nen Fl\u00fcgelaltar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-schutzgebiete.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "deutsche-schutzgebiete.de", "toknum": 12039216367, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat zwei stattliche T\u00fcrme, ein sch\u00f6nes n\u00f6rdliches Seitenportal, im Innern die Marmorstatuen der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 12098495803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den Spuren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method waren hier t\u00e4tig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 12098495856, "Left": [{"class": "", "str": "Schon die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill erfunden und in Kroatien bis ins 19. Jahrhundert vor allem in kirchlichen Texten erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["insel-lopud.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "insel-lopud.de", "toknum": 12353965163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Rede ist von der Glagolica, der \u00e4ltesten slawischen Schrift, im 9. Jahrhundert vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und m\u00e4hrischen Landespatrone Kyrill und Method erworben werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienbibliothek.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "wienbibliothek.at", "toknum": 12354792407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Antiquariatshandel konnten vier Wiener Predigtdrucke des 18. Jahrhunderts zu Ehren der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius f\u00fchren glagolitische Schrift ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novasol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "novasol.at", "toknum": 12522733379, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sp\u00e4terer Bischof von Oldenburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 12546856288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vizelin (1090\u20131154),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos, der von 826/27 bis 869 lebte) entstand - urspr\u00fcnglich f\u00fcr den kirchlichen Gebrauch - aus dem griechischen Gro\u00dfbuchstaben-Alphabet (\"Majuskel\"), das insbesondere den phonetischen Besonderheiten des Slawischen angepasst wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidelberger-druckmaschinen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "heidelberger-druckmaschinen.de", "toknum": 12651747238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Schrift (benannt nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method in der Slowakei oder die im Vorjahr abgesagte Reise nach Irland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 13008102988, "Left": [{"class": "", "str": "Genannt werden etwa die 1.150-Jahr-Feiern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos und Methodios (Cyril a Metodej), Christianisierung des Tschechischen Gebietes 6. Juli - Jan Hus Tag, religi\u00f6ser Reformator, der im Jahre 1414 hingerichtet wurde. 28. September \u2013 San Wenzels Tag, Landespatron des tschechischen Staates 28. Oktober \u2013 Entstehung der selbst\u00e4ndigen Tschechoslowakei im 1918 17. November - (wird von dem Jahre 2001 gefeiert) Tag des Kampfes f\u00fcr Freiheit und Demokratie, Gedenken an die Revolte der Studenten in den Jahren 1939 und 1989, die sich gegen das nationalsozialistische bzw. das kommunistische Regime erhoben hatten. 24. Dezember \u2013 Heiliger Abend 25."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterkunft-in-prag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "unterkunft-in-prag.de", "toknum": 13311633024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Staatsfeiertage: 1. Januar - (vom Jahre 2001 gefeiert) Wiedererrichtung der selbst\u00e4ndigen Tschechischen Republik im Jahre 1993 Ostermontag 1. Mai \u2013 Tag der Arbeit 8. Mai \u2013 Tag der Befreiung, Ende des 2. Weltkrieges 5. Juli \u2013 Tag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " St. Kyrill und St. Method, zwei Br\u00c31\u20444der aus Thessaloniki, leisteten Mitte des 9. Jahrhunderts einen entscheidenden Beitrag zur Bildung Europas: Sie f\u00c31\u20444hrten die kyrillische Schrift ein und verbreiteten sie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bulgarien-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "bulgarien-web.de", "toknum": 13367381233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Aufkl\u00c3\u00a4rer und heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eine besondere Rolle in der Religion Mittelosteuropas spielen die sogenannten Slawenapostel Kyrill (Konstantin) und Method (Michael)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wege-nach-osten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "wege-nach-osten.de", "toknum": 13815512938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill (Konstantin) und Method (Michael)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wege-nach-osten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "wege-nach-osten.de", "toknum": 13815512949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Slawenapostel Eine besondere Rolle in der Religion Mittelosteuropas spielen die sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method zu Patronen Europas erhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "owep.de", "toknum": 13819770060, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Werfen wir einen Blick auf die Geschichte Serbiens: Die Serben sind Slawen, deren Zugeh\u00f6rigkeit zu Europa der slawische Papst dem Westen einsch\u00e4rfte, als er 1980 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method in Gro\u00dfm\u00e4hren im Jahre 862 erinnert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausland-sprachreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ausland-sprachreisen.de", "toknum": 13967507020, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wichtiger Feiertag f\u00fcr tschechische Christen ist der 5. Juli, welcher sie an die Ankunft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen auch heute f\u00fcr uns eine wichtige Inspirationsquelle, beispielsweise f\u00fcr die Aufgabe der Neuevangelisierung, aber auch f\u00fcr unser Europaverst\u00e4ndnis von der Einheit in der Vielfalt sein\", so D\u00f6rr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ackermann-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ackermann-gemeinde.de", "toknum": 14063387799, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyril und Method k\u00f6nnen auch heute noch als Inspiration daf\u00fcr dienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ackermann-gemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "ackermann-gemeinde.de", "toknum": 14063389128, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius, die Bisch\u00f6fe Naum und Kliment in Ohrid ihren Sitz hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weit-blicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "weit-blicke.de", "toknum": 14095386530, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcheste Zeugnisse ihrer Christianisierung lassen sich auf das 9. Jahrhundert datieren, als die Sch\u00fcler der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vom byzantinischen Kaiser Michael III. auf Bitten des m\u00e4hrischen F\u00fcrsten Radostislaw nach M\u00e4hren entsandt (863), um dort die Slawen in ihrer Muttersprache in der christlichen Lehre zu unterweisen und damit dem deutsch-fr\u00e4nkischen Einflu\u00df zu begegnen und den Kampf der m\u00e4hrischen F\u00fcrsten um politische und kirchliche Unabh\u00e4ngigkeit zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosengarten-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "rosengarten-dresden.de", "toknum": 14351074283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seinem Bruder Method(ius), geboren um 815 in Saloniki, gestorben am 6.4. 885 in Vehlerad (M\u00e4hren), als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method werden f\u00fcr diese Region als Erstverk\u00fcndiger des Evangeliums verehrt, was erkl\u00e4rt, warum das Christentum hier von Anfang an in seiner byzantinischen Tradition praktiziert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 14368233417, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill von Saloniki, nach dem die kyrillische Schrift benannt worden ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seelenfutter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "seelenfutter.de", "toknum": 14460084830, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin und Methodi und zur Deutung einiger damit zusammenh\u00e4ngender Umst\u00e4nde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomashaker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "thomashaker.de", "toknum": 14545316411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hoffer, Angelika Edle von Sulmthal / Margaritoff, Michael: Ein Versuch zur Bestimmung der Nationalit\u00e4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 14634006999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos und Methodios; da\u00df L. pers\u00f6nlich in die daraus entstehenden langwierigen Konflikte mit der bayer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14950635832, "Left": [{"class": "", "str": "L. enthob im gleichen Jahr 861 den dux Ernst des Amtes, vermochte sich aber erst 863/64 \u2013 im Bunde mit den Bulgaren \u2013 gegen Karlmann und Rastislaw durchzuset zen. \u2013 Um diese Zeit begann in M\u00e4hren die Mission der griech."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die \"sicherlich Griechen und keine Slawen waren, wie vor allem der sp\u00e4tere bulgarische Nationalismus es glauben machen wollte\" (H-J. H\u00e4rtel, Byzanz und die Slawen, in F.G. Maier, Hrsg. Byzanz, Frankfurt a.M. 1973, S.145) \u00fcberzeugt allerdings nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["makedons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "makedons.de", "toknum": 15122567578, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vereinnahmung der beiden"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Slawenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Slawenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"10100846087": 0.5979838709677419, "13828273167": 0.7363636363636364, "5329309209": 0.5, "16915489311": 0.7708333333333335, "4286799911": 0.5, "4626834990": 0.5253125, "5194656331": 0.0, "5886410828": 0.5, "12140002382": 0.6425, "16747320406": 0.14166666666666664, "4290618468": 0.5545258620689655, "13222742107": 0.5479166666666666, "3131203679": 0.68, "5194656354": 0.0, "598027876": 0.19117647058823534, "4558952549": 0.7816666666666666, "19806985324": 0.5103571428571428, "12536463981": 0.5, "11808266353": 0.6776315789473684, "12934556796": 0.0, "7893908607": 0.5, "17633393797": 0.5, "168801931": 0.70625, "16112209036": 0.014464285714285707, "1995723409": 0.0, "14821635223": 0.5198529411764706, "15122567833": 0.7294117647058823, "18735603163": 0.75, "6697261216": 0.595, "8701153955": 0.5, "18735601322": 0.0, "1903903917": 0.5, "12825624008": 0.0, "18915384514": 0.5, "7982710481": 0.5, "14274154200": 0.5, "12995639009": 0.0, "12777249517": 0.0, "16915490039": 0.5512068965517242, "636720890": 0.5, "18925634175": 0.71, "11956750087": 0.6023076923076922, "2213091081": 0.5272222222222223, "952348431": 0.5369642857142857, "9858925842": 0.0359375, "2440204565": 0.5477272727272726, "19000406300": 0.1, "1307778848": 0.565, "19396746530": 0.06666666666666667, "11445188571": 0.6755434782608696, "8024110382": 0.5298706896551724, "5463894629": 0.0, "1995723570": 0.56, "19607265596": 0.5, "19151605054": 0.6755434782608696, "17829171017": 0.6702884615384614, "14133673804": 0.0, "348219214": 0.745, "15772291409": 0.5, "6191273972": 0.5286764705882353, "343191905": 0.0, "12098496359": 0.7, "12128791400": 0.6211538461538462, "18460502332": 0.5238235294117647, "17967370090": 0.675, "7753112978": 0.6534090909090909, "14243558256": 0.11875000000000002, "17058498934": 0.6263888888888889, "15628039543": 0.5, "506558334": 0.04791666666666666, "12605912960": 0.7347222222222223, "15628039560": 0.5, "9935360913": 0.7166666666666666, "8831736722": 0.7386363636363638, "16079617945": 0.59375, "16044146585": 0.6579891304347825, "14598043": 0.7565789473684209, "4015808931": 0.012236842105263143, "15932705700": 0.665, "174604714": 0.5, "1786916272": 0.0, "168801207": 0.0, "4876470713": 0.17142857142857143, "15509741504": 0.7442857142857144, "12855603650": 0.7117647058823529, "16915489736": 0.7410714285714285, "15628039756": 0.5, "14063387595": 0.5276785714285714, "2868764110": 0.7676470588235295, "2920138203": 0.0, "4286799847": 0.5, "14063389161": 0.6897500000000001, "12128792043": 0.7566666666666666, "761804781": 0.6164130434782608, "8174219247": 0.76, "168801778": 0.6357142857142857, "16915489267": 0.085, "19056987636": 0.5132575757575758, "15237299706": 0.0, "4286799869": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Slawenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Slawenapostel%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Slawenapostel\"]", "op": "Query", "size": 243}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Slawenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 243}], "concsize": 243, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 243}