{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gehabt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egoisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "egoisten.de", "toknum": 15638813380, "Left": [{"class": "", "str": "Er h\u00e4tte ein sehr zartes Verh\u00e4ltnis zu Christus als dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Heiligen Geistes gekennzeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgottes"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 19184664228, "Left": [{"class": "", "str": "Europa dagegen ist durch das geistige Element des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zugleich derjenige, der der Sonnengeist ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrolexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "anthrolexus.de", "toknum": 17495624176, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 19184659523, "Left": [{"class": "", "str": "Es betont den Vatergott vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirken?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrolexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "anthrolexus.de", "toknum": 1202113509, "Left": [{"class": "", "str": "Sehen wir nicht in der Impr\u00e4gnierung des Christentums mit der materialistischen Form der Vaterlehre ahrimanische Widerst\u00e4nde gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 in der Dreifaltigkeit : Vater, Sohn und Heiliger Geist \u2013 bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 17450367116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christus wird in der Liturgie als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offenbar wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannesoffenbarung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "johannesoffenbarung.ch", "toknum": 14569204987, "Left": [{"class": "", "str": "Man k\u00f6nnte Jahve, den Gott des Volkes Israel, einen Statthalter des Vatergottes nennen, bis dieser durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu dem Christus kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrolexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "anthrolexus.de", "toknum": 17545382056, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb kann man niemals durch dieselbe Art von Wahrheit, durch die man zu dem Vatergott kommt wie die Philosophen, auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Christus als der sch\u00f6pferische Logos demjenigen zugrunde liegt, was das Werdende ist, und was das Werden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrolexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "anthrolexus.de", "toknum": 11406889170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vatergott liegt dem Dauernden und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genommen, sieht zu dem Vater nur als dem alten Manne mit wallendem Bart hinauf, der noch gemalt wird, aber vom Vatergott wird da wenig gesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthrolexus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "anthrolexus.de", "toknum": 17495624532, "Left": [{"class": "", "str": "Die r\u00f6misch-katholische abendl\u00e4ndische Religion hat den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausmacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johannesoffenbarung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgottes"}], "ref": "johannesoffenbarung.ch", "toknum": 14569204941, "Left": [{"class": "", "str": "Die innere Vernunftkraft, die zugleich der Sch\u00f6pfungen zugrunde liegt, hatte auch in der Stoa schon die Stellung zwischen Gott oder den G\u00f6ttern und dem Menschen inne, die sp\u00e4ter das Mittlertum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an dem die \u00f6konomisch-politischen Machtinteressen des Westens - also Amerikas und des amerikanisierten Europa - seit Jahren ansetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 19184659626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist zielsicher genau an diesem Punkt des unsicheren Grenz- und \u00dcbergangsbereiches zwischen Vater- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; III. Der Geistgott; Zweiter Teil: Dreieinigkeit und Dreifaltigkeit; Dritter Teil: Die Trinit\u00e4t - Anschauung und Dogma."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "buchfreund.de", "toknum": 10303211753, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum sichtbare Gebrauchsspuren, Zustand sonst tadellos. - Aus dem Inhaltsverzeichnis: Erster Teil: Vater, Sohn und Geist; Vorbemerkung: Ist Gott erkennbar?; I. Der Vatergott; II. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vielleicht als den in den Lauf der Geschichte Eintretenden sich klarmachen, aber zum Geistgott gibt es keinen anderen Weg als durch das Innere des Menschen, in das eine geistige Welt hereinragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holger-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "holger-niederhausen.de", "toknum": 15869537230, "Left": [{"class": "", "str": "Den Vater k\u00f6nnte man noch auf dem Weg \u00fcber die erkennende Bewunderung der Sch\u00f6pfung erahnen, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat noch im Menschenleib sagen k\u00f6nnen: \"Ich und der Vater sind eins\" \u2013 und alle Hierarchien leiden ebenfalls nicht, sondern sind beseligt im Aufblick zu dem H\u00f6chsten, den sie in jedem Moment schauen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holger-niederhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "holger-niederhausen.de", "toknum": 4168290124, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gott kann aber nicht daran leiden, dass er aus der Einheit herausgefallen sei, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Heiler))."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-waldorfschule-cuxhaven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgott"}], "ref": "freie-waldorfschule-cuxhaven.de", "toknum": 4062822754, "Left": [{"class": "", "str": "(\u00dcbergeordnete Themen in der Mittelstufe: Neues Testament,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Christentum"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrerblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sohnesgottes"}], "ref": "pfarrerblatt.de", "toknum": 6588753611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wiedereinsetzung des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sohnesgott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sohnesgott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4062822754": 0.17333333333333328, "19184659523": 0.8, "19184664228": 0.8266666666666665, "1202113509": 0.7171428571428572, "17545382056": 0.605, "10303211753": 0.5, "19184659626": 0.5061184210526316, "6588753611": 0.13333333333333333, "17450367116": 0.6840909090909091, "14569204941": 0.5194594594594595, "15869537230": 0.5, "17495624176": 0.8068181818181819, "11406889170": 0.5866666666666667, "17495624532": 0.5344444444444444, "4168290124": 0.5, "15638813380": 0.8461538461538461, "14569204987": 0.6399999999999999}, "Desc": [{"nicearg": "Sohnesgott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sohnesgott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sohnesgott\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sohnesgott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}