{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\", selbst w\u00fcrde er sich aber nicht so bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seemoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "seemoz.de", "toknum": 17714979960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr viele ist er der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eher zuf\u00e4llig auf seine Berufung gesto\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurosolar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "eurosolar.de", "toknum": 728457554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei ist der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr eine ganze Bewegung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igwindkraft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "igwindkraft.at", "toknum": 9504659461, "Left": [{"class": "", "str": "Er war \"der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 6556825142, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seines Engagements vor allem f\u00fcr die Solarenergie wurde er ja auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" seine Finger im Spiel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 8536917809, "Left": [{"class": "", "str": "Da hatte wohl der k\u00fcrzlich verstorbene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als internationaler Energieberater und bald als nationaler Minister?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 11689899800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 18565854073, "Left": [{"class": "", "str": "Ich spreche von dem bereits verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat soeben in Oslo den Alternativen Nobelpreis erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "umweltbrief.de", "toknum": 11328472782, "Left": [{"class": "", "str": "Der australische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viel habe ich interveniert und gesagt es kann nur einen geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnenfluesterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "sonnenfluesterer.de", "toknum": 3844982489, "Left": [{"class": "", "str": "Aber als dann in einem Pressegespr\u00e4ch das Wort"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer (gewesen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18343243134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bestes Beispiel ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tr\u00e4ger des alternativen Nobelpreises ein Begriff."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohenlohe-ungefiltert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "hohenlohe-ungefiltert.de", "toknum": 10526645632, "Left": [{"class": "", "str": "Europa- und weltweit war und ist er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" au\u00dferdem Vorsitzender des neu gegr\u00fcndeten Weltrats f\u00fcr Erneuerbare Energien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energiekonsens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "energiekonsens.de", "toknum": 6441339401, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2001 war der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dr. Hermann Scheer sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-ostwestfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "die-ostwestfalen.de", "toknum": 10679034886, "Left": [{"class": "", "str": "Gastredner der diesj\u00e4hrigen Veranstaltung wird der sogenannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein ausgewiesener Energieexperte, der drohende Krieg im Irak auch eine Schlacht ums \u00d6l."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 4570056168, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " skizziert L\u00f6sungswege und deren Aussichten nach politischen, technologischen, wirtschaftlichen, \u00f6kologischen und sozialen Gesichtspunkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energlobe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "energlobe.de", "toknum": 2223852445, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und SPD-Politiker Hermann Scheer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 4697173719, "Left": [{"class": "", "str": "Fragen an den Wissenschaftler, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer wirft die Beschl\u00fcsse und den Planfeststellungsbeschluss zu Kassel-Calden vollkommen um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-wetterau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "hallo-wetterau.de", "toknum": 17552218786, "Left": [{"class": "", "str": "Ein v\u00f6llig neues Konzept \u00e0 la"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 4813125746, "Left": [{"class": "", "str": "Als besonders gesegnetes Volk k\u00f6nnen wir Deutschen dann auch heute mit Stolz ausrufen: Wir sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 5988601014, "Left": [{"class": "", "str": "Der entschiedene Kriegsgegner galt wegen seines jahrzehntelangen Einsatzes f\u00fcr eine Wende hin zu erneuerbaren Energien auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer und f\u00fcr mich nehme ich auch nicht in Anspruch ein Solar Pionier gewesen zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnenfluesterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "sonnenfluesterer.de", "toknum": 647469362, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr mich bleibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer war Au\u00dfenseiter in der SPD Sein Engagement f\u00fcr erneuerbare Energien hatte gesamtpolitische Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromsparer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "stromsparer.de", "toknum": 4313474836, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wurde, setzte sich Zeit seines Lebens f\u00fcr den Bereich der erneuerbaren Energien ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energieverbraucherportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "energieverbraucherportal.de", "toknum": 15924811184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Scheer, der gerne auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer von Vortrag zu Vortrag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 7284133373, "Left": [{"class": "", "str": "Derweil jettet der designierte Superminister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erworben hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-alexanderbauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapstes"}], "ref": "spd-alexanderbauer.de", "toknum": 6054101082, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur in der Energiepolitik, in der Scheer sich aufgrund seiner fr\u00fchen Hinwendung zu erneuerbaren Energien den Ruf eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer beschreibt in seinem letzten Buch den Energethischen Imperativ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachhaltig-leben-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "nachhaltig-leben-blog.de", "toknum": 6264569396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der am 17.10.2010 verstorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer sagte einmal, technologische Revolutionen seien noch nie durch internationale Vertr\u00e4ge ausgel\u00f6st worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 15877408568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der k\u00fcrzlich verstorbene SPD-Politiker und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und SPD-Energieexperte Hermann Scheer die W\u00fcstenstrom-Initiative Desertec."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vee-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "vee-sachsen.de", "toknum": 7003374965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als \"Millionengrab\" bezeichnete der verstorbene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapstes"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 3169270802, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber der Summer Factory, ihren Workshops und Debatten schwebt der Geist des Ende 2010 verstorbenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sonnenk\u00f6nig und Lichtgestalt: So beschreibt die Presse Hermann Scheer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "orf.at", "toknum": 9675674652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr jene Politik, gegen die Clement auch in Hessen zu Felde zog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 7155381574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seinem Eintreten f\u00fcr erneuerbare Energien steht der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und unerm\u00fcdlichen Streiter f\u00fcr den Schutz der Umwelt vermissen und seine Ideen werden die k\u00fcnftige Arbeit der B\u00fcndnisgr\u00fcnen begleiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichsfeldgruene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "eichsfeldgruene.de", "toknum": 13254677161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir werden den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Hermann Scheer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solarverein-amberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapstes"}], "ref": "solarverein-amberg.de", "toknum": 7434488123, "Left": [{"class": "", "str": "Als besonders erfolgreich erwiesen sich der Filmabend Eine unbequeme Wahrheit von Al Gore und der Vortrag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer sind darunter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "news.de", "toknum": 13069480450, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gr\u00fcnen-Politiker Hans-Josef Fell und Michaela Hustedt sowie der SPD-\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauenburger-online-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "lauenburger-online-zeitung.de", "toknum": 1169822009, "Left": [{"class": "", "str": "Der vor zwei Jahren verstorbene Bundestagsabgeordnete hatte sich als kritischer Streiter f\u00fcr erneuerbare Energien weit \u00fcber die L\u00e4ndergrenzen hinweg auch einen Namen gemacht als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer, der als Ypsilantis Wirtschaftsminister vorgesehen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "derfunke.de", "toknum": 19256946612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als \"Unperson\" gilt in Wirtschaftskreisen neben Ypsilanti auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde er auf der ganzen Welt genannt \u2013 anerkennend von China bis Japan und von Afrika bis Lateinamerika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekofinanz-21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "oekofinanz-21.de", "toknum": 326896133, "Left": [{"class": "", "str": "Franz Alt w\u00fcrdigt ihn in einem Nachruf: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands bezeichnet: Als Vorreiter auf dem Gebiet der Erneuerbaren Energien - ein Schwerpunktthema auf dem diesj\u00e4hrigen TDMW."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krist-versicherungsmakler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "krist-versicherungsmakler.de", "toknum": 6336696457, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst wird Scheer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hatte k\u00fcrzlich sein Buch \"Der energethische Imperativ - 100% jetzt - Wie der vollst\u00e4ndige Wechsel zu erneuerbaren Energien zu realisieren ist\" fertig gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-linke-mg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "die-linke-mg.de", "toknum": 11910299227, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und SPD-Bundestagsabgeordneten Dr. Hermann Scheer nichts von dezentralen und kleinteiligen Strukturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 11542403793, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kasseler Diplom-Physiker Dr. Gregor Czisch h\u00e4lt im Gegensatz zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer angesprochene Logik der Energiewende: Man m\u00fcsse die Energie da erzeugen, wo sie verbraucht wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirsol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "wirsol.de", "toknum": 2591217664, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Ergebnisse best\u00e4tigen auch die von dem leider fr\u00fch verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlechthin, hatte als Pr\u00e4sident von Eurosolar just vor seinem Tod genau vor einem Jahr, noch eine wilde Attacke geritten gegen alle Zentralisierungstendenzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5442732063, "Left": [{"class": "", "str": "Hermann Scheer, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Ahrweiler, ist die Designierung von Sigmar Gabriel, Andrea Nahles und Klaus Wowereit ein Putsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starke-meinungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "starke-meinungen.de", "toknum": 15656768911, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Scheer, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauen-und-immobilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "bauen-und-immobilien.de", "toknum": 3234307007, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde bekannt als Anwalt der Sonne, das TIME Magazine hat ihn zum Helden erhoben zum Hero for the Green Century und nicht Wenige nennen ihn sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer, dem Namensgeber f\u00fcr die neue S\u00fcdanbindung zum Gewerbegebiet Sandersh\u00e4user Berg, ist Arno*) Scheer zwar nicht verwandt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klimaschutz-niestetal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "klimaschutz-niestetal.de", "toknum": 10720970863, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Bahnfan wei\u00df: Versp\u00e4tungen k\u00f6nnen bei einem so komplexen System wie der Eisenbahn halt vorkommen. 60 Minuten sp\u00e4ter, na und!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurosolar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "eurosolar.de", "toknum": 944533074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der SPD-Bundestagsabgeordnete, deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer von Christine Amon, Deutsche Bank, entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innomonitor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "innomonitor.de", "toknum": 12541333945, "Left": [{"class": "", "str": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Prei\u00dfel nahm den Preis in Anwesenheit von Bundestagsabgeordneten und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 13106392839, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Ypsilanti-Richtung h\u00e4tten auch Wagenknecht und Lafontaine keine Probleme gehabt, wohl aber Bartsch, weil dann \"Butter bei die Fische\" gemu\u00dft h\u00e4tte, siehe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hiess ein Ja zu fett dotierten Vorstandsposten und einem \"weiter so\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allmystery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "allmystery.de", "toknum": 3030737746, "Left": [{"class": "", "str": "Also kauften sie die ohnehin rechtslastige Viererbande um Metzger einfach ein,ein Nein zu Ypsilanti und Scheer dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer war ein Meister darin, denn alle Welt ist heute davon \u00fcberzeugt, dass der aus Photovoltaik erzeugte Schrottstrom etwas Wertvolles ist, das sehr teuer bezahlt werden muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2756249662, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der j\u00fcngst verstorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer seinen J\u00fcngern als literarisches Erbe hinterl\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energlobe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "energlobe.de", "toknum": 2223852156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach \"Sonnen-Strategie\", \"Solare Weltwirtschaft\" und \"Energieautonomie\" ist es die vierte und letzte Streitschrift, die der 2010 verstorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", gibt es nur einen Ausweg aus der Energiekrise \u2013 den vollst\u00e4ndigen Umstieg auf erneuerbare Energien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurosolar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "eurosolar.de", "toknum": 4125273149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonne, Wind und Wasser: F\u00fcr Hermann Scheer, SPD-Energieexperte und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Tr\u00e4ger des Alternativen Nobelpreises, zeigt die Notwendigkeit und Machbarkeit eines raschen Ausstiegs aus der Atomenergie durch konsequenten Ausbau der erneuerbaren Energien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "blaetter.de", "toknum": 8347853631, "Left": [{"class": "", "str": "Hermann Scheer, der vor einem halben Jahr verstorbene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer genau eine solche dezentrale regenerative Energiegewinnung auf die Beine zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 13173533151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einer der Gr\u00fcnde, warum Frau Ypsilanti hier in Hessen nichts werden durfte, lag hier verborgen \u2013 in ihrem Willen mit Hilfe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist in dieser Hinsicht besonders oft erw\u00e4hnt worden, hat doch sein Verein \"Eurosolar\" eine Studie vorgelegt, die einen Beweis der Machbarkeit erbringen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 11203850975, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders Herr Scheer, alternativer Nobelpreistr\u00e4ger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Eurosolar-Pr\u00e4sident, Tr\u00e4ger des Alternativen Nobelpreises, Vorsitzender des Weltrates f\u00fcr Erneuerbare Energien und Inhaber etlicher weiterer offizieller wie inoffizieller Titel jetzt \u00fcberhaupt erst richtig los."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 14299935021, "Left": [{"class": "", "str": "Wie es scheint, legt der 63-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Alternativ-Nobelpreistr\u00e4ger, geht sogar so weit, zu sagen, dass das herk\u00f6mmliche Energiemodell am Ende sei und dass es keinen Sinn macht, das bestehende System zu adaptieren, sondern dass wir gleich an etwas Neuem, Zukunftweisendem arbeiten m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekosozial.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "oekosozial.at", "toknum": 4178538771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hermann Scheer, deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Gott sei seiner Seele gn\u00e4dig) und Mitlobbyisten durch den Bundestage gepr\u00fcgelt wurde, mit der Absicht die Subventionsregeln der EU str\u00e4flichst zu umgehen, nebenbei dem klammen Staat Dank Mehrwertsteuern erh\u00f6hte Einnahmen zu sichern............als Erfolgsgeschichte zu verkaufen, ist ja wohl die H\u00f6he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 12781277532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja ne is klar, ein Gesetz das haupts\u00e4chlich von einem selbsternannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer, mit immer denselben Leuten, unter immer verschiedenen Organisationen aufzutreten, um den Eindruck von institutioneller Vielfalt zu erwecken, versucht es jetzt der gr\u00fcne \"Erneuerbare\"- Oberlobbyist und MdB Hermann Josef Fell, die wankende \"Erneuerbare\" Energiefront wieder zu befestigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campodecriptana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapstes"}], "ref": "campodecriptana.de", "toknum": 6777033748, "Left": [{"class": "", "str": "Getreu nach der Methode des verstorbenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, vorgetragen und eingefordert, der sich daf\u00fcr viele pers\u00f6nlichen Anfeindungen der Atomlobbyisten, aber auch derer Helfershelfer in den Parlamenten ausgesetzt sah!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskooperative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "friedenskooperative.de", "toknum": 10156552093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "All diese Vorschl\u00e4ge wurden insbesondere von dem leider zu fr\u00fch von gegangenen SPD - Politiker Hermann Scheer, zurecht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und gerade in Branchenkreisen sehr gesch\u00e4tzten SPD Politikers Hermann Scheer gab jetzt H\u00e9l\u00e8ne Pelosse ihren R\u00fccktritt von der Internationalen Organisation f\u00fcr Erneuerbaren Energien ( IRENA ) bekannt, f\u00fcr deren Gr\u00fcndung Scheer ma\u00dfgeblich mit verantwortlich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energieblog24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapstes"}], "ref": "energieblog24.de", "toknum": 8215289663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur eine Woche nach dem \u00fcberraschenden Tod des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Dr. Hermann Scheer (MdB), Tr\u00e4ger des Alternativen Nobelpreises und Pr\u00e4sident der europ\u00e4ischen Sonnenenergie-Vereinigung \"Eurosolar\", die von der Deutschen Umwelthilfe (DUH) verliehene Auszeichnung als bundesweit erste Solar-Kommune."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenigsfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapstes"}], "ref": "koenigsfeld.de", "toknum": 1980682929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr dieses Engagement erhielt der Kurort K\u00f6nigsfeld im Mai 2000 aus den H\u00e4nden des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer, eine neue rot-rot-gr\u00fcne Offensive, unter anderen mit der Linken-Frontfrau Katja Kipping und dem 24 Jahre alten gr\u00fcnen Bundestagsabgeordneten Sven-Christian Kindler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toni-hofreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "toni-hofreiter.de", "toknum": 952106588, "Left": [{"class": "", "str": "So planen, ist zu h\u00f6ren, die in Hessen mit ihrem rot-rot-gr\u00fcnen Projekt gescheiterte SPD-Politikerin Andrea Ypsilanti und ihr einstiger designierter Superminister,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sonnengott - kaum einer hat sein Leben derart den erneuerbaren Energien gewidmet wie Hermann Scheer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energieverbraucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "energieverbraucher.de", "toknum": 2410923943, "Left": [{"class": "", "str": "Dezember 2010) \"Gr\u00f6\u00dfer als die Beatles, schneller als der Rest\" schreibt die TAZ, er galt als \"Hero of the Century\","}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet, er habe auf Bundesebene ma\u00dfgeblich an Gesetzen zur F\u00f6rderung regenerativer Energien mitgewirkt und \"er wei\u00df wovon er redet\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernst-ewald-roth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "ernst-ewald-roth.de", "toknum": 3018648173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Scheer, Bundestagsabgeordneter und Tr\u00e4ger des alternativen Nobelpreises wird laut Landtagskandidat Michael David in Fachkreisen auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt, wurde Scheer 1999 f\u00fcr seinen \"unerm\u00fcdlichen Einsatz zur weltweiten F\u00f6rderung der Sonnenenergie\" mit dem Alternativen Nobelpreis ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greenpeace-energy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "greenpeace-energy.de", "toknum": 14162375808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom amerikanischen \"Time Magazine\" als \"Hero for the Green Century\" ausgezeichnet und als Pr\u00e4sident der Eurosolar auch gemeinhin \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Bundespolitiker Hermann Scheer (SPD) sollte unter Ypsilanti als Super-Minister f\u00fcr Wirtschaft und Energie der etablierten Energiewirtschaft den Kampf ansagen: Anstelle von Atomstrom aus dem Kernkraftwerk Biblis und Kohlestrom aus dem Gro\u00dfkraftwerk Staudinger wollten Ypsilanti und Scheer die Stromversorgung des Bundeslandes z\u00fcgig auf dezentrale erneuerbare Energieanlagen umstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "ngo-online.de", "toknum": 16547358976, "Left": [{"class": "", "str": "Der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Martin Green von der University of New South Wales geleitet, der sich in regelm\u00c3\u00a4\u00c3igen Abst\u00c3\u00a4nden mit der Ver\u00c3\u00b6ffentlichung von Wirkungsgradrekorden bei der kristallinen Siliziumtechnologie einen Namen gemacht hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["photovoltaikbuero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "photovoltaikbuero.de", "toknum": 15618583785, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich die erste Session z.B. wurde vom australischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") begr\u00fc\u00dft und weiter empfohlen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-rz-karlsruhe-nordschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "spd-rz-karlsruhe-nordschwarzwald.de", "toknum": 14878135791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wurden unsere Vorschl\u00e4ge zur Energiewende Anfang 2010 noch zur\u00fcckhaltend durch die zust\u00e4ndigen Gremien (z.B. SWP) beurteilt, sind sie auf der anderen Seite von Prof. Dr. Michael M\u00fcller (Staatssekret\u00e4r a.D. im BMU) und Prof. Dr. Hermann Scheer ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem leider letzten Buch geht: 100 % jetzt: Wie der vollst\u00e4ndige Wechsel zu erneuerbaren Energien zu realisieren ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltzentrum-braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "umweltzentrum-braunschweig.de", "toknum": 15361411454, "Left": [{"class": "", "str": "Klingt der Haupttitel sehr nach Immanuel Kant, so umrei\u00dft der Untertitel genauer, worum es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer und Rainer Domisch, zuvor verantwortlich f\u00fcr das Schulwesen im PISA-Siegerland Finnland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "frauenrat.de", "toknum": 13697510267, "Left": [{"class": "", "str": "Sie pr\u00e4sentierte ein Programm f\u00fcr eine soziale Moderne, das sich auch als Gegenentwurf zu Schr\u00f6ders Agenda-Politik lesen lie\u00df, schreibt Beck, und konnte glaubw\u00fcrdige Repr\u00e4sentanten f\u00fcr die Anker-Themen Energie- und Bildungspolitik vorzeigen: den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fordert unter dem Titel \"Energieautonomie\" eine neue Energiepolitik"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekosozial.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "oekosozial.at", "toknum": 8905068951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 14672016357, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir m\u00fcssen drei Krisen mit einer Klappe schlagen\", fordert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Umweltpolitiker Hermann Scheer ist tot"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energiekonsens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "energiekonsens.de", "toknum": 6441339325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trauer um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer zu Gast bei Solarnacht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "wirtschaftsmagazin-ostbrandenburg.de", "toknum": 4073673730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer fordert unter dem Titel \"Energieautonomie\" eine Politik f\u00fcr erneuerbare Energien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekosozial.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "oekosozial.at", "toknum": 8905069404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde er auf der ganzen Welt genannt - anerkennend von China bis Japan und von Afrika bis Lateinamerika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agenda21-energie-herrenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "agenda21-energie-herrenberg.de", "toknum": 50970670, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer (SPD/EUROSOLAR)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "gruene-bw.de", "toknum": 8247692272, "Left": [{"class": "", "str": "Kritisch dagegen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer, Tr\u00e4ger eines gr\u00fcnen Micky-Mouse-Ordens namens \"Alternativer ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 5002061248, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa der verstorbene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer und der Diskussion um Rohstoffsicherheit zu betrachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piraten-steinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "piraten-steinfurt.de", "toknum": 18141406576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Digitalen Autonomie\" ist in Verbindung mit der Energieautonomie nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kommt am 17.11.2012 20.00 ins Bohnauhaus nach Kirchheim Teck und gratuliert den Teckwerken zum deutschen Solarpreis 2012."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teckwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "teckwerke.de", "toknum": 124104528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer (Irmingard Schneider-Hahn)- Volltextversion"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baubiologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "baubiologie.de", "toknum": 15915048264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Tod von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt auf Mittelstand"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daniel-kurth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "daniel-kurth.de", "toknum": 19647525955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MOZ:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Scheer Arbeits- und Ausbildungspl\u00e4tze in Hessen vernichten wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-wetterau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "hallo-wetterau.de", "toknum": 2300235481, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es ist ein Skandal, mit welcher Dreistigkeit Andrea Ypsilanti und ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer, hat denn auch prompt seinen Parteiausschluss gefordert \u2013 wie auch schon Fraktionschef Peter Struck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boellblog.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "boellblog.org", "toknum": 14238988952, "Left": [{"class": "", "str": "Und Ypsilantis Schatten-Energieminister, der MdB und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer und seinen Wolkenkuckucksheimen w\u00e4re \u00fcber Hessen eine Welle von Windr\u00e4dern gerollt, und \u00fcber Kassel-Calden w\u00e4ren Zeppeline gekreist\", stellte Wagner fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-fraktion-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "cdu-fraktion-hessen.de", "toknum": 3434107589, "Left": [{"class": "", "str": "\"Mit dem selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Hero of the Green Century\", Tr\u00e4ger des Alternativen Nobelpreises und Vater des Hunderttausend-D\u00e4cher-Programms starb \u00fcberraschend im Alter von 66 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 5988600776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und SPD-MdB Hermann Scheer den Scheck f\u00fcr das von OBI gesponserte 1.000-Megawatt-PV-Kraftwerk auf 10.000 Fu\u00dfballstadien der Republik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermannscheer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "hermannscheer.de", "toknum": 1624757025, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende \u00fcberreicht Franz Beckenbauer an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" [ 25 ] tituliert, der als Vorsitzender von Eurosolar seit Jahren f\u00fcr die F\u00f6rderung der Solarenergie wirbt und ein europaweit anerkannter Experte f\u00fcr erneuerbare Energien ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regierungsforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "regierungsforschung.de", "toknum": 17661425609, "Left": [{"class": "", "str": "Der SPD-Bundestagsabgeordnete wurde als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Sonnengott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cms4people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "cms4people.de", "toknum": 1359370680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Gr\u00f6\u00dfer als die Beatels, schneller als der Rest\" schreibt die Tageszeitung \u00fcber Hermann Scheer, den \"Hero oft he Century\", den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Matthias H\u00fcttmann gemerkt hat, dass Windenergie wesentlich effektiver zu produzieren ist als Solarenergie..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schermann-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "schermann-franken.de", "toknum": 423573816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. B\u00fcrgerbeteiligung befeuert Energiewende Die Genossenschaft VR B\u00fcrgersolar firmiert um in VR B\u00fcrgerenergie, da sogar der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Scheer zu Gast bei Solarnacht Datum: Montag, dem 19. Oktober 2009 Thema: Technik Infos"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["technik-247.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "technik-247.de", "toknum": 4757893287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Land der Ideen: Solarunternehmen Mp-tec wird ausgezeichnet '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestanden, sondern -Divide et Impera- Walter ein Ministerium in akzeptabler Groesse gegeben, haette der Spagat zwischen linken Traeumen und rechter Wirtschaftsrealitaet zumindest bis morgen abend noch funktioniert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5695985909, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kommentare etwa im SPIEGEL sehen das aehnlich - haette sie nicht auf diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nobelpreistr\u00e4ger Dr. Hermann Scheer Pr\u00e4sident von EUROSOLAR; Vorsitzender des Weltrats f\u00fcr Erneuerbare Energien; MdB; Tr\u00e4ger des Alternativen Nobelpreis 1999, des Weltsolarpreises 1998, des Weltpreises f\u00fcr Bioenergie 2000 und des Weltpreises f\u00fcr Windenergie 2004 Eintritt frei"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solarverein-amberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "solarverein-amberg.de", "toknum": 1842303014, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Deutschland, ein Urgr\u00fcner von echtem Schrot und Korn, gern im Trachtenjanker, sich ein Schloss nach dem anderen nebst gro\u00dfen Waldfl\u00e4chen zulegt , derweil seine Firma gerade in die G\u00fclle rutscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "dnn-online.de", "toknum": 795339777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einigem Erstaunen liest man dann aber auch, dass der welt- und wirtschaftsrettende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer , die \"Grand Person\" der SPD, Erhard Eppler , der Sozialwissenschaftler Horst-Eberhard Richter oder weite Teile der SPD-Landtagsfraktion wie u.a. der innenpolitische Sprecher G\u00fcnter Rudolph (der damals bei meiner Nominierung zum Wahlkreisersatzkandidaten f\u00fcr den Wahlkreis Rheingau als Gastredner anwesend war) lie\u00dfen es sich nicht nehmen, heute die Reise in den \"Congress-Park\" von Hanau anzugehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2564001702, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch eine ganze Schar an (Polit-)Prominenz wie etwa die Bundesentwicklungshilfeministerin Heidemarie Wieczorek-Zeul und der SPD-Parteiratsvorsitzende Claus M\u00f6ller , \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herman Scheer von Energieautobahnen realisiert und z.B. entlang der Autobahnen an allen geeigneten Orten WEA der 8MW-Klasse aufstellt, die die zum Bau ben\u00f6tigte Energie schon nach drei Monaten nachweislich wieder herausgeholt haben?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 15203321862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum sollte man die Eneriewende nicht vorantreiben, indem man das Konzept vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Brennstoffzellengurus und Windkraftpioniere weltweit ihre verkaterten K\u00f6pfe und lassen den Blick schweifen \u00fcber die demolierte Inneneinrichtung ihrer eigentlich so piekfeinen B\u00fcros, aus dem Fenster gen Abu Dhabi, wo der Hype-Tempel ihrer gr\u00fcnen Revolution langsam in sich zusammenf\u00e4llt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zenithonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarp\u00e4pste"}], "ref": "zenithonline.de", "toknum": 17277374107, "Left": [{"class": "", "str": "Wie nach einer zu langen und zu lauten Studentenparty erheben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' wie der SPD-Umweltpolitiker Hermann Scheer und der Publizist Franz Alt sowie Unternehmer wie Solarworld-Chef Frank Asbeck lehnen das Projekt ab oder machen zumindest gro\u00dfe Fragezeichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarp\u00e4pste"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 14362520351, "Left": [{"class": "", "str": "\"Doch\", schreibt Joachim Wille weiter, \"altgediente '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat soeben in Oslo den Alternativen Nobelpreis erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "umweltjournal.de", "toknum": 6004438237, "Left": [{"class": "", "str": "Der australische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde er auf der ganzen Welt genannt \u2013 anerkennend von China bis Japan und von Afrika bis Lateinamerika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agenda21-schwarzenbruck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "agenda21-schwarzenbruck.de", "toknum": 15143489639, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Tr\u00e4ger des alternativen Nobelpreises und \"Hero for the Green Century\" (Time-Magazine), sagt trocken, wie so etwas geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurosolar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "eurosolar.de", "toknum": 728457199, "Left": [{"class": "", "str": "Das gr\u00fcne Gewissen der SPD, der informelle \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer von Christine Amon, Deutsche Bank, entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlaunews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "schlaunews.de", "toknum": 2982090205, "Left": [{"class": "", "str": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Michael Prei\u00dfel nimmt den Preis in Anwesenheit von Bundestagsabgeordneten und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer (SPD), die treibende Kraft hinter dem Erneuerbare-Energien-Gesetz (EEG) von 2000 und Tr\u00e4ger des Alternativen Nobelpreises, sah in der Dezentralisierung der Energieversorgung die gro\u00dfe Chance, um schnell und kosteng\u00fcnstig die Energiewende zu vollziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "e-politik.de", "toknum": 3119500584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 2010 verstorbene deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zur Zukunft unserer Energieversorgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekosozial.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapstes"}], "ref": "oekosozial.at", "toknum": 4239109540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seien Sie unser Gast bei der \u00d6sterreich-Pr\u00e4sentation des neuesten Werks von Hermann Scheer und freuen Sie sich auf die geballte Information des deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromsparer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "stromsparer.de", "toknum": 4313474812, "Left": [{"class": "", "str": "Hierf\u00fcr wollte er die erneuerbaren Energien voranbringen und wurde scherzhaft als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekniffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 4619963266, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er hat vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer liefert bei der Vortragsveranstaltung des \u00d6sterreichischen Biomasse-Verbandes am 6. Juli 2005 im Technischen Museum Wien geballte und spannende Information zur europ\u00e4ischen und globalen Energiepolitik, zu den aktuellen Schwachstellen sowie zur Zukunft unserer Energieversorgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekosozial.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "oekosozial.at", "toknum": 8905068986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schluetersche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "schluetersche.de", "toknum": 10146009526, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder, war er doch der Mustersch\u00fcler von Professor Martin Green in Sydney, dem australischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sonnengott H. Scheer, denn im Herbst vergangenen Jahres ist er verstorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 10328195204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein \"gro\u00dfes Erbe\" hinterl\u00e4\u00dft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Sonnengott\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energieblog24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "energieblog24.de", "toknum": 10332026981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von vielen wurde er eher weniger ehrfurchtsvoll als ironisch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete Scheer durch sein Engagement f\u00fcr die Erneuerbaren Energien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saubere-energietechnik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "saubere-energietechnik.de", "toknum": 12548484774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bekannt wurde der oft als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Einflus darauf nimmt, wie die Energieversorgung auszusehen hat, ist klar, dass dabei nur ein politisches - aber kein volkswirtschaftlich sinnvolles - Ziel verfolgt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 13369566969, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Scheer seit mehr als 20 Jahren nicht m\u00fcde wird zu \"predigen\", sind nicht minder scharf wie seine Zunge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Solarpapst"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 14672015906, "Left": [{"class": "", "str": "Die Thesen, die der deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheer ein Lobbyist war, ist mir schon klar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Solarpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18343243213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "dass"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Solarpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Solarpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2591217664": 0.5870967741935483, "795339777": 0.0, "13069480450": 0.6578947368421052, "9504659461": 0.8636363636363638, "10679034886": 0.7816666666666666, "6441339401": 0.7867647058823529, "4073673730": 0.29166666666666674, "3169270802": 0.6932954545454544, "6777033748": 0.5, "9675674652": 0.6923076923076923, "326896133": 0.6152155172413792, "15203321862": 0.0, "1842303014": 0.0, "8905069404": 0.2666666666666668, "50970670": 0.2454545454545454, "6264569396": 0.70625, "6556825142": 0.8515625, "4125273149": 0.5271875, "2756249662": 0.5366666666666666, "19647525955": 0.13333333333333333, "944533074": 0.5711290322580644, "6054101082": 0.7108333333333333, "11910299227": 0.5914516129032258, "952106588": 0.5, "15143489639": 0.2659090909090908, "3018648173": 0.5, "10720970863": 0.5722222222222222, "4813125746": 0.75, "17714979960": 0.877777777777778, "2223852156": 0.5321428571428571, "14162375808": 0.5, "8347853631": 0.5183333333333333, "6336696457": 0.6035, "14238988952": 0.07392857142857139, "17277374107": 0.0, "17552218786": 0.7526315789473683, "4757893287": 0.0, "13254677161": 0.6702884615384614, "1980682929": 0.5, "5988601014": 0.7499404761904762, "5442732063": 0.57875, "3434107589": 0.07, "11328472782": 0.825, "11542403793": 0.59, "4697173719": 0.7538461538461538, "3844982489": 0.8053571428571431, "6004438237": 0.825, "11203850975": 0.5141891891891892, "15618583785": 0.5, "18343243134": 0.7925, "16547358976": 0.5, "13106392839": 0.5587903225806451, "4178538771": 0.5, "4313474836": 0.740625, "2300235481": 0.099, "11689899800": 0.8409090909090909, "14362520351": 0.0, "1624757025": 0.04714285714285712, "14299935021": 0.5080555555555556, "8536917809": 0.8482142857142856, "647469362": 0.7439130434782608, "15877408568": 0.7016666666666665, "1169822009": 0.6473214285714286, "7434488123": 0.6636363636363636, "8215289663": 0.5, "7155381574": 0.68, "15915048264": 0.14999999999999997, "124104528": 0.16964285714285718, "423573816": 0.01553571428571428, "3030737746": 0.5575735294117647, "12781277532": 0.5, "18141406576": 0.22392857142857153, "7003374965": 0.6986111111111112, "18565854073": 0.8375, "13697510267": 0.5, "15361411454": 0.5, "10526645632": 0.7888888888888889, "5695985909": 0.0, "15656768911": 0.5739130434782609, "8905068951": 0.33846153846153837, "2223852445": 0.7605263157894736, "2564001702": 0.0, "2410923943": 0.5, "10156552093": 0.5, "15924811184": 0.7235869565217391, "19256946612": 0.6425, "1359370680": 0.04375, "12541333945": 0.5660000000000001, "6441339325": 0.3068181818181819, "3234307007": 0.5736693548387096, "5002061248": 0.22647058823529417, "5988600776": 0.06163793103448275, "17661425609": 0.04428571428571428, "13173533151": 0.5142105263157895, "14672016357": 0.32666666666666666, "4570056168": 0.77, "728457554": 0.8692307692307693, "14878135791": 0.5, "8247692272": 0.23571428571428568, "7284133373": 0.7142857142857142}, "Desc": [{"nicearg": "Solarpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Solarpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Solarpapst\"]", "op": "Query", "size": 114}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Solarpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 114}], "concsize": 114, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 114}