{"Sort_idx": [], "numofpages": 11, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und die K\u00f6nigin die H\u00e4nde und begannen sich zur Musik zu drehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzgeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kurzgeschichten.de", "toknum": 15186465996, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt aber gaben sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helene-schulthess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "helene-schulthess.ch", "toknum": 4971327582, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Liebe zum Milit\u00e4r brachte ihm den Namen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-deutsche-monarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "neue-deutsche-monarchie.de", "toknum": 14120560844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niemand hat Preu\u00dfen mehr gepr\u00e4gt als der B\u00fcrger- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu diesem Bau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["panke-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "panke-guide.de", "toknum": 14307181297, "Left": [{"class": "", "str": "Vermutlich ermunterte ihn der als haush\u00e4lterisch geltende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versicherungen-infoportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "versicherungen-infoportal.de", "toknum": 3441454934, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde 1718 vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" so realistisch, dass einem schaudern kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinofilmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kinofilmer.de", "toknum": 17781114012, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00fcnter Strack spielt den tyrannischen und strengen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzgeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kurzgeschichten.de", "toknum": 15186464234, "Left": [{"class": "", "str": "Meinen Sohn hast du get\u00f6tet, meiner Frau wolltest du selbiges tun, sprach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe stets, so habe ich irgendwo gelesen, die Uniform eines Obristen getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausdede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "klausdede.de", "toknum": 17301923771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. ein kleiner Junge war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "berlin1.de", "toknum": 16044390301, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren modern, als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lange in der Garde gedient hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erstes-garderegiment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "erstes-garderegiment.de", "toknum": 18060241298, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem Gefecht fiel General von Winterfeld, der unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Friedrich den Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 7058089208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vollendet wurde dieses Gro\u00dfmachtstreben dann durch den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfreute sich bester Gesundheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gewaltenteilung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "gewaltenteilung.de", "toknum": 3566532364, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgelehnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussen-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "preussen-chronik.de", "toknum": 2636935072, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bitte des hochverdienten Gro\u00dfvaters, seinem Enkel das Leben zu schenken, wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 656894210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum eine Pers\u00f6nlichkeit der preu\u00dfischen Geschichte wird so gegens\u00e4tzlich beurteilt wie Friedrich Wilhelm I., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" selbst den Kronprinz zum Spiel mit Zinnsoldaten und Pistolen gezwungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de", "toknum": 35449786, "Left": [{"class": "", "str": "In jungen Jahren hatte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die weitere Erziehung des Jungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portal-schwedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "portal-schwedt.de", "toknum": 18645944404, "Left": [{"class": "", "str": "Nun \u00fcbernahm Friedrich Wilhelm I., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussen-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "preussen-chronik.de", "toknum": 10087975886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der eigentliche Begr\u00fcnder des besonderen Nimbus von Potsdam ist aber Friedrich Wilhelm I., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwartet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussen-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "preussen-chronik.de", "toknum": 16503690024, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Gesetze wurden erlassen, nachdem eine Z\u00e4hlung ergeben hatte, dass es weit mehr Juden in Preu\u00dfen gab als vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auch seine Leibgarde - die \"Langen Kerls\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelsophienhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "hotelsophienhof.de", "toknum": 14113022425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In K\u00f6nigs Wusterhausen formte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Friedrich den Gro\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brigitte-schmeil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "brigitte-schmeil.de", "toknum": 8127538147, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Inbegriff von preu\u00dfischer Macht und Kultur wurde Potsdam aber erst durch den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Friedrich II., \"der Gro\u00dfe\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurz-mal-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kurz-mal-weg.de", "toknum": 4459879822, "Left": [{"class": "", "str": "Gepr\u00e4gt wurde das Stadtbild durch Friedrich-Wilhelm I., den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", strich den Hofstaat seines Vaters rigoros zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbs-humboldtforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "sbs-humboldtforum.de", "toknum": 12827298464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich Wilhelm I. (1713-1740), der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bis sie nach Potsdam zur\u00fcckkehrten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltreisejournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "weltreisejournal.de", "toknum": 319835791, "Left": [{"class": "", "str": "Von 1952 bis 1991 standen hier die S\u00e4rge von Friedrich dem Gro\u00dfen und seinem Vater, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 4875612457, "Left": [{"class": "", "str": "Im Abschnitt \"Links der Spree\" zitiert Fontane die Markgr\u00e4fin Wilhelmine von Bayreuth, eine Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I., behielt diese Institution bei, wenn er auch den Charakter grundlegend \u00e4nderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bab-lokalanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "bab-lokalanzeiger.de", "toknum": 4689480417, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Sohn, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Sohn Friedrich der Gro\u00dfe bestattet, hier wurden die von Preu\u00dfen im Krieg eroberten Standarten aufbewahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inforiot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "inforiot.de", "toknum": 16961216844, "Left": [{"class": "", "str": "In der Garnisonkirche waren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte Preu\u00dfens einging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "potsdam.de", "toknum": 1153600400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seinen Ausbau zur Garnisonstadt verdankt Potsdam dem preu\u00dfischen K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. Von nun an diente das Schlo\u00df als Aufenthaltsort der k\u00f6niglichen Herrschaften und deren Jagdg\u00e4ste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-schorfheide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "gemeinde-schorfheide.de", "toknum": 12928195312, "Left": [{"class": "", "str": "Vollendet wurde der Bau durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I., wieder in Nikolaikirche umbenannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchengucker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kirchengucker.de", "toknum": 17125953361, "Left": [{"class": "", "str": "Die neue Kirche wurde auf Wunsch des Nachfolgers Friedrichs, dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den Merkmalen der preu\u00dfischen Monarchie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spk-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "spk-berlin.de", "toknum": 17309063835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verwaltungswissen im Taschenbuch, 1790 Eine vergleichsweise effizient arbeitende und f\u00fcr Innovationen aufgeschlossene Verwaltung z\u00e4hlte seit den Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. sowie Vertrauter K\u00f6nig Friedrichs II. 1741 wurde ihm der Grafentitel verliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 18552134001, "Left": [{"class": "", "str": "Podewils war Diplomat und hoher Beamter unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Vater des \"Alten Fritz\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "trik.de", "toknum": 3789663412, "Left": [{"class": "", "str": "Denn zumindest die ger\u00e4umigen Kellerr\u00e4ume stammen aus der Zeit Friedrich Wilhelms I., des ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. nutzte ihn als Exerzierplatz, Friedrich Wilhelm III. beauftragte 1832 Lenn\u00e9 und Schinkel, daraus wieder einen Garten zu gestalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralf-petersen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "ralf-petersen.de", "toknum": 7614787914, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und es ist klar, und man verr\u00e4t damit auch nicht zuviel, dass er am Ende des Buches das Zeitliche segnen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 18169360096, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Anfang an kr\u00e4nkelt der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesuchten und ungeliebten \u2013 Braut Elisabeth Christine von Braunschweig-L\u00fcneburg-Bevern galt der Konflikt nach au\u00dfen hin beigelegt und Friedrich wurde als Kronprinz rehabilitiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petrus-giesensdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "petrus-giesensdorf.de", "toknum": 18535846614, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Heirat mit der \u2013 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Verwaltungsstrukturen epigonal ver\u00e4ndert worden waren, sah sich die R\u00f8m\u00f8 nach Kriegsende gezwungen, die Verwaltungsstrukturen in ihrem Hebelprodukt \u00fcberfl\u00fcssig zu ordnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 18562065173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da abendf\u00fcllend die napoleonische Besetzung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. Der Soldatenk\u00f6nig wurde 1991 im Mausoleum zur letzten Ruhe gebettet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wentzlau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "wentzlau.de", "toknum": 12078254387, "Left": [{"class": "", "str": "In ihm ruhen Friedrich III., seine Gemahlin Victoria und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Friedrich Wilhelm I., nach Ferch zu gelangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronikvonferch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "chronikvonferch.de", "toknum": 9856755991, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nebel, der in den Kiefern hing, war geeignet f\u00fcr zwei \"lange Kerls\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. Richtig ausdifferenziert wurden die Grunds\u00e4tze des Beamtenrechts in der Weimarer Verfassung, seitdem entwickelten sie sich stetig fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundeswehr-feuerwehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "bundeswehr-feuerwehr.de", "toknum": 12557946945, "Left": [{"class": "", "str": "Als Vater des Berufsbeamtentums gilt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hinterlie\u00df seinem Sohn ein gesundes Staatswesen und ein starkes Heer, mit dem Friedrich II. in der Siebenj\u00e4hrigen Krieg zog."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekkifragen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "ekkifragen.de", "toknum": 7141483394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich Wilhelm I., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die mythische Luise bis zur letzten Wachabl\u00f6sung nach einem mehr als ruhmlosen Untergang."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parthasverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "parthasverlag.de", "toknum": 210677516, "Left": [{"class": "", "str": "Rainer Ehrt zeichnet sich durch die preu\u00dfische Geschichte, angefangen beim Markgrafen Albrecht Achilles \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und K\u00f6nigin Sophie Dorothea . Heinrich erhielt wie seine Br\u00fcder eine milit\u00e4rische Erziehung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussen-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "preussen-chronik.de", "toknum": 2500920307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prinz Heinrich, 1726 in Berlin geboren, war das dreizehnte der vierzehn Kinder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hielt sich nur selten im Charlottenburger Schloss auf, was sich negativ auf die Entwicklung der noch sehr kleinen Residenzstadt auswirkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["completa-immobilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "completa-immobilien.de", "toknum": 5537280950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrichs Nachfolger Friedrich Wilhelm I., bekannt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. schenkte es in einer gro\u00dfz\u00fcgigen Geste Peter dem Gro\u00dfen, seines Zeichens Zar des russischen Riesenreiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woxikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "woxikon.de", "toknum": 15914493329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch der Sohn des Monarchen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geschichtlich ber\u00fcchtigt war, wird bei Friedrich Wilhelm I. Porphyrie vermutet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "chemie.de", "toknum": 13467136591, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der Wutanf\u00e4lle (z. B. gegen\u00fcber seinem Sohn Friedrich), f\u00fcr die der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schenkte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ev-kirche-alt-tegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "ev-kirche-alt-tegel.de", "toknum": 19528943410, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1682 wurde das Anwesen durch den Gro\u00dfen Kurf\u00fcrsten f\u00fcr seinen Sohn Friedrich I. erworben, welcher es wiederum seinen Sohn Friedrich Wilhelm I., dem sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das Clavierspiel zu erlernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8028219587, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wie ihr Bruder interessierte sie sich f\u00fcr Musik; Am\u00e9lie, wie sie eigentlich genannt wurde, begann jedoch erst nach dem Tode ihres Vaters, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eigentliche Urahn des Preu\u00dfentums war nicht nur ein schwieriger bigotter Querulant, sondern er gew\u00e4hrte auch vielen verfolgten Menschen Schutz und hat immerhin trotz allen S\u00e4belrasselns keinen einzigen Krieg vom Zaune gebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 13894436001, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm, Vater Friedrichs des Gro\u00dfen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["debenny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "debenny.de", "toknum": 6777895111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Klepper habe ich meine heftigen Probleme, seit ich seinen Roman \"Der Vater\" gelesen habe (\u00fcber den preu\u00dfischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" schenkte das Bernsteinzimmer 1716 dem Zaren Peter I. So kam es nach Russland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amalchert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "amalchert.de", "toknum": 11966505021, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sohn und Nachfolger Friedrichs I, Friedrich Wilhelm I., der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum Saal des Wissenschaftlers Ferdinand Orban und auf den Landsitz von Christian von Kielmannseck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monumente-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "monumente-online.de", "toknum": 7120110755, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei dringen Sie vor bis zum Prunkbett von August dem Starken, in den Sommerspeisesaal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde das preu\u00dfische Bergamt, das bisher vornehmlich der Versorgung pensionierter Offiziere gedient hatte, umorganisiert und erstmals eine Bergordnung erlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barop-hombruch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "barop-hombruch.de", "toknum": 19778537954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. (17131740), dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I., und insbesondere dessen Sohn, Friedrich II. \"der Gro\u00dfe\", machten das Land zu einer f\u00fchrenden Milit\u00e4rmacht in Mitteleuropa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "exika.de", "toknum": 16013318814, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Sohn, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hm-software2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "hm-software2.de", "toknum": 881141243, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hochzeit im Mai 1700 richtete die Kurf\u00fcrstin im Berliner Schlo\u00df aus Einige Jahre war Finckenstein Erzieher des eigenwilligen Kronprinzen, des sp\u00e4teren K\u00f6nigs Friedrich Wilhelm I., des sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. von Preu\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bed-and-breakfast.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "bed-and-breakfast.de", "toknum": 3952465530, "Left": [{"class": "", "str": "Jhd . durch den Bau des Alten Schlosses und durch die in Auftrag gegebenen Bauten des Markgrafen Friedrich und seiner Frau Wilhelmine, einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm fasziniert, hatte eine \u00fcberw\u00e4ltigende Materialsammlung \u00fcber Friedrich Wilhelm begonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatskirchenrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "staatskirchenrecht.de", "toknum": 15286927004, "Left": [{"class": "", "str": "Doch als er ging, war der Verlagsmitarbeiter sicher, dass Klepper ein gro\u00dfes Werk schaffen w\u00fcrde: Klepper, von der Person des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. und seines fast ausschlie\u00dflich an franz\u00f6sischer Kultur orientierten Sohnes und Nachfolgers Friedrich II. in Stagnation verfallen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 3842863210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 1764 war Chodowiecki Mitglied der K\u00f6niglich-Preu\u00dfischen Akademie der K\u00fcnste , die w\u00e4hrend der Regierungszeit des sparsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Friedrich II (der Gro\u00dfe) an seiner aufwendigen Hofhaltung diesen Eindruck zu st\u00fctzen scheint."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlanddokumente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "deutschlanddokumente.de", "toknum": 10860998939, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade dieser Aspekt zeigt, dass die vielfach angef\u00fchrte Deutung, die Erhebung Preu\u00dfens zum K\u00f6nigreich sei ein Akt reiner Eitelkeit Friedrich I. gewesen, zu kurz greift, auch wenn die ungew\u00f6hnlich deutliche Kritik seiner beiden Nachfolger, Friedrich Wilhelm I. ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Potsdam zu einer Garnisonstadt ausbaute und f\u00fcr die steigende Zahl von Soldaten einerseits Quartiere ben\u00f6tigt wurden, d.h. mehr Hausbesitzer, die Soldaten bei sich aufnehmen konnten, und andererseits die Regimenter auch versorgt und ausger\u00fcstet werden mu\u00dften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "reformiert-potsdam.de", "toknum": 11116040020, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00e4nderte sich erst, als Friedrich Wilhelm I. , der so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Grundstein f\u00fcr die deutsch-t\u00fcrkische Freundschaft gelegt wurde und zahlreiche muslimische Soldaten als Reiter im preu\u00dfischen Heer dienten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 15041886194, "Left": [{"class": "", "str": "Sie kamen als Gefangene \u2013 viele blieben als B\u00fcrger, zumal im aufgekl\u00e4rten Preu\u00dfen, wo unter Friedrich Wilhelm I. (1713-1740) im Zeichen der machtpolitischen Ambitionen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. hielt ihn finanziell \u00fcber Wasser, doch das reichte nicht. 1940 meldete sich Klepper zur Wehrmacht, in der Hoffnung, dadurch die Deportation seiner Familie verhindern zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeskirche-hannovers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "landeskirche-hannovers.de", "toknum": 11182981985, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Roman \"Der Vater\" \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") gestattete, die Soldaten f\u00fcr acht bis zehn Monaten im Jahr auf den Landg\u00fctern zu besch\u00e4ftigen und die Ausr\u00fcstung der Soldaten f\u00fcr eigene Rechnung vorzunehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kartoffel-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kartoffel-geschichte.de", "toknum": 12731628682, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich band schon derGro\u00dfe Kurf\u00fcrst den Adel in das stehende Heer ein, in dem der Soldatenk\u00f6nig und nach ihm der\"Alte Fritz\" die Offiziersstellen f\u00fcr den Adel reservierte; Friedrich II. erm\u00f6glichte dem adligen Offizierskorps zudem erhebliche Nebeneink\u00fcnfte, in dem er (wie schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihrer Zeit r\u00fchmen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 11197125472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit besonderer und pers\u00f6nlicher Herzlichkeit dankte Mike SPRENGER, in seiner Rolle als Kurf\u00fcrst und K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I., den vier Teilnehmern des TDB, die, nach seinen Worten, den Dresdner Hofstaat w\u00fcrdig vertreten haben und damit das Einvernehmen widerspiegelten, dessen sich August der Starke und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. (1688 \u2013 1740) wussten um die Gef\u00e4hrdungen ihres jungen Staatswesens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["l-iz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "l-iz.de", "toknum": 1288609812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurf\u00fcrst Friedrich III. (1657 \u2013 1713), der als K\u00f6nig dann Friedrich I. hie\u00df, und sein Sohn, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. dessen strenge Ideale der Dessauer umzusetzen wusste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildhauerei-in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "bildhauerei-in-berlin.de", "toknum": 119982153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "General Leopold I. (1676-1747), F\u00fcrst von Anhalt-Dessau, galt als bedeutendster Milit\u00e4r seiner Zeit, ihn verband eine enge Freundschaft mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" waren mit sein Werk, denn Alexander Burggraf und Graf zu Dohna-Schlobitten war nicht nur Ahnherr des Hauses Schlobitten, sondern auch neun Jahre Erzieher des sp\u00e4teren Friedrich Wilhem I. Der vor 350 Jahren auf Schloss Coppet am Genfer See geborene Spross eines Gouverneurs des F\u00fcrstentums Orange trat nach gr\u00f6\u00dferen Bildungsreisen 1679 in die Dienste des Gro\u00dfen Kurf\u00fcrsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 3081051463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einfachheit, Sparsamkeit, Pflichttreue und Selbstdisziplin \u2013 diese religi\u00f6s verankerten preu\u00dfischen Grunds\u00e4tze des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Ostpreu\u00dfen gerufen wurden, das von der Pest entv\u00f6lkerte Land wieder unter den Pflug nahmen und es sich zur Heimat eroberten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agnes-miegel-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "agnes-miegel-gesellschaft.de", "toknum": 6374490265, "Left": [{"class": "", "str": "Sie blieb das einzige Kind ihrer Eltern, eines niederdeutschen Kaufmannes und seiner um zwanzig Jahre j\u00fcngeren Frau, deren Vorfahren zu den Salzburger Glaubensfl\u00fcchtlingen geh\u00f6rten, die 1732 von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Wilhelm I.) gut ausgebildete Handwerker, Architekten, Ingenieure und K\u00fcnstler aus Holland nach Potsdam einladen, damit sie das sumpfige Brandenburg urbar machen und das Land mit ihrer fortschrittlichen Technik weiterentwickeln sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gehen-sehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "gehen-sehen.de", "toknum": 6616041040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im fr\u00fchen 18. Jh. wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. von Preu\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 7676047344, "Left": [{"class": "", "str": "Pietismus und Gender am Hof des preu\u00dfischen Soldatenk\u00f6nigs Friedrich Wilhelm I.\"Prof. Dr. Benjamin Marschke besch\u00e4ftigt sich seit vielen Jahren mit dem Feldpredigerwesen in Preu\u00dfen, mit dem Verh\u00e4ltnis des Halleschen Pietismus zum preu\u00dfischen Hof und mit vielen Facetten der Herrschaft des sog. \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannten Friedrich Wilhelm I. (1688 \u2013 1740), hatte der junge Kronprinz die ungesunde Aufgabe, in 7 (sic!) Minuten zu fr\u00fchst\u00fccken (2)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wehrmed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "wehrmed.de", "toknum": 7661739698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Gehei\u00df des gestrengen Vaters, dem als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Mennoniten die Freistellung vom Milit\u00e4rdienst gegen eine j\u00e4hrliche Steuerabgabe gew\u00e4hrt wurde, lernen wir die Mennonitengemeinde Kleves und, aus dem Schl\u00fcssel des Steueranteils, in etwa ihre Mitgliederst\u00e4rke kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drevenack.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "drevenack.de", "toknum": 15506150418, "Left": [{"class": "", "str": "Aus einer k\u00f6niglich-preu\u00dfischen Regelung von 1721, in der unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Erziehern seines Sohnes ihre Instruktionen gab, da stand f\u00fcr ihn fest, welche drei Ziele er mit seinem Sohne erreichen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldorf-ideen-pool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "waldorf-ideen-pool.de", "toknum": 19398529484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als sein Vater Friedrich Wilhelm 1., der Sch\u00f6pfer des preu\u00dfischen Heeres, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "preussenweb.de", "toknum": 18090453653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geburtsjahrg\u00e4nge der von 1740 bis 1763 bef\u00f6rderten Generale zeigen folgendes: Sie umfassen in der Zeitspanne von 1671 bis 1740 69 Jahre, d.h. von 274 Generalen sind 41 noch unter dem Gro\u00dfen Kurf\u00fcrsten, dem Urgro\u00dfvater des K\u00f6nigs, geboren, 186 unter K\u00f6nig Friedrich I. und 47 unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hat man ihn im 19. Jahrhundert genennet, wohlwissend, da\u00df er ein Leben bey seyner Truppe einem oppulentem Hofleben vorzuziehen geneiget war. 300 Jahr ist's her, da dieser den Thron geerbet und den Staat stark hat machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barocktanz-sanssouci.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "barocktanz-sanssouci.de", "toknum": 15728226857, "Left": [{"class": "", "str": "Den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Friedrich Wilhelm I.) geschaffen und der \"Alte Dessauer\" ( F\u00fcrst Leopold I. von Anhalt \u2013 Dessau) zur besten europ\u00e4ischen Streitmacht ausgebildet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gueldene-pfanne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "gueldene-pfanne.de", "toknum": 19163374691, "Left": [{"class": "", "str": "Der Aufbruch und Durchbruch Preu\u00dfens zur europ\u00e4ischen Gro\u00dfmacht bewirkte er auch mit der Armee, die sein Vater, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eben jener Hohenzoller, der den Sohn und pr\u00e4sumptiven Nachfolger 2 beinahe h\u00e4tte hinrichten lassen, ein Regiment inspizierte, schlug er, aus geringem Anlass, einen Major mit dem Kr\u00fcckstock."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sub-bavaria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "sub-bavaria.de", "toknum": 18828940764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Friedrich Wilhelm I. von Preu\u00dfen 1 , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm seinem Kronprinz Friedrich 1736."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baerentouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "baerentouren.de", "toknum": 3601786789, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses schenkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Sohn zuzusehen, wie er dessen Freund Hans Hermann von Katte k\u00f6pfen lie\u00df"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "preussische-allgemeine.de", "toknum": 4131521273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor 282 Jahren zwang der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-rezeptwerkstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "historische-rezeptwerkstatt.de", "toknum": 2273399727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich Wilhelm I - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Gastgeschenk: ein Konzert von Gunther Emmerlich und der Semper-House-Swing-Band."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kawe-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kawe-kurier.de", "toknum": 1115718359, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend dann \u00fcberreichte August der Starke dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Grunde genommen nur Landeskinder in den Regimentern haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "preussenweb.de", "toknum": 7699160395, "Left": [{"class": "", "str": "Hinsichtlich milit\u00e4rischer T\u00fcchtigkeit und W\u00fcrde seiner Truppen wie des darauf beruhenden Machtprestiges wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") K\u00f6nig in Preu\u00dfen (1713 \u2013 1740)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["12hp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "12hp.de", "toknum": 18213104373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1713 beginnt die Regierungszeit von Friedrich Wilhelm I. (Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erlie\u00df Edikte wie das vom Dezember 1720 \u00fcber die \"Vertreibung der in k\u00f6niglichen Landen eindringenden Armen, Bettler, Zigeuner und anderen unn\u00fctzen Gesindels\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-klonovsky.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "michael-klonovsky.de", "toknum": 13896986492, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. in Preu\u00dfen, entziehen wollte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["25cl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "25cl.de", "toknum": 1756278522, "Left": [{"class": "", "str": "Hier schlug n\u00e4mlich in den fr\u00fchen Morgenstunden des 5. August 1730 sein Fluchtversuch fehl, durch den er sich seinem strengen Vater, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner gr\u00f6\u00dften Kaserne, die Potsdam hei\u00dft:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preussen-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "preussen-chronik.de", "toknum": 10087976042, "Left": [{"class": "", "str": "Der Seelsorger der katholischen Soldaten in Potsdam, Pater Bruns, schildert die allerdings wenig beneidenswerte Lage der aus allen Herren L\u00e4ndern zusammengesuchten Soldaten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. Allen, die mehr wissen wollen \u00fcber die schwierige Kronprinzen-Zeit des jungen Sch\u00f6ngeists im preu\u00dfischen Korsett, sei deshalb dieses Buch ans Herz gelegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "ebook.de", "toknum": 9824410490, "Left": [{"class": "", "str": "Das unter eben diesem Titel erschienene Buch von Uwe A. Oster widmet sich Friedrichs Kampf mit seinem Vater, dem als hart und j\u00e4hzornig geltenden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. und dem \"Alten Dessauer\"\u2013 beide waren eingefleischte Infanteristen \u2013 ganz nach dem Muster der starren Infanterie-Lineartaktik gedrillt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 506656317, "Left": [{"class": "", "str": "Denn w\u00e4hrend die \u00f6sterreichischen Reiter, namentlich die Husaren und Panduren, in den lang andauernden T\u00fcrkenkriegen reichliche Kriegserfahrung hatten sammeln k\u00f6nnen, war die preu\u00dfische Kavallerie vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bilanz ziehen: \"Mein ganzes Leben hindurch fand ich mich gen\u00f6tigt, zwei Leidenschaften anzuh\u00e4ngen, die ich nicht [sic!] hatte\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "jurga.de", "toknum": 588287788, "Left": [{"class": "", "str": "Doch lassen wir, bevor wir uns den genauer ansehen, erst einmal den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ja, er musterte seine zwanzig Mann Leibwache mit dem f\u00fcrchterlichen Ernst wie jener seine langen Leute!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 1457927065, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Vater war, ich war es auch noch, ein Souver\u00e4n, und er stolzierte auf unserer Quadratmeile so kopfaufrecht, wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" buchst\u00e4blich auf den Leib geschneidert schien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 15085552542, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter der Kamera stand Oswald D\u00f6pke 1) (1923 2011), zwischen 1963 und 1988 Leitender Regisseur beim ZDF, als Darsteller des Friedrich Wilhelm I. konnte G\u00fcnter Strack verpflichtet werden, dem die Rolle des tyrannisch-strengen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. von Preu\u00dfen (1688-1740), der Gott und den Menschen dienen will und seine eigentliche W\u00fcrde aus Glauben und Demut bezieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "bibelkreis-muenchen.de", "toknum": 6851896440, "Left": [{"class": "", "str": "\" Quer zu den gewohnten Klischees zeichnete Klepper ein ganz neues Bild des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") 1688-1740, Manufaktur und industrielle Produktion in einer Porzellanmanufaktur (ab 4. Klasse)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jh-feldberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "jh-feldberg.de", "toknum": 4177042466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rheinsberg: auf den Spuren von Fontane und Tucholski, die Zeit Friedrich des Grossen - Friedrich Wilhelm I. ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. \u2013 eine der widerlichsten Figuren der an Widerlichkeiten reichen Hohenzollerngeschichte \u2013 neben einer Replik des 1981 im Lustgarten aufgestellten Gedenksteins f\u00fcr die Gruppe um den Kommunisten Herbert Baum, die 1942 die Nazipropagandaausstellung \"Das Sowjetparadies\" in Brand steckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 4788368743, "Left": [{"class": "", "str": "Hier steht der preu\u00dfische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorliegt - der gro\u00dfe Entwurf Carl Hinrichs ist bekanntlich nicht \u00fcber die Kronprinzenzeit hinausgelangt [ 1 ] - und dass bis in die j\u00fcngste Gegenwart hinein keine umfassende Bibliographie zum Leben und Wirken dieses Monarchen erarbeitet worden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 7868263122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer sich eingehender mit dem preu\u00dfischen K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. besch\u00e4ftigt, wird sehr schnell feststellen, dass bislang noch keine heutigen wissenschaftlichen Anspr\u00fcchen gen\u00fcgende Gesamtbiographie des so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz (Friedrich der Zweite) rief einmal vor versammelter Mannschaft: Ihr Hunde, wollt ihr denn ewig leben!?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cafe-der-philosophen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "cafe-der-philosophen.de", "toknum": 7146017597, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die Liebe zum Hund, sie war nicht immer, wie heute, so gesund, denn der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. eingerichtete Dom-Alumnat = Domkandidatenkasse, die jeweils sechs jungen M\u00e4nnern eine \"ansehnliche Unterst\u00fctzung bis zu ihrer Anstellung als Prediger\" verschaffte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinintensiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "berlinintensiv.de", "toknum": 18268579949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Grundlage der Planungen f\u00fcr ein erneuertes Predigerseminar war das 1714 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. (1688-1740) im Stil eines schlichten, holl\u00e4ndischen B\u00fcrgerhauses von 1732. F\u00fchrungsangebot: 12. Mai, jeweils 14, 15 und 16 Uhr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urania-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "urania-potsdam.de", "toknum": 18563016781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinweis: In einer Entfernung von ca. 750 m befindet sich das Jagdschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schlo\u00df Kosselblatt als Alters- und Jagdsitz - und 1862 waren Schlo\u00df und Dorf das Ziel Fontanes, um f\u00fcr den geplanten Band \"Oderland\" die Geschichte der Familie von Barfus zu recherchieren, der Bauherren und Besitzer von 1699 bis 1736."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["htw-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "htw-berlin.de", "toknum": 18986480434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Auf den Spuren gro\u00dfer Namen\" k\u00f6nnte Ihre selbstgew\u00e4hlte Route hei\u00dfen - und da das Amt tauche mit den D\u00f6rfern Kossenblatt und Trebatsch einiges zu bieten. 1736 kaufte Friedrich Wilhelm I., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inspiriert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "owz-online.de", "toknum": 19021455790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Umst\u00e4nden befasste, unter denen seine Familie nach Priort fand und sich hier zwei Jahrhunderte niederlie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiku-priort.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "kiku-priort.de", "toknum": 17516013962, "Left": [{"class": "", "str": "Manuela Vollbrecht schilderte die Entstehungszeit der Priorter Kirche, insbesondere das innen- und au\u00dfenpolitische Wirken des bedeutendsten Hohenzollern-K\u00f6nigs Friedrich II., w\u00e4hrend Charles Philippe von Monteton sich mit der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", befahl seinen Juristen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jena-rechtsberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "jena-rechtsberatung.de", "toknum": 20134958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I, bekannt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die Kolonie Gro\u00dffriedrichsburg an die Niederl\u00e4ndische Westindien-Kompanie verkaufte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afrika-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "afrika-hamburg.de", "toknum": 20603784, "Left": [{"class": "", "str": "Nach vorsichtigen Sch\u00e4tzungen sollen von Gro\u00dffriedrichsburg mindestens 30.000 Afrikaner als Sklaven nach \u00dcbersee verschleppt worden sein - ein tr\u00fcbes, bisher noch immer in der breiten \u00d6ffentlichkeit weitgehend unbekanntes Kapitel der Geschichte Brandenburg-Preu\u00dfens. 1717 endete das \"Kolonialabenteuer\", als Friedrich Wilhelm I., der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df ihn 1720 mit blau-wei\u00dfen Fayencekacheln auskleiden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["havellaendische-malerkolonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "havellaendische-malerkolonie.de", "toknum": 31307393, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit dem Kronprinzen Friedrich dem Gro\u00dfen die Burg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohenneuffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "hohenneuffen.de", "toknum": 49778124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1730 besuchte K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I von Preu\u00dfen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Preu\u00dfen: Vor 300 Jahren bestieg Friedrich Wilhelm I. den Thron"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zuerst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "zuerst.de", "toknum": 76626155, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschichte: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" trug Friedrich Wilhelm I., der von 1713 bis 1740 K\u00f6nig von Preu\u00dfen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mare-crisium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "mare-crisium.de", "toknum": 126787909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-freiheit.de", "toknum": 127719894, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist Friedrich Wilhelm I. , so charakterisiert Haffner den Nachfolger, den man sp\u00e4ter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcstet sein Heer auf 83 000 Mann in Friedenszeiten, vier F\u00fcnftel der Staatseinnahmen verbraucht das Milit\u00e4r."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-freiheit.de", "toknum": 127719933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Schloss hat nun seinen \u00e4u\u00dferen Umriss gefunden, der als schwerer, lastender Schatten in die kollektive Erinnerung an die preu\u00dfischen Expansionsjahre zur Gro\u00dfmacht in Europa eingesunken ist: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die zynische Rechnung: \"Ich w\u00fcnschte, da\u00df wir Provinzen genug bes\u00e4\u00dfen, um 180 000 Mann, also 44 000 mehr als jetzt, zu unterhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-freiheit.de", "toknum": 127719982, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Testament hinterl\u00e4sst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ihren Reitplatz hatte, spielte sich das Leben der Arbeiter und M\u00fc\u00dfigg\u00e4nger, der armen Leute der reichen Reichsstadt Charlottenburg, ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinfuerblinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "berlinfuerblinde.de", "toknum": 132352059, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Klausenerplatz, wo einst die Kavallerie des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. war sein Sohn Friedrich nur \"menschlicher Teig\", den es nach eigenem Vorbild zu formen galt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-neue-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "das-neue-berlin.de", "toknum": 134653687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den vierschr\u00f6tigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I., gequ\u00e4lt und gedem\u00fctigt, wollte der 18-J\u00e4hrige nach England fliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uwe-rada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "uwe-rada.de", "toknum": 134828851, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Vater, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwang den Sohn in die Knie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uwe-rada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "uwe-rada.de", "toknum": 134829461, "Left": [{"class": "", "str": "Im 19. Jahrhundert schien die Sache klar: Der b\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war f\u00fcr ihn eine strenge, milit\u00e4risch-religi\u00f6se Erziehung vorgesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regino-gym.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "regino-gym.de", "toknum": 147537901, "Left": [{"class": "", "str": "Als Sohn des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihn gebaut hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturkurier.de", "toknum": 194560948, "Left": [{"class": "", "str": "Der frisch renovierte Turm bietet sich so dar, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolffsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "wolffsohn.de", "toknum": 210529738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir blicken auf die Hoch- und Endphase des Hohenzollern-\"Militarismus\" vom 18. Jahrhundert bis 1918: Friedrich Wilhelm I. (gestorben 1740) bekam den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", distanzierte; ein schillernder Intellektueller, der die besten K\u00f6pfe seiner Zeit umwarb; und ein ambitionierter Liebhaber der K\u00fcnste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-punkt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kultur-punkt.ch", "toknum": 221261461, "Left": [{"class": "", "str": "Er entfaltet die fesselnde Biografie eines Multitalents: ein absolutistischer Herrscher, der die Folter abschaffte, Fr\u00f6mmelei verachtete, als brillanter Analytiker Strukturen und Menschen durchschaute; ein risikofreudiger Kriegsherr, der sich doch fr\u00fch von seinem Vater, dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I., w\u00e4h rend seine Frau in den Volksszenen f\u00fchrend war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberviechtach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "oberviechtach.de", "toknum": 235517460, "Left": [{"class": "", "str": "Klaus Habl spielte den preu\u00dfischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die mythische Luise bis zur letzten Wachabl\u00f6sung nach einem mehr als ruhmlosen Untergang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parthasverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "parthasverlag.de", "toknum": 236235360, "Left": [{"class": "", "str": "Rainer Ehrt zeichnet sich durch die preu\u00dfische Geschichte, angefangen beim Markgrafen Albrecht Achilles \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberviechtach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "oberviechtach.de", "toknum": 243342835, "Left": [{"class": "", "str": "In einer aufw\u00e4ndigen Inszenierung mit prachtvollen Barockkost\u00fcmen und authentischen Kulissen erz\u00e4hlt das St\u00fcck seine wahre Geschichte mit entscheidenden Stationen in einem Leben voller Gegens\u00e4tze: Von der \u00e4rmlichen Kindheit in Oberviechtach bis hin an den Berliner Hof des preu\u00dfischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und der h\u00e4tte vermutlich das 1664 erstmalig aufgef\u00fchrte freche St\u00fcck \"Tartuffe oder der Betr\u00fcger\" des Franzosen Jean Baptiste Moli\u00e8re sofort verboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-marameo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "theater-marameo.de", "toknum": 258323058, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische Name der Gro\u00dfen Stadtschule r\u00fchrt bekanntlich noch aus der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["widukind-museum-enger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "widukind-museum-enger.de", "toknum": 273742669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man presst ihn in die Leibgarde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im ostpreu\u00dfischen Trakehnen begr\u00fcndete Zucht-Tradition fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhlenkoeper-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "uhlenkoeper-reisen.de", "toknum": 315990826, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den \"Meckis\" f\u00fchrt das Ganschower Gest\u00fct mit Trakehnern die legend\u00e4re, 1732 vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. zwischen 1713\u20131740."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 330181765, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sind allgemein zwischen 1680 und 1710 eingef\u00fchrt worden \u2013 in Preu\u00dfen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") erkl\u00e4rte sich bereit, alle Salzburger Emiranten aufzunehmen und sie im n\u00f6rdlichen Ostpreussen anzusiedeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 357985016, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nig von Preu\u00dfen, Friedrich Wilhelm 1. ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. wurde vom Generalmajor von Blanckensee die Hufenklassifikation 1717 und 1719 in Hinterpommern und 1718 in der Neumark durchgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoelkewiese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "hoelkewiese.de", "toknum": 381199498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. Zu seiner Zeit s\u00e4umten St\u00e4lle das Karree."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lindemannhotels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "lindemannhotels.de", "toknum": 382001004, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Name entstand nach den \"Gens d'Armes\", dem Regiment des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realedition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "realedition.de", "toknum": 410740913, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar f\u00fchrte er danach keine weiteren Kriege mehr, baute aber sowohl die preu\u00dfische Armee als auch den Beamtenapparat weiter aus und ging als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Land mit Kan\u00e4len entw\u00e4ssert, um es urbar zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oxly.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "oxly.de", "toknum": 454940433, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich war dieses morastige Gebiet nicht nutzbar und wurde unter Friedrich Wilhelm dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Friedrich II. Zu Beginn dieser Entwicklung standen jedoch die harte Arbeit des Kurf\u00fcrsten und das z\u00e4he Ringen um die Durchsetzung der herrschaftlichen Rechte. 1667 wurde die Akzise als Verbrauchssteuer in Brandenburg eingef\u00fchrt, die alle B\u00fcrger gleichm\u00e4\u00dfig belastete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 457074266, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Basis konnten sich seine Nachfolger st\u00fctzen \u2013 insbesondere der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", offizielles Mitglied dieses Geheimvereins!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 460242777, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 13. M\u00e4rz 1728 war sogar Preu\u00dfenk\u00f6nig Friedrich Wilhelm I., der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. wurde und das Schloss Diedersdorf, eine ehemalige, zu neuem Leben erweckte Gutshofanlage Highlights in und um Gro\u00dfbeeren sind der Gedenkturm zur Erinnerung an die Schlacht bei Gro\u00dfbeeren am 23. August 1813 und das Privatmuseum \"Preussische Traditionen\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["havelland-radler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "havelland-radler.de", "toknum": 495166528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Highlights der Etappe durch die Regionalparks Flutgrabenaue und Teltow ist das Schloss in K\u00f6nigs Wusterhausen (Grafik), das auf Resten einer mittelalterlichen Wehrburg entstand und zum Lieblingsaufenthalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kavalierhaeuser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kavalierhaeuser.de", "toknum": 497093724, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser schenkte das Schloss sowie die Wusterhausener G\u00fcter seinem 10-j\u00e4hrigen Sohn, dem sp\u00e4teren K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I., dem sogenannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit 55 \"langen Kerls\" f\u00fcr dessen K\u00f6nigsregiment in Potsdam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzfahrt-praxis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kreuzfahrt-praxis.de", "toknum": 529260274, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser revanchierte sich gegen\u00fcber dem preu\u00dfischen K\u00f6nig, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rooksack.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "rooksack.de", "toknum": 544017670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Fu\u00df \u2013 das war die Fortbewegungsart der meisten Soldaten zu Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Maria-Theresia ihre gro\u00dfen Staatsreformen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 556170980, "Left": [{"class": "", "str": "welsche Holl\u00e4nder zu jenen neumodischen Parteiengecken, die sich zwar gern die h\u00f6chste Macht im Staat erringen, aber mit dieser dann nichts so rechtes anzufangen wissen, weil es sie es bequem haben wollen und sich gern von der Journaille in den Postillen schmeicheln lassen, weshalb sie auch zu allen nett sind; und tut diese Art von Afterpolitiker dann doch etwas, so pflegen sie die Maus zum Elefanten zu machen: So hat der Haarf\u00e4rber seine Neuordnung der hiesigen staatlichen Armenhilfe (und nun den Staat unn\u00f6tigerweise wahre Unsummen kostet), pomp\u00f6ser gefeiert wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu den sch\u00f6nsten Hoffnungen Anlass gegeben: er hatte die Folter abgeschafft, Toleranz und Religionsfreiheit dekretiert, Oper, Musik und Sch\u00f6ne K\u00fcnste bef\u00f6rdert und Schulen eingerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christian-kaiser.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "christian-kaiser.ch", "toknum": 565446674, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Herrschaftspraxis des gro\u00dfen Friedrich hatte nach der \u00c4ra seines Vaters, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offizierschule-des-heeres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "offizierschule-des-heeres.de", "toknum": 583148948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der eigentliche Sch\u00f6pfer des preu\u00dfischen Kadettenkorps ist Friedrich Wilhelm I., der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I., F\u00fchrung und Musik am Kinderklavier mit Martin Betz, Treffpunkt: Schlosskasse, bitte anmelden: 03375.21 17 00 oder schloss-koenigswusterhausen@spsg.de, Kosten: 5/6\u20ac, Schloss K\u00f6nigs Wusterhausen, SPSG"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potskids-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "potskids-online.de", "toknum": 583568862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Musik im Hause des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und noch etwas sp\u00e4ter Vater unseres kleinen Alten Fritzchens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "jurga.de", "toknum": 588287379, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm folgte der Kronprinz Friedrich Wilhelm, die Langen Kerls hie\u00dfen fortan \"Kronprinzenregiment\", Friedrich Wilhelm wurde sp\u00e4ter der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte so seine Grunds\u00e4tze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "jurga.de", "toknum": 588287681, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachgehen musste ? \"Eine war ungereimter Geiz und die andere eine ausschweifende Neigung f\u00fcr gro\u00dfe Soldaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "jurga.de", "toknum": 588287971, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und welche beiden Leidenschaften waren es, denen der arme"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. Anfang des 18. Jahrhunderts in den Spreewald nach L\u00fcbben unternommen haben soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benno-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "benno-koch.de", "toknum": 589231353, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Bahnhof K\u00f6nigs Wusterhausen folgt ein 68 Kilometer langer Weg den Hofjagden, wie sie der preu\u00dfische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. geschliffen wurde, auch wenn es kaum zum Einsatz gelangte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 613693974, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzuzuf\u00fcgen w\u00e4re, dass das Instrument einer Interventionsarmee bereits vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und damals wohl um die 20 Jahre alt. Wenn sich die Romanze so oder so \u00e4hnlich zu getragen hat, dann muss man sie in die 30er Jahre des 18. Jahrhunderts datiere [ ...mehr ]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oder-neisse-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "oder-neisse-info.de", "toknum": 620684321, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Prinz ist kein Geringerer als Konprinz Friedrich, Sohn des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt gewordenen Friedrich Wilhelm I. Nachdem er das preu\u00dfische Heer erheblich vergr\u00f6\u00dfert hatte, wollte er neugewonnene Wiesen im Oderbruch zur Verpflegung seiner Kavallerie nutzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltunderinnerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "umweltunderinnerung.de", "toknum": 635973507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Systematisierung der Deichbaubem\u00fchungen im Oderbruch erfolgte unter dem als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu seinem Tod im Jahre 1740 allerdings nicht mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltunderinnerung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "umweltunderinnerung.de", "toknum": 635973669, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Umsetzung dieses Gutachtens kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farbundstil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "farbundstil.de", "toknum": 637407534, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vater, der ?"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. die Soldatenbataillone nach Potsdam verlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["audiobooks.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "audiobooks.at", "toknum": 640939223, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" friedlich blieb, schuf er doch die Grundlage f\u00fcr die milit\u00e4rischen Erfolge seines Sohnes Friedrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 642653316, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wenn die Regierungszeit des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu entziehen, versucht der musisch hochbegabte Friedrich mit Hilfe des jungen Leutnants Hans Hermann von Katte nach England zu fliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lookundbook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "lookundbook.de", "toknum": 644154822, "Left": [{"class": "", "str": "Um sich dem milit\u00e4rischen Drill seines Vaters, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. hatte 1730 erleben m\u00fcssen, dass sein Sohn \u2013 der sp\u00e4tere Friedrich II. \u2013 nach England fliehen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "owep.de", "toknum": 646567916, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. Es war sein Jagdrefugium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["proseniores-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "proseniores-berlin.de", "toknum": 650290073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schloss und Kirche K\u00f6nigs Wusterhausen Schloss K\u00f6nigs Wusterhausen z\u00e4hlte zu den Lieblingsorten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. in der Kossenblatter Kirche, \u00fcber die er als Besitzer des Ortes das Patronat hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altekirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "altekirchen.de", "toknum": 670550441, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kapitel \"Schloss Kossenblatt\" des Bandes Oderland berichtet der m\u00e4rkische Wanderer von einem 1736 erfolgten Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] bei seinen fl\u00fcchtigen Liebschaften ziemlich maltr\u00e4tiert und schlecht geheilt worden war; die erste Rolle konnte er nicht spielen, er musste sich mit der zweiten begn\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelmacher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "artikelmacher.de", "toknum": 674900125, "Left": [{"class": "", "str": "\" Damit wir jetzt blo\u00df nicht an eine m\u00e4rkische Orgie denken, bremst Voltaire sofort unsere schon ausschweifende Fantasie: \"Es kam dabei nicht bis zum \u00c4u\u00dfersten; da der Prinz zu Lebzeiten seines Vaters [Friedrichs Papa war der gestrenge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I., befasst und mit Frie Willis Nickeligkeit, Fritzens Freund Klett vor dessen Augen einen Kopf k\u00fcrzer machen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "jurga.de", "toknum": 714736868, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen hatte ich mich ausf\u00fchrlich mit Fritzens Papa, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seiner Macht\u00fcbernahme machte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 719244718, "Left": [{"class": "", "str": "So, wie es vor Zeiten der preu\u00dfische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ipsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "ipsheim.de", "toknum": 747770914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1708: 29. Juli: Einweihung der wiedererrichteten Kirche in Gegenwart des Markgrafen Christian Ernst und Ihrer k\u00f6niglichen Hoheit Sophia Dorothea, Gemahlin des preu\u00dfischen Kronprinzen Friedrich Wilhelm, des sp\u00e4teren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' namens Friedrich Wilhelm I., dem die \"best\u00e4ndige Erhaltung der Geb\u00e4ude\" seiner Stadt sehr am Herzen lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuersozietaet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "feuersozietaet.de", "toknum": 766676182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... und ein '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und den Langen Kerls, beim ersten Biwak am Schloss Marquardt/Potsdam (31.08. \u2013 02.09.2012) nicht im Stich zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-barock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "dresdner-barock.de", "toknum": 781821342, "Left": [{"class": "", "str": "Ehrensache war f\u00fcr uns, unsere Freunde um Mike SPRENGER ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. (reg. 1713 - 1740)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinstory-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "berlinstory-verlag.de", "toknum": 796429377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Milit\u00e4rvernarrt, fromm, flei\u00dfig und vor allem geizig \u2013 diese Eigenschaften verbindet man allgemein mit der Person des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. im Februar 1713 begann der Ausbau der Stadt, um dem hier versammelten Garderegiment Unterkunft zu bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogosphaeren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogosphaeren.de", "toknum": 832219991, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Regierungsantritt des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' - oder Friedrich II ihren Vorfahren oftmals \u00fcberschatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ancestry.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "ancestry.de", "toknum": 832546479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Geschichte Preu\u00dfens wird Friedrich I als Herrscher oft wenig beachtet, da nachfolgende Herrscher wie Friedrich Wilhelm I der so genannte '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 nach Potsdam geholt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["partnerschaftsverein-altdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "partnerschaftsverein-altdorf.de", "toknum": 837349537, "Left": [{"class": "", "str": "Das europaweit einzigartige Bauensemble wurde zwischen 1734 und 1742 f\u00fcr holl\u00e4ndische Handwerker erbaut, die K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. (1688-1740, Kg. ab 1713 ) lie\u00df den L. zu einem Exerzierplatz umbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 852140640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf den Thron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronprinz-friedrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kronprinz-friedrich.de", "toknum": 856650202, "Left": [{"class": "", "str": "Er kam 1732 von K\u00fcstrin nach Neuruppin und ging 1736 nach Rheinsberg. 1740 folgte er seinem Vater, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", auf die Idee gekommen sind, da weiter zu machen, w\u00e4re nat\u00fcrlich interessant zu wissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumann-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "neumann-blog.de", "toknum": 873428329, "Left": [{"class": "", "str": "Warum weder sein Sohn, K\u00f6nig Friedrich I., noch sein Enkel Friedrich Wilhelm I., der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. An der Kirche vorbei sind wir auch schon wieder drau\u00dfen aus dem 900-Seelen-Dorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "berlin1.de", "toknum": 876230726, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wetterfahne auf dem Kirchturmdach zeigt an, dass sie 1737 erbaut wurde, also zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmte Albrecht Konrad Finckenstein zum Erzieher seines 1712 geborenen Sohnes Friedrich, der sp\u00e4ter Friedrich der Gro\u00dfe genannt werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hm-software2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "hm-software2.de", "toknum": 881141394, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Wilhelm I. besuchte es auf einer seiner vielen Reisen ins \u00f6stliche Preu\u00dfen, ihm gefiel der Name Habersdorf nicht, und so befahl er, den Ort in Finckenstein umzutaufen (Sp\u00e4ter wurde das Schlo\u00df ber\u00fchmt, als Napoleon 1807 zwei Monate Quartier in Finckenstein nahm, da war es aber schon durch Erbschaft an die gr\u00e4fliche Familie Dohna \u00fcbergegangen.) Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", noch in demselben Jahre nach Holland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hm-software2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "hm-software2.de", "toknum": 881144382, "Left": [{"class": "", "str": "Er begleitete im Auftrage der K\u00f6nigin den jungen F\u00fcrsten, den nachmaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Vater Friedrichs des Gro\u00dfen, der auf soundsoviele Berichte Fincks geschrieben hat: \" Guht \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hm-software2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "hm-software2.de", "toknum": 881149313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber vielleicht noch bezeichnender f\u00fcr die Beurteilung dieses Lebens war der harte, mit dem Ausdruck seiner Gef\u00fchle kargende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. (regierte 1713\u20131740) erfolgte der Ausbau Potsdams zum Garnisonsstandort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetoutdoor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "planetoutdoor.de", "toknum": 883740869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Potsdam Unter dem preu\u00dfischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und danach als gro\u00dfe wirtschaftliche und politische Herausforderung f\u00fcr den preu\u00dfischen Staat werten,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 894463125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das Missverh\u00e4ltnis zwischen Einwohnerzahl und Heeresst\u00e4rke zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", indem er seinen Vasallen eine Uniform verpasste und sie auf den Kasernehof stellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausdede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "klausdede.de", "toknum": 931441256, "Left": [{"class": "", "str": "Was Ludwig XIV. durch seine verschwenderische Hofhaltung erreichte, n\u00e4mlich die Domestizierung des Adels, gelang dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beobachtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 950800522, "Left": [{"class": "", "str": "Das zeigt Johannes Burkardt am Beispiel von Minden und Ravensberg, ferner Ursula L\u00f6ffler am Beispiel Magdeburgs, wobei sie die entsprechende Entwicklung des 1680 an Brandenburg gefallenen Herzogtums bis in die Regierungszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der von seinen Nachfolgern verlangte, \"keine Metressen, es besser . . ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzberger-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kreuzberger-chronik.de", "toknum": 967807712, "Left": [{"class": "", "str": "Nie hatte es in Preu\u00dfen so viele Hinrichtungen gegeben wie unter dem so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-brandenburger-tor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "hotel-brandenburger-tor.de", "toknum": 978754756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die H\u00e4user Brandenburger Stra\u00dfe 2 und 3 geh\u00f6ren ebenfalls zum Hotelkomplex und wurden auf Order des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Vater von K\u00f6nig Friedrich II \"der Gro\u00dfe Fritz\") f\u00fchrt per Gesetz die allgemeine Schulpflicht ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1000988759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00f6nig Friedrich Wilhelm von Preu\u00dfen (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Vater von K\u00f6nig Friedrich II (\"der Gro\u00dfe Fritz\") per Gesetz die allgemeine Schulpflicht ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberwipper.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "oberwipper.de", "toknum": 1001452598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1717: am 28. September f\u00fchrt K\u00f6nig Friedrich Wilhelm von Preu\u00dfen, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I.]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janko.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "janko.at", "toknum": 1020652399, "Left": [{"class": "", "str": "\" [Letzte Worte von Preu\u00dfens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Preu\u00dfen eigentlich erst geformt worden, und das moderne Deutschland ist ein direkter Nachfolge des preu\u00dfischen Milit\u00e4rstaats."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 1037166279, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm schloss die Augen, sein mit ihm auf Kriegsfu\u00df stehender Sohn Friedrich - als liberal, friedliebend und geistreich gefeiert- \u00fcbernahm die Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 1065712085, "Left": [{"class": "", "str": "So bezeichnete er sich selbst als \"ersten Diener des Staates\". *Am 31. Mai 1740 trat eine Wende in der Politik Preu\u00dfens ein: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Eichen abholzen zu lassen und stattdessen B\u00fcrgerg\u00e4rten zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-seenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "magazin-seenland.de", "toknum": 1074158644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So stehen am Beginn des Mittelweges Flora und Bacchus, unterhalb des Apollotempels begr\u00fc\u00dft eine ganze Familiengruppe mit Eltern und Kindern die Besucher und erz\u00e4hlt die Geschichte des Tempelgartens, die knapp 300 Jahre zur\u00fcckreicht: Im Mittelalter war Neuruppin an drei Seiten von einer Stadtmauer mit pr\u00e4chtigen Wallanlagen umgeben, die mit Eichen bepflanzt wurden. 250 Jahre sp\u00e4ter, im Jahr 1728, befahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " belegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlaatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "schlaatz.de", "toknum": 1075962574, "Left": [{"class": "", "str": "Der Chronist hat bisher noch keine Unterlagen gefunden, die den wahrscheinlichen Eingriff am Nuthelauf unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kronprinz Friedrich erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterweirauchblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "dieterweirauchblog.de", "toknum": 1079091676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pointiert wird die Geschichte vom Dauerzwist zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewertete den erneuten Tochtersegen nicht als positiv (\"M\u00e4dchen muss man versaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 1106607590, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sophie Dorothea Marie war das neunte Kind des K\u00f6nigs Friedrich Wilhelms I. und seiner Gattin Sophie Dorothea . Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. malte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spsg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "spsg.de", "toknum": 1114573455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das erstaunt Besucher immer wieder: Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte, seine Weltoffenheit und Gastfreundschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kawe-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "kawe-kurier.de", "toknum": 1115718430, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Fest, bei dem der Veranstalter, die Stadt KW, bewusst auf die Tugenden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinem Sohne, Friedrich dem Gro\u00dfen, geschenkt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chrissi25.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "chrissi25.de", "toknum": 1121505660, "Left": [{"class": "", "str": "Dort gibt es ein Schloss, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm sparten stark an den Erhaltungskosten des \u00fcppigen Lustgartens, weshalb die urspr\u00fcngliche Pracht bis zur diesj\u00e4hrigen Gartenschau nicht wieder erreicht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magazin-seenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "magazin-seenland.de", "toknum": 1135544137, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4tere Landesregimenter etwa der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holte die Holl\u00e4nder, bekannt als gute Handwerker, nach Potsdam, um die Stadt zu bev\u00f6lkern und zu bebauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "potsdam.de", "toknum": 1153600459, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. 1735 Stallungen f\u00fcr das K\u00fcrassierregiment der \"Gens d'armes\" errichten lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaestehaus-berlin-mitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "gaestehaus-berlin-mitte.de", "toknum": 1161863994, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen heutigen Namen erhielt er, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm von Preu\u00dfen brauchte schlie\u00dflich Geld und lieh sein Ohr deshalb den Versprechungen von Pseudo-Alchemisten, ihm aus wertlosen Metallen Gold herstellen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ouroboros-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "ouroboros-forum.de", "toknum": 1190784203, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der ansonsten so n\u00fcchterne \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I., der bekanntlich nicht viel \u00fcbrig hatte f\u00fcr die Advokaten seiner Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mayerw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "mayerw.de", "toknum": 1194937275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ".........................immerhin trug der von der Verhandlung ausgeschlossene Strafverteidiger wenigstens eine Robe und erf\u00fcllte damit einen Befehl des preu\u00dfischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. (1688-1740) und hatte seine Residenz in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 1197645744, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. Schloss Rheinsberg f\u00fcr seinen Sohn Friedrich II. In der Folgezeit entwickelte sich Rheinsberg zu einer kleinen barocken Residenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fn-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "fn-reisen.de", "toknum": 1217150489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1734 kaufte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - hatte sie wenige Gemeinsamkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flanieren-in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "flanieren-in-berlin.de", "toknum": 1227848331, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihrem Mann - dem geizigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm I. (1688-1740), ein erkl\u00e4rter Liebhaber dieser Rasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fof-ohlsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "fof-ohlsdorf.de", "toknum": 1247387720, "Left": [{"class": "", "str": "Das mag zwei Ursachen gehabt haben: Zum einen war auch schon sein Vater, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhielt, bezahlte das wachsende Heer durch Verbesserung der Staatseinnahmen und absoluten Spar-samkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1260286168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich Wilhelm I., der den Beinamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1740, statt der 320 Dorfschulen vom Jahre 1717 schon 1480 Schulen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schultreff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nigs"}], "ref": "schultreff.de", "toknum": 1260286387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So gab es am Ende der Regentschaft des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Soldatenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Soldatenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"15506150418": 0.5, "1288609812": 0.5, "4177042466": 0.0, "15728226857": 0.5, "11966505021": 0.5237068965517241, "12557946945": 0.5711206896551724, "119982153": 0.5, "18563016781": 0.0, "13467136591": 0.5433333333333333, "6616041040": 0.5, "18645944404": 0.7333333333333333, "4971327582": 0.8230769230769229, "19163374691": 0.5, "10087976042": 0.017142857142857137, "18268579949": 0.0, "6851896440": 0.0, "3952465530": 0.5076893939393939, "3842863210": 0.5010897435897436, "12731628682": 0.5, "319835791": 0.665, "18090453653": 0.5, "6374490265": 0.5, "17309063835": 0.6245833333333333, "17781114012": 0.7916666666666667, "16013318814": 0.5164393939393939, "12827298464": 0.67, "13894436001": 0.5322222222222223, "7120110755": 0.5206818181818181, "7661739698": 0.5, "3789663412": 0.6036538461538461, "8028219587": 0.5342857142857143, "6777895111": 0.528125, "15186465996": 0.8315789473684209, "14120560844": 0.8208333333333334, "7868263122": 0.0, "18535846614": 0.5881854838709677, "1115718359": 0.1538095238095238, "18169360096": 0.590625, "4689480417": 0.6533333333333331, "210677516": 0.5625, "12928195312": 0.632, "14307181297": 0.8, "18213104373": 0.13458333333333336, "7058089208": 0.76, "4131521273": 0.22000000000000008, "1756278522": 0.04772727272727269, "656894210": 0.7444444444444446, "3566532364": 0.7571428571428571, "18562065173": 0.5751209677419354, "9856755991": 0.5739655172413793, "10860998939": 0.5, "16503690024": 0.7108333333333333, "4875612457": 0.66, "588287788": 0.0, "18986480434": 0.0, "19528943410": 0.5420967741935483, "12078254387": 0.5740384615384615, "7146017597": 0.0, "3081051463": 0.5, "7614787914": 0.5945, "7699160395": 0.14250000000000002, "16961216844": 0.6485, "17125953361": 0.6293478260869565, "11116040020": 0.5, "3441454934": 0.7916666666666667, "11197125472": 0.5, "11182981985": 0.5, "4788368743": 0.0, "506656317": 0.0, "18552134001": 0.605, "9824410490": 0.0, "13896986492": 0.056875, "7141483394": 0.5669642857142857, "17516013962": 0.0, "4459879822": 0.6832142857142859, "1153600400": 0.6360227272727272, "15914493329": 0.5514285714285714, "18060241298": 0.7684210526315789, "1457927065": 0.0, "16044390301": 0.7823529411764706, "15085552542": 0.0, "2636935072": 0.7444444444444446, "3601786789": 0.22749999999999995, "15286927004": 0.5043421052631579, "19021455790": 0.0, "2273399727": 0.15625, "5537280950": 0.5525, "35449786": 0.7368421052631579, "17301923771": 0.7867647058823529, "19398529484": 0.5, "10087975886": 0.7205882352941176, "14113022425": 0.6986111111111112, "18828940764": 0.5, "19778537954": 0.5185294117647059, "8127538147": 0.6933928571428573, "15186464234": 0.7867647058823529, "7676047344": 0.5, "15041886194": 0.5, "2500920307": 0.55625, "881141243": 0.50875}, "lastlink": "fromp=11", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Soldatenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Soldatenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.1, "arg": "[lemma=\"Soldatenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 2049}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Soldatenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.1, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2049}], "concsize": 2049, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2049}