{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikingerpaddeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "wikingerpaddeln.de", "toknum": 18252952662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt ihn doch, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergottes"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 13383227409, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter ihrem Tod steckt die Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit uns Feiern lernen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueller-deisswil.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommerg\u00f6tter"}], "ref": "mueller-deisswil.ch", "toknum": 6388211984, "Left": [{"class": "", "str": "Lass Dich \u00fcberraschen und sei dabei, wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lugh musste sterben und befindet sich bereits auf der Reise ins Totenreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meliora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "meliora.de", "toknum": 13372285811, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mir sein!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommerg\u00f6tter"}], "ref": "echo-online.de", "toknum": 4861527961, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6gen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " huldigen und veranstaltet dazu eine wahrscheinlich eher unchristliche Sause."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesmads.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "lesmads.de", "toknum": 10263964543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Wiener Fluc will auch noch ein bisschen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Telepinu seine Entsprechung hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turkdunya.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "turkdunya.de", "toknum": 3827664135, "Left": [{"class": "", "str": "Adonis ist eine syrische Gottheit, die, mit etwas anderen Eigenschaften, im hethitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13292156192, "Left": [{"class": "", "str": "Balder ist auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Balder mit einem angespitzten Mistelzweig t\u00f6tet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilkraeuterfrauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "heilkraeuterfrauen.de", "toknum": 11645822649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine nordische Sage berichtet, wie der blinde Wintergott H\u00f6der den Sonnen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Gott der Fruchtbarkeit 1) und der Liebe, aber zugleich Gott der Gerechtigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 19274784045, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist vor allem der lichte, freundliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Balder mit einem Mistelspeer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "planten.de", "toknum": 12682108850, "Left": [{"class": "", "str": "In den germanischen Sagen t\u00f6tet der blinde Wintergott H\u00f6dur unbeabsichtigt durch eine List des Loki seinen Bruder, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fest-und-feiern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "fest-und-feiern.de", "toknum": 413993697, "Left": [{"class": "", "str": "Esus gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Opfer darzubringen und ihn zu ehren, denn er ist nun auf dem H\u00f6hepunkt seiner Macht, welche nun wieder stetig schwinden wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 23986650, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend vor Litha ist es Brauch, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gl\u00fccklich zu stimmen um ENDLICH ein bisschen Sonne in die Hauptstadt zu kriegen, damit der Winter auch wirklich enden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["party.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "party.at", "toknum": 14808215051, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund versammelt sich die famili\u00e4rste Event-Reihe Wiens erneut um mit ausgelassenen T\u00e4nzen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von welchem Gesundheit oder Siechthum der Thier- und Pflanzenwelt abhing, auch in diesen Naturreichen, gleich Othin, seinen Anhang hatte, versteht sich von selber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 17601175359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da\u00df Thor, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trat, ist gleichwohl nicht aus den Gem\u00fcthern entwichen, sondern tritt in zahlreichen Gebr\u00e4uchen und abergl\u00e4ubischen Meinungen, ja in der ganzen eigenth\u00fcmlichen Naturanschauung des niederen Volkes unverkennbar hervor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergottes"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 19274784356, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die kindliche Ehrfurcht und die heitere Liebe, mit welcher das Volk einst an dem Altar des Frieden und Freude verbreitenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gerade im Herbste oder bei dem beginnenden Winter starb, sondern schon im Fr\u00fchling oder Sommer, dachte man ihn doch durch die f\u00fcnfzig t\u00f6dtlichen (winterlichen) Jahres hunde get\u00f6dtet, w\u00e4hrend z. B. die Gluthhitze, die Hundstage kaum als w\u00fcthende und heulende Hunde vorgestellt werden konnten; Preller, I. S. 308 , l\u00e4sst zwar die Hunde des Aktaion von der Hundswuth ergriffen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 9434267680, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn nun aber auch ein Fr\u00fchlings und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Frost- und Eisriesen wieder vertrieb, die W\u00e4lder und die Felder von neuem gr\u00fcnen und als Gott der Ernte die Saaten reifen lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gudensberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "gudensberg.de", "toknum": 10593497626, "Left": [{"class": "", "str": "Aber diese sieben Jahre sind urspr\u00fcnglich die sieben Wintermonate, nach deren Ablauf er als Sonnen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") geopfert und ins Jenseits geschickt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergottes"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 4940563937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Mitsommerfest, die Sommersonnenwende, war einst ein wildes, orgiastisches Fest, in welchem sich die G\u00f6tter und Geister unter das feiernde Volk mischten und ein menschlicher Stellvertreter des Sonnengottes (oder des Eichen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Winterriesen einen eigenth\u00fcmlichen Ausdruck in der Sitte gefunden, dass zu Mittfasten ..., seltener am Palmsonntag der Tod in Gestalt eines (alten) Weibes ausgetragen und ins Wasser geworfen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergottes"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 13294566971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Slaven hat die alte Anschauung vom siegreichen Kampf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gatte der Seherin Groa AUSTRI, (Osten), einer der vier Zwerge, die gemeinsam den Himmel st\u00fctzen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodanserben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "wodanserben.de", "toknum": 19074563922, "Left": [{"class": "", "str": "des Naglfari AUDHUMLA, die Urkuh und eines der ersten Lebewesen AUEHA, Name, einer m\u00f6glich germanischen G\u00f6ttin AURBODA, Gattin des Riesen Gymir, zusammen die Eltern GERDAs AURBODA (2) , eine der M\u00e4gde der Mengl\u00f6d AURGELMIR, ein Name des Urzeitriesen YMIR AURGRIMNIR, ein Riese in der Thulur AURKONUNGR, (der reiche K\u00f6nig?), ein Name des Gottes H\u00f6nir AURNIR oder \u00d6rnir, (Erd oder Felsbewohner), der Name eines Riesen AURVANGR, (der von den Schotterauen?), ein Zwerg in der Thulur AURWANDIL, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzeugten Flut rettet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 14848816729, "Left": [{"class": "", "str": "Die indische Flutsage, deren Unabh\u00e4ngigkeit von der semitischen Max M\u00fcller betont, besitzt in der Rettung der Menschheit durch einen fischgestalteten Gott (Wischnu) eine bemerkenswerte \u00c4hnlichkeit mit keltischen und slawischen Sagen, die einen Wintergott auftreten lassen, der die Erde aus der von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Herbstgewittern erschlagen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetloge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sommergott"}], "ref": "internetloge.de", "toknum": 9434269177, "Left": [{"class": "", "str": "Th\u00f4rr, der Sohn der im Winter verlassenen oder verwittweten Mutter Erde (Nerthus, Tamfana oder vielleicht Tamfa, Zampe oder Zimbe, Spurke, woher die Spurcalia in Februario, wie sie im indiculus superstitionum genannt werden), erschl\u00e4gt mit seinem Hammer oder Blitze den Winterriesen, 1) wie in der maurerischen Sage der lichte Sonnen- und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sommergott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sommergott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3827664135": 0.6922619047619049, "14808215051": 0.5173684210526316, "6388211984": 0.8266666666666665, "13383227409": 0.8333333333333335, "4861527961": 0.7732142857142857, "10593497626": 0.5, "13292156192": 0.6416666666666666, "19274784045": 0.6292307692307691, "12682108850": 0.608, "11645822649": 0.6380681818181818, "13294566971": 0.5, "17601175359": 0.5103571428571428, "9434267680": 0.5, "4940563937": 0.5, "19074563922": 0.0, "18252952662": 0.85, "14848816729": 0.0, "23986650": 0.5547058823529412, "413993697": 0.56375, "19274784356": 0.5, "13372285811": 0.78, "9434269177": 0.0, "10263964543": 0.7625}, "Desc": [{"nicearg": "Sommergott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sommergott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sommergott\"]", "op": "Query", "size": 23}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sommergott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 23}], "concsize": 23, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 23}