{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hatte ich die \"Nase\" gestrichen voll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnenfluesterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenpapst"}], "ref": "sonnenfluesterer.de", "toknum": 647469348, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Australien ______________________________ Solarzellen sollen weit effizienter und preiswerter werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenpapst"}], "ref": "umweltbrief.de", "toknum": 11328472760, "Left": [{"class": "", "str": "Januar 2003 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" denunzierten Hermann Scheer und das von ihm geplante grundlegende Reformprogramm im Energiesektor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenpapst"}], "ref": "blaetter.de", "toknum": 3428886973, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kampagne richtete sich ja nicht \"nur\" gegen Andrea Ypsilanti, sondern auch gegen den als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alt musste sein Senf dazu geben aber trotzdem ist es erschreckend ruhig geblieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenpapst"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 17477044852, "Left": [{"class": "", "str": "Ok, ein paar Lobbyisten sind heut noch aus dem Musstopf gekommen, was soweit ja klar war, auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Innozenz III. markiert ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenpapst"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 10048644876, "Left": [{"class": "", "str": "Das Papsttum und damit die Kirche als Institution und als Heilsanstalt waren im Begriff, jenen H\u00f6hepunkt zu erklimmen, der an der Wende vom 12. zum 13. Jahrhundert durch den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verehrt, von seinen Gegnern als \"Sonnengott\" besp\u00f6ttelt, teilte die Politik, gelegentlich sogar die der eigenen Partei - so, als er 1998 Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der die Gefolgschaft beim Nato-Einsatz im Kosovo verweigerte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenpapst"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 1017593656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Scheer, von seinen Anh\u00e4ngern als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prof. Dr. Franz Alt, der Arzt, Psychotherapeut und Buchautor R\u00fcdiger Dahlke, Agrar-Rebell Sepp Holzer und viele andere sind h\u00e4ufig in der Sonnen-Arche mit Vortr\u00e4gen und Seminaren zu Gast."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baubiologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenpapst"}], "ref": "baubiologie.de", "toknum": 9347217780, "Left": [{"class": "", "str": "Barbara R\u00fctting, die an der Seite von Bernhard Fricke in Wackersdorf gegen Atomkraftwerke demonstrierte, der alternative Nobelpreistr\u00e4ger Hans Peter D\u00fcrr, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonnenfluesterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenpapst"}], "ref": "sonnenfluesterer.de", "toknum": 647469344, "Left": [{"class": "", "str": "Angefangen vom Sonnenidealist \u00fcber Solar Pionier bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohnte \"Im Bollen\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["im-bollen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenpapst"}], "ref": "im-bollen.de", "toknum": 6091931111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franz Alt, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Australien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenpapst"}], "ref": "umweltjournal.de", "toknum": 6004438212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Martin Green: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Scheer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einfachnachhaltig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenpapst"}], "ref": "einfachnachhaltig.de", "toknum": 18084160241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "45 Speakers, darunter"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsv-optik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenpapst"}], "ref": "fsv-optik.de", "toknum": 9305052583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Hermann Scheer im SPIEGEL 45/2008 zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaertner-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenpapstes"}], "ref": "gaertner-online.de", "toknum": 6585773584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Scheitern der Macht\u00fcbernahme Andrea Ypsilantis in Hessen an der der schmerzlichen, weil pers\u00f6nlich nachteiligen und deshalb sp\u00e4ten Gewissensentscheidung von vier sozialdemokratischen Landtagsabgeordneten hat sicher nicht wenig mit der Entlarvung der Inkompetenz des \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sonnenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sonnenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"647469344": 0.28, "647469348": 0.8666666666666667, "6091931111": 0.28, "9305052583": 0.0, "10048644876": 0.5033653846153846, "6585773584": 0.0, "1017593656": 0.5, "6004438212": 0.22499999999999998, "17477044852": 0.5472222222222222, "11328472760": 0.8033333333333332, "9347217780": 0.5, "18084160241": 0.20089285714285712, "3428886973": 0.5575735294117647}, "Desc": [{"nicearg": "Sonnenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sonnenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sonnenpapst\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sonnenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}