{"Sort_idx": [], "numofpages": 38, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " scheint manchmal begrenzt zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenfraktion-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "piratenfraktion-nrw.de", "toknum": 18736562449, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Macht eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shinyglurak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "shinyglurak.de", "toknum": 14786514350, "Left": [{"class": "", "str": "Er war auch unter dem Beinamen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst hingegen mochte seinen Stellvertreter nie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["couleurstudent.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "couleurstudent.at", "toknum": 18688085852, "Left": [{"class": "", "str": "Der legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ngen geblieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogwiese.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogwiese.ch", "toknum": 17929746794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Also, ich bin beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Berlin eine K\u00fcndigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pizmiara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "pizmiara.de", "toknum": 3326193988, "Left": [{"class": "", "str": "Danach schicken wir dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["montessori-schule-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "montessori-schule-freiburg.de", "toknum": 10879046712, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende trafen sich dann alle im Schloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst in sch\u00f6nstem Licht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendzeitung-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "abendzeitung-muenchen.de", "toknum": 1627973660, "Left": [{"class": "", "str": "Da leuchtet auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachweislich verbreitete, illustriert das deutlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zahnfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "zahnfilm.de", "toknum": 956443653, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gestank, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesaussieht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "wiesaussieht.de", "toknum": 12339889431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Miss Markel trifft sich mal wieder mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-vollzug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kultur-vollzug.de", "toknum": 7409722558, "Left": [{"class": "", "str": "Bayern war eben keine Gro\u00dfmacht wie das Frankreich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Medien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-wien.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "stadt-wien.at", "toknum": 18672232920, "Left": [{"class": "", "str": "Androsch hatte in dieser Zeit eine hohe Popularit\u00e4t und galt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig und Lady GaGa gemeinsam?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mikexmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "mikexmedia.de", "toknum": 6418978641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was haben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dargestellt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 1415618511, "Left": [{"class": "", "str": "Oder warum ist Bahn-Chef R\u00fcdiger Grube als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV f\u00e4llt in Spanien ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraenkischer-bund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "fraenkischer-bund.de", "toknum": 18141700853, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. inspirieren lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-im-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "familie-im-web.de", "toknum": 18278441619, "Left": [{"class": "", "str": "Gerne darf man sich dabei von den Formen der Str\u00e4ucher und Hecken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageswoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "tageswoche.ch", "toknum": 6875154366, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich v\u00f6llig unzeitgem\u00e4ss und undemokratisch, so ein Rektor auf Lebenszeit, so ein kleiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein R\u00fccktritts-Ultimatum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indirekter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "indirekter-freistoss.de", "toknum": 2644310486, "Left": [{"class": "", "str": "Vize Zwanziger erhob sich mit dem Votum der Amateurbasis und stellte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "onlinereisefuehrer.de", "toknum": 4239925887, "Left": [{"class": "", "str": "Das ganze stellt eine Allegorie auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-paris-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "urlaub-paris-info.de", "toknum": 13022265686, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders hervorzuheben ist dabei nat\u00fcrlich Versailles, das Schloss Ludwig des XIV., auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei einer Halbtagestour durch Schloss und Garten von Versailles."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getyourguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "getyourguide.de", "toknum": 1006340718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entdecken Sie die Residenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. befahl jedoch 1661 das Schlo\u00df in Versailles zu bauen und verlegt den K\u00f6nigssitz dort hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parisinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "parisinfo.de", "toknum": 3599292935, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. zu Diktatoren entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-langenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigen"}], "ref": "spd-langenfeld.de", "toknum": 5868568959, "Left": [{"class": "", "str": "Die mit Machtf\u00fclle ausgestatteten B\u00fcrgermeister haben sich zu selbstverliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"L'Etat, c'est moi\" ist durchaus w\u00f6rtlich zu verstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 19303853824, "Left": [{"class": "", "str": "Der legend\u00e4re Satz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV residierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendsprachkurse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "jugendsprachkurse.ch", "toknum": 254741964, "Left": [{"class": "", "str": "Der Louvre war urspr\u00fcnglich ein K\u00f6nigspalast, in dem unter anderem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig IVX."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "kulturnews.de", "toknum": 18423040167, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seinen Schultern lastet viel Verantwortung, denn gro\u00dfer Besuch wird erwartet: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["briefkasten-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "briefkasten-net.de", "toknum": 15396945571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solarh\u00e4user auch in Zukunft die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. lag eine starke franz\u00f6sische Besatzung in der kurk\u00f6lnischen Festung Ahrweiler\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 11000076028, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der drei franz\u00f6sischen Eroberungskriege des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht zuletzt durch das dort herrschende und und die damit verbundenen , die der K\u00f6nig teilweise finanziell unterst\u00fctzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulelaupen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schulelaupen.ch", "toknum": 11641353909, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische lebt in und wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm sich das Leben, weil er seinen eigenen Anspr\u00fcchen nicht gerecht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "artikelmagazin.de", "toknum": 15038172101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fran\u00e7\u00e7ois Vatel etwa, der Lieblingskoch des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV. (1638 bis 1715) benutzte samtgef\u00fctterte Exemplare."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pta-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "pta-forum.de", "toknum": 6088111213, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luis XIV zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newspanishbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "newspanishbooks.de", "toknum": 573079785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der junge Musiker Matthieu strebt danach, Mitglied des Orchesters am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervortreten und seinen Ruhm nicht mehr nur im blassen Licht des Mondscheins genie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 18248880167, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der T\u00fcrkenlouis selbst w\u00fcrde stolz aus dem Schatten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. wei\u00df man etwa, dass er sein 1701 gebautes Prunkschlafzimmer zum Herrschaftszentrum seines K\u00f6nigreichs machte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matratzenverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "matratzenverband.de", "toknum": 18699913785, "Left": [{"class": "", "str": "Vom franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war in keinem Lande sichtbarer als im Bayern der Kurf\u00fcrstin Adelheid."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 6450467871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der kulturelle Einfluss Italiens im Verein mit dem franz\u00f6sischen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " letztendlich zu verantworten hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturmforum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "sturmforum.at", "toknum": 11566893430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit: Das Jubil\u00e4umsjahr hat akzeptabel begonnen, wurde aber leider zu einem mittleren Reinfall, den der pr\u00e4sidiale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", damit man nichts verpasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "npage.de", "toknum": 16788436366, "Left": [{"class": "", "str": "Zum \"Kleinen Park\" (also ohne die Trianons) gibt es sogar eine klare Empfehlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV. vorzustellen mag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "omm.de", "toknum": 19733301250, "Left": [{"class": "", "str": "Doch es funktioniert bei einer Geschichte, die man sich heutzutage nur schwerlich als Bibelillustration oder wie zu Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfangen wird, sucht man den Hauptmann von K\u00f6penick in der Altstadt jedoch vergebens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benno-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "benno-koch.de", "toknum": 12426720177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend heute in Versailles jeder Besucher schon am Bahnhof vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frankreichs, der im Schloss in Versailles im vollkommenen \u00dcberfluss und Luxus schwelgte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquitaeten-schraenke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "antiquitaeten-schraenke.de", "toknum": 1946573122, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erinnern uns an den Ludwig XIV, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" machte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2942146472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "War es die charismatische Begabung Kreiskys oder das Bed\u00fcrfnis der \u00d6sterreicherInnen nach einer Liberalisierung, die Bruno Kreisky zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fremd."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 6135768746, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn britisches Understatement und preu\u00dfisches \"Mehr sein als scheinen\" auch nicht identisch sind, so ist doch beiden Nationen die Protzsucht franz\u00f6sischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FIVB \u2013 geht, dann ist ab n\u00e4chster Saison Schluss mit kultureller Vielfalt im internationalen Volleyball."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamics-suhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "dynamics-suhl.de", "toknum": 6908235767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn es nach Ruben Acosta \u2013 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liebte feurige Pferde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bluewin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "bluewin.ch", "toknum": 3002230431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV, und liegt damit im Rennen um den l\u00e4cherlichsten Infotext ganz weit vorne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["discover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "discover.de", "toknum": 14943285062, "Left": [{"class": "", "str": "Die Plattenfirma zieht in diesem Zusammenhang sogar Vergleiche mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Jungen mit dem Hund weiter gegangen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9588927930, "Left": [{"class": "", "str": "Sie fanden, dass die M\u00e4nner angezeigt werden sollten und wollten wissen, wie es mit Sarah, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig der XIV. Er wagte sich im \"Ballett de la Nuit\" selbst auf die B\u00fchne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportalis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "sportalis.de", "toknum": 6358982906, "Left": [{"class": "", "str": "Eine neue Str\u00f6mung in der Tanzwelt pr\u00e4gte der tanzverr\u00fcckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. Wer als Adliger etwas auf sich hielt, erschuf sein eigenes kleines Versailles."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 3240510954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Zeitalter des Barock war gepr\u00e4gt von der Pers\u00f6nlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Krieg erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 5726064690, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch von anderer Seite droht Anamaya Gefahr: Zwei alte Rivalen Mancos in der Gunst um die Prinzessin haben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Frankreich auf, wo er f\u00fchrende Philosophen der Aufkl\u00e4rung kennenlernte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 13515305920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Dienst des Mainzer Kurf\u00fcrsten hielt er sich 1672 bis 1676 am Hof des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs XIV. und erz\u00e4hlt von den erotischen Verwicklungen und galanten Intrigen der gelangweilten Adligen am Hofe des K\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhenania-buchversand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "rhenania-buchversand.de", "toknum": 716699159, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der lustvolle Roman spielt zur Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. geh\u00f6rt zum UNESCO-Welterbe \u2013 im Spiegelsaal lie\u00df sich Wilhelm I. zum Kaiser kr\u00f6nen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 5025309955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ch\u00e2teau de Versailles : Die Residenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelbayerische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "mittelbayerische.de", "toknum": 9828550557, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich von Ludwig XIII. als Jagdschloss errichtet, ist das Schloss in seiner heutigen prachtvollen und verschwenderischen Form als unnachahmliche \"Sch\u00f6pfung\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schottischefurche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schottischefurche.de", "toknum": 15218877400, "Left": [{"class": "", "str": "Nur eben ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rivalen in \u00e4hnlichem Format fast nur im Umfeld der s\u00fcddeutschen Premiummarken und nicht bei kompakteren Cabrios, wie sie etwa Volkswagen im Programm hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["firmenauto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "firmenauto.de", "toknum": 19006049766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So findet der R\u00fcsselsheimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. ist \u00fcberliefert, dass er mehrere Z\u00e4hne gezogen bekam und die Wunden, wie so oft in der Geschichte der Zahnmedizin, danach ausgebrannt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newstainment.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "newstainment.de", "toknum": 76742064, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Tokajer Ausbruchswein zur Verk\u00f6stigung anbot, wurde ihm zugefl\u00fcstert, dass er mit diesem schwerfl\u00fcssigen, damals noch extrem honigs\u00fc\u00dfen Ausbruchwein fl\u00fcssiges Gold trinkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ungarn-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "ungarn-tourist.de", "toknum": 2392306676, "Left": [{"class": "", "str": "Als man dem franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV., dessen Hofarchitekt Jules Hardouin-Mansart die Vision des Traumschlosses auf 1.700 Quadratmetern verwirklichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tripsbytips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "tripsbytips.de", "toknum": 3946959636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erdacht und gebaut wurde das Schloss unter der Regentschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peer I. von Teltow Fl\u00e4ming mit einer Verurteilung der Vorteilsnahme zu einer 10 monatigen Gef\u00e4ngnisstrafe auf Bew\u00e4hrung und einer empfindlichen Geldstrafe abrupt beendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plan-b-zossen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "plan-b-zossen.de", "toknum": 4365955600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Endlich wurde die 20 j\u00e4hrigen Regentschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bayerns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cleantech-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "cleantech-magazin.de", "toknum": 1207939501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Cleantech Magazin: Herr Wetzel, der Landwirt Klaus Krinner aus Stra\u00dfkirchen hat nicht nur den praktischen Christbaumst\u00e4nder erfunden, sondern er gilt auch als ungekr\u00f6nter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")\u00acetwa ein Drittel der Nation, sechs Millionen, an Elend und Hunger zugrunde gegangen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 18887300774, "Left": [{"class": "", "str": "Ich sch\u00e4tze, dass im Jahre 1715 (dem Todesjahr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. schlie\u00dflich nach einigen Generationen des Waffenstillstands das gesamte P\u00e9rigord f\u00fcr katholisch erkl\u00e4rte, begann ein Auswanderungsstrom der Protestanten, die einen gro\u00dfen Teil der gebildeten Elite ausmachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belvilla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "belvilla.de", "toknum": 17303318356, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Abstimmungsergebnisse so festlegen zu k\u00f6nnen, wie es ihm in den Kram passt, auch wenn es in Wirklichkeit ganz anders aussieht\", so Scheuch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiheitliche-ktn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "freiheitliche-ktn.at", "toknum": 12096806026, "Left": [{"class": "", "str": "Manzenreiter glaubt wohl, in der Art eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt sich ein kleines Versailles zu bauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idanert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "idanert.de", "toknum": 4351544282, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Statt mehr Geld f\u00fcr die Sicherheit der B\u00fcrger bereitzustellen, plant er eine Kunsthalle f\u00fcr \u20ac 30 Mio. und eine Landesbibliothek f\u00fcr \u20ac 280 Mio - der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV dem Mathematiker und Philosophen Blaise Pascal sein Patent f\u00fcr den ersten Omnibus der Welt bescheinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "bdo-online.de", "toknum": 6283166928, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat ihre Geburtsstunde im Jahre 1662, am 18. M\u00e4rz, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", liess diese m\u00e4chtigste und pr\u00e4chtigste Residenz des Abendlandes anlegen, einen riesigen Bau aus musterhaftem Barock - in einem 94 Hektar grossen Park, in dem dann noch zwei Lustschl\u00f6sschen stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 16268481839, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig XIV, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sind Ziel gro\u00dfer Touristenstr\u00f6me."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltweit-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "weltweit-urlaub.de", "toknum": 3215350419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Ausflug unseres Parisaufenthalts f\u00fchrte uns in die Stadt Versailles bei Paris . Die riesigen Schlo\u00df- und weitl\u00e4ufigen Parkanlagen von Ludwig dem XIV., dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV., auf das Schloss entf\u00fchrte, stammt allerdings aus der Feder von Alexandre Dumas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "trax.de", "toknum": 4138619470, "Left": [{"class": "", "str": "Die des jungen D'Artagnan, der Kardinal Mazarin, den m\u00e4chtigen Berater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugleich politisches Instrument, hatte er den Ehrgeiz, sich m\u00f6glichst in all seinen R\u00e4umen im Glanz modernster Kronleuchter zu baden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monumente-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "monumente-online.de", "toknum": 13812996562, "Left": [{"class": "", "str": "Da sein Interesse an der Kunst nicht nur \u00e4sthetischer Natur war, sondern das Nachahmen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " milit\u00e4risch erfolgreich, doch die Wende trat um 1700 ein, da sich viele europ\u00e4ische Herrscher und F\u00fcrsten durch Ludwigs strenge Herrschaft und hochgesteckten Ziele bedroht f\u00fchlten und sich untereinander zu B\u00fcndnissen gegen Frankreich zusammen schlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 173544293, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders bedroht f\u00fchlte er sich von den Habsburgern, da sich deren Reich \u00fcber die iberische Halbinsel nach Spanien im S\u00fcden Frankreichs und bis in die spanischen Niederlande im Norden Frankreichs erstreckte Zu Beginn seiner Regentschaft war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gefangengenommen und mitsamt seiner Familie in die Sklaverei auf die Westindischen Inseln verkauft, die verschwindend wenigen \u00dcberlebenden des Vernichtungsfeldzuges verlieren sich schutzsuchend in den benachbarten St\u00e4mmen der Creek, Chicksaw und Cherokee, ohne jemals wieder zu einem Stammesgef\u00fcge zusammenzufinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nur-ruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "nur-ruhe.de", "toknum": 2305939162, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr gottgleicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mabon und von \"nasad\" (Zusammenkunft), also \"Zusammen- kunft im Namen des Mabon\" am 23. September) und Samhain (am 31. Oktober)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hexenladen-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "hexenladen-hamburg.de", "toknum": 3529404919, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgen Mabonad (nach dem keltischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denke, wo weder eine Badewanne, geschweige denn ein stilles \u00d6rtchen vorhanden gewesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pavoni1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "pavoni1.de", "toknum": 363422624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist ja auch so ein Mythos, dass angeblich die Franzosen die Erfinder der Liebe sein sollen, wenn ich da nur an das Lustschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstehen, sondern statt dessen mit beiden Armen bis zum Ellenbogen im \"Gekr\u00f6se\" stecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mr-market.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "mr-market.de", "toknum": 10987246207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mir pers\u00f6nlich ist der weniger barocke Stil der \"Neuen\" da viel sympathischer und eine Firma profitiert in der Regel, wenn sie Chefs hat, die sich nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"\"Ludwig XIV. (1643-1715), im habsburgisch dominierten Reich den Appell zur nationalen Solidarit\u00e4t gegen Frankreich, den neuen \"Erbfeind\" , laut werden lie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teachsam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "teachsam.de", "toknum": 9824576326, "Left": [{"class": "", "str": "Von Sprachgesellschaften und Tugendb\u00fcnden abgesehen, die seit dem fr\u00fchen 17. Jahrhundert u. a. einen Tugendkanon formulierten, \"der sowohl die patriotische Verbesserung des jeweiligen Lebensumfeldes als auch die moralische Ausgestaltung einer deutschen Nationalkultur im deutschen Sprachraum umfasste\" ( ebd. , S.13) gab es wenig \"Nationales\", bis die Eroberungskriege des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis XIV gilt in vieler Hinsicht als das Vorbild f\u00fcr ganz Europa auch auf vielen kulturellen Gebieten: So wie sich danach viele kleine europ\u00e4ischen F\u00fcrsten ihr pers\u00f6nliches \"Klein-Versailles\" erbauen lassen, eifern sie in allen Bereichen repr\u00e4sentativer Hofhaltung dem franz\u00f6sischen Hof nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["instrument-und-kontext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "instrument-und-kontext.de", "toknum": 15642499059, "Left": [{"class": "", "str": "Die absolute franz\u00f6sische Monarchie unter dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuzulegen. 1740, nach vier Jahren Bauzeit an der Sommerresidenz in Rundale, starb seine G\u00f6nnerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lettische-presseschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "lettische-presseschau.de", "toknum": 13772954929, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst sorgte sich der Empork\u00f6mmling vor allem darum, sich in Jelgava (deutschbaltisch: Mitau) und Rundale (Ruhental) Residenzen im Stil des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in den n\u00e4chsten knappen beiden Jahren ein demokratisch funktionierendes und eigenst\u00e4ndig starkes Stadtratsparlament auf die Beine bringt, statt sich um M\u00f6chtegerns wie H\u00f6her und Leupold zu duellieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 18656431920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht beginnt jetzt bei den Partei-\"Freunden\" endlich eine Einsichts- und Lernphase, sich zu \u00fcberlegen, wie man in Zukunft aus der Weidener Alleinherrschaft eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ganz Europa bei, sondern lie\u00df die in Grundprinzipen des Absolutismus \u00fcber Versailles hinaus in den Landschaften ganz plastisch in Erscheinung treten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover-kunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "hannover-kunst.de", "toknum": 15810800545, "Left": [{"class": "", "str": "Der hochgerade Formalismus des k\u00f6niglichen Landschaftsarchitekten Andr\u00e9 Le N\u00f4tre trug nicht nur zu Verbreitung des Ruhmes des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV. herrscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviemaster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "moviemaster.de", "toknum": 17790092391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter geht die \"Tour de histoire\" \u00fcber das alte Rom, wo sich Brooks als K\u00e4mpfer in der Arena beweisen muss und die spanische Inquisition bis hin zur franz\u00f6sischen Revolution, wo Brooks als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sarkozy weitere ruhmreiche Tage f\u00fcr die franz\u00f6sische Nation folgen, auf welchem Gebiet auch immer (wenn auch nicht auf milit\u00e4rischem, ich habe geh\u00f6rt, es werden in der franz\u00f6sischen Armee 54.000 Stellen abgebaut)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiheit-fuer-marco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "freiheit-fuer-marco.de", "toknum": 17338285347, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich werden unter dem modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit rotem Kopf zu fragen, wer den die (unversch\u00e4mte) Fragerin sei, wie ihr Name sei, von welcher Publikation und aus welchem Land."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-weiss-journalismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "karl-weiss-journalismus.de", "toknum": 18174730944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Statt nun den Plan Brasiliens zur Bek\u00e4mpfung der organisierten Kriminalit\u00e4t darzulegen \u2013 das konnte er auch nicht, denn es gibt ihn nicht \u2013 begann der Erbe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig gemacht hatte, sind wir durch Edenkoben in Richtung Sesselbahn gefahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waltervundepalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "waltervundepalz.de", "toknum": 15807057995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem ich meine Fotos von Edenkoben wie den Kirchen, dem Pf\u00e4lzer Wald, die Weinberge, das alte Kloster und nat\u00fcrlich die Villa von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowieso fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viennatouristguide.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "viennatouristguide.at", "toknum": 7177486336, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dass \u00d6sterreich in seiner Zeit eine war - das stand f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV. inspirierten Anlage ging es bergab..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehrhaberblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "mehrhaberblog.de", "toknum": 439682072, "Left": [{"class": "", "str": "In der prachtvollen, von Versailles und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartgeld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "hartgeld.at", "toknum": 15797730561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[12:45] Leserzuschrift - DE - Bericht aus dem Land des selbstverliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" [[Ludwig XIV.]] wandte sich von der [[Edikt von Fontainebleau|religi\u00f6sen Toleranz]] ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexidict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "lexidict.de", "toknum": 17034964636, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarktonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "neumarktonline.de", "toknum": 2854137021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neumarkt: \"Nicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["123gruppenreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "123gruppenreise.de", "toknum": 43190159, "Left": [{"class": "", "str": "Das Nebengeb\u00e4ude \"L \u0301H\u00f4tel du Grand Contr\u00f4le\" des Stadtschlosses wurde im 17. Jahrhundert erbaut und wurde zu Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , 2002, ISBN 3-930843-65-X"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 6970315710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ludwig Karl Balzer: Das k\u00f6nigliche Sechseck - Bau der Festungsstadt in der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. gro\u00dfe Teile der Eifelgebiete in Schutt und Asche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 14751420714, "Left": [{"class": "", "str": "[5] Im Pf\u00e4lzischen Krieg (1688 - 1697) legten die Soldaten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in das von den T\u00fcrkeng\u00e4ulen zerstampfte Banat und wagten den Einsatz den dieses junge Unternehmen von ihnen forderte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["birda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "birda.de", "toknum": 14079263294, "Left": [{"class": "", "str": "Sie flohen vor den st\u00e4ndigen Raubz\u00fcgen der herrschenden F\u00fcrsten und vor der Soldateska des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Niggemeier \u2013 und die Vermutung, der Eintrag da oben habe damit etwas zu tun."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-niggemeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "stefan-niggemeier.de", "toknum": 7304542372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier stand etwas \u00fcber eine Blamage des fixmbr-Bloggers Chris beim Freitag, in einem zwischenzeitlich dort gel\u00f6schten Artikel \u00fcber \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. lie\u00df die Kronleuchter zum must have der adeligen Oberschicht avancieren, und der Miroitier des franz\u00f6sischen Hofs und zust\u00e4ndig f\u00fcr die Herstellung der Spiegelkunst, Jean Baptiste Delaro\u00fce, schuf immer neue Kreationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["designlines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "designlines.de", "toknum": 14903956893, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erdogan ebneten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 6822482608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Kemalisten\", d. h. die CHP war in den vergangenen 63 Jahren zusammengenommen nur knapp 10 Jahre an der Macht, in der restlichen Zeit waren konservative Parteien von Adnan Menderes, S\u00fcleyman Demirel oder Turgut \u00d6zal an der Macht, welche auch schon den Islam zwecks W\u00e4hlerstimmen instrumentalisierten, ausnutzten und durch die Anbiederung an die Religi\u00f6sen den Weg f\u00fcr den t\u00fcrkischen Ludwig XIV. und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-mueller-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "michael-mueller-verlag.de", "toknum": 10593037423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hotel zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Nil- Amenophis III. M\u00fcnchen: Droemer 2000. ISBN 3-426-27200-8 Das Reich der Pharaonen: eine Zeitreise ins alte \u00c4gypten/ Text: Brian Fagan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstbuchanzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "kunstbuchanzeiger.de", "toknum": 12208348169, "Left": [{"class": "", "str": "Herder- Verl. 2000, ISBN 3-451-26680-6 Fletcher, Joann:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 13515249412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das hoffen wir zusammen,aber es schadet nicht,ohne seinen Humor und seine Liebe zum Leben zu verlieren(um Gottes Willen) auch mal Worst Case Szenario durchzuspielen,das dementi das es keine Steuererh\u00f6hung geben wird,wegen der im nu gel\u00f6sten Finanzkrise(lt.Steinbr\u00fcck,halt ich f\u00fcr ne Farce),die Konsequenzen des Verhaltens nicht einiger sondern vieler Verantwortlichen im Finanz und Politsektor,und das daf\u00fcr NIEMAND auf die Strasse geht,ist unverantwortlicher,ein bi\u00dfchen wie zu Zeiten Ludwig des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen wenn am Ende wir oben stehen und durch ehrlichen und gutem Kampf die Schale bekommen weil wir besser sind . Wenn unsere Jungs noch etwas konzentrierter an die Sache ran gehen ist da noch einiges an Potential was noch frei wierden kann, und mit unserem Jupp ist das auch zu schaffen dann wird der FCB der sein der zuerst nerv\u00f6s wird, denn die haben sich selber unter einen Wahnsinns Erfolgsdruck gesetzt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkself.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "werkself.de", "toknum": 9520239414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber dieses Mal sollen die nicht ihren Willen bekommen ich will die langen Gesichter dieser kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (franz\u00f6sisch Roi Soleil) ] wurden die Manufakturen gesch\u00fctzt, da es ein Au\u00dfenhandelsmonopol [Vereinigung des gesamten Au\u00dfenhandels in der Hand des Staates oder einer vom Staat dazu bestimmten Institution; wesentlicher Bestandteil zentral gelenkter Wirtschaftssysteme.] gab, der Staat kontrollierte somit was / wieviel importiert / exportiert wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellfirez.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "hellfirez.de", "toknum": 19419928314, "Left": [{"class": "", "str": "Schon in der Zeit von Ludwig XIV. [ K\u00f6nig von Frankreich und Navarra, (franz\u00f6sisch Louis XIV;* 5. September 1638 in Saint\u2212Germain\u2212en\u2212Laye, \u2020 1. September 1715 in Versailles) war seit 1643 K\u00f6nig von Frankreich, genannt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Ludwig XIV. \u2013 der Sonnenk\u00f6nig war an der Macht) \u2013 dem Sonnenaufgang zugeweiht, sprich nach Osten ausgerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fotoblog-reiseberichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "fotoblog-reiseberichte.de", "toknum": 19108974278, "Left": [{"class": "", "str": "Das Zimmer des K\u00f6nigs blieb w\u00e4hrend all der Zeit in dem urspr\u00fcnglichen Teil des Geb\u00e4udes (mit der Uhr) und war \u2013 wie es sich f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " attackiert, und damit verlagerte sich die Welt der Freiheit in die der ungebundenen Natur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janreichow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "janreichow.de", "toknum": 4074406, "Left": [{"class": "", "str": "Durch diese Politisierung wurde der barocke Garten im 18. Jahrhundert zum Symbol des Ancient R\u00e9gime . Die geometrische Ordnung wurde als Verh\u00fcllung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig der XIV. und sp\u00e4ter der napoleonischen Feldz\u00fcge hausten mehrmals die Franzosen in Baindt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baindt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "baindt.de", "toknum": 11249727, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Raubkriege des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Gestalt des l\u00fcstern-weltfremden Jupiter im Amphitryon (1668) erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rencontres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "rencontres.de", "toknum": 11588674, "Left": [{"class": "", "str": "Gut zwei Jahrtausende sp\u00e4ter kritisieren Shakespeare (1564-1616) und Moli\u00e8re (1623-1673) die Anma\u00dfung und Machtgier von sich gottgleich geb\u00e4rdenden Herrschern: So stellt Shakespeares Macbeth auch den gro\u00dfbritischen K\u00f6nig James I. dar und Moli\u00e8re l\u00e4sst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["romantischer-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "romantischer-rhein.de", "toknum": 12355487, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten stolzen Burgen und Wehranlagen des Rheintals fielen erst im 17. Jh. unter den Truppen des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", voller Heimweh nach der Pfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-waldkirch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "verlag-waldkirch.de", "toknum": 12400517, "Left": [{"class": "", "str": "Stets wurde sie als Wiedergeburt der \"Liselotte von der Pfalz\" gefeiert, wenn sie in ihrer Glanzrolle aus den Briefen der Pf\u00e4lzischen Prinzessin rezitierte, Berichte vom Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Louis XIV den H\u00f6hepunkt des Absolutismus und den repr\u00e4sentativen Formen der Kunst, in Italien entstehen in den verschiedenen Machtzentren auch voneinander unabh\u00e4ngige Kunstmetropolen, Gro\u00dfbritannien gr\u00fcndet 1688/ 89 mit der Kr\u00f6nung von William III. und Mary die konstitutionelle Monarchie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orfeo-chor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "orfeo-chor.de", "toknum": 17182100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Europa von 1650 bis 1750: Eine Bl\u00fctezeit in Kunst und Musik, wobei die Gewichte unterschiedlich verteilt sind: Frankreich erlebt unter der Regierung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Alkoholkranke Pr\u00e4sidenten. - Mehrmals quasi Pleite3 - 2001 - 4,36 Min Deutscher Meister. und und und ... Jetzt haben wir eben die Ostwestfalenmafia, die Russische Gasmafia, die Europ\u00e4ische Kartenmafia. und ( wer wei\u00df )statt Bremen Wachdienst kommen vielleicht demnachst Bandidos als Ordnungsdienst inne Arena also was bitte hat sich in unserer 109 J\u00e4hrigen Geschichte ver\u00e4ndert ???"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["supportersclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "supportersclub.de", "toknum": 26273034, "Left": [{"class": "", "str": "(w\u00e4re noch ne Alternative f\u00fcr den einen oder anderen Geschickelenker im Club ) - 1964 Abstieg nur durch Bundesligaaufstockung vermieden. - 1971 Bundesligaskandal, und damit der Zerfall der besten Schalker Mannschaft ever. - 1989 Fastabstieg aus der 2. Liga -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Verein endg\u00fcltig zu einem Farmteam f\u00fcr die Nationalmannschaft umbauen ----------------------------"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 28648643, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt kann unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Prunkschl\u00f6sser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-frankreich-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "reisen-frankreich-urlaub.de", "toknum": 29959230, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die kulturhistorische Seite Frankreichs sollte hier mit einer Vielzahl an Schl\u00f6sser erw\u00e4hnt werden, denn wer kennt ihn nicht, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedient..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-vorderburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-vorderburg.de", "toknum": 30948774, "Left": [{"class": "", "str": "Jochen Boettcher spielte urkomisch und phantasievoll die Rolle seines Lebens - als h\u00e4tte er beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. wurde Herr seines Zeitalters und lie\u00df 1680/81 mitten im Frieden linksrheinische Lande als ,,Reunionen\" erkl\u00e4ren und besetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litzigerlay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "litzigerlay.de", "toknum": 32035353, "Left": [{"class": "", "str": "Dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" kenterte vor der Birnau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediamaritim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "mediamaritim.de", "toknum": 37053754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der Vorjahressieger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV das starke Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litzigerlay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "litzigerlay.de", "toknum": 37790717, "Left": [{"class": "", "str": "Unterdessen regierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuseler-musikantenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kuseler-musikantenland.de", "toknum": 47812967, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmt wurde Alen\u00e7on durch die Gr\u00fcndung der k\u00f6niglichen Spitzen-Manufaktur \"Alen\u00e7on - Stich\" (Nadelstich) durch Monsieur Colbert, Minister des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Louis XIV war der Namensgeber f\u00fcr den amerikanischen Bundesstaat Louisiana."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usa-wir-kommen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "usa-wir-kommen.de", "toknum": 49902682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der von 1643-1715 regierende franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Ludwig XIV. im 17. Jahrhundert errichtete Schloss Versailles."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-mit-dem-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "reisen-mit-dem-internet.de", "toknum": 51174853, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist weltweit bekannt f\u00fcr das in seinen gr\u00f6\u00dften Teilen f\u00fcr den '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / 1638-1715 - frz. Louis XIV) fast st\u00e4ndig Krieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 52924650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab 1667 f\u00fchrte Ludwig XIV, K\u00f6nig von Frankreich ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Frankreich (1638-1715) nun auch K\u00f6nig von Frankreich und Navarra (1643-1715)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 52924743, "Left": [{"class": "", "str": "Nach pomp\u00f6ser Hochzeit war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. f\u00fcr ihn der Inbegriff des idealen absolutistischen Monarchen war, dem er die gro\u00dfen Staatsr\u00e4ume in seinem Schloss gewidmet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 56057364, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den bayerischen Monarchen war sie n\u00e4mlich der Inbegriff einer idealen K\u00f6nigin, genauso wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. als das fleischgewordene Sinnbild jener Zeit, die von Lebenslust, und einer Freude am Dasein gepr\u00e4gt gewesen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barockoper-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "barockoper-berlin.de", "toknum": 59708327, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht von ungef\u00e4hr gilt der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV, nannte man ihn den \"Sonnenf\u00fcrst\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tilman-roehrig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "tilman-roehrig.de", "toknum": 60735660, "Left": [{"class": "", "str": "Als Bauherr prunkvoller Residenzen, angelehnt an den franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Villerance unterstellt, durfte Wache schieben, an der Seegrenze zur Halblangeninsel Wohlstetten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dragonwc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "dragonwc.de", "toknum": 64688848, "Left": [{"class": "", "str": "Er als Ritter der Sonne, direkt den Befehlen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig des XIV verweilen und die 1300 Zimmer, nicht zu vergessen den 73 m langen Spiegelsaal, bestaunen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westtours-gruppenreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "westtours-gruppenreisen.de", "toknum": 65735957, "Left": [{"class": "", "str": "Hier k\u00f6nnen Sie in den Gem\u00e4chern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. mit der Finanzierung des Spiegelsaales in seinem Schlossneubau von Versailles offenbar \u00fcberfordert gewesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stolberg-abc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "stolberg-abc.de", "toknum": 66278217, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dffl\u00e4chige Spiegel waren so exorbitant teuer, dass selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig XIV.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rittergut-haus-laer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "rittergut-haus-laer.de", "toknum": 80273207, "Left": [{"class": "", "str": "Vorlage ist eine franz\u00f6sische Karte, herausgegeben mit Genehmigung des damaligen franz\u00f6sischen K\u00f6nigs (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV., Milch in ihren Tee gegeben haben, da dies den Geschmack verbessern w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tee-kompendium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "tee-kompendium.de", "toknum": 80680066, "Left": [{"class": "", "str": "Die Marquise de la Sabli\u00e8re soll, am k\u00f6niglichen Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. Ende des 17. Jahrhunderts richteten in der Doppelgemeinde allzu gro\u00dfen Schaden an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 82354827, "Left": [{"class": "", "str": "Weder der Drei\u00dfigj\u00e4hrige Krieg (1618 bis 1648) noch die Streifz\u00fcge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Jesuitenpater Dominique Bouhours, der 1671 in seinen \"Entretiens d'Ariste et d'Eug\u00e8ne\" auf die Wunder der eigenen Sprache zu sprechen kommt und sich zun\u00e4chst einmal auf die Spanier bezieht, die da sagen: \"Die englische Sprache ist ein Zischen, die spanische wohlt\u00f6nender Gesang, die franz\u00f6sische Gespr\u00e4ch, die italienische ein Seufzer\", und nun setzt er, Bouhours, eins drauf:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["janreichow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "janreichow.de", "toknum": 84443760, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur\u00fcck zu den Franzosen: Im folgenden Fall ist es ein Untertan des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "feibel.de", "toknum": 85775440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prunk, Luxus, Dekadenz und Intrigen - das alles verbindet man mit dem ber\u00fchmten Ludwig XIV., besser bekannt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig IVX. waren es vor allem die gekr\u00f6nten H\u00e4upter, die seinen Anbau f\u00f6rderten und die Delikatesse an ihrer Tafel zu genie\u00dfen wussten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wachenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "wachenheim.de", "toknum": 87237755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spargel hei\u00dft nicht von ungef\u00e4hr das \"k\u00f6nigliche Gem\u00fcse\": von den alten \u00c4gyptern \u00fcber die r\u00f6mische Antike bis zu Frankreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" dient, welcher auf krude Art technisches Ger\u00e4t nutzt, ja geradezu verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsp-blogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "rsp-blogs.de", "toknum": 88934914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dazu konnte die Sipplings-Kriegerin mehr erz\u00e4hlen: Diese Sipplinge sind Angeh\u00f6rige eines Stammes, der dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"L'\u00c9tat, c'est moi!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lawblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "lawblog.de", "toknum": 91531213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Skunki, du vermischt hier Ludwig den 14. (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV mit exklusiven Stoffentwicklungen aus Frankreich neu interpretiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["la-kope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "la-kope.de", "toknum": 94257138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der g\u00e4ngigen WILVORST Kollektion erweitern wir bei La Kop\u00e9 exquisite ab 2012 unsere Auswahl um die Linie Tziacco von WILVORST . Kennzeichen dieser festlichen Kollektion von Tziacco sind historische Gehr\u00f6cke aus der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einen Ball wie aus der Zeit Honore de Balzacs und einen spanisch inspirierten Sommernachtstraum \u00fcber den Laufsteg und durch eine grandiose Kulisse flirren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richtigteuer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "richtigteuer.de", "toknum": 96459447, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Feier des 60-j\u00e4hrigen Bestehens des Modehauses Dior lie\u00df er ein Fest am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den \u00c4pfeln z\u00e4hlt zu den wohlschmeckendsten Sorten \u00fcberhaupt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["veitshoechheim-blueht-auf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "veitshoechheim-blueht-auf.de", "toknum": 96623915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig XIV. symbolisch \u00fcberh\u00f6hte Demonstration einer zentralistischen Ordnungsidee: Vom Hof der H\u00f6fe wollte man den \u00fcbrigen Regionen Frankreichs und anderen L\u00e4ndern den ihnen gem\u00e4\u00dfen Rang zuteilen und Sinn f\u00fcr (Unter-) Ordung vermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altekunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "altekunst.de", "toknum": 101754703, "Left": [{"class": "", "str": "Ging es den P\u00e4psten als den Hauptauftraggebern barocker Kunst neben der Feier ihrer selbst auch um die Verherrlichung Gottes und um gegenreformatorische Glaubenspropaganda, so war die Inszenierung des Schaupielers gott\u00e4hnlicher Macht- und Prachtentfaltung am Hof des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV nachsagt, als er auf die Nachricht, das Volk h\u00e4be kein Brot mehr zu essen, antwortete:\"Dann sollen sie halt Kuchen essen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechtsanwalt-schwenke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "rechtsanwalt-schwenke.de", "toknum": 102187473, "Left": [{"class": "", "str": "Da f\u00e4llt mir nur ein Zitat ein, das man dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV . Als dieser das Schloss Versailles bauen lie\u00df und im Jahre 1633 feierlich eine Truppenparade aufzog, war der Sonnenk\u00f6nig ganz angetan von einem kleinen Stofffetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-geschenkehimmel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "der-geschenkehimmel.de", "toknum": 104384928, "Left": [{"class": "", "str": "Das mehr oder weniger gro\u00dfe oder auch mal kleinere St\u00fcck Stoff, das M\u00e4nner herausputzt, verdankt seine Ber\u00fchmtheit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz angetan von einem kleinen Stofffetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-geschenkehimmel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "der-geschenkehimmel.de", "toknum": 104384950, "Left": [{"class": "", "str": "Das mehr oder weniger gro\u00dfe oder auch mal kleinere St\u00fcck Stoff, das M\u00e4nner herausputzt, verdankt seine Ber\u00fchmtheit dem Sonnenk\u00f6nig Ludwig XIV . Als dieser das Schloss Versailles bauen lie\u00df und im Jahre 1633 feierlich eine Truppenparade aufzog, war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV auch, das edle St\u00fcck Stoff in die feine Gesellschaft und den Adel zu bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-geschenkehimmel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "der-geschenkehimmel.de", "toknum": 104385073, "Left": [{"class": "", "str": "So gelang es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Versailles."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-in-europa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "fdp-in-europa.de", "toknum": 107399906, "Left": [{"class": "", "str": "Das Br\u00fcsseler Justus-Lipsius-Geb\u00e4ude, in dem die Staats- und Regierungschefs am vergangenen Freitagmorgen m\u00fcde, aber freudestrahlend ihren Haushaltskompromiss verk\u00fcndet haben, hat wenig \u00c4hnlichkeit mit dem Schloss des franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist endg\u00fcltig abgelaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-in-europa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "fdp-in-europa.de", "toknum": 107400565, "Left": [{"class": "", "str": "Das mag st\u00f6rend sein, aber das Justus-Lipsius-Geb\u00e4ude ist eben kein Versailles mehr, das Zeitalter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV v\u00f6llig zerst\u00f6rt. ebenso wie das Hirsauer Kloster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["calw-und-hermann-hesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "calw-und-hermann-hesse.de", "toknum": 108218383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufbau Calw 1693 Calw wurde 1692 von den Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannte sie 1673 zur Staatsper\u00fccke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peruecken-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "peruecken-info.de", "toknum": 108716295, "Left": [{"class": "", "str": "Der mond\u00e4ne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" dem Spott preisgab, gen\u00fcgt jedoch nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechnerbuehne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "buechnerbuehne.de", "toknum": 108965087, "Left": [{"class": "", "str": "Eine solche Wirkung allein seinen geistreichen, entlarvenden St\u00fccken zuzuschreiben, in denen er die Ausw\u00fcchse der auf Anbetung, Bewunderung und Heuchelei gegr\u00fcndeten Herrschaft des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Namens David gab, wie wir ihn im bisherigen buchst\u00e4blichen Verst\u00e4ndnis suchten, sondern in ihm die in kosmischer Realit\u00e4t wirksame Weisheit verk\u00f6rpert ist, die das Judentum lyrisch ausformte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 113417015, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr wisst auch, dass es keinen gro\u00dfen j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs XIV. sollte ein bayerisches Pendant entstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicaevita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "musicaevita.de", "toknum": 115914415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schloss Herrenchiemsee In Anlehnung an das Schloss Versailles des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein H\u00f6hepunkt im Oboenbau erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankenthal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "frankenthal.de", "toknum": 119332627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erste Darstellungen von Rohrblattinstrumenten stammen aus der Zeit um 3000 vor Chr. Die Zeit von 1600 -1750, auch \"Generalba\u00dfzeit\" genannt, wurde unter Ludwig XIV. dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV., erlangte die Parfumeurskunst in Frankreich weitreichende Bedeutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duft-villa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "duft-villa.de", "toknum": 128038633, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert, zu Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nannte, sehr schick, und machte es nach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinegeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "kleinegeschichten.de", "toknum": 128656566, "Left": [{"class": "", "str": "Dies fand man am franz\u00f6sischen Hof Ludwigs des XIV, den man auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders sch\u00e4tzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-exclusive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "top-exclusive.de", "toknum": 133257618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sich die Frische eines Morgens f\u00fcr den ganzen Tag bewahren zu k\u00f6nnen, ist eine der Eigenschaften der Zitrone, die Maria de' Medici K\u00f6nigin von Frankreich, Frau Heinrichs IV. und Gro\u00dfmutter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. (1638-1715) \u00fcber Frankreich, der als barockes Herrscheridol galt und den etliche deutsche F\u00fcrsten nachzuahmen suchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-zerbst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-zerbst.de", "toknum": 138185156, "Left": [{"class": "", "str": "Zur damaligen Zeit herrschte noch immer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so hei\u00dft es, habe Audienzen nur Personen gew\u00e4hrt, die in einem Vorgespr\u00e4ch oder auch in vorher stattgefundenen Wettbewerben gute Bonmots erz\u00e4hlt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelfabrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "artikelfabrik.de", "toknum": 140487098, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen Schl\u00f6ssern und G\u00e4rten, der Freude des Adels an immer neuen Lustbarkeiten, Theaterauff\u00fchrungen und Dekorationen aufnimmt - wird selbst zur B\u00fchne, indem es diese h\u00f6fischen Elemente aufgreift und durch seine Dreidimensionalit\u00e4t eine tiefe Raumwirkung erzielt, Es ist in Sandgusstechnik gefertigt, wobei die rechte Seite frei gelassen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-glaesernen-gaerten-von-frauenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "die-glaesernen-gaerten-von-frauenau.de", "toknum": 140935796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Fenster von Bernhard Schagemann \"Die Zeit des h\u00f6fischen Feudalismus\" - die Zeit des Barock, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das Land noch schlimmer heimsuchten als zuvor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bensheim-schoenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "bensheim-schoenberg.de", "toknum": 141960251, "Left": [{"class": "", "str": "Einer kurzen Friedenszeit folgten die Raubkriege des Franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballsalat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "ballsalat.de", "toknum": 151105234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "36) 21.01.1993 , ein gewisser Rolf-J\u00fcrgen Otto wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felix-bloch-erben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "felix-bloch-erben.de", "toknum": 151907862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stille Trauer liegt \u00fcber dem Schloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schreibt den Auftrag aus: Jeder Mann, der sich zutraue, das Geheimnis der M\u00e4dchen aufzudecken, solle sich bei ihm im Schloss melden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felix-bloch-erben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "felix-bloch-erben.de", "toknum": 151907980, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV., sondern au\u00dferdem eine riesige, wunderbare Parkanlage ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lessinggymnasium-hoywoy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "lessinggymnasium-hoywoy.de", "toknum": 167422667, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Plan standen bedeutende Anlaufpunkte.,Der erste war Versailles, das nicht nur Prunkschloss des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-und-ich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "muenchen-und-ich.de", "toknum": 168959371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 173542774, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der Mittelpunkt des Staates; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ein sehr f\u00e4higer Regent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 173542787, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz einiger Jugendeskapaden erwies sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark bedroht f\u00fchlte, da sich deren Reich \u00fcber die iberische Halbinsel nach Spanien im S\u00fcden Frankreichs und bis in die Niederlande, die im Norden Frankreichs lagen, erstrecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 173542923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Milit\u00e4risch setzte Ludwig einige bedeutende Schritte: er f\u00fchrte einige Kriege mit den Habsburgern, von denen sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 173543417, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verwaltung des Staates funktionierte folgender Ma\u00dfen: An der Spitze stand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte, wie wirtschaftlich, auch milit\u00e4risch Frankreich zur Vormachtstellung in Europa ausbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 173544240, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fertiggestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 173545102, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 28 Jahren Bauzeit war die riesige Residenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da er sich auch den hohen Adel Untertan machte und somit in seine direkte Abh\u00e4ngigkeit stellte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 173545235, "Left": [{"class": "", "str": "Das alles sicherte und festigte Ludwigs Stellung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Vivaldi, Telemann und Bach bis hin zu einem bunten Weihnachtsprogramm ist f\u00fcr jede und jeden etwas dabei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofstaat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "hofstaat.at", "toknum": 175942721, "Left": [{"class": "", "str": "Vom tanzenden"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofstaat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "hofstaat.at", "toknum": 175942764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "13.4. \u2013 20:00 Ein Tag am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Wowereit singt sich Heesch endg\u00fcltig in die Herzen der Zuschauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomasmoser-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "thomasmoser-berlin.de", "toknum": 182535778, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. eingef\u00fchrt, um Korruption, Willk\u00fcr und Ineffizienz zu bek\u00e4mpfen (vgl. Leitl 2005)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["economag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "economag.de", "toknum": 188465523, "Left": [{"class": "", "str": "Diese wurden bereits im 17. Jahrhundert am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. und Napoleon I. sowie nach dem Ersten Weltkrieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-information.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "reisen-information.de", "toknum": 193735365, "Left": [{"class": "", "str": "Politisch und kulturell konnte Frankreich mehrmals die Hegemonie in Europa erlangen, am ausgepr\u00e4gtesten im sp\u00e4ten Mittelalter , unter der Herrschaft des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. adelte den wei\u00dfen Tokajer aus Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinimwww.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "weinimwww.de", "toknum": 196873124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vinum regum rex vinorum (Wein der K\u00f6nige, K\u00f6nig der Weine) - das Bonmot des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / Verlag: Zeitbr\u00fccke / Spielzeit: ca. 95 min / Sprecher: Gunther Emmerlich, Ines Deinert, Johannes Steck ua Inhalt: August der Starke (1670 bis 1733) liebte die Macht, die Frauen und rauschende Feste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reziratte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "reziratte.de", "toknum": 198506624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Titel: August der Starke \u2013 Der s\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Verzeihung die Sonnenk\u00f6nigin geben konnten (Was ist die weibliche Form von Messias?)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["if-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "if-blog.de", "toknum": 205555748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle kamen als Hoffnungstr\u00e4ger, vielleicht weil sie mehr oder weniger glaubhaft den kleinen oder gro\u00dfen Messias oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von Charlie Chaplin bis Nudismus - ein erz\u00e4hlerisches Meisterwerk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesezeichen-kc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "lesezeichen-kc.de", "toknum": 206304976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herausgekommen sind tausende Geschichten, Fakten und Anekdoten \u00fcber den Stern um den sich alles dreht, von Vampiren bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigen"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 215292529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ruhrbania: Geldverschwendung f\u00fcr ein Prestigeobjekt wie zu Zeiten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis IX und er verpulverte das Geld ohne Schranken f\u00fcr sein Prestigeprojekt in Versailles bis zum Staatsbankrott, der Mitursache der franz\u00f6sischen Revolution war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mbi-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "mbi-mh.de", "toknum": 215293022, "Left": [{"class": "", "str": "Anmerkung MBI: l'\u00e9tat c'est moi! sagte einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hollightly.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "hollightly.de", "toknum": 217137146, "Left": [{"class": "", "str": "Inspiration f\u00fcr das Design der Autos war der luxuss\u00fcchtige franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwig XIV. Es ist ein Bauwerk von erstaunlich bescheidenen Ma\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 218725640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ziegelgedeckte Rathaus der Stadt stammt aus der Zeit des \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiele-truhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "spiele-truhe.de", "toknum": 219876766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Schatten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verspricht ein spannendes, gemeines Kartenspiel, bei dem derjenige gewinnt, der die Vorteile seiner Mehrheiten und der ersteigerten Aktionskarten am besten nutzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiele-truhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "spiele-truhe.de", "toknum": 219877217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit: Das erste Studium der Regeln von \"Im Schatten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beim Spiel zu dritt, hier macht es auch am meisten Spa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiele-truhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "spiele-truhe.de", "toknum": 219877308, "Left": [{"class": "", "str": "Am ehesten steuern kann man die verschiedenen Elemente von \"Im Schatten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. hat den ber\u00fchmten Moli\u00e8re eigens ein St\u00fcck schreiben lassen, dem der Hof zu Versailles entgegenfiebert, spielt doch der K\u00f6nig selbst die Hauptrolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeichentrickserien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "zeichentrickserien.de", "toknum": 220052979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "27. Walter XIV. der Wonnenk\u00f6nig (Achille XIV, le roi d\u00e9sastre) Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 223002231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang verweist sie vor allem auf die Streifen \"Die siebente Saite\" von 1991 und \"Amadeus\" sowie auf Corbiaus zweiten Film \u00fcber die fr\u00fche Musik, \"Der K\u00f6nig tanzt\", der zur Zeit Ludwig XIV. am Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ludwigs XIV. ben\u00f6tigten Fischlieferungen nicht p\u00fcnktlich eintrafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gewis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "gewis.de", "toknum": 227447764, "Left": [{"class": "", "str": "(Vatel ist der Koch, von dem Madame S\u00e9vign\u00e9 in einem auf den 26. April 1671 datierten Brief an ihre Tochter erz\u00e4hlt, er habe sich in seinen Degen gest\u00fcrzt, als die f\u00fcr ein Men\u00fc zu Ehren des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kernverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "kernverlag.de", "toknum": 232489889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufruhr im Schloss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Selbstherrlich und machtverliebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ossiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "ossiforum.de", "toknum": 233846564, "Left": [{"class": "", "str": "Hier im L\u00e4ndle regierte eine Politikerkaste in der Art des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c2 als die Spanier Peru eroberten, stie\u00dfen sie auf hoch zivilisierte Indianerkulturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "buchfreund.de", "toknum": 236592887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Felsenst\u00e4dte und waghalsige Br\u00fccken, pr\u00e4chtige Tempel und Pal\u00e4ste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c2 als die Spanier Peru eroberten, stie\u00dfen sie auf hoch zivilisierte Indianerkulturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "buchfreund.de", "toknum": 236592957, "Left": [{"class": "", "str": "Er zeigt die Kultur der Nasca mit ihren geheimnisv mehr lesen ... Schlagworte: Felsenst\u00e4dte und waghalsige Br\u00fccken, pr\u00e4chtige Tempel und Pal\u00e4ste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " C v. Santana \u2013 Barkas (Z\u00fcchterin und Besitzerin Marion Carreno-Parra aus Diepholz), Nobless v. Novill \u2013 Nordano (Z\u00fcchter Eduard Kartmann aus Engelsberg, Besitzer Jakob Leiss aus Eglfing) und San Remo v. Sandro \u2013 Nadin (Z\u00fcchter Johann Kappelsberger aus Dietramszell, Besitzer Bayerisches Haupt- und Landgest\u00fct Schwaiganger) mit der FN-Bundespr\u00e4mie ausgezeichnet. evw"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitferien-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "reitferien-online.de", "toknum": 236986153, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem wurden noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV (1638-1715) zu besitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 239266517, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Mercur Galant wurden auch alle weiteren Objekte dieser Art, wie das Trianon de Marbre und die Pavillonanlage in Marly, publik gemacht und weckten bei den europ\u00e4ischen Landesf\u00fcrsten den Wunsch, ein ebensolches privates Refugium wie der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brey-kunstkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "brey-kunstkultur.de", "toknum": 241565886, "Left": [{"class": "", "str": "Ein genauer Blick auf die hygienischen Verh\u00e4ltnisse zerst\u00f6rt die Glimmerwelt des Barock und er\u00f6ffnet Ihnen einen realistischen Blick auf die Zeit des s\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der so mit dem G\u00f6ttervater eine Gleichsetzung erf\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gssg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "gssg.at", "toknum": 251341959, "Left": [{"class": "", "str": "Hephaistos schmiedet den Blitz des Zeus, im \u00fcbertragenen Sinn aber fertigt er die Waffen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Luis XIV zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newspanishbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "newspanishbooks.de", "toknum": 255685429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der junge Musiker Matthieu strebt danach, Mitglied des Orchesters am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brey-kunstkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "brey-kunstkultur.de", "toknum": 257093218, "Left": [{"class": "", "str": "Wir Sachsen w\u00e4ren um einiges \u00e4rmer, h\u00e4tte August der Starke sein gro\u00dfes Vorbild nicht im franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgten anl\u00e4sslich Ihres Besuchs f\u00fcr sommerliche Temperaturen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brey-kunstkultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "brey-kunstkultur.de", "toknum": 257094551, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar der franz\u00f6sische und der s\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00e4tig wird oder lieber der Natur freien Raum l\u00e4sst \u2013 darauf hat der Nachbar keinen Einfluss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "hausblick.de", "toknum": 257284889, "Left": [{"class": "", "str": "Ob man nun nach strengen Regeln der Gartenbaukunst des franz\u00f6sischen Hofes zu Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastiknews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nigs"}], "ref": "phantastiknews.de", "toknum": 257295209, "Left": [{"class": "", "str": "Genau wie der Orden des Lux Dei mit seinen gef\u00fcrchteten Schwarzen Templern in \"Flammen \u00fcber Arcadion\" ein d\u00fcsteres Abbild eines christlichen Kirchenstaates ist, so ist der Mondkaiser eine pervertierte Spiegelung des legend\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 93< zwecks Tennisdemonstration!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tweener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nige"}], "ref": "tweener.de", "toknum": 258287267, "Left": [{"class": "", "str": "Eingeladen hatte Borussia Dortmunds Fanclub >"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sonnenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Sonnenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"7177486336": 0.35294117647058826, "19733301250": 0.6702884615384614, "956443653": 0.8230769230769229, "3599292935": 0.74, "12208348169": 0.0, "4365955600": 0.5546875, "716699159": 0.5962962962962962, "439682072": 0.2625, "1627973660": 0.8333333333333335, "6450467871": 0.6847826086956522, "18248880167": 0.6890000000000001, "5726064690": 0.6083653846153845, "10879046712": 0.8409090909090909, "18699913785": 0.686607142857143, "14079263294": 0.036250000000000004, "15807057995": 0.5, "4138619470": 0.5068939393939393, "17790092391": 0.5, "6088111213": 0.6928571428571427, "1006340718": 0.740625, "10593037423": 0.0, "15218877400": 0.585, "6970315710": 0.09047619047619049, "10987246207": 0.5, "12096806026": 0.5355555555555556, "18278441619": 0.7684210526315789, "17034964636": 0.22090909090909086, "3002230431": 0.6333333333333333, "15396945571": 0.7142857142857143, "7304542372": 0.015197368421052617, "18887300774": 0.5508064516129032, "18423040167": 0.7222222222222223, "6135768746": 0.6478571428571428, "6822482608": 0.0, "11641353909": 0.7025, "2854137021": 0.16666666666666669, "7409722558": 0.8068181818181819, "18174730944": 0.5, "19108974278": 0.0, "6283166928": 0.516875, "2305939162": 0.5, "573079785": 0.6894736842105263, "18141700853": 0.78, "6358982906": 0.6108928571428571, "4239925887": 0.7625, "11000076028": 0.7114880952380953, "19303853824": 0.7363690476190478, "15797730561": 0.22647058823529417, "5025309955": 0.595, "13515249412": 0.0, "18736562449": 0.8636363636363638, "3946959636": 0.5571759259259259, "12339889431": 0.82, "17338285347": 0.5, "14751420714": 0.06319444444444441, "16268481839": 0.5081578947368421, "18656431920": 0.5, "13772954929": 0.5, "9520239414": 0.0, "1946573122": 0.6575, "3326193988": 0.84375, "9824576326": 0.5, "6418978641": 0.78, "17303318356": 0.5429545454545454, "13022265686": 0.7426470588235294, "18688085852": 0.86, "173544293": 0.5, "17929746794": 0.8555555555555557, "3215350419": 0.5076893939393939, "11566893430": 0.6815000000000001, "5868568959": 0.7383333333333333, "16788436366": 0.6725, "43190159": 0.13333333333333325, "9828550557": 0.5872413793103448, "363422624": 0.5, "15810800545": 0.5, "14943285062": 0.6245833333333333, "2942146472": 0.65, "1207939501": 0.5521551724137931, "14786514350": 0.86, "14903956893": 0.0018589743589743609, "76742064": 0.5815625, "12426720177": 0.6615384615384614, "9588927930": 0.6208333333333332, "6875154366": 0.7676470588235295, "13515305920": 0.6066810344827586, "15038172101": 0.6930978260869565, "6908235767": 0.639326923076923, "254741964": 0.7294117647058823, "1415618511": 0.78, "13812996562": 0.5057692307692307, "2644310486": 0.7640625, "18672232920": 0.8033333333333332, "4351544282": 0.5212837837837838, "19419928314": 0.0, "19006049766": 0.5833333333333333, "3240510954": 0.6107407407407407, "15642499059": 0.5, "2392306676": 0.5718548387096773, "3529404919": 0.5}, "lastlink": "fromp=38", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Sonnenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sonnenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.38, "arg": "[lemma=\"Sonnenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 7445}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sonnenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.38, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7445}], "concsize": 7445, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7445}