{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ox-fanzine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "ox-fanzine.de", "toknum": 12518707326, "Left": [{"class": "", "str": "Ich will hier nicht den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 16166295690, "Left": [{"class": "", "str": "Er pr\u00e4sentierte sich als der wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schm\u00fccken k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "spd-fraktion-dortmund.de", "toknum": 9183749369, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcrgen R\u00fcttgers wird sich damit nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollen es nicht kapieren; und wenn doch, werden sie es nicht zugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 10228530690, "Left": [{"class": "", "str": "Nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch mit beteiligen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "yacht.de", "toknum": 18873750539, "Left": [{"class": "", "str": "Da k\u00f6nnen sich ja unsere lautesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich fr\u00fcher ausdachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juso.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "juso.ch", "toknum": 17209534001, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist eine andere Art von \"Gerechtigkeit\", als unsere lieben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " springt die Konjunktur wieder an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartgeld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "hartgeld.at", "toknum": 11169669383, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Untergangspropheten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoehlker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "stoehlker.ch", "toknum": 8190146746, "Left": [{"class": "", "str": "Ehrlich, die meisten Serben sind wirklich kr\u00c3\u00a4ftiger als unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["don-bosco-lohfelden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "don-bosco-lohfelden.de", "toknum": 10022017104, "Left": [{"class": "", "str": "Neben seiner nat\u00fcrlichen Begabung hat ihn seine tiefe Gl\u00e4ubigkeit zu einem vorbildlichen P\u00e4dagogen und unvergessenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umsetzungsberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "umsetzungsberatung.de", "toknum": 6351113949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Programme zur betrieblichen Suchtpr\u00e4vention stehen vielerorts im Verdacht, eine Spielwiese unterausgelasteter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rupert Mayer benannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 14486855640, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist nach dem 1987 selig gesprochenen M\u00fcnchner Jesuitenpater und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 68er-Generation , haben die b\u00fcrgerlichen Kreise viel zu lange tatenlos zugeschaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svp-ebikon.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "svp-ebikon.ch", "toknum": 1414028501, "Left": [{"class": "", "str": "Den Forderungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den tats\u00e4chlichen Verh\u00e4ltnissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "online.de", "toknum": 442879172, "Left": [{"class": "", "str": "Allein schon das st\u00e4ndige Gelaber von \"Armutsverh\u00e4ltnissen\" offenbart eine v\u00f6llige Unbekanntschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirkte 35 Jahre lang als Seelsorger in der Pfarre Hall St. Nikolaus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gufl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "gufl.at", "toknum": 6767811060, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Gewissen, inklusive Verstand verloren hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2709266365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir werden wohl nie erfahren, wann und an welchem Ort diese scheinheilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und K\u00e4mpfer gegen den Nationalsozialismus f\u00fchlt sich auch besonders die Katholische Hochschulgemeinde der Bundeswehr-Universit\u00e4t M\u00fcnchen verbunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundeswehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "bundeswehr.de", "toknum": 18539508020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat schon mal gut 30 Mrd. USD (eigenes Geld, nicht Steuermittel) gespendet?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialaposteln"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 15216911458, "Left": [{"class": "", "str": "Oder wer von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!), und drittens stimmt es nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poetry.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "poetry.de", "toknum": 10925988895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist erstens verallgemeinert, zweitens nachgeplappert (mit erhobenem Zeigefinger namens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 5414104733, "Left": [{"class": "", "str": "Adolf Kolping, der ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brodkorb n\u00e4mlich den Umstand, dass er als stellvertretender SPD-Fraktionsvorsitzender eine verfassungswidrige und somit illegale Zulage kassiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mupinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "mupinfo.de", "toknum": 18186002360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unerw\u00e4hnt lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " P. Theodosius Florentini."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ordensgemeinschaften.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "ordensgemeinschaften.at", "toknum": 4152137110, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fcnder ist der Schweizer Kapuziner und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 2437418171, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wird unter Leber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat da einen Schwenk vollzogen und will sparen, was ihm prompt den Vorwurf des Populisten eingebracht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dental-observer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "dental-observer.de", "toknum": 13144323649, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar Seehofer, der selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Gr\u00fcnde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svp-ebikon.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialaposteln"}], "ref": "svp-ebikon.ch", "toknum": 1414032052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz zu schweigen von der unglaublichen Verrohung, die in der Jugend grassiert . Da br\u00fcten Heerscharen von Psychologen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ordensgr\u00fcnders und Heiligen Don Bosco so lebensnah und spannend beschrieben worden wie in diesem Buch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostels"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 1510467855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selten ist das Leben und Wirken des gro\u00dfen italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ordensgr\u00fcnder wirkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "speyer-kurier.de", "toknum": 14726595307, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich fehlt nicht die - bereits bekannte - Lebensbeschreibung Nardinis, der im 19. Jahrhundert als Seelsorger,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Josef Nardini (1821-1862) war 2006 im Dom als erster Pf\u00e4lzer selig gesprochen worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "speyer-kurier.de", "toknum": 14731131822, "Left": [{"class": "", "str": "Der Seelsorger, Ordensgr\u00fcnder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern vor allem ein Unternehmer, der kalkulieren muss und Gewinn machen will, wenn ich sage: Wir d\u00fcrfen keinen Jugendlichen mehr zur\u00fccklassen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrstadtregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "ruhrstadtregion.de", "toknum": 12846145933, "Left": [{"class": "", "str": "Walter: \"Ich bin kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pater Theodosius Florentini zu gedenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-ingenbohl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "kloster-ingenbohl.ch", "toknum": 14834775273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 22. September trafen sich die Schwestern von Menzingen und Ingenbohl zusammen mit den Schweizer Kapuzinern in Ingenbohl, um gemeinsam dem Kapuzinerpater und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und CSU-Bezirkstagskandidat Hans Renter, der sich zur \"Weltpremiere\" der Fritz'schen Erfindungen ebenso im Laden \"Gemeinnutz\" eingefunden hat wie Landtagskandidat Franz Rieger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sozialapostel"}], "ref": "regensburg-digital.de", "toknum": 4768717779, "Left": [{"class": "", "str": "Das freut \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Bosco in Turin (Italien) gegr\u00fcndet und z\u00e4hlt heute weltweit rund 16.000 Mitglieder in \u00fcber 130 L\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orden-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "orden-online.de", "toknum": 624290942, "Left": [{"class": "", "str": "Der Orden der Salesianer Don Boscos wurde 1859 vom italienischen Priester und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alberto Hurtado: \"Dar hasta que duela\" - \"Geben bis es schmerzt\", dem er jedoch anf\u00fcgen wollte: \"aber mit Liebe!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostels"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 475189169, "Left": [{"class": "", "str": "Dann erinnerte er an das bekannte Zitat des chilenischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Herz-Jesu-Marxist\" titulieren lassen musste, dem neoliberalen Zeitgeist entgegentreten, der den Sozialstaat als \"Grund allen \u00dcbels\" diffamiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arztwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sozialapostel"}], "ref": "arztwiki.de", "toknum": 2851622606, "Left": [{"class": "", "str": "Damit will Seehofer, der sich wegen seines Einsatzes selbst schon als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erozuna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "erozuna.de", "toknum": 8754743480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im vorletzten Sommer war sie nun schon zum dritten Mal mit ihrem inzwischen Angetrauten und ihrem Sohn in Le Paradis . Ihr Mann Dieter war \u00fcberhaupt nicht mein Typ: Weichei, M\u00fcslifresser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein m\u00fcssen, der Schulen und Krankenh\u00e4user gr\u00fcndet, - die \u00f6ffentliche Hand nimmt diese Aufgaben heute sehr gut wahr, auch wenn hier immer gl\u00e4ubiges und religi\u00f6ses Engagement notwendig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "dekanat.at", "toknum": 11280346381, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird nicht ein M\u00e4rtyrer sein m\u00fcssen, wie es z. B. In Verfolgungszeiten Heilige gab, er wird auch nicht der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcnchens und K\u00e4mpfer gegen den Ungeist des Nationalsozialismus verehrt wird und 1988 der aus Berchtesgaden stammende, in der Volksfr\u00f6mmigkeit verwurzelte Redemptoristenpater Kaspar Stanggassinger (1871-1899)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 10993323385, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Wetters Amtszeit in M\u00fcnchen wurden mit seiner werbenden Unterst\u00fctzung drei Personen selig gesprochen, die im Erzbistum gewirkt haben: 1985 Maria Theresia Gerhardinger (1797-1879), Gr\u00fcnderin des weltweit verbreiteten Ordens der Armen Schulschwestern, die als eine Pionierin des modernen Schulwesens in Deutschland gilt, 1987 der Jesuitenpater Rupert Mayer (1876-1945), der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Volksparteien vielleicht einsehen, dass man nur verteilen kann, was vorher an Wertsch\u00f6pfung erzielt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ef-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "ef-magazin.de", "toknum": 3815603319, "Left": [{"class": "", "str": "Clauss endet angesichts der scheinbar ausweglosen Spirale in den Abgrund beinahe religi\u00f6s: \"Wenn der letzte Mittelst\u00e4ndler geschr\u00f6pft, dem letzten Facharbeiter nichts mehr von einer Lohnerh\u00f6hung \u00fcbrig gelassen wird, dann werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannten \"Pater-Rupert-Mayer-Medaille\" ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 1668547409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnchen, 8. Juni 2000 (ok) Die M\u00fcnchner Sozialpolitikerin Elisabeth Biebl, die sich seit Jahren f\u00fcr die Chancengleichheit von Frauen einsetzt, und Ernestine Neuhofer, seit drei Jahrzehnten vor allem in der Seniorenarbeit des M\u00fcnchner Stadtteils Neuperlach t\u00e4tig, wurden jetzt f\u00fcr ihr ehrenamtliches Engagement mit der nach dem M\u00fcnchner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wir Unternehmer besch\u00e4ftigen nur Leute, welche arbeitswillig und arbeitsf\u00e4hig sind\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glarus24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "glarus24.ch", "toknum": 8396806425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich bin kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 3437953172, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Bibel rezitieren kann jeder, aber man muss die Probleme dahinter beim Namen nennen und nicht auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adolph Kolping formulierte immer wieder: 'Im Hause muss beginnen, was leuchten soll im Vaterland!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolping-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "kolping-koeln.de", "toknum": 14346106649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-ingenbohl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "kloster-ingenbohl.ch", "toknum": 14835587344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1845 wurde Pater Theodosius Dompfarrer in Chur, Kanton Graub\u00fcnden, und machte sich in kurzer Zeit einen Namen als engagierter Seelsorger, ber\u00fchmter Prediger und feuriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["privatklinik-hochrum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "privatklinik-hochrum.at", "toknum": 11571037207, "Left": [{"class": "", "str": "Die kleine kl\u00f6sterliche Gemeinschaft \u2013 die 20-j\u00e4hrige Katharina Scherer aus Meggen/Luzern, die sp\u00e4tere Oberin, schloss sich 1845 an \u2013 wuchs sehr rasch, sodass sie bald in zahlreichen Gemeinden der Zentral- und Ostschweiz Volksschulen \u00fcbernehmen konnte. 1845 wurde Pater Theodosius Dompfarrer in Chur und machte sich einen Namen als engagierter Seelsorger, Prediger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gut von den Problemen der Gesellschaft leben und damit eigentlich gr\u00f6\u00dftenteils kein Interesse an der Behebung dieser Probleme haben, rechts-demokratische Parteien und Personen und stellen sie dar als h\u00f6chst gewaltbereite Gruppen und Einzelt\u00e4ter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-nrw-recklinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "pro-nrw-recklinghausen.de", "toknum": 13047146875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "A llerorten verleumden Gutmenschen, die keine sind, Klassenk\u00e4mpfer der alten und neuen Linken sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und M\u00e4nnersseelsorger M\u00fcnchens und K\u00e4mpfer gegen den Ungeist des Nationalsozialismus, Jesuitenpater Rupert Mayer , (anl\u00e4sslich der Seligsprechung von Pater Rupert Mayer kam sogar Papst Johannes Paul II. 1987 zum zweiten Mal nach M\u00fcnchen) und der aus Berchtesgaden stammende, in der Volksfr\u00f6mmigkeit verwurzelte Redemptoristenpater Kaspar Stanggassinger im Jahr 1988."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialapostel"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 11082636690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Amtszeit von Kardinal Wetter wurden drei Personen seliggesprochen, die in j\u00fcngster Vergangenheit im Erzbistum wirkten: die Begr\u00fcnderin der weltweit verzweigten Kongregation der Armen Schulschwestern und Pionierin des Modernen Schulwesens in Deutschland, Karolina Gerhardinger , im Jahr 1985, der popul\u00e4re"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sozialapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sozialapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10228530690": 0.8541666666666669, "11571037207": 0.0, "11169669383": 0.8068181818181819, "16166295690": 0.871875, "18873750539": 0.8477272727272728, "12846145933": 0.5593939393939393, "1510467855": 0.6299999999999999, "14835587344": 0.05926724137931033, "11082636690": 0.0, "3437953172": 0.2659090909090908, "4152137110": 0.6909090909090909, "14346106649": 0.18321428571428577, "8396806425": 0.2736842105263157, "5414104733": 0.7008928571428571, "10925988895": 0.7025, "475189169": 0.5138157894736842, "14731131822": 0.6053260869565217, "17209534001": 0.8111111111111111, "18539508020": 0.7315789473684211, "18186002360": 0.6963636363636364, "1414032052": 0.6417499999999999, "8190146746": 0.794642857142857, "2437418171": 0.6666666666666667, "2709266365": 0.7454545454545454, "13144323649": 0.6615384615384614, "442879172": 0.76, "2851622606": 0.5087179487179487, "11280346381": 0.5, "10022017104": 0.7916666666666667, "8754743480": 0.5086111111111111, "4768717779": 0.5255882352941177, "1414028501": 0.7676470588235295, "10993323385": 0.5, "14486855640": 0.7816666666666666, "6351113949": 0.784375, "15216911458": 0.7148809523809524, "1668547409": 0.5, "14834775273": 0.5333870967741935, "14726595307": 0.6228804347826086, "6767811060": 0.7566666666666667, "624290942": 0.5238636363636363, "3815603319": 0.5, "9183749369": 0.8636363636363638, "13047146875": 0.0, "12518707326": 0.8777777777777778}, "Desc": [{"nicearg": "Sozialapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sozialapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sozialapostel\"]", "op": "Query", "size": 45}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sozialapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 45}], "concsize": 45, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 45}