{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-kreis-olpe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "spd-kreis-olpe.de", "toknum": 7767560723, "Left": [{"class": "", "str": "Er versucht, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu dem viele ihn heute hochstilisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["axel-troost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "axel-troost.de", "toknum": 6166412046, "Left": [{"class": "", "str": "Er war nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Seehofer durchsetzen, dann bleibt Berlin der Fokus auf Berlin gewahrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sozialpapst"}], "ref": "e-politik.de", "toknum": 18403051663, "Left": [{"class": "", "str": "Kann sich wider Erwarten doch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich von seinen Beratern nur ein neues Etikett aufkleben lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-nrw-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "wir-in-nrw-blog.de", "toknum": 9762238846, "Left": [{"class": "", "str": "Nein, der selbsternannte Arbeiterf\u00fchrer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", stammt das Wort: \"Giovanni, nimm dich nicht so wichtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fareus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "fareus.de", "toknum": 6738546120, "Left": [{"class": "", "str": "Vom gro\u00dfen Papst Johannes XXIII., dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 552376509, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum war klar, dass er die Flinte ins Korn wirft und ein Argentinier sein Nachfolger wird, war auch schon so etwas, wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Arbeiterf\u00fchrer vor allem die kleinen Leute f\u00fcr die CDU zu gewinnen, ist durch W\u00fcst und van Dinther gerade zerfleddert worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-nrw-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "wir-in-nrw-blog.de", "toknum": 9519260639, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Strategie, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD \u00fcber Jahre, zu den Linken \u00fcbergelaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-nrw-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "wir-in-nrw-blog.de", "toknum": 11637408841, "Left": [{"class": "", "str": "Um ein Haar w\u00e4re vor Jahr und Tag auch einer wie Rudi Dressler, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der H\u00fcter der kleinen Leute sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-kreis-olpe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "spd-kreis-olpe.de", "toknum": 2399327829, "Left": [{"class": "", "str": "Die Antwort: \"R\u00fcttgers hat kein klares Profil: Mal gibt er den eisenharten Reformer, mal will er der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ruedi Meier und den Basler Sozialdirektor Lewin (SP) um, der in der Berner Zeitung klagt, dass \"abgewiesene Asylsuchende in der Anonymit\u00e4t von St\u00e4dten besser untertauchen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ignoranz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "ignoranz.ch", "toknum": 19766169405, "Left": [{"class": "", "str": "Die banale Geldsorge treibt letztlich auch den gr\u00fcnen Luzerner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszugleichen und die Show stimmt schon einmal, nur mangelt es wieder an verwertbaren Inhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 17497060019, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Konstellation, die man in Deutschland schon einmal hatte und dies war die Grundlage f\u00fcr den d\u00fcstersten Teil deutscher Geschichte . Die Kirchen haben sich aus diesem Thema, wie auch aus vielen anderen, die immer relevanter werden, schon l\u00e4nger ausgeklinkt und versuchen dies gerade mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was nat\u00fcrlich auch nichts weiter als ein religi\u00f6ser Baustein in diesem gro\u00dfen Schauspiel ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fairschreiben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapst"}], "ref": "fairschreiben.de", "toknum": 11356878164, "Left": [{"class": "", "str": "Hier kann man nicht oft genug die etablierten Massenmedien benennen und damit nat\u00fcrlich auch das deutsche Staatsfernsehen . Aber es geht noch viel weiter, denn w\u00e4hrend man sich im geb\u00fchrenfinanzierten Fernsehen mit seiner Rolle scheinbar klaglos abgefunden hat, versucht man es bei der Kirche nun mit eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Deutschlands, Mitglied der R\u00fcrup-Kommission, und Professor f\u00fcr Finanzwirtschaft an der Universit\u00e4t Freiburg, sprach vor dem Marketingclub zum Thema: \"Wir sind besser als wir glauben - Wider die Kunst des stilvollen Verarmens\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marketing-club-ortenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sozialpapst"}], "ref": "marketing-club-ortenau.de", "toknum": 8958455099, "Left": [{"class": "", "str": "Prof. Bernd Raffelh\u00fcschen, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Fragen gestellt haben:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapstes"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 4571792885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Luhmannianer milder Observanz w\u00fcrde ich mir schon vor meiner Bekanntnschaft mit dem Werk des Bielefelder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hnf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialp\u00e4pste"}], "ref": "hnf.de", "toknum": 11123720222, "Left": [{"class": "", "str": "Denn dann kommen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo XIII. eingef\u00fchrt, der damit Geld zur Unterst\u00fctzung des Kampfes gegen die Sklaverei sammeln wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapstes"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 13875170479, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Afrikatag wurde 1891 auf Wunsch des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einen \"Sozialkaiser\" entgegenstellen (\"Eine L\u00f6sung der sozialen Frage vom Standpunkt der Wirklichkeit und der Praxis\", 1878)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sozialpapst"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 8299336005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Politisch wollte W. zur Eind\u00e4mmung des Einflusses der katholischer Kirche dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leo XIII. (1878-1903) mit seiner wichtigen Enzyklika \"Rerum novarum\", h\u00e4tte man Kardinal Ratzinger diesen Namen durchaus zugetraut: tief verwurzelt in der Liturgie der Kirche und in Achtung vor der Aussagekraft solcher historischen Verbindungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sozialpapstes"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 16081690150, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Leo XIV., Namensnachfahre des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einen \"Sozialkaiser\" entgegenstellen (\"Eine L\u00f6sung der sozialen Frage vom Standpunkt der Wirklichkeit und der Praxis\", 1878.) Kirchlich geh\u00f6rte W. der apostolischen Gemeinde der Irvingianer an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-magdeburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sozialpapst"}], "ref": "uni-magdeburg.de", "toknum": 8322115929, "Left": [{"class": "", "str": "Politisch wollte W. zur Eind\u00e4mmung des Einflusses der katholischer Kirche dem \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sozialpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sozialpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16081690150": 0.0, "19766169405": 0.5, "17497060019": 0.5, "6738546120": 0.6636363636363636, "11637408841": 0.6083653846153845, "11123720222": 0.17708333333333331, "4571792885": 0.2025, "13875170479": 0.11555555555555547, "6166412046": 0.8384615384615384, "18403051663": 0.7612500000000001, "8299336005": 0.0069078947368420955, "7767560723": 0.85, "11356878164": 0.5, "2399327829": 0.5675, "8322115929": 0.0, "8958455099": 0.5, "552376509": 0.6280172413793104, "9762238846": 0.7565789473684209, "9519260639": 0.6108928571428571}, "Desc": [{"nicearg": "Sozialpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sozialpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sozialpapst\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sozialpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}