{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sicherlich das Ausma\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diewunderbareweltderwirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "diewunderbareweltderwirtschaft.de", "toknum": 13366249925, "Left": [{"class": "", "str": "Etwas \u00fcberraschend ist f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unverst\u00e4ndlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innerschweizonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "innerschweizonline.ch", "toknum": 1295338326, "Left": [{"class": "", "str": "Das w\u00e4re auch aus Sicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagen jedoch nicht, auf welche Leistungen sie verzichten wollen und machen es sich damit einfach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renatebruggmann.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "renatebruggmann.ch", "toknum": 8605223038, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agile.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "agile.ch", "toknum": 17325208850, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl einiges, doch interessiert das die bundespolitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anders sehen: die Schuldensituation ist demokratisch legitimiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizermonatshefte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "schweizermonatshefte.ch", "toknum": 3583157734, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn das b\u00fcrgerliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niedergeschrien worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "politopia.de", "toknum": 15285756177, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits in die vielen Schlupfl\u00f6chern verkrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spthurgau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "spthurgau.ch", "toknum": 7583279901, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wenn es darum geht, haben sich die b\u00fcrgerlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", denn Geld kann man nicht fressen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsnet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "newsnet.ch", "toknum": 8035414612, "Left": [{"class": "", "str": "Verantwortungslos sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SVP sagen, ein Kunsthaus gen\u00fcge; zwei seien eins zu viel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sparapostel"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 10491503914, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " darzustellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ignoranz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "ignoranz.ch", "toknum": 6073441895, "Left": [{"class": "", "str": "Er verteilt Geld, sagt nicht wo es beschafft werden soll und hat dann noch die Frechheit sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer noch die Mehrheit im Parlament haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derbund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "derbund.ch", "toknum": 2602902886, "Left": [{"class": "", "str": "Schade, dass die unverbesserlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll heute jeder SPAREN."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["querschuesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "querschuesse.de", "toknum": 10736280613, "Left": [{"class": "", "str": "Ginge es nach den herrschenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt, ist kein Tr\u00e4umer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-ob-kronawitter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "alt-ob-kronawitter.de", "toknum": 11711070526, "Left": [{"class": "", "str": "Wer 15 Jahre Oberb\u00fcrgermeister in M\u00fcnchen war und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in einem Kommentar kritisierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werner-seitz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sparapostel"}], "ref": "werner-seitz.ch", "toknum": 17122062324, "Left": [{"class": "", "str": "Dies \u00e4rgerte den Bundeshausredaktor der \"SonntagsZeitung\", der diese \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " klatschen dazu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unia.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "unia.ch", "toknum": 12993020370, "Left": [{"class": "", "str": "Und alle neoliberalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Deutschen Fortschrittspartei ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ef-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sparapostel"}], "ref": "ef-magazin.de", "toknum": 12079377709, "Left": [{"class": "", "str": "Hemmungslos rechnete er mit der Selbsthilfe-Idee und dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Parlament wollte sich keiner sagen, wie diese Kosten zu decken w\u00e4ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["popnet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "popnet.ch", "toknum": 19663665817, "Left": [{"class": "", "str": "Auch von den sonst so beredten Gesundheits\u00f6konomen und den notorischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ( hier )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10767578994, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schweizer Tages-Anzeiger sieht es so und beschreibt es als: \"Die Kehrtwende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bundesrat und Parlament war nebst der IV stets auch die Arbeitslosenversicherung (ALV)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ignoranz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "ignoranz.ch", "toknum": 10541220071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Fokus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " extra nicht angesprochen wird und zu diesem Thema auch die Parlamentsarbeit ruht?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sp-schaffhausen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "sp-schaffhausen.ch", "toknum": 7599448872, "Left": [{"class": "", "str": "Kann es sein, dass das Sparprogramm ESH3 von den nimmerm\u00fcden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht drastisch den Rotstift im Haushalt benutzt haben - der Umweg \u00fcber die Schuldengrenze ist doch eigentlich peinlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 13005113874, "Left": [{"class": "", "str": "Mir ist unverst\u00e4ndlich, warum die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kostendr\u00fcckern eine klare Absage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chainrelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "chainrelations.de", "toknum": 4891604434, "Left": [{"class": "", "str": "Wolf Lotter erteilt den Geizh\u00e4lsen, Neidern,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beruht: Jedes Angebot schafft seine eigene Nachfrage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 4967845979, "Left": [{"class": "", "str": "Vor ihm hatte in der Wirtschaftstheorie das saysche Gesetz dominiert, auf dem auch der Glaube der heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlagartig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-luzern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "gruene-luzern.ch", "toknum": 17409068802, "Left": [{"class": "", "str": "Diesbez\u00fcglich verstummen nimmerm\u00fcde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das einsehen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spthurgau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "spthurgau.ch", "toknum": 15833029195, "Left": [{"class": "", "str": "Ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Krankenkassen gegeneinander ausspielen liessen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialemedizin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "sozialemedizin.ch", "toknum": 17180212930, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gewisse Mitverantwortung am Unterbleiben der versprochenen Leistungsausweitung tragen auch die verschiedenen Berufsverb\u00e4nde der Psychotherapie, die sich damals heftige standespolitische K\u00e4mpfe lieferten und sich von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liessen sich allerdings nicht einmal die 3.8 Mio Kosten f\u00fcr diesen Restbestand rechtfertigen: Alle Hauptst\u00e4dte unserer Nachbarn liegen in ca. einer Flugstunde Entfernung und k\u00f6nnten genauo gut von Bern aus abgedeckt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prolibertate.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "prolibertate.ch", "toknum": 2140086260, "Left": [{"class": "", "str": "Nach konsequenter Lesart der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und erkl\u00e4rt dazu: \"Berlin und Br\u00fcssel forderten \u00fcber Jahre die verschuldeten S\u00fcdeurop\u00e4er auf, den G\u00fcrtel enger zu schnallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3478350424, "Left": [{"class": "", "str": "Zur gleichen Zeit betreibt der Schweizer Tages-Anzeiger bereits Ursachenforschung f\u00fcr \"Das pl\u00f6tzliche Umschwenken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein gef\u00e4llt werden; oder die Tagesstrukturen im Vorschul- bzw. Schulalter und etwa die Anschlussl\u00f6sungen f\u00fcr Jugendliche ohne Arbeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomashardegger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "thomashardegger.ch", "toknum": 12225498786, "Left": [{"class": "", "str": "Denken wir an die Entscheide zum wachsenden Bedarf in der Alterspflege, die nicht mit den Betagten sondern durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schulze in h\u00f6chsteigener Person schwerlich fertigbringt \u2013 so viel \"sparen\", da\u00df sie den Winter hindurch, wo es nur selten etwas zu verdienen gibt, davon leben k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2907765268, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem k\u00e4rglichen Lohn m\u00fcssen sie \u2013 allerdings ein Kunstst\u00fcck, welches der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritschi hat nicht interveniert, oder aber \u2013 was wir nicht hoffen: Der Gemeinderat versteht mehr von der Sache als die Verwaltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 4756388385, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann das interpretieren, wie man will: Entweder haben die Leute, die er \u00fcbernahm, zu grossz\u00fcgig budgetiert und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicht es offenbar nicht, dass die st\u00e4dtischen Angebote f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung \u2013 wozu auch die beiden Stadtspit\u00e4ler geh\u00f6ren \u2013 vom Kanton ohne Not unter massiven Druck gesetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spstadtzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "spstadtzh.ch", "toknum": 13931601076, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders \u00e4rgerlich sind die K\u00fcrzungsantr\u00e4ge im Gesundheits- und Umweltdepartement: Den selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und perfiden Sparhy\u00e4nen m\u00fcsse jetzt die rote Karte gezeigt werden.. ..\" AP-Meldung vom 1. November 2002"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "labournet.de", "toknum": 7093187855, "Left": [{"class": "", "str": "Den knallharten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt nun ein Steuer-vorhaben, das gewaltige L\u00f6cher in die Staats- und Kantonskassen rei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "zio.ch", "toknum": 8181071788, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ausgerechnet aus der Ecke der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht aus der Ruhe bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhetorik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "rhetorik.ch", "toknum": 1316540398, "Left": [{"class": "", "str": "So liess er sich durch plumpe Provokationen, beispielsweise er sei ein Erzliberaler, ein \"Bonsei-Blocher\", ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ortete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-zh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "fdp-zh.ch", "toknum": 11503959232, "Left": [{"class": "", "str": "Und festt\u00e4glich war es irgendwie auch nicht - trotz der Tatsache, dass sich Frau Joss immerhin um eine besinnliche Stimmung bem\u00fchte, indem sie \u00fcberall K\u00fcrzungsapostel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Spendierhosen. 24 Milliarden f\u00fcr neuen Beton \u2013 \"t\u00e4rfs na es bitzeli mee sii?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balthasar-glaettli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "balthasar-glaettli.ch", "toknum": 13817303656, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Autobahn winkt und die Stadttunnels, dann steigen selbst die sonst allgegenw\u00e4rtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz genau, und darum predigen sie dar\u00fcber, und darum schw\u00e4rmen sie f\u00fcr Volksk\u00fcchen usw."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anarchismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparapostel"}], "ref": "anarchismus.at", "toknum": 10036094369, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df die Konsequenzen des Sparens aber ganz entgegengesetzter Natur sein m\u00fc\u00dften (von der oben schon angedeuteten R\u00fcckwirkung des Sparens abgesehen, ist noch zu bemerken, da\u00df jedes Sparen, das auf eine Verminderung der Konsumtion und gleichzeitige Anh\u00e4ufung der Kapitalien hinausl\u00e4uft, zwar den Anschein hat, als f\u00f6rdere es die Produktion, in Wirklichkeit aber die Produktion beeintr\u00e4chtigen mu\u00df, da man doch wahrhaftig nicht mehr produzieren kann, wenn weniger konsumiert wird), da\u00df die ganze Spartheorie eitles Geflunker ist, wissen die Herren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kostendr\u00fcckern eine klare Absage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["habito.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "habito.de", "toknum": 13039793251, "Left": [{"class": "", "str": "Wolf Lotter erteilt den Geizh\u00e4lsen, Neidern,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Kostenknechten eine klare Absage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolflotter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sparaposteln"}], "ref": "wolflotter.de", "toknum": 3653023115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolf Lotter erteilt den Geizh\u00e4lsen, den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sparapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sparapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17409068802": 0.60625, "3653023115": 0.21999999999999997, "7093187855": 0.19904761904761908, "15285756177": 0.81875, "13005113874": 0.6702884615384614, "2907765268": 0.5, "19663665817": 0.70475, "7583279901": 0.8125, "4756388385": 0.5, "12225498786": 0.5, "10736280613": 0.7909090909090909, "7599448872": 0.68, "10491503914": 0.8033333333333332, "8181071788": 0.1847826086956521, "12079377709": 0.7625, "13931601076": 0.5, "2140086260": 0.5042307692307693, "11711070526": 0.78125, "11503959232": 0.0849193548387096, "17180212930": 0.5482142857142857, "13366249925": 0.86, "10036094369": 0.0, "17325208850": 0.8272727272727275, "15833029195": 0.585, "12993020370": 0.7732142857142857, "8035414612": 0.8068181818181819, "1295338326": 0.8555555555555557, "3478350424": 0.504102564102564, "4967845979": 0.6205357142857142, "13039793251": 0.6666666666666665, "3583157734": 0.8214285714285714, "2602902886": 0.7999999999999998, "6073441895": 0.8006818181818182, "13817303656": 0.0689393939393939, "10541220071": 0.7025, "4891604434": 0.6666666666666665, "1316540398": 0.11571428571428566, "10767578994": 0.7035714285714286, "17122062324": 0.7736842105263156, "8605223038": 0.8552631578947367}, "Desc": [{"nicearg": "Sparapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sparapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sparapostel\"]", "op": "Query", "size": 40}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sparapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 40}], "concsize": 40, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 40}