{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " aber ganz ansprechend erz\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "amerker.de", "toknum": 10292972269, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr ist das B\u00e4ndchen mit dem Titel Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" steht bereits alles."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "textem.de", "toknum": 14851722284, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Begleitwort zu Arne Rautenbergs \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... das verr\u00e4t mir mein Schleichen und Fl\u00fcstern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "sandox.de", "toknum": 12062280385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arne Rautenberg: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erschien 2002 bei Hoffmann und Campe, seine Kindergedichte \"der wind l\u00e4sst tausend h\u00fctchen fliegen\" 2010 im Boje Verlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luxbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "luxbooks.de", "toknum": 5055630157, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Roman \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Hoffmann und Campe, Hamburg 2002) sowie der Lyrikband \"einblick in die erschaffung des rades\", herausgegeben von Dieter M. Gr\u00e4f (Darling Publications, K\u00f6ln 2004)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philosophia-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "philosophia-online.de", "toknum": 12867907427, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt erschienen von ihm u.a. der Roman \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Arnsberg, war Gastwirt von der Szene-Kneipe \"Pengel Anton\" und der Caf\u00e9-Kneipe \"bei Pichel\" in Neheim, arbeitete als Natursteinverarbeiter mein handwerkliches Geschick aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pichel-events.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "pichel-events.de", "toknum": 19217659744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Danach packte mich die Vielseitigkeit des Lebens: z.B. war ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hand in Hand gegen den B\u00fcrger, der Wohnraum schafft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nige"}], "ref": "news.de", "toknum": 5572691405, "Left": [{"class": "", "str": "Sozialdemokraten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "textem.de", "toknum": 14851722214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Arne Rautenbergs \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gar nichts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sperrm\u00fcllk\u00f6nig"}], "ref": "textem.de", "toknum": 14851722401, "Left": [{"class": "", "str": "Doch bis auf Schmalspurweisheiten und aberwitzige Meditationen, deren sich der junge Schriftsteller im Erdgeschoss schuldig macht, erfahren wir \u00fcber den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sperrm\u00fcllk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sperrm\u00fcllk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19217659744": 0.5, "12062280385": 0.6964285714285714, "12867907427": 0.5, "14851722214": 0.20089285714285712, "14851722401": 0.1702884615384615, "14851722284": 0.7553571428571427, "10292972269": 0.825, "5055630157": 0.6108928571428571, "5572691405": 0.2785714285714285}, "Desc": [{"nicearg": "Sperrm\u00fcllk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sperrm%C3%BCllk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sperrm\u00fcllk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sperrm%C3%BCllk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}