{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bew\u00e4ltigt werden wollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trail-x-action.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrern"}], "ref": "trail-x-action.de", "toknum": 13755577955, "Left": [{"class": "", "str": "Nichtsdestotrotz blieben 1500 H\u00f6henmeter, die von den knapp 100 internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Disziplin an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["margarethen-garage.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "margarethen-garage.ch", "toknum": 14382036200, "Left": [{"class": "", "str": "Les Rangiers zieht deshalb immer viele der internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "pfer.de", "toknum": 6837813634, "Left": [{"class": "", "str": "Auf jeder Distanz und bei jedem Rennverlauf kann er gewinnen, lobt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sein Kommen f\u00fcr das GetzenRodeo zugesagt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getzenrodeo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "getzenrodeo.de", "toknum": 18801610049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "pfer.de", "toknum": 12667856347, "Left": [{"class": "", "str": "Nahezu alle deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte die Etappe von Nizza bis zum Gipfel des Mont Faron lange an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vacansoleildcm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrern"}], "ref": "vacansoleildcm.de", "toknum": 10902845809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Gruppe aus sieben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Bahrenfelder Bahn vertreten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "pfer.de", "toknum": 17520517584, "Left": [{"class": "", "str": "Die hohen Dotierungen in Hamburg sorgen daf\u00fcr, dass Sonntag fast alle deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein spektakul\u00e4res Show-Event garantieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bandline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "bandline.de", "toknum": 4809905058, "Left": [{"class": "", "str": "Der Contest am YOU-Wochenende gilt in der BMX-Szene als Pflichttermin, auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Adielsson (Stora Aby) brachte es auf den Punkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "pfer.de", "toknum": 12667860446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gelsenkirchen (mspw) - Der schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antreten: 14 BMXer, 14 Wakeboarder, 4 Wakeboarderinnen, 4 Wakeskater - und drei Live-Bands."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fitness1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "fitness1.de", "toknum": 5390499756, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt werden in Hamburg 36"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Panschow (Bladenhorst) und Bronzehelm Michael Nimczyk (Willich) an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "pfer.de", "toknum": 12667853117, "Left": [{"class": "", "str": "Neben H\u00fclskath reisen aus dem Westen unter anderem auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch ein Super-Coach und arbeitet seit mehr als 8 Jahren in Camps ( Thailand, Korea, Japan, Hong Kong etc... )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waketown.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "waketown.de", "toknum": 1176302407, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist nicht nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im BMX, Wakeboard und Wakeskate Cable: Bei den Telekom Extreme Playgrounds in der Wasserski-Arena Pinneberg , dem dritten Stopp der Wake Park World Series 2010, gab es einen Doppelsieg f\u00fcr Deutschland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funsporting.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "funsporting.at", "toknum": 11801602999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Preisgelder im Gesamtwert von \u00fcber 40.000 US-Dollar, 32 internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Adielsson (Malm\u00f6) nach seinem Triumph mit Ex-Derbysieger Nu Pagadi im Gro\u00dfen Preis von Deutschland Mitte Oktober in Gelsenkirchen \u00fcber seinen Sch\u00fctzling gesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "pfer.de", "toknum": 17517778266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin (mspw) - Der l\u00e4uft sogar auf dem Mond, hatte der schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in jeder der 50 Runden, und bei zehn spannenden Ziel-Sprints geht es um die Punkte, die \u00fcber den Sieg entscheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "rmt-magazin.de", "toknum": 9763743988, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gro\u00dfe Preis der Stadt Bad Homburg verspricht hochklassigen Sport mit besonderem Reiz: Die Zuschauer sehen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbeilassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorvision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "motorvision.de", "toknum": 5668714484, "Left": [{"class": "", "str": "Dazwischen muss sich Susie Wolff im Mercedes einer Blauflaggen-Armada erwehren und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den USA und Europa beim Kampf um den Titel \"King of Bercy\" an. ... => mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crossmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "crossmagazin.de", "toknum": 908174072, "Left": [{"class": "", "str": "Supercross de Bercy wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt, und einige andere ihr K\u00f6nnen zeigten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["massive-rides.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "massive-rides.de", "toknum": 10042221441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Anschluss gab es eine SkySki-Show \u2013 auch Hydrofoiling genannt, bei der Tom Curylo , einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Mike Hartmann, Andy Boller oder Christian Wei\u00df um den Titel 2013."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourenfahrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrern"}], "ref": "tourenfahrer.de", "toknum": 16058867763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine starke Besetzung startet in der Pro-Klasse: Motorsportler aus Schweden, Finnland, Frankreich und aus Ungarn \u2013 allen voran der Ex-GCC-Meister Cornel \"Cory\" Nemeth k\u00e4mpfen neben deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Adielsson (34/Malm\u00f6) im Sulky in \u00fcberlegener Manier den mit 176.510 Euro dotierten Gro\u00dfen Preis von Deutschland gewann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "pfer.de", "toknum": 4229473088, "Left": [{"class": "", "str": "Davon konnten sich 8.000 Besucher auf der Trabrennbahn in Gelsenkirchen vor wenigen Tagen \u00fcberzeugen, als der Hengst aus dem Besitz von Detlef Tappe (50/Oberhausen) mit dem schwedischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autobild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "autobild.de", "toknum": 1763770854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Adielsson (34/Malm\u00f6) im Sulky das Rennen auf der Bahn in J\u00e4gersro (Malm\u00f6) und kehrte mit 3.682 Euro Siegpr\u00e4mie in die Heimat zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Fahrer"}], "ref": "pfer.de", "toknum": 6837815813, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Love Times gewann mit dem schwedischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzen-Fahrer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzen-Fahrer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10042221441": 0.08297413793103445, "6837813634": 0.8033333333333332, "6837815813": 0.0, "4809905058": 0.6881578947368421, "5390499756": 0.59, "16058867763": 0.0, "11801602999": 0.5, "5668714484": 0.23833333333333329, "12667853117": 0.5539999999999999, "4229473088": 0.0, "18801610049": 0.8, "1176302407": 0.5082196969696969, "17520517584": 0.7239285714285715, "17517778266": 0.5, "12667856347": 0.7732142857142857, "12667860446": 0.6125, "13755577955": 0.8515625, "1763770854": 0.0, "14382036200": 0.8173076923076923, "10902845809": 0.7460526315789473, "9763743988": 0.5, "908174072": 0.1332692307692307}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzen-Fahrer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Fahrer%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzen-Fahrer\"]", "op": "Query", "size": 22}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Fahrer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 22}], "concsize": 22, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 22}