{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wird es wohl nicht geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Treffen"}], "ref": "bits.de", "toknum": 16096971423, "Left": [{"class": "", "str": "Doch so ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Treffen"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 3245937042, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sommer soll es ein zweites"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brh-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Treffen"}], "ref": "brh-nrw.de", "toknum": 19109903454, "Left": [{"class": "", "str": "Das teilten SPD-Fraktionschef Struck und sein Unions-Kollege Kauder nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das bei den zahlreichen angereisten Lancisti auf begeisternde Zustimmung traf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lanciaclubdeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Treffen"}], "ref": "lanciaclubdeutschland.de", "toknum": 15164701080, "Left": [{"class": "", "str": "Angela und Daniel Feil sowie Monika und Dr. Wilhelm Kaufmann organisierten ein absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Dresden dominieren Aber auch die ungewissen Konjunkturaussichten machen Volkswagen Sorge: In einem Zeitungsinterview hatte der VW-Chef j\u00fcngst erkl\u00e4rt: \"2012 wird wesentlich h\u00e4rter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["automobilwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Treffen"}], "ref": "automobilwoche.de", "toknum": 14835665713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Topthema \"Verantwortung\" wird VWs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Basel wurde die Idee gut aufgenommen, den Schulterschluss der \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalten auf den gesamten europ\u00e4ischen Raum auszudehnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterknechtli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Treffen"}], "ref": "peterknechtli.ch", "toknum": 7861893826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im weltweit sich versch\u00e4rfenden Kampf zwischen \u00f6ffentlich-rechtlichen und privaten Rundfunkanbietern wollen sich die Tr\u00e4gerschafts-Gremien von ARD, ZDF, ORF und SRG SSR id\u00e9e suisse vermehrt bemerkbar machen: An ihrem k\u00fcrzlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Staatskanzlei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Treffens"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 10855432926, "Left": [{"class": "", "str": "So die Ergebnisse eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lieber-linux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Treffen"}], "ref": "lieber-linux.de", "toknum": 6565038823, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00df dich im B\u00fcro ein, spiel Solitaire und dr\u00fcck alle Anrufe von Verwandten weg oder erz\u00e4hl ihnen, du bist auf Montage/Schulung/Exkursion oder ihr seid auf einem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzen-Treffen\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzen-Treffen\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7861893826": 0.5, "6565038823": 0.05470588235294118, "14835665713": 0.52, "3245937042": 0.8555555555555557, "10855432926": 0.33333333333333337, "15164701080": 0.6184615384615384, "19109903454": 0.7, "16096971423": 0.8825}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzen-Treffen", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Treffen%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzen-Treffen\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Treffen%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}