{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " oder Angestellte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauengeschichtsverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "frauengeschichtsverein.de", "toknum": 7350526273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie lebten und arbeiteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageundjahre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "tageundjahre.de", "toknum": 7395716196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute fr\u00fch kommt L. Auf die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4ren Ihnen gerne, wie es geht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "reise-reporter.de", "toknum": 3420969635, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 16468491211, "Left": [{"class": "", "str": "Eines seiner bekanntesten Werke ist \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen das sicher auch heute noch, vermutlich sind solche Str\u00fcmpfe preislich aber jenseits von Gut und B\u00f6se."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keinheimfuerplastik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "keinheimfuerplastik.at", "toknum": 259142104, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " googeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keinheimfuerplastik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "keinheimfuerplastik.at", "toknum": 259142139, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte das f\u00fcr dich in Frage kommen, w\u00fcrde ich an deiner Stelle mal nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" feierte sie damals ihren internationalen Durchbruch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["de-webspace.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "de-webspace.de", "toknum": 10227093824, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der subtilen Studie \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesichts neuer mechanischer Herstellungsmethoden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neopreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "neopreis.de", "toknum": 855512242, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schildert das Schicksal einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der ganz und gar der Film ihrer ersten Liebe gewesen sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tageundjahre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "tageundjahre.de", "toknum": 4241375273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L. erz\u00e4hlt vom gestrigen Film \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte man bei der Arbeit zusehen und nebenbei bei Essen und Trinken etwas im Schatten entspannen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-abenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "heimatverein-abenberg.de", "toknum": 401093310, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einigen einheimischern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Leidenschaft m\u00f6chte ich mit meinen Arbeiten der Spitze ein zeitgem\u00e4\u00dfes Aussehen geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grohmannberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "grohmannberlin.de", "toknum": 593661211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Oberammergau f\u00fcr einen Apfel und ein Ei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mehlsaecke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "mehlsaecke.de", "toknum": 2574431772, "Left": [{"class": "", "str": "Kost\u00fcme n\u00e4hten uns die bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Kunst des Kl\u00f6ppelns."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisemobil-international.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "reisemobil-international.de", "toknum": 16004289125, "Left": [{"class": "", "str": "In der Bretagne lernen Sie bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stickerinnen ihr Handwerk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["villa-do-mar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "villa-do-mar.de", "toknum": 2005684699, "Left": [{"class": "", "str": "In den D\u00f6rfern der K\u00fcste betreiben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "karl-may-wiki.de", "toknum": 14916155674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marie oder Maria , genannt die Kl\u00f6ppelmeisterin , ist eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artechock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "artechock.de", "toknum": 8463085681, "Left": [{"class": "", "str": "Ihren Durchbruch erlebte sie 1977 mit Claude Gorettas Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familien-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "familien-welt.de", "toknum": 7329229751, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Bernie und Kate scheren sich nicht darum und eines Tages darf sie sogar bei der Gruppe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 19490309210, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Mitte des 18. Jh. z\u00e4hlte man im Gebiet von La C. rund 500"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und k\u00fcmmerte sich um Gefangene, f\u00fcr gefallene M\u00e4dchen und Frauen lie\u00df er Unterk\u00fcnfte bauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1400935242, "Left": [{"class": "", "str": "Er unterst\u00fctze die armen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "brasilien.de", "toknum": 691217412, "Left": [{"class": "", "str": "Aquiraz ist die gr\u00f6sste Fischerkolonie in Cear\u00e1, vor allem wird jedoch die Stadt wegen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Name eines ber\u00fchmten Gem\u00e4ldes von Vermeer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlstorkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "karlstorkino.de", "toknum": 3746439770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre hochwertigen Produkte verkaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabatt-schiff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "rabatt-schiff.de", "toknum": 14054572527, "Left": [{"class": "", "str": "Rund um die Lagune verl\u00e4uft die Avenida das Rendeiras, an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Der Astronom\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derksen-gym.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "derksen-gym.de", "toknum": 11104111030, "Left": [{"class": "", "str": "Sie f\u00fchrt uns zun\u00e4chst zu zwei kleinen Bildern von Vermeer, \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundreisen-be.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "rundreisen-be.de", "toknum": 640148710, "Left": [{"class": "", "str": "Wir bewegen uns zwischen gro\u00dfen K\u00fcnstlern wie Tintoretto und Tizian, treffen Einheimische wie Maskenmacher und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" eine f\u00fcr das 17. Jahrhundert typische Besch\u00e4ftigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europart-eppstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "europart-eppstein.de", "toknum": 13247854805, "Left": [{"class": "", "str": "Der niederl\u00e4ndische Maler Jan Vermeer verewigt in seinem Gem\u00e4lde \"die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf 150,000, deren Arbeit ein Kapital von nahe 50 Mill. Fr. repr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 17996052987, "Left": [{"class": "", "str": "Man sch\u00e4tzt die Anzahl der belgischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 5017134309, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher h\u00e4tte ein Maler sie in einem Genrebild verewigt, als W\u00e4scherin, Wassertr\u00e4gerin oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Le Puy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 8389648058, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Stunden darauf handhabte sie die St\u00f6psel mit der Gewandtheit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von 1977 spielte sie ein scheues M\u00e4dchen, das an der Gr\u00f6\u00dfe ihrer Gef\u00fchle langsam zu Grunde geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 8328612998, "Left": [{"class": "", "str": "In \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", am Ufer der \"Munda\u00fa-Lagune\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienportal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "brasilienportal.ch", "toknum": 4320932010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pontal da Barra Ein Stadtviertel der Fischer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen dieses Gem\u00e4lde zu einem der ber\u00fchmtesten seiner Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["louvre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "louvre.de", "toknum": 12840340264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders die Lichteffekte auf dem Gesicht, dem Haar und den H\u00e4nden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vom Maler E. K. Lautter aus der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2890475533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Messerschmidt . Oder der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steigern das Besondere sogar noch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-erzgebirge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "tourismus-erzgebirge.de", "toknum": 8632367589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erzgebirgisches Handwerk ist f\u00fcr Generationen gemacht und die Holzbearbeiter, Uhrmacher, Posamentierer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. usw. mehr gibt, kann man das mit Heimatverlust gleichsetzen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinsamlernen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "gemeinsamlernen.de", "toknum": 309306877, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es heute keine Schmieden, Handwebereien,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet, die mit ihren Werken Aussteuern von gro\u00dfem Wert herstellen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nelsalento.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "nelsalento.de", "toknum": 4755970214, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt keinen Ort weit und breit in dem man nicht eine Stickerin oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1665) und auch Das Milchm\u00e4dchen (zw. 1658-1660)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "uni-muenster.de", "toknum": 19611094189, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannte Beispiele sind hier Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Frau mit der Perlenkette, wird der Landlooper in ganz andere Geschichten verstrickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libelle.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "libelle.ch", "toknum": 8604195742, "Left": [{"class": "", "str": "Von Stimmen aus Vermeers Bildern, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in eine nachhaltige Struktur softer Kultur eingebunden werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "kulturstimmen.de", "toknum": 17504600700, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem verspricht es nicht, dass Freie Gruppen, innovative Medien-Start-ups, Kunsthandwerker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in beispielgebender Hingabe geschaffen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blattus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "blattus.de", "toknum": 9075466173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Hedwig Heins Mann 1981 best\u00fcrzend fr\u00fch starb, erwies sich, wie feinf\u00fchlig und tragf\u00e4hig das Netz war, das die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Claude Goretta."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 6079313386, "Left": [{"class": "", "str": "Nun kommt jener Film wieder in die Kinos, mit dem die 1955 in Paris geborene Schauspielerin 1977 erstmals international erfolgreich war: \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jan Vermeer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotelina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "hotelina.de", "toknum": 14107335811, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das weitl\u00e4ufigste Museum weltweit hat noch mehr zu bieten: die Venus von Milo aus dem 2. Jahrhundert v. Chr. etwa oder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Korbflechterinnen ihr filigranes Kunsthandwerk pflegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseinformationen-italien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "reiseinformationen-italien.de", "toknum": 8234421425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ortskundige Freunde des Piceno streifen durch mittelalterliche St\u00e4dtchen mit jahrhundertealten Theatern, m\u00e4chtigen Festungsmauern und beschaulichen Winkeln, an denen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1664; Paris, Mus\u00e9e du Louvre; Bild 1)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 1317027250, "Left": [{"class": "", "str": "So auch in dem nur 24 x 21 cm messenden Gem\u00e4lde \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Angestellte, Meisterinnen im Mittelalter oder die erfolgreiche Bankerin der Neuzeit lebten und arbeiteten und welche Erfolge die Frauenberufsbewegung erreichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-hamm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "kirchenkreis-hamm.de", "toknum": 8562843549, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtf\u00fchrung geht besonders darauf ein, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theology.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "theology.de", "toknum": 662562247, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist Patronin von Th\u00fcringen und Hessen, der Caritas, der Waisen und Witwen, Kranken, Notleidenden sowie der B\u00e4cker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libelle.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "libelle.ch", "toknum": 8604195976, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um nicht weniger als die Aneignung der Welt, in k\u00fchler Anschauung und mit brennender Ungeduld, so leuchtend und eigensinnig wie die roten F\u00e4den auf dem Bild mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die hier in 14 H\u00e4usern ihre weit \u00fcber die Stadt hinaus bekannten Produkte anbieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienportal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "brasilienportal.ch", "toknum": 11284180594, "Left": [{"class": "", "str": "Rund um diese Lagune l\u00e4uft die Avenida das Rendeiras, sie ist die Verkaufsstrasse der traditionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviesection.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "moviesection.de", "toknum": 15030771963, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihren ersten Erfolgen geh\u00f6rten Streifen wie \"Die Ausgebufften\", \"Der Richter und der M\u00f6rder\", \"Unternehmen Rosebud\" oder \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00fcber Meisterwerke von Renoir, Matisse, Monet bis zu Dal\u00ed waren Maler aller Jahrhunderte fasziniert von ihren handarbeitenden Musen und Modellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 6124510941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Vermeers \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 1977 zu einem internationalen Star wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-peter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "guenter-peter.de", "toknum": 13376630488, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt steht jedoch Isabelle Huppert, die am 16. M\u00e4rz 2003 ihren 50. Geburtstag feiert und durch Claude Gorettas \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Abbildung in einem Buch auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568007714, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in dem surrealistischen Film Ein andalusischer Hund aus dem Jahr 1929, an dem Dali ebenfalls beteiligt war, taucht kurz das Bild Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Vermeer sind nur einige wenige ausgew\u00e4hlte Meisterwerke, die es auf \u00fcber 60.000 m2 zu bestaunen gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metropole-paris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "metropole-paris.de", "toknum": 1320365713, "Left": [{"class": "", "str": "Die Venus von Milo, Michelangelos Skulptur eines Sklaven und das Gem\u00e4lde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Biester von Claude Chabrol und Die Kameliendame und und und."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weibersalon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "weibersalon.de", "toknum": 5875886394, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgten Filme wie Die Ausgebufften , Der Richter und der M\u00f6rder , Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Angesicht zu Angesicht betrachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltbericht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "weltbericht.de", "toknum": 4672155775, "Left": [{"class": "", "str": "So kann man hier Werke wie die \"Venus von Milo\", Leonardo da Vincis \"Mona Lisa\", aber auch Jan Vermeers \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Bandweberin, die B\u00fcrstenbinderin sowie der Besenbinder zwischen 11 und 17 Uhr bei ihrem traditionellen Handwerk \u00fcber die Schulter schauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutach-schwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "gutach-schwarzwald.de", "toknum": 1065808751, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Strickerin und der Gollerstickerin lassen sich an diesem Tag auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigen wie kommt sch\u00f6ne Spitzen), mechanische Theater, Puppenwelt und Spielzeugwaren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiw-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "kiw-dresden.de", "toknum": 2912734803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Obergeschoss hat sich der traditionellen Volkskunst gewidmet: Trachten, Handarbeiten und Kl\u00f6ppelspitzen (einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder ein Tessiner T\u00f6pfer gezeigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["memoriav.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "memoriav.ch", "toknum": 7552103331, "Left": [{"class": "", "str": "In hinreissender Pracht erschloss sich dem begeisterten Publikum die ganze Sch\u00f6nheit und Wildheit des Hochgebirges in Bildern von hinreissender Pracht, auch wurden charakteristische Szenen wie die Basler Fasnacht,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" um 1665. Jan Vermeer starb im Alter von 43 Jahren 1675 in Delft und gilt Heute als einer der Hauptmeister der holl\u00e4ndischen Malerei des 17. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wooop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "wooop.de", "toknum": 10332637961, "Left": [{"class": "", "str": "Auf erste gro\u00dffigurige Gruppendarstellungen (\"Bei der Kupplerin\" 1656) folgten sittenbildliche Darstellungen ruhiger, meist auf Einzelfiguren oder wenige Personen beschr\u00e4nkter Innenraumszenen, z.B. \"Die Briefleserin\" um 1662-64 \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit Isabelle Huppert aufgenommen und hab vergessen, dass ich den noch auf'm Player hatte, muss den endlich mal schauen, weil ich den in den 80ern das letzte Mal gesehen hatte, werd ich wohl morgen abend machen, wenn mein Mann mit 'nem Kumpel in \"Oblivion\" mit Tom Cruise geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["best-of-80s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "best-of-80s.de", "toknum": 11592713522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Apropos DVD-Player... da f\u00e4llt mit grade ein, ich hatte mal vor einiger Zeit, ewiger Zeit , \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Sixtinischen Kapelle . Dazu sagte er w\u00f6rtlich: \"Michelangelo mit dem J\u00fcngsten Gericht ist nicht gro\u00dfartiger als Vermeer van Delft mit seiner Spitzenkl\u00f6pplerin im Louvre, eine Handspanne im Quadrat gro\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568006970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Salvador Dal\u00ed bewunderte Vermeer und verglich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Jan Vermeers oder das Selbstbildnis von Albrecht D\u00fcrer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulfahrt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "schulfahrt.de", "toknum": 496315661, "Left": [{"class": "", "str": "Entdecken Sie ber\u00fchmte Gem\u00e4lde wie z.B. \"La Jaconde\" - allgemeinhin bekannt als \"Mona Lisa\" von Leonardo Da Vinci, \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterkam, von denen mich sp\u00e4ter eine derart faszinieren sollte, da\u00df ich ihr um ein Haar in die Filmgeschichte hinterhergefahren w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 3281752653, "Left": [{"class": "", "str": "Manchmal fehlte ihr nachgerade eine Haube, das reichte soweit in die Historie zur\u00fcck, da\u00df mir dabei eine der vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1977) des Regisseurs Claude Goretta. 1980 gelang ihr der Sprung nach Hollywood in Michael Ciminos Sp\u00e4twestern \"Heaven's Gate\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faustkulturshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "faustkulturshop.de", "toknum": 13997591653, "Left": [{"class": "", "str": "Einem gro\u00dfen Publikum bekannt wurde sie durch den Film \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; \"Allegorie der Malerei\"; \"Dame am Spinett\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstlinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "kunstlinks.de", "toknum": 13959695406, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gesamtwerk von ca. 40 Gem\u00e4lden beinhaltet auch zwei Stadtansichten (\"Stra\u00dfe in Delft\"; \"Ansicht von Delft\", beide um 1658), von denen im 19. Jahrhundert eine Neubewertung seiner Malerei ausging. - Weitere Hauptwerke: \"Bei der Kupplerin\"; \"Dame mit Perlenhalsband\"; \"Briefleserin\"; \"M\u00e4dchen mit Perlenohrgeh\u00e4nge\"; \"Perlenw\u00e4gerin\"; \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") als Kompositionshilfe verwendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutruf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "gutruf.at", "toknum": 17426433166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anmerkungen: 1 HUYGHE zum Vergleich der Werke Perlenw\u00e4gerin Goldw\u00e4gerin in bezug auf Pieter de Hooch: Die Details ermangeln der Einfachheit ...\", (1958, 348f.) 2 Dazu WHEELOCK:\"Vermeer hat die camera obscura auch bei anderen Werken (wie z.B in der Ansicht von Delft, M\u00e4dchen mit rotem Hut, Die Malkunst und Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" komponiert hat: \"Und eigentlich, sagt Vermeer, drehte es sich bei dem Bild nur um ein paar rote F\u00e4den, die sie zum Kl\u00f6ppeln brauchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libelle.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "libelle.ch", "toknum": 17139298741, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt da n\u00e4mlich eine Szene, in der der Maler Vermeer einigen Kollegen in seiner Kneipe erkl\u00e4rt, wie er sein Bild \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 1841 wurde D. Professor an der Antwerpener Akademie, welche Stelle er jedoch 1854 wieder niederlegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16984771017, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1834, wo D. die Erkl\u00e4rung (in der Sammlung Nottebohm zu Antwerpen) malte, sind folgende Bilder zu verzeichnen: die v\u00e4terliche Unterweisung, die Partie Dame, die Klavierstunde, die Haushaltungsrechnungen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Wandbespannung; aber gerade als man glaubt, Schrader habe zu seinen alten stilvollen Arrangements zur\u00fcckgefunden, da wechselt pl\u00f6tzlich das Licht in ein giftiges Gr\u00fcn und macht deutlich, da\u00df die sch\u00f6ne Illusion eines Neubeginns schon vorbei ist, ehe sie wirklich verfangen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelalthen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "michaelalthen.de", "toknum": 17350681561, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter den verschlungenen K\u00f6rpern sieht man Vermeers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Arbeitskr\u00e4fte in der japanischen Seidenraupenzucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 19661844898, "Left": [{"class": "", "str": "Man warf den Frauen vor, am Aussterben der Wale schuld zu sein, weil sie Fischbein f\u00fcr ihre Korsette ben\u00f6tigten; man gab den Frauen die Schuld an der drohenden Ausrottung der Reiher, weil sie sich Federn an den Hut stecken wollten; Frauen trugen die Schuld an der beklagenswerten Lage der belgischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "onb.at", "toknum": 15728734096, "Left": [{"class": "", "str": "Im Lauf der Zeit kamen immer mehr solcher Werke f\u00fcr bildende K\u00fcnstler und (Kunst)Handwerker hinzu: F\u00fcr Kupferstecher, Illustratoren und Buchdrucker, f\u00fcr Ofensetzer und Kachelk\u00fcnstler, f\u00fcr Steinmetze und Drechsler, f\u00fcr Stickerinnen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", in der die verzehrende Liebe eines empfindsamen M\u00e4dchens zu einem Mann geschildert wird, der sich nach langer z\u00e4rtlicher und inniger Liebe von ihr abwendet und sie umnachtet zur\u00fcckl\u00e4\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 14972267309, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht erinnern Sie sich an den Film \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Korb- und Holzschuhmacher f\u00fchren ihr K\u00f6nnen vor \u2013 und das eine oder andere kann man auch gleich selber ausprobieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bestofhotels.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "bestofhotels.ch", "toknum": 14919019680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Holzdrechsler, M\u00fcnzenpr\u00e4ger, Kunstgiesser, Kalligraphen, Buchmaler, Steinhauer, Schmiede, Zimmerm\u00e4nner, Wachszieher,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Rhinozeros , der Dal\u00eds Theorie \u00fcber die logarithmische Spirale , die sich mathematisch selbst regeneriert, zum Inhalt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 14318727537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Robert Descharnes , Fotograf und Filmemacher, den Dal\u00ed 1950 auf einer \u00dcberfahrt in die USA kennengelernt hatte, drehte er 1954 den Film Die ungew\u00f6hnliche Geschichte von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Originaltitel: La dentelli\u00e8re) ist ein franz\u00f6sisches Filmdrama des schweizerischen Regisseurs Claude Goretta und der Darstellerin Isabelle Huppert aus dem Jahre 1977 . Er basiert auf dem Roman La Dentelli\u00e8re von Pascal Lain\u00e9, welcher den Prix Goncourt 1974 gewann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 15174981043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Film: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Teppichkn\u00fcpfer und viele andere Berufszweige der Luxusindustrie, die sich in der N\u00e4he ihrer Kundschaft (also in den und um die St\u00e4dte) niederlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marquise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "marquise.de", "toknum": 14617429638, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ern\u00e4hrte Goldschmiede, Vergolder, Steinschneider, Porzellanmaler, Uhrmacher, Spinnerinnen, N\u00e4herinnen, Putzmacherinnen, Seidenweber, Parf\u00fcmeure, Elfenbeinschnitzer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und, am s\u00fcdlichen Horizont, der Lido, die schmale Sandzunge zwischen Lagune und offenem Meer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzfristboerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "kurzfristboerse.de", "toknum": 16615716827, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu vergessen die Glasbl\u00e4serinsel Murano, der alte Bischofssitz Torcello, dazwischen Burano, das Refugium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Rhinozeros\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-gallery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "the-gallery.de", "toknum": 13694766779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1954 Zusammen mit Robert Descharnes dreht Dal\u00ed den Film \"Die ungew\u00f6hnliche Geschichte von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Vermeer angeregt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 14318727575, "Left": [{"class": "", "str": "Jan Vermeers Spitzenkl\u00f6pplerin hatte Dal\u00ed schon fr\u00fch fasziniert und zu dem Gem\u00e4lde Paranoisch-kritisches Gem\u00e4lde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", H\u00e4uselmacher, die Bl\u00fctenbildnerei, die B\u00fcrstenb\u00e4umelfertigung und eine Filzwerkstatt sind zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holzhau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "holzhau.de", "toknum": 6883067127, "Left": [{"class": "", "str": "Zinnfigurengie\u00dfer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schnabelfl\u00f6tenspieler wirbeln durch die Stra\u00dfen \u2013 Besucher werden einfach mitgerissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassenfahrten-int.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "klassenfahrten-int.de", "toknum": 1587863841, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gibt's Tradition und Kultur satt: Volkst\u00e4nzer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Vermeer\" verarbeitete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiferengi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "antiferengi.de", "toknum": 61569070, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls war Salvador Dali von Vermeers Gem\u00e4lde \"Spitzenkl\u00f6pplerin\" so begeistert, dass er es zu seinem \"Paranoisch-kritischem Gem\u00e4lde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " engagiert und werde zahlreiche fertige St\u00fccke ausstellen, eigene Kl\u00f6ppelbriefe anbieten und nat\u00fcrlich \u2013 gerade f\u00fcr die Nichtkl\u00f6ppler interessant \u2013 mit Roswitha zusammen im unserem Ausstellungspavillon das Kl\u00f6ppeln vorf\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 2107246011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich wurde als"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 5017134371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Claude Goretta: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18493962981, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Kaufmann hatte des M\u00e4dchens Sch\u00f6nheit wie Vornehmheit sogleich in die Augen gestochen; Emilie Bourdin, wie das Fr\u00e4ulein de Pl\u00e9meur im ganzen Viertel hie\u00df, war aber auch eine \u00e4u\u00dferst geschickte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Bandweberin, die Silberstickerin, die Bollenhutmacherin und die Trachtenschneiderin zeigen ihre Handarbeiten in den Stuben der alten Schwarzwaldh\u00f6fe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrwz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "nrwz.de", "toknum": 6167470428, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gollerstickerin, die Strickerin, die Rollenkranzbinderin, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Claude Goretta mit Isabelle Huppert, \"Krieg und Frieden\" von Sergej Bondartschuk, aber nat\u00fcrlich auch aktuelle Streifen von gro\u00dfen Filmemachern wie Aki Kaurism\u00e4ki oder Andreas Dresen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauptstadtblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "hauptstadtblog.de", "toknum": 7937580816, "Left": [{"class": "", "str": "Nur einige Beispiele: \"Rocco und seine Br\u00fcder\" von Luchino Visconti mit der umwerfenden Annie Girardot, \"Die Geschichte einer Nonne\" von Fred Zinnemann mit dem offensten Gesicht der Filmgeschichte-Audrey Hepburn, \"1900\" von Bernardo Bertolucci mit Donald Sutherland \u2013 dieser Film sollte Pflichtfilm im Geschichtsunterricht zum Thema Faschismus werden \u2013 , \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 950 G\u00e4rtner und Gartenarbeiter, einige 40 G\u00e4rber u. s. w. Es sind hier ferner 3 gro\u00dfe Zitfabriken, 50 bis 60 Baumwollespinnereien, 20 Branntweinbrennereien u. s. w."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 10580566407, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner sind hier 60 Tuchscheerer und Tuchbereiter, einige 30 Weber und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studiocanal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "studiocanal.de", "toknum": 10378179666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schmiedemeistern und weitere originelle Handwerksprodukte erstanden werden k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novasol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "novasol.at", "toknum": 11065539673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das St.-Wenzels-Fest in \u00c8esk\u00fd Krumlov findet im Oktober statt und bildet den Auftakt zum Fest der St.-Wenzels-Markt am Platz n\u00e1m\u00ecst\u00ed Svornosti, an dem drei Tage lang die Erzeugnisse von T\u00f6pferwerkst\u00e4tten,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die sich im Arbeitszimmer seines Vaters befand. 1934 malte er einige Bilder mit Bezug zu Werken Jan Vermeers wie The Ghost of Vermeer of Delft Which Can Be Used As a Table , [36] welches Vermeer als eine dunkle, kniende Figur zeigt, die ein Bein weit abspreizt, so dass es eine Tischplatte bildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568006756, "Left": [{"class": "", "str": "Als Kind faszinierte Dal\u00ed eine Reproduktion von Vermeers Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Camera Obscura benutzt hat, wegen der verwendeten Halo Lichteffekte . J\u00f8rgen Wadum dagegen legt mehr Wert auf Vermeers Entwicklung und seine Qualit\u00e4ten als Maler von Perspektiven : dreizehn Gem\u00e4lde haben ein kleines Loch, das mit einer Nadel in das Leinen gestochen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568005114, "Left": [{"class": "", "str": "[21] Charles Seymour [22] und Arthur K. Wheelock jr. [23] behaupten, dass Vermeer f\u00fcr seine Ansicht von Delft , die Malkunst , das M\u00e4dchen mit rotem Hut und Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rosita, an die die \u00e4lteren Einwohner der Stadt Oropesa [alter Name von Cochabamba] sich noch erinnern k\u00f6nnen\", wird von Bruder Justo erzogen und nach dem Tod seiner Mutter von Pater Arredondo im Hause der reichen Teresa Altamira untergebracht, die zur besten Gesellschaft Boliviens geh\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "payer.de", "toknum": 4330264643, "Left": [{"class": "", "str": "Juan de la Rosa, der uneheliche Sohn \"der sch\u00f6nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Stickerinnen, Posamentenmacherinnen etc. werden quasi \u00fcber einen Kamm geschoren mit 4 m Schr\u00e4gband, Polyesterborte und 1,20 m Vliseline."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lorkande.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "lorkande.de", "toknum": 573771432, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur, da\u00df die dargestellte Schicht mit diesen Kleidern noch nicht einmal (Zitat ;-) ) h\u00e4tte tot \u00fcberm Zaun h\u00e4ngen wollen, auch die vielen Stunden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das verlassene Torcello, das verwunschene San Servolo und die ber\u00fchmte Friedhofsinsel San Michele. mehr ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frida-frauenreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "frida-frauenreisen.de", "toknum": 13717783689, "Left": [{"class": "", "str": "Erkunden Sie gemeinsam die reizvollste Stadt Italiens und die venezianische Lagune mit ihren Inseln: die Glasbl\u00e4serinsel Murano, das bunte Burano mit Arbeiten der ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckkehren wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huettenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "huettenstadt.de", "toknum": 17843872870, "Left": [{"class": "", "str": "Wo Christal Speed draufsteht ist leider selten christliche N\u00e4chstenliebe drin, d.h. mit dem Crystal von der Post (oder aus anderen Distributionskan\u00e4len) geht mit mancher Christel zwar die Post ab und sie gibt sich - um im Anspielungskosmos der Carl Zellerschen Operettenwelt zu bleiben - mitunter dem Obersteiger hin, vergisst aber, dass dieser am Ende immer zu seiner altvertrauten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") aus dem Jahre 1977. F\u00fcr die 1953 in Paris geborene Isabelle Huppert ist diese beklemmende Vereinsamungsgeschichte nach mehreren kleinen Auftritten ihre erste Hauptrolle und der Beginn einer gro\u00dfen Karriere als Filmschauspielerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlstorkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "karlstorkino.de", "toknum": 18670260099, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit diesen Worten endet Claude Gorettas Meisterwerk \"La dentelli\u00e8re\" (Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Regie: Claude Goretta, CH/F/BRD 1977, OmE 108 \u0301 Mit La Dentelli\u00e8re gelang der jungen Isabelle Huppert der internationale Durchbruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aviva-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "aviva-berlin.de", "toknum": 14272724364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11. M\u00e4rz 2006, 19 Uhr La Dentelli\u00e8re (Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ciao.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "ciao.de", "toknum": 7886825060, "Left": [{"class": "", "str": "Die Heilige Elisabeth von Th\u00fcringen ist die Patronin von Th\u00fcringen und Hessen, der Caritas, der Waisen und Witwen, Kranken, Notleidenden sowie der B\u00e4cker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" so begeistert, dass er es zu seinem \"Paranoisch-kritischem Gem\u00e4lde der Spitzenkl\u00f6pplerin von Vermeer\" verarbeitete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiferengi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "antiferengi.de", "toknum": 61569056, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls war Salvador Dali von Vermeers Gem\u00e4lde \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outnow.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "outnow.ch", "toknum": 18566730645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Weber usw., die in den Schauwerkst\u00e4tten arbeiteten, und viele andere mehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikland-tirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "musikland-tirol.at", "toknum": 668606165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An dem Kameradschaftsabend nahmen fast alle teil, die zum Gelingen der Messe und der Sonderausstellung \"Volkskunst und Handwerk\" beigetragen haben: Die geistigen und wirtschaftlichen Leiter des Unternehmens, die Architekten und K\u00fcnstler, die die R\u00e4ume geschaffen haben, zahlreiche Betriebsf\u00fchrer und Gefolgschaftsmitglieder von Firmen, die die Ausstellung beschickt haben, die Schmiede,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bent sammelt Spitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["secession.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "secession.at", "toknum": 769398925, "Left": [{"class": "", "str": "Kathrine ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atlant-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "atlant-koeln.de", "toknum": 817838733, "Left": [{"class": "", "str": "Natalja ist Autorin von 5 B\u00fccher: \"Die Erleuchtung\", \"Nach den Noten des Ged\u00e4chtnisses\", \"Die Belohnung der Erwartung\", \"Die Fr\u00fchlingsimprovisation\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Insel Pag am Wiener Hof besch\u00e4ftigt haben soll, um den H\u00f6fischen Bedarf zu decken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-kroatien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "go-kroatien.de", "toknum": 865597731, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spitzen sind so begehrt, dass Kaiserin Maria Theresia von \u00d6sterreich eigens eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Amtmann, sie qualmen eine Pfeife bis zur Neige. - Ziehn, nicht paffn!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-goldene-fisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "der-goldene-fisch.de", "toknum": 966813533, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Puffen, dieser lautgemalten Implosion, lauscht jeder gerne nach, einjeder murmelt dieses Wort, darin verbr\u00fcdern sich Komponist und Kraftfahrzeugmechaniker,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Korbflechter lassen sich bei der Aus\u00fcbung ihrer T\u00e4tigkeit von 11 bis 17 Uhr von den Besuchern \u00fcber die Schulter schauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrwz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "nrwz.de", "toknum": 1114151438, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spinnerin, die Gollerstickerin, die Strickerin, die Weberin, die Bandweberin, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\". weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturstimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "kulturstimmen.de", "toknum": 1302259873, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich sei der Kunsthandel ein nicht unwesentlicher Wirtschaftsfaktor, und deshalb sei es v\u00f6llig unverst\u00e4ndlich, weshalb s\u00e4mtliche Antr\u00e4ge von Galerien bei entsprechenden regionalen wie \u00fcberregionalen Wettbewerben nicht zum Zuge kamen \u2013 im Gegensatz zu \"Kunsthandwerkern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anfertigen zu d\u00fcrfen und erhielt die Erlaubnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568006886, "Left": [{"class": "", "str": "Salvador Dal\u00ed bat den Louvre , eine Kopie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Vermeer ), in dem er das Gem\u00e4lde in Form von Rhinozerosh\u00f6rnern explodieren l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568006922, "Left": [{"class": "", "str": "So entstand 1955 die Kopie [39] und das Bild Peintre parano\u00efaque-critique de la Dentelli\u00e8re de Vermeer [40] (deutsch: Paranoisch-kritisches Gem\u00e4lde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Louvre, eine Handspanne im Quadrat gro\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568006996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Salvador Dal\u00ed bewunderte Vermeer und verglich die Spitzenkl\u00f6pplerin mit der Sixtinischen Kapelle . Dazu sagte er w\u00f6rtlich: \"Michelangelo mit dem J\u00fcngsten Gericht ist nicht gro\u00dfartiger als Vermeer van Delft mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sixtinischen Kapelle gegen\u00fcber als gro\u00dfartig bezeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568007019, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man die plastischen Dimensionen in Betracht zieht, so kann man Vermeers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Rhinozeros zu tun hatte, wurde jedoch nicht fertiggestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1568007676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben seiner malerischen Rezeption griff Salvador Dal\u00ed Jan Vermeer auch filmisch auf. 1954 begannen er und Robert Descharnes mit Dreharbeiten f\u00fcr einen Film namens L'Histoire prodigieuse de la Dentelliere et du Rhinoceros , auch L'aventure prodigieuse de la Dentelliere et du Rhinoceros . Dieser Film, der thematisch mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Ilha do Mar\u00e9\", besonders die aus \"Vila de Santana\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienportal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "brasilienportal.ch", "toknum": 1963307977, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Kunsthandwerk ist etwas ganz Besonderes \u2013 ber\u00fchmt sind die talentierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Michael Hanekes \"Drei Wege zum See\") und TV-Rollen (u.a. \"Die Insel der drei\u00dfig Tode\")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviepilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "moviepilot.de", "toknum": 3069057212, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1968 Hauptrolle in Marcel Carn\u00e9s \"Die jungen W\u00f6lfe\", danach vor allem Autorenkino (u.a. \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Claude Goretta, \"Der Loulou\" von Maurice Pialat, \"S\u00fcsses Gift\" von Claude Chabrol, \"Die Klavierspielerin\" von Michael Haneke, \"White Material\" von Claire Denis und \"Villa Amalia\" von Beno\u00eet Jacquot gezeigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baf-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "baf-berlin.de", "toknum": 3222385145, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der Preisverleihung werden in Locarno \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei ihrer Arbeit zuschauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["floripa-trips.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "floripa-trips.de", "toknum": 3491829084, "Left": [{"class": "", "str": "Dort kann man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 24-j\u00e4hrig Sodalin im Dritten Orden des heiligen Dominikus geworden war, aber ber\u00fchmt geworden ist durch ihre Hilfeleistung f\u00fcr Arme und Kranke, besonders seit 1801, vorher aber, zur Zeit der Franz\u00f6sischen Revolution, weil sie mit ganzem Einsatz Priester vor den revolution\u00e4ren Aufsp\u00fcrern verteidigt und im Kerker verhaftete besucht hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 4784822321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14. \u2020 am Montag, dem 4. Juli 1836, entschlief in Montmorency, Mauriac in Frankreich, die selige Jungfrau Cath\u00e9rine Jarrige , 82 J., eine Dienstmagd und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-peter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "guenter-peter.de", "toknum": 4861185424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerne erinnert sich die Schauspielerin auch an die Zusammenarbeit mit Ren\u00e9 Allio in \"Ich, Pierre Rivi\u00e9re, der ich meine Mutter, meine Schwester und meinen Bruder get\u00f6tet habe\" (1974). 1976 steht Isabelle Huppert zum ersten Mal unter der Regie von Bertrand Tavernier in der \"Der Richter und der M\u00f6rder\" vor der Kamera, ein Jahr sp\u00e4ter kommt der Film, der sie international ber\u00fchmt macht: Claude Gorettas \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird sie als Handarbeiterin vom sozial besser gestellten Freund verlassen, und bei Chabrol ist sie als \"Violette Nozi\u00e8re\" (1977/78) Opfer unertr\u00e4glicher h\u00e4uslicher Verh\u00e4ltnisse und der Lebenslust der 30er Jahre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-peter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "guenter-peter.de", "toknum": 4861185566, "Left": [{"class": "", "str": "In Yves Boissets \"Dupont Lajoie\" (1975) spielte sie ein kleines M\u00e4dchen, das vergewaltigt und ermordet wird; in Claude Gorettas \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitgeschichte-bsa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "zeitgeschichte-bsa.de", "toknum": 4866353476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "letztendlich auch f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 5017134313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist eine subtile Studie \u00fcber die Entfremdung zwischen zwei durch Sprach- und Bildungsbarrieren getrennte Menschen und die bewegende Geschichte eines klaglosen Verstummens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 5017134340, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gez\u00e4hlt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 5089967682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den fr\u00fchen H\u00f6hepunkten ihrer Filmkarriere k\u00f6nnen Die Ausgebufften , Der Richter und der M\u00f6rder und Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bildhauer und Tourismuswerber standen weitgehend allein auf dem Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polen-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "polen-news.de", "toknum": 5259857999, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die Kunsthandwerker,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; des Deutschen Ordens, der Caritas-Vereinigungen; des Bistums Erfurt, zweite Patronin des Bistums Fulda Bauernregeln: \"St. Elisabeth sagt es an, / was der Winter f\u00fcr ein Mann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5459591215, "Left": [{"class": "", "str": "Attribute: Korb mit Rosen, Korb mit Broten, Sch\u00fcssel mit Fischen, Bettler Patronin von Th\u00fcringen und Hessen; der Witwen und Waisen, Bettler, Kranken, unschuldig Verfolgten und Notleidenden; der B\u00e4cker und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviedates.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "moviedates.de", "toknum": 5566993684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10. Franz\u00f6sische Filmtage Dresden 2006: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1936"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 5919360125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treffen oder Migrantinnen k\u00f6nnten mit den Landfrauen Brot backen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 5945787940, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem teilte sie mit, dass sich insbesondere Migrantinnen mehr Begegnungen mit der einheimischen Bev\u00f6lkerung w\u00fcnschen, und pr\u00e4sentierte erste Ideen, die sie dazu habe: Teppichkn\u00fcpferinnen k\u00f6nnten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 6079313305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus dem Jahr 1667. Durch einen Rundbogen sieht der Betrachter eine Frau beim Stricken, hinter ihr zeichnet sich der Innenraum schemenhaft ab. - Kleiner Stockfleck in der re. ob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiefer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "kiefer.de", "toknum": 6260150769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wohl deutsch. - Die Darstellung orientiert sich an der niederl\u00e4ndischen Malerei des 17. Jh., dieses Sujet erinnert an Gerrit Dous \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Biedermeierzimmer und den ebenso vertrauten Wollspinnerinnen im b\u00e4uerlichen Wohnzimmer, hatte in diesem Jahr erstmals auch eine echte Puppendoktorin aus M\u00fcnster ihre Praxis f\u00fcr einen Tag ins Moerser Schloss verlegt, und im alten Kaufmanns laden gab es diesmal au\u00dfer leckeren einheimischen Bonbons auch viele sch\u00f6ne, handwerkliche Sachen aus der Moerser Partnerstadt La Trinidad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["latrinidad-moers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "latrinidad-moers.de", "toknum": 6444645712, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den unter anderem schon vertrauten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 22"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 6558759918, "Left": [{"class": "", "str": "Denn anstatt alpenl\u00e4ndischer Sennerinnen, Wildsch\u00fctzen, Bergfexe, Schweizerk\u00e4se und Eierschmarren 21 drohen der sozialen Struktur des Erzgebirges lediglich arme Weber, Strumpfwirker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mal auf die flinken Finger zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilienreise.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "brasilienreise.ch", "toknum": 6702465324, "Left": [{"class": "", "str": "Es lohnt sich, mal f\u00fcr ein oder zwei Stunden den Sand abzusch\u00fctteln und sich die jahrhundertealten H\u00e4uschen des St\u00e4dtchens anzusehen \u2013 und den alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch heute die alte Tradition aus\u00fcben, bietet sich unbedingt an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["map-s.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "map-s.de", "toknum": 6769641244, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Fahrt zu den Inseln Murano mit ihren Glasbl\u00e4sereien oder Burano, wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und f\u00fcr die Au\u00dfenseiter, die aus irgendeinem Grund nicht ins glatte Bild unserer Serienfilmgesellschaft passen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arnhild-lensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "arnhild-lensch.de", "toknum": 6837973686, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Gedichte lassen den Zuh\u00f6rer stutzen in einer Gegenwart, die gemeinhin wenig Interesse aufbringt f\u00fcr die Schwachen und Obdachlosen, f\u00fcr die namen - fast gestaltlosen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die ihre Waren in Macei\u00f3 feilbieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["msckreuzfahrten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "msckreuzfahrten.ch", "toknum": 6928983736, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer 30min\u00fctigen Fahrt erreichen Sie Pontal da Barra, ein traditionelles Fischerdorf, in dem die ber\u00fchmten \"Rendeiras\" ans\u00e4ssig sind, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Narsapur, 1981, und Devai Jain, 1980)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 6965277399, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Mechanismus entwickelt sich nicht nur dort, wo Firmen privat in l\u00e4ndliche Hausproduktion eindringen, sondern entsteht auch als Resultat der Bem\u00fchungen von Selbsthilfeorganisationen oder der Entwicklungsprogramme der Weltbank, der Ford-Foundation usw. (vgl. Datars Artikel \u00fcber Bidi Workers of Nipani oder Maria Mies' Studie \u00fcber die Dynamik geschlechtsspezifischer Arbeitsteilung und Kapitalakkumulation: Weibliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -stickerinnen in Clones und Carrickmacross sind heute genossenschaftlich organisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michelin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "michelin.de", "toknum": 7002940687, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das verlassene Torcello mit der ehrw\u00fcrdigen Basilika, das verwunschene San Servolo, einst die \"Irrenanstalt\" der Seerepublik:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bennewitz-frauengeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "bennewitz-frauengeschichte.de", "toknum": 7081921202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die venezianische Lagune mit ihren Inseln \u2013 die Glasbl\u00e4serinsel Murano, das knall-farbene Burano mit Arbeiten der ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"live\" bei ihrer Arbeit zu beobachten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bennewitz-frauengeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "bennewitz-frauengeschichte.de", "toknum": 7081921363, "Left": [{"class": "", "str": "Noch immer sind heutige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 19. Jahrhunderts Mappen mit Photogrammen als Vorlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vhs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "vhs.at", "toknum": 7137991427, "Left": [{"class": "", "str": "Anna Atkins hatte den feineren Stift der Natur f\u00fcr sich entdeckt, Robert Hunt die farbige Kraft der Silbersalze, Hippolyte Bayard das Faszinosum des Ausbleichens und sp\u00e4ter brauchten s\u00e4mtliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einmal \u00fcber die Schulter schauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodachtal-frankenwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "rodachtal-frankenwald.de", "toknum": 7218132966, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei darf man auch unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leni Matthaei aus Hannover war unter den ersten ausw\u00e4rtigen Teilnehmern, oder der L\u00fcbecker Grafiker Alfred Mahlau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstundhandwerkmesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "kunstundhandwerkmesse.de", "toknum": 7218346505, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \"Goldw\u00e4gerin\" \"Der Maler in seinem Atelier\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museion2000.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "museion2000.ch", "toknum": 7263352565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine wohl bekanntesten Werke, die viele auch als Kunstdrucke kennen, sind: \"Das M\u00e4dchen mit der Perle\" \"Briefleserin in Blau\" \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (La dentelli\u00e8re) Regie: Claude Goretta 1983 Das Leben ist ein Roman (La vie est un roman) Regie: Alain Resnais 1984 Ein Sonntag auf dem Lande (Un dimanche \u00e0 la campagne) Regie: Bertrand Tavernier Liebe bis in den Tod (Amour \u00e0 mort) Regie: Alain Resnais 1986 Zone des Todes (Zone rouge) Regie: Robert Enrico 1987 M\u00e9lo Regie: Alain Resnais 1989 F\u00fcnf Tage im Juni (Cinq jours en juin) Filmografie (Auswahl) 1987 Court voyage (Kurzfilm, 22 Min.) 1988 Temps"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-perfect.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "art-perfect.de", "toknum": 7406983818, "Left": [{"class": "", "str": "Filmografie (Auswahl) 1976 Ein Tolpatsch auf Abwegen (On aura tout vu) Regie: Georges Lautner 1977 Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astrosoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "astrosoft.de", "toknum": 7809097221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Burano sind die M\u00e4nner Fischer und die Frauen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dammbauer: Es gibt Kunsthandwerke, deren grosse Zeit vorbei ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textverzeichnisse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "textverzeichnisse.ch", "toknum": 7847772113, "Left": [{"class": "", "str": "Stuckateur,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bollywoodportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "bollywoodportal.de", "toknum": 7894664568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das mitrei\u00dfende Sozialdrama lebt von der Leistung seiner Darsteller, den Filmstars G\u00e9rard Depardieu ( Das Schmuckst\u00fcck , Cyrano von Bergerac ) und der jungen Isabelle Huppert ( 8 Frauen , Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lieve Lams im Laden \"Serena\" gibt es nicht nur Gekl\u00f6ppeltes, sondern auch feine, kalorienreiche Leuvener Pralinen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["da-imnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "da-imnetz.de", "toknum": 8060816605, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versandantiquariat-funke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "versandantiquariat-funke.de", "toknum": 8069290598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Posamentierer \u2013 Strumpfwirker \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist blo\u00df langweilig, \"Zombie\" ist blo\u00df Splatter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmszene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "filmszene.de", "toknum": 8121499374, "Left": [{"class": "", "str": "Fazit: \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 weil es der erste Film war, wo ich eine echte Hauptrolle gespielt habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artechock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "artechock.de", "toknum": 8463085925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann wohl Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" = MULHER RENDEIRA war als Soundtrack ein langgespielter \"Ohrwurm\" in der ganzen Welt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinnase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "weinnase.de", "toknum": 8767155156, "Left": [{"class": "", "str": "Aber der Mythos lebt und wurde sogar 1952 von Lima Barreto -preisgekr\u00f6nt- als \"CANGACEIROS\" verfilmt und kam weltweit zum Erfolg; besonders das Lied \u00fcber die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1936"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freeaudiomp3player.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "freeaudiomp3player.de", "toknum": 9175686589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bewundern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["romysreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "romysreisen.de", "toknum": 9262994192, "Left": [{"class": "", "str": "Im Louvre kann man nicht nur ehrw\u00fcrdige Damen wie die \"Venus von Milo\", Leonardo da Vincis \"Mona Lisa\" oder Jan Vermeers \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienjournal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "medienjournal24.de", "toknum": 9567551785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das mitrei\u00dfende Sozialdrama lebt von der Leistung seiner Darsteller, den Filmstars G\u00e9rard Depardieu (\"Das Schmuckst\u00fcck\", \"Cyrano von Bergerac\") und der jungen Isabelle Huppert (\"8 Frauen\", \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frankreichs und Belgiens konnte ohne die Anwendung der hochkomplizierten und \u00e4u\u00dferst anstrengenden Arbeitsweise dieser Technik wseitgehend durch das H\u00e4keln ersetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbyfabrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "hobbyfabrik.de", "toknum": 10846875050, "Left": [{"class": "", "str": "Der Formenreichtum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz genau, w\u00e4hrend die F\u00e4den im Vordergrund sehr verschwommen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derksen-gym.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "derksen-gym.de", "toknum": 11104111074, "Left": [{"class": "", "str": "So sieht man die Nadel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Sp\u00e4tere Filme festigten ihren Ruf als Darstellerin tiefgr\u00fcndiger Charaktere, deren zerbrechliche Erscheinung mit ihrer Willensst\u00e4rke kontrastiert, so z.B. Die Kameliendame . Sie drehte h\u00e4ufig mit Regisseur Claude Chabrol , mit dem sie ein tiefgehendes k\u00fcnstlerisches Verst\u00e4ndnis verband."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 11274033843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1971 gab sie ihr Filmdeb\u00fct in Faustine et le bel \u00e9t\u00e9 . Zu den fr\u00fchen H\u00f6hepunkten ihrer Filmkarriere z\u00e4hlen Die Ausgebufften , Der Richter und der M\u00f6rder und Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Holzschnitzer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michel-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "michel-reisen.de", "toknum": 11458365912, "Left": [{"class": "", "str": "Danach erreichen wir das sch\u00f6ne Ahrntal, bekannt durch seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1977) von Claude Goretta verhalf der ehrgeizigen Schauspielerin zu internationalem Ruhm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kalenderblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "kalenderblatt.de", "toknum": 11605468428, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Der Astronom , die beide in faszinierender Weise die Konzentration der Modelle auf die kleinen Leinw\u00e4nde bannen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krossonk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "krossonk.de", "toknum": 11935680412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entdeckungen des Tages diesmal Amor und Psyche von Antonio Canova , 200 Jahre alte Perfektion in Stein, sowie die niederl\u00e4ndische Malerei mit Vermeers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schneiderin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "stadtwiki.de", "toknum": 11986903763, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Mutter war eine geschickte Posamentenn\u00e4herin,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zurzeit verliehen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katjadittrich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "katjadittrich.de", "toknum": 12155797594, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls \u00fcbersehe ich auf der Suche nach Jan Vermeer einige van Dycks und van Eycks, kehre um, weil ich auch den D\u00fcrer \u00fcbersehen habe, nur um dann festzustellen, dass \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; eine Freundin der Tiere und Pflegerin auch der Blumen;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12485368789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das bucklige Herzle, die \"Seelenreinheit\" (S. 458) 31 in Person: eine \u00fcberaus liebenswerte, ein wenig bresthafte, aber doch h\u00fcbsche junge Frau; eine geschickte N\u00e4herin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war f\u00fcr die Goldene Palme in Cannes, sowie f\u00fcr den C\u00e9sar (bester Film) nominiert und gewann den Preis der \u00f6konomischen Jury in Cannes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "express.de", "toknum": 12551749067, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12624740612, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar gibt es daf\u00fcr eine sch\u00f6ne mythologische Geschichte, die sich die G\u00f6tter rasch ausdenken, um ihr Mi\u00dfgeschick zu bem\u00e4nteln, und auch die geplanten Gletscher werden sp\u00e4ter noch, weiter im S\u00fcden, fabriziert (die Alpen), doch das mi\u00dfgl\u00fcckte plutonisch-vulkanische Werk (124) bleibt nat\u00fcrlich sichtbar: als Erzgebirge, in dem nur arme Weber, Strumpfwirker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maria mit ihrer kleinen Tochter Sophie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fitz-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "fitz-stuttgart.de", "toknum": 12663351378, "Left": [{"class": "", "str": "Damals lebte auch die kaiserliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" etablierte sie sich 1976 endg\u00fcltig als eine der versiertesten Darstellerinnen der Grande Nation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinoweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "kinoweb.de", "toknum": 12980137876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einem gr\u00f6\u00dferen Publikum wurde sie an der Seite von G\u00e9rard Depardieu und Patrick Dewaere erstmals in Bertrand Bliers \" Die Ausgebufften \" bekannt, und mit dem Titelpart in Claude Gorettas \" Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Vermeer, genauer gesagt, das, was auf diesem Bild fehlt, n\u00e4mlich die Nadel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "textem.de", "toknum": 13271912315, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr diese zentrale Abwesenheit hat Pierre Rey ein Bild, die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und noch viele mehr kann man sich im Louvre anschauen und diese geh\u00f6ren sicherlich zu den besten der Welt die man nur im Louvre in Paris anschauen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paris-infoguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "paris-infoguide.de", "toknum": 13363313021, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannte Werke wie die Mona Lisa von Leonardo da Vinci, Krypta der Sphinx, Gesetzesstele des K\u00f6nigs Hammurabi, Venus von Milo, Albrecht D\u00fcrer Selbstbildnis mit Distel, Jan Vermeer die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Elisabeth von Th\u00fcringen, eine der gr\u00f6\u00dften Heldinnen der deutschen Kirchengeschichte, w\u00e4re im kommenden Jahr 800 Jahre alt geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelischesfrankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "evangelischesfrankfurt.de", "toknum": 13884121082, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie gilt als die Schutzherrin der Armen und Kranken, der Waisen und Witwen und \u00fcberhaupt aller Notleidenden, aber auch der B\u00e4cker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbanden und auch dies wie ihre m\u00e4nnlichen Kollegen dem Genever nicht abhold waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kartoffel-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "kartoffel-geschichte.de", "toknum": 14126516604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "31 In Holland wurde beklagt, da\u00df die Frauen, die als Lehrer t\u00e4tig waren, ihren Unterricht zumeist mit dem Beruf einer N\u00e4herin oder Strickerin oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Dal\u00ed schon fr\u00fch fasziniert und zu dem Gem\u00e4lde Paranoisch-kritisches Gem\u00e4lde der Spitzenkl\u00f6pplerin von Vermeer angeregt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 14318727562, "Left": [{"class": "", "str": "Jan Vermeers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Die K\u00fcchenmagd, Bei der Kupplerin)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meridian-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "meridian-magazin.de", "toknum": 14495046649, "Left": [{"class": "", "str": "Er nahm sich Zeit, um jedes seiner Bilder zur Vollendung zu bringen, weshalb er nur knapp 40 Werke hinterlassen hat (u.a. Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") sind die Schmuckst\u00fccke von Stefanie K\u00f6lbel ganz heiter und farbenfroh."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["farbenfreundin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "farbenfreundin.de", "toknum": 14759805361, "Left": [{"class": "", "str": "Aber im Gegensatz zu dem Filmdrama mit Isabelle Huppert (\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-elisabeth-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "st-elisabeth-bremen.de", "toknum": 14901814624, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist sowohl die Patronin von Th\u00fcringen und Hessen als auch Patronin der Caritas, der Waisen und Witwen, Kranken, Notleidenden sowie der B\u00e4cker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat aber ihr Zuhause verloren, als die H\u00e4user vor den Grazer Festungsanlagen niedergerissen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 15002027854, "Left": [{"class": "", "str": "Katharina war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' -; Bewusstsein der Verg\u00e4nglichkeit - z.B. durch die zahlreichen Musikinstrumente in seinen Interieurs-) als die zu vermeidende Untugend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "wwu.de", "toknum": 15039943138, "Left": [{"class": "", "str": "Sie entziehen sich dennoch nicht einer didaktischen Deutung, denn sie enthalten stets allegorische Versatzst\u00fccke und stellen also eher die anzustrebende Tugend dar (z.B. Flei\u00df - 'Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder K\u00fcnstler bieten in Calella ihre Ware feil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["costa-brava-barcelona.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "costa-brava-barcelona.de", "toknum": 15332343085, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Kreide, Aquarell)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16462588669, "Left": [{"class": "", "str": "ANTON de PETERS (1725-1795), ein deutscher, in Paris lebender und an der Kunst CHARDINS und GREUZES orientierter K\u00fcnstler, zeichnete eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - um 1664 entstanden - vermag die geradezu entgegengesetzte Einstellung zur weiblichen Arbeit zu zeigen (Abb. 7)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16462588784, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Blick auf JAN VERMEERS \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des sp\u00e4ten 18. Jahrhunderts ist dagegen das funktionale Zusammenwirken der K\u00f6rperkr\u00e4fte nicht mehr erforderlich, ja, es soll sogar der Anmut wegen aufgehoben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16462588848, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wk0.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "wk0.de", "toknum": 16585687916, "Left": [{"class": "", "str": "Sie m\u00fcssen also den gr\u00f6\u00dften Teil ihres Einkommens f\u00fcr unproduktive Dienste oder f\u00fcr solche Erzeugnisse ausgeben, die von Erzeugern hoher Qualifikation aber geringer Produktivit\u00e4t hergestellt werden, also von K\u00fcnstlern und Kunsthandwerkern aller Art, vom Portr\u00e4tmaler und Elfenbeinschnitzer abw\u00e4rts bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16835198836, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hey, ja Barcelona bietet so viele sch\u00f6ne Bilder, als ich 2009 da war gab es vor der sagrada familia das Welttreffen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wird grunds\u00e4tzlich jegliche Ausrede verboten, um somit schneller und effektiver zu me\u00dfbaren Erfolgen zu kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 16868587496, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den zu behandelnden Personen: Spitzenpolitiker, Spitzenmanager und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einen f\u00fcr Schriftsteller, den Fantasy-Autoren Johannes vom Kreuz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seitenspinnerinnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "seitenspinnerinnen.de", "toknum": 16996896591, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt sogar einen Schutzpatron gegen b\u00f6sartige Frauen, den guten alten Guntmar von Nivesdonck, einen f\u00fcr amerikanische Piloten im Krieg, eine Patronin f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem s\u00fcdlichwestlichen Erzgebirge sowie ein Bergarbeiter aus dem Kaiserwald."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egerlandmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "egerlandmuseum.de", "toknum": 17118965519, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielmehr sind hier Egerl\u00e4nder Musikanten und typische Handwerksberufe des Egerlandes versammelt, wie ein Zinngie\u00dfer aus Sch\u00f6nfeld, ein T\u00f6pfer, ein Uhrmacher aus Elbogen, ein Glockengie\u00dfer aus Eger, ein Tischler aus K\u00f6nigsberg, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Flotte Teens - Jetzt ohne Jeans Der t\u00f6dliche Schwarm Pretty Baby Der Richter und sein Henker Herbstsonate M\u00f6rderspinnen Das ist Amerika Popcorn und Himbeereis Summer Night Fever Bruce Lee - Mein letzter Kampf Star Crash - Sterne im Duell Dieses obskure Objekt der Begierde Ich hab Dir nie einen Rosengarten versprochen Spider-Man - Der Spinnenmensch Stra\u00dfe der Verdammnis Die Katze aus dem Weltraum Moritz, lieber Moritz Julia Pippi Langstrumpf Pinocchio Damien - Omen II Der Mann, der niemals aufgibt Der Schimmelreiter Inspektor Clouseau - Der irre Flic mit hei\u00dfem Blick"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jahr1978.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "jahr1978.de", "toknum": 17454611862, "Left": [{"class": "", "str": "Grease - Schmiere Sie nannten ihn M\u00fccke Nur Samstag Nacht Die Wildg\u00e4nse kommen Convoy Unheimliche Begegnung der dritten Art Plattfuss in Afrika Der Querkopf Eis am Stiel Elliott, das Schmunzelmonster Ein ausgekochtes Schlitzohr Der Himmel soll warten Lucky Luke - Sein gr\u00f6\u00dfter Trick Die Chorknaben H\u00f6henkoller Und jetzt das ganze nochmal von vorn Das Strandhotel Tod auf dem Nil Kampfstern Galactica 2001: Odyssee im Weltraum Abba - Der Film Piranhas Zwei hau'n auf den Putz (H\u00fcgel der blutigen Stiefel) Flotte Teens und hei\u00dfe Jeans Im Reich der Sinne Mickys gr\u00f6\u00dfte Schau '78 Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": alle zahlen sie ihre Miete f\u00fcr dichtgedr\u00e4ngte L\u00e4den, Caf\u00e9s, Spelunken und Buden direkt an den Herzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "leser-service.de", "toknum": 17571002927, "Left": [{"class": "", "str": "Wirte und Schausteller, Makler und Tr\u00f6dler, Per\u00fcckenmacher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1977) von Claude ... Geschichte der Piera (1982) und Die D\u00e4monen (1987). 1988 wurde Isabelle f\u00fcr Eine Frauensache bei den Filmfestspielen in Venedig mit dem ... http://www.djfl.de/entertainment/stars/i/isabelle_huppert.html"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cash42.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "cash42.de", "toknum": 18245544260, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bretagne die Kunst des Kl\u00f6ppelns zu lernen, die Geheimnisse der K\u00fcche des P\u00e9rigord zu entdecken, zum Angeln im Lot oder alle Cidresorten der Normandie zu probieren...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["womovermietung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "womovermietung.ch", "toknum": 18524667136, "Left": [{"class": "", "str": "Ab M\u00e4rz laden wir Sie ein, die Weine der Loire, die Bio-Wurstspezialit\u00e4ten der Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es zu kosten, mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlstorkino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "karlstorkino.de", "toknum": 18670260083, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher h\u00e4tte ein Maler sie in einem Genrebild verewigt: als W\u00e4scherin, Wassertr\u00e4gerin oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" als ein Sinnbild daf\u00fcr, weil Vermeer nicht die Arbeit an sich oder Detail verliebt an Accessoires kleben bleibt, sondern ganz die Frau und deren Konzentration und Nat\u00fcrlichkeit in den Mittelpunkt r\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-port.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "kultur-port.de", "toknum": 18942483932, "Left": [{"class": "", "str": "So erscheint denn auch die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stickerinnen noch immer ihr traditionelles Handwerk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brasilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "brasilien.de", "toknum": 19011921765, "Left": [{"class": "", "str": "In den D\u00f6rfern an der K\u00fcste betreiben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Drechsler, Sattler, B\u00fcrstenbinder, Weberin, T\u00f6pferin, Seifensiederin und Seiler zeigen, wie fr\u00fcher Kleidung, Werkzeug und Gegenst\u00e4nde hergestellt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hs-tourismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "hs-tourismus.de", "toknum": 19328589505, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Zinngie\u00dfer, Korbmacher, Schneiderin, Rechenmacher, Stuhlflechterin,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erhellen sowie die Selbstbeschreibungen der l\u00e4ndlichen Bev\u00f6lkerung herauszuarbeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerinnen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 19595997271, "Left": [{"class": "", "str": "\" (S. 183) Die letzten beiden Kapitel betrachten schlie\u00dflich Fallbeispiele aus dem im Zentralmassiv gelegenen Velay: Mithilfe von Arbeitsliedern wird versucht die Sozial- und Arbeitsbeziehungen von Bauern und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenkl\u00f6pplerin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenkl\u00f6pplerin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"691217412": 0.7565789473684209, "2890475533": 0.67, "2574431772": 0.78, "3746439770": 0.7545454545454545, "61569056": 0.09428571428571424, "1568007714": 0.5461363636363636, "4241375273": 0.7940476190476191, "13959695406": 0.5, "4330264643": 0.0, "3281752653": 0.5, "10378179666": 0.0, "2912734803": 0.5181451612903225, "11065539673": 0.0, "19490309210": 0.7588235294117648, "16004289125": 0.7749999999999999, "7395716196": 0.8409090909090909, "13997591653": 0.5, "17843872870": 0.0, "8463085681": 0.765909090909091, "11284180594": 0.5615151515151515, "17504600700": 0.626, "4672155775": 0.5264705882352941, "14107335811": 0.5829741379310345, "8328612998": 0.7016666666666665, "8604195976": 0.5615441176470588, "13717783689": 0.0, "17426433166": 0.5, "1320365713": 0.5461363636363636, "14919019680": 0.5, "3420969635": 0.8375, "4755970214": 0.6473214285714286, "573771432": 0.0, "4320932010": 0.6911764705882354, "19611094189": 0.6361111111111112, "8234421425": 0.57875, "855512242": 0.8068181818181819, "8389648058": 0.70625, "13694766779": 0.19226190476190483, "401093310": 0.7925, "1568006756": 0.0, "5017134371": 0.05625000000000001, "13247854805": 0.7148809523809524, "13376630488": 0.5508064516129032, "6124510941": 0.5535714285714285, "18493962981": 0.02142857142857143, "640148710": 0.7171052631578948, "7886825060": 0.51125, "6883067127": 0.13333333333333333, "15030771963": 0.55625, "10332637961": 0.5, "496315661": 0.5, "7937580816": 0.0, "61569070": 0.09428571428571424, "14916155674": 0.7708333333333333, "593661211": 0.784375, "1587863841": 0.1266666666666666, "2005684699": 0.7708333333333333, "14617429638": 0.5, "12840340264": 0.6833333333333332, "14972267309": 0.5, "11592713522": 0.5, "5875886394": 0.5264814814814814, "10227093824": 0.8266666666666665, "7350526273": 0.85, "1400935242": 0.7578571428571429, "6167470428": 0.005833333333333322, "1568006970": 0.5, "5017134309": 0.7102941176470589, "1065808751": 0.5188513513513514, "14318727537": 0.5, "18670260099": 0.0, "10580566407": 0.0, "14272724364": 0.0, "15728734096": 0.5, "18566730645": 0.0, "14318727575": 0.175, "8562843549": 0.5685887096774193, "8604195742": 0.6333333333333333, "19661844898": 0.5, "7552103331": 0.5091216216216217, "1317027250": 0.5771428571428571, "15174981043": 0.5, "17139298741": 0.5, "11104111030": 0.7239285714285715, "7329229751": 0.7659090909090908, "2107246011": 0.06397058823529413, "9075466173": 0.5981465517241379, "662562247": 0.5660000000000001, "16984771017": 0.5, "16468491211": 0.8375, "259142104": 0.8325, "17350681561": 0.5, "16615716827": 0.5, "259142139": 0.8305555555555557, "8632367589": 0.6628571428571429, "6079313386": 0.5841935483870967, "14054572527": 0.75, "1568005114": 0.0, "17996052987": 0.7148809523809524, "309306877": 0.6628571428571429}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenkl\u00f6pplerin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkl%C3%B6pplerin%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Spitzenkl\u00f6pplerin\"]", "op": "Query", "size": 197}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkl%C3%B6pplerin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 197}], "concsize": 197, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 197}