{"Sort_idx": [], "numofpages": 21, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Sozialdemokratie lie\u00dfen sich das Konzept ausf\u00fchrlich erl\u00e4utern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-schwalm-eder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "spd-schwalm-eder.de", "toknum": 11317822292, "Left": [{"class": "", "str": "November 2005."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sie haben nicht vor, die Verhandlungen endlos lang zu f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 2649649460, "Left": [{"class": "", "str": "Ende 2008 erkl\u00e4rten Russlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Energiebranche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 5519845938, "Left": [{"class": "", "str": "Am Nachmittag traf sie sich dazu mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kongresses nicht auf einen Kompromiss einigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["investor-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "investor-verlag.de", "toknum": 13379778994, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in allerletzte Sekunde konnten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Apotheker und der Krankenkassen teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 16934830044, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Treffen in Bonn nehmen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadtwerke ist die Energiewende in Gefahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 17848782344, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Einsch\u00e4tzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Salzburger Festspiele kritisierten diesen Entscheid an der Bilanzpressekonferenz scharf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 2620804184, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Zunft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenes-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "offenes-presseportal.de", "toknum": 3405756407, "Left": [{"class": "", "str": "Auch heute sind die Chef\u00e4rzte der Charit\u00e9 absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bund, L\u00e4ndern und Sozialpartnern haben sich heute auf einen Kompromiss verst\u00e4ndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieserviceakademie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "dieserviceakademie.de", "toknum": 386533077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der kleinen Parteien FDP und Gr\u00fcne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infratest-dimap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "infratest-dimap.de", "toknum": 18448475439, "Left": [{"class": "", "str": "Noch gr\u00f6\u00dfere Bekanntheitsprobleme haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ortsvereins."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-pfarrkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "spd-pfarrkirchen.de", "toknum": 5973887158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gewinner der Verlosung mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik, Wirtschaft und Kultur zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 10594140979, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verein hat regelm\u00e4\u00dfig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bank hatte Ferdl G. auch die N\u00fcrnberger Staatsanwaltschaft informiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anstageslicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "anstageslicht.de", "toknum": 14574358881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Muslimbruder warnte vor Gewalt durch andere islamistische Gruppen und schloss eine Kooperation mit der \u00dcbergangsf\u00fchrung aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 3313942690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regierungskoalition."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "orf.at", "toknum": 18426674885, "Left": [{"class": "", "str": "Der Angriff sei das Resultat der \"Hasskampagne\" gegen den Regierungschef, protestierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcndnispartner mit einem Gro\u00dfbanner anf\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalonko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "journalonko.de", "toknum": 18474744012, "Left": [{"class": "", "str": "Den Sternmarsch vom Hauptbahnhof werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem moralischen Ma\u00dfstab Ludwig Erhards misst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-republik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "b-republik.de", "toknum": 18019194323, "Left": [{"class": "", "str": "Erst recht nicht, wenn man die heutige Wirtschaft und die Leistung ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des US-Milit\u00e4rs vor den vielen Gefahren eines Milit\u00e4rschlags gegen den Iran gewarnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["propagandafront.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "propagandafront.de", "toknum": 11442028642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz der Unterst\u00fctzung der Neokonservativen haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft und Gewerkschaften im Kanzleramt auf der Tagesordnung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mmnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "mmnews.de", "toknum": 14222698370, "Left": [{"class": "", "str": "Die Preisentwicklung infolge der Energiewende steht auch beim heutigen Treffen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Luftfahrtindustrie und \u2013 Forschung, EU-Kommission und Bundesregierung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstandcafe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "mittelstandcafe.de", "toknum": 1394826112, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ver\u00f6ffentlichung der SRIA erfolgt durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcrgerschaftsfraktionen zur Podiumsdiskussion im Hoghehus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herzogtum-direkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "herzogtum-direkt.de", "toknum": 6109691992, "Left": [{"class": "", "str": "Die IHK zu L\u00fcbeck und die Kaufmannschaft zu L\u00fcbeck empfingen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden Regierungsparteien dennoch vermieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gdp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "gdp.de", "toknum": 16920723720, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Zusage, die Zahl der Neueinstellungen an den tats\u00e4chlichen Bedarf anzupassen, haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss sich grunds\u00e4tzlich am Leitbild der Freiberuflichkeit orientieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["za-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "za-karlsruhe.de", "toknum": 845132960, "Left": [{"class": "", "str": "Die weitere Ausgestaltung der Rahmenbedingungen f\u00fcr die vertragszahn\u00e4rztliche Versorgung der Bev\u00f6lkerung mit den politischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden gro\u00dfen Kirchen in Deutschland haben die Hoffnung auf Verbesserungen bei den Menschenrechten in der Ukraine im Zuge der Fu\u00dfball-Europameisterschaft bekundet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 1962648211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der schweizerischen Politik, Medien und Wirtschaft teilnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruegen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ruegen.ch", "toknum": 39347820, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ball im Dolder Grand Hotel in Z\u00fcrich werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft \u00fcber die bundesdeutsche Familienpolitik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinertageszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "berlinertageszeitung.de", "toknum": 323304141, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschlands Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) ber\u00e4t am heutigen Dienstag mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bahn und Politik muss einen konkreten Fahrplan f\u00fcr den RRX aufstellen - fordern die Liberalen im Landtag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "fdp-koeln.de", "toknum": 2868099803, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Projektgesellschaft mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anderer Berufe auch, werden diejenigen in ihrer Leistung auch in der Dauerhaftigkeit bemessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["capriccio-kulturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "capriccio-kulturforum.de", "toknum": 18438345067, "Left": [{"class": "", "str": "Ich betrachte sowas auch sehr kritisch, aber, wie bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden Staaten die Entwicklung der Beziehungen zwischen ihnen den Millionen B\u00fcrgern Russlands und Chinas in die eigenen H\u00e4nde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ag-friedensforschung.de", "toknum": 8238033089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt also legen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg dabei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unserekirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "unserekirche.de", "toknum": 11037003551, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus Reihen der CSU, die im September auch noch eine Landtagswahl in Bayern vor sich hat, ist kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der DGB-Gewerkschaften und Bundesverteidigungsminister Thomas de Maizi\u00e8re stattgefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "gew-berlin.de", "toknum": 14430481351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Februar hatte ein Treffen zwischen dem DGB-Vorsitzenden Michael Sommer sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD und der Linken am Dienstag verst\u00e4ndigt, Details sollen am heutigen Mittwoch im Hauptausschuss gekl\u00e4rt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pnn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "pnn.de", "toknum": 4196308042, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf haben sich nach PNN-Informationen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Afghanistans und Pakistans zusammengekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktien-weltweit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "aktien-weltweit.de", "toknum": 5511519536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Washington (BoerseGo.de) - US-Au\u00dfenminister John Kerry ist heute mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verb\u00e4nde, Experten und Meinungsmacher das spannendste Thema der Woche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["search.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "search.ch", "toknum": 2316368853, "Left": [{"class": "", "str": "Vor Studiopublikum debattieren Politiker,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regierungsparteien halten nach wie vor an dieser Koalition fest \u2013 des Landes und der Revolution willen, um dem Demokratisierungsprozess zum Erfolg zu verhelfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qantara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "qantara.de", "toknum": 17297424615, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller gro\u00dfen Parteien in die Handwerkskammer zu K\u00f6ln gekommen, um dar\u00fcber zu diskutieren, was sie in einer k\u00fcnftigen Landesregierung dem regionalen Handwerk anzubieten h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "fdp-koeln.de", "toknum": 3449985158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeszahn\u00e4rztekammer den R\u00fccken st\u00e4rken wird, indem diese GOZ zur\u00fcckgezogen wird, bleibt zu hoffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zahnaerzteblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "zahnaerzteblatt.de", "toknum": 16425824605, "Left": [{"class": "", "str": "Ob die Politik diese Botschaft goutiert und der Zahn\u00e4rzteschaft und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft eine neue Plattform f\u00fcr Zivilgesellschaft in der Wirtschaft zu entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["engagement-von-unternehmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "engagement-von-unternehmen.de", "toknum": 250148975, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Stichwort \"Auch Unternehmen sollen was unternehmen\" beabsichtigt das Ministerium, gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regierung von Unterfranken, des Wasserwirtschaftsamtes Aschaffenburg und des Landratsamtes gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["margetshoechheimer-mitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "margetshoechheimer-mitte.de", "toknum": 9881930264, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00fcrgermeister Brohm, Verwaltungsleiter Horn und den Fraktionsvorsitzenden sa\u00dfen je drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Hierarchie), warum sie bei der Nahrungsmittelverteilung bevorzugt werden m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 13047751421, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Revolution gegen den Bauern argumentieren die tonangebenden Schweine (Orwells Analogie auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Musikwirtschaft zum neuen Bachelorstudiengang \"Musik und Medien\" einen Beirat gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["codexflores.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "codexflores.ch", "toknum": 4873770870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Forschungszentrum Popul\u00e4re Musik der Humboldt Universit\u00e4t zu Berlin hat mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Kirchen den \"Gesundheitswahn\" an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5464374089, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Er\u00f6ffnung der bundesweiten \u00f6kumenischen Woche in W\u00fcrzburg unter dem Motto: \"Eine Woche f\u00fcr das Leben\" prangern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft die japanische Konkurrenz als \"Bedrohung\"; jetzt verweisen Unternehmensberater auf die M\u00f6glichkeit, von der Krise in Japan zu \"profitieren\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trueten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "trueten.de", "toknum": 3072825816, "Left": [{"class": "", "str": "Noch vor kurzem sahen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bundes\u00e4rztekammer, Herrn Prof. Hoppe, und Kassen\u00e4rztlicher Bundesvereinigung mit dem Bundeskanzler halten wir unsere Informationskampagne im Aktionsb\u00fcndnis f\u00fcr zwingend erforderlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buendnis-gesundheit-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "buendnis-gesundheit-sachsen.de", "toknum": 15351430614, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Gespr\u00e4che der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"wei\u00dfen Zunft\" aus aller Welt treten in diesen Tagen hoffnungsfroh die Reise zur 21. Internationalen Kochkunstausstellung (IKA) nach Th\u00fcringen an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kochmesser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "kochmesser.de", "toknum": 5216516597, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 1100"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Wirtschaft am Mittwoch in Berlin der Opfer des RAF-Terrorismus gedacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 19724544595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin \u2013 30 Jahre nach der Ermordung von Arbeitgeberpr\u00e4sident Hanns Martin Schleyer haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kammer und KZV sowie der baden-w\u00fcrttembergischen Versorgungsanstalt f\u00fcr \u00c4rzte, Zahn\u00e4rzte und Tier\u00e4rzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zahnaerzteblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "zahnaerzteblatt.de", "toknum": 5432375111, "Left": [{"class": "", "str": "Das breite Themenspektrum stie\u00df auch in diesem Jahr auf gro\u00dfe Resonanz, auch unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kultur-, Kreativ- und Medienwirtschaft trafen sich mit Bundeskanzlerin Merkel zu einem Gespr\u00e4ch \u00fcber den Wert und die Rahmenbedingungen f\u00fcr geistiges Eigentum im digitalen Umfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["business-on.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "business-on.de", "toknum": 14380480377, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der r\u00f6mischen Kurie eine Messe in der ausserordentlichen Form gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "kirche-heute.ch", "toknum": 1167995357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Petersdom: Messe im alten Ritus Im Petersdom in Rom hat erstmals seit der Wiederzulassung des alten Ritus ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den L\u00e4ndern der Schwarzmeerregion sowie aus Deutschland, D\u00e4nemark, Italien und aus den Niederlanden an offiziellen Gespr\u00e4chsrunden im Rahmen der Ausstellung teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "profi.de", "toknum": 17469384666, "Left": [{"class": "", "str": "So nahmen 15 Agrarminister sowie weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00f6sterreichischen Justiz \u00fcber die Wirkungen bestimmter gesetzgeberischer Ma\u00dfnahmen im Strafvollzugswesen und \u00fcber die Auswirkungen einer vorgezogenen Strafaussetzung bei Straft\u00e4tern bis zur mittleren Kriminalit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parlament-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "parlament-berlin.de", "toknum": 19041036951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Wien f\u00fchrte der Ausschuss intensive Gespr\u00e4che mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Entertainment- und Medienbranche sowie Prominenz aus Film, Fernsehen, Musik und Politik verliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerald-joerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "gerald-joerns.de", "toknum": 482300300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die LARA Awards werden im Rahmen einer festlichen Preisgala in Anwesenheit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der US-Notenbank (Fed) hat bekr\u00e4ftigt, dass die Fed auch weiterhin zur Unterst\u00fctzung der Wirtschaft Milliarden in Staats- und Immobilienanleihen pumpen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "orf.at", "toknum": 8480609726, "Left": [{"class": "", "str": "Der Grund: Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Evangelischen Kirche in Deutschland (EKD) nicht k\u00fcnstlich hochgeschraubt hatte, musste doch ern\u00fcchtert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 11202778206, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wer seine Erwartungen an den Besuch und aus \u00f6kumenischer Sicht vor allem an das Erfurter Treffen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CFDT - des rechtssozialdemokratisch beeinflussten, zweitst\u00e4rksten Dachverbands franz\u00f6sischer Gewerkschaften (hinter der \"postkommunistischen\" CGT) - da in Lib\u00e9ration vom 31. Januar 12 bereits andere T\u00f6ne an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "labournet.de", "toknum": 9757160530, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings schlug ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der einzelnen Fraktionen : hier bietet sich die Gelegenheit Fragestellungen der Wirtschaft und Anliegen aus der Praxis den Akteuren der Politik n\u00e4her zubringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wj-kl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "wj-kl.de", "toknum": 15441287871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Demonstration gegen den Fachkr\u00e4ftemangel am Pariser Platz \u2013 Podiumsdiskussionen \u2013 Diskussionsrunden mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Projekt, an der auch Haltungen der Parteien zu Fragen wie Staatsverschuldung, Verschwendung von Steuergeldern, fr\u00fchzeitiger B\u00fcrgerbeteiligung oder Erhaltung des \u00d6PNV festgemacht werden k\u00f6nnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 6238537226, "Left": [{"class": "", "str": "Die Allianz freue sich auf die Positionierung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der hiesigen Wirtschaft \u00fcberzeugen, mit ihm den Rundkurs zu bew\u00e4ltigen, wie Manfred Erlacher, Leiter des BMW Werks Leipzig, und Claus Gr\u00f6hn, Vizepr\u00e4sident der Handwerkskammer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 10532183628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thomas Prau\u00dfe, Vorsitzender der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung der Stadtwerke Leipzig, konnte auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Republika Srpska und mit Repr\u00e4sentanten der Stadt- und Regionalverwaltungen von Banja Luka und Bihac wurden dabei M\u00f6glichkeiten zur interregionalen Zusammenarbeit in Wirtschaft, Kultur und Bildung verhandelt sowie auch die Aktivit\u00e4ten der Steiermark - z.B. mit dem Aufbau des Interregionalen B\u00fcros als Vertretung f\u00fcr Regionen in Br\u00fcssel - dargestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "steiermark.at", "toknum": 5874055897, "Left": [{"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Kabarettszene auf der Stadthallenb\u00fchne wie Michl M\u00fcller, Martina Schwarzmann, Paul Panzer und Eckart von Hirschhausen zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadthallefuerth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "stadthallefuerth.de", "toknum": 9423960350, "Left": [{"class": "", "str": "Zum ersten Mal fand sehr erfolgreich kurz nach Weihnachten die Eisheilige Nacht statt, ein Rockabend mit verschiedenen Bands, deren Neuauflage 2012 schon fest eingeplant ist. 2011 waren auch wieder die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " engagieren und die mehrere Jahre im Amt bleiben kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 8338689459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich sieht es aber so aus, als k\u00f6nne der junge Politiker Erfolg haben: Die Partei von Monti hat ihm bereits ihre volle Unterst\u00fctzung zugesagt, w\u00e4hrend Berlusconi erkl\u00e4rte, dass er eine starke Regierung will, in der sich die Parteien mit ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Kirchen ins Wiener Erzbisch\u00f6fliche Palais gekommen waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metropolisvonaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "metropolisvonaustria.at", "toknum": 5063449652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein starkes Zeichen des Zusammenhalts und der Zusammenarbeit der christlichen Kirchen in \u00d6sterreich war der diesj\u00e4hrige \u00d6kumenische Empfang von Kardinal Sch\u00f6nborn am Dienstag, 22. J\u00e4nner, zu dem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fachpolitiker aller im Bundestag vertretenen Fraktionen sowie die Bundesregierung nach 15 Jahren Debatte einen Durchbruch bei der Organspende-Regelung erzielt: Jeder Erwachsene in Deutschland wird k\u00fcnftig regelm\u00e4\u00dfig per Brief aufgefordert, sich f\u00fcr oder gegen eine Spende nach dem Tod zu entscheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daniel-bahr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "daniel-bahr.de", "toknum": 56714301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Donnerstag haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft zusammengeschlossen haben, um gemeinsam mit Bund, dem Land Bayern und der Stadt M\u00fcnchen die Zukunft des Deutschen Museums zu sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingenieurswesen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ingenieurswesen24.de", "toknum": 1029520908, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei w\u00fcrdigte K\u00f6hler das Engagement der Gr\u00fcnderkreismitglieder: \"Ich freue mich, dass sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik, Wirtschaft und Wissenschaft diskutiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerkberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "netzwerkberlin.de", "toknum": 164257715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ern\u00e4hrungsbewu\u00dftsein der Verbraucher, der Stand der Wissenschaft, die Perspektiven der Lebensmittelwirtschaft und die Rolle der Politik werden bei diesem Innovationsdialog der Berliner Republik von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00f6sterreichischen Wirtschaft und setzt damit den Dialog zwischen Kirche und Wirtschaft, den er in K\u00e4rnten seit Jahren erfolgreich f\u00fchrt, auf Bundesebene fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischofskonferenz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "bischofskonferenz.at", "toknum": 3559796916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wien (KAP 09.06.2010) Der Klagenfurter Bischof Alois Schwarz trifft dieser Tage"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirchen die Vorfreude auf die WM ein klein wenig verg\u00e4llt, ist das Problem der meisten deutschen Fans: Es sei offenbar leichter, in den Himmel zu kommen, als ein Ticket f\u00fcrs WM-Finale zu ergattern, lautet die Klage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luther-derfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "luther-derfilm.de", "toknum": 3120484982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Bank- und Finanzwesen, Wirtschaft und Politik im Kreis G\u00fctersloh \u00fcber dieses Thema zu sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-herzebrockclarholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "cdu-herzebrockclarholz.de", "toknum": 2841623121, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Breuer, Pr\u00e4sident des Rheinischen Sparkassen- und Giroverbandes, war auf Einladung des CDU-Kreisverbandes und der Landtagsabgeordneten Ursula Doppmeier und Dr. Michael Brinkmeier ins Parkhotel gekommen, um mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der lokalen Politik, allen voran Landrat Bauer, dessen designierter Nachfolger Bayerstorfer, eine Riege aus Altb\u00fcrgermeistern und Parteimitgliedern vor allem aus den Reihen der CSU eingefunden; und dann werden auch schonmal Werke vergangener Meister hinter dem Vorhang versteckt, wie es dem gro\u00dfen, den Anwesenden nun unbekannt gebliebenen Bild von Hiasl Mayr erging; und dann serviert auch schonmal der Chef des sich inzwischen auf Weine spezialisierten ehem. Lebensmittelladens in der Haager Stra\u00dfe Erwin Dosch die erlesenen Leckereien pers\u00f6nlich auf dem Tablett."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erding-life.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "erding-life.de", "toknum": 12758779599, "Left": [{"class": "", "str": "Zu klassischer Musik von Haydn hatten sich u. a."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der japanischen Finanzmarktaufsicht, dem Japanischen Wirtschaftsverband (Keidanren), der International Bankers Association (IBA) sowie Vertretern der Tokyo Stock Exchange."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innerschweizonline.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "innerschweizonline.ch", "toknum": 13055394068, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Programmschwerpunkte der Liechtensteiner Delegation waren die Arbeitsgespr\u00e4che mit verschiedenen japanischen Wirtschafts- und Finanzfachleuten, darunter mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundesverbandes der Dienstleistungswirtschaft (BDWi) und dem Verbraucherzentrale Bundesverband (vzbv) am 22. Dezember in Berlin haben sich beide Organisationen daf\u00fcr ausgesprochen, ihre Zusammenarbeit beim Thema Neugestaltung der EU-Fernsehrichtlinie fortzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ivd-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "ivd-online.de", "toknum": 12761393283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spitzentreffen zwischen Dienstleistungswirtschaft und Verbraucherzentralen Im Rahmen eines umfassenden Meinungsaustausches zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " j\u00fcdischer Organisationen in den Vereinigten Staaten erkl\u00e4rten mir, dass es eine besondere Sorge israelischer Regierungen sei, dass es den pal\u00e4stinensischen Beh\u00f6rden gelingen k\u00f6nne, den Terror seitens der Pal\u00e4stinenser zu unterbinden und Israel so auch einen Vorwand f\u00fcr seine Unterdr\u00fcckungspolitik zu nehmen. ... Ein genauerer Blick auf die Entwicklung zeigt, dass, wenn pal\u00e4stinensische Aktionen f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit unterblieben, die israelischen Streitkr\u00e4fte sie durch gezielte Mordaktionen gegen ausgew\u00e4hlte pal\u00e4stinensische Pers\u00f6nlichkeiten von sich aus wieder in Gang setzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 14201823386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolfgang Calebow, Autor des Buches \"Auf dem Weg zur Normalisierung - 15 Jahre Dialog mit amerikanischen Juden\" , ehemaliger Angeh\u00f6riger des deutschen Diplomatischen Dienstes: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Stadtkirchenverbandes nutzten die Gelegenheit f\u00fcr pers\u00f6nliche Worte an Helmut Lieske (2.v.l.), der mit Wolfgang Puschmann, Roseline B. Forch und Christian Hacke (v.r.) auf den letzten Arbeitstag anstiess."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "kirche-hannover.de", "toknum": 19217187568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gute W\u00fcnsche zum Abschied: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verb\u00e4nde VKU und BGW (f\u00fcr die Gaswirtschaft) sowie BDI und VIK (f\u00fcr die Gro\u00dfverbraucher) am 27. April 2002 doch noch auf eine neue Regelung geeinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 18883065225, "Left": [{"class": "", "str": "April 2002 eigentlich schon endg\u00fcltig abgebrochen worden waren, haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Verbandes unternehmer nrw und des Unternehmensverbandes Westfalen-Mitte e. V. trafen sich am Donnerstag, 9. Juni, mit Regierungspr\u00e4sident Dr. Gerd Bollermann, um f\u00fcr ein Projekt den Startschuss zu geben, das einen weiter verbesserten Informationsaustausch zwischen den verschiedenen Arbeitsebenen auf Bundes-, Landes- und regionaler Ebene der Verb\u00e4nde garantieren soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 15209741122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft, Wissenschaft, Politik und Verwaltung wurde am 20. M\u00e4rz in Bad Zwischenahn die regionale Entwicklungsstrategie Wissensvernetzung 2020 in Weser Ems vorgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ammerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ammerland.de", "toknum": 17896492416, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Beisein des Nieders\u00e4chsischen Wirtschaftsministers Olaf Lies sowie zahlreicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Wirtschaft und in der Politik t\u00e4tig sind, schrieben uns ebenso wie ganz \"gew\u00f6hnliche\" Mitglieder, die sich ihre Gedanken dar\u00fcber machten, ob sich Lions vermehrt in der Politik einsetzen sollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lionsclubs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "lionsclubs.ch", "toknum": 15436707338, "Left": [{"class": "", "str": "Prominente Lions, die als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arbeiterwohlfahrt, der Diakonie und des Roten Kreuzes fordern dar\u00fcber hinaus vor allem die Abschaffung des befristeten Zuschlags, den Arbeitslose im \u00dcbergang vom Arbeitslosengeld I auf II f\u00fcr maximal zwei Jahre erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 14801829422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die kommunalen Spitzenverb\u00e4nde, die Arbeitgeberverb\u00e4nde, aber auch immer mehr Politiker aus der Koalition und sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtsverb\u00e4nde zu Gespr\u00e4ch zusammen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 18531045254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ministerpr\u00e4sident Beckstein trifft mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von EU und Europ\u00e4ischer Zentralbank (EZB) treffen./bgf/jkr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ariva.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ariva.de", "toknum": 8479869472, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor werden sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einmal ans Herz legen zu wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["renate-hendricks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "renate-hendricks.de", "toknum": 3515785323, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wissen\u00c2schaftsministerin k\u00c31\u20444ndigte an, die guten Erfahrungen aus den Regionen allen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft und warnt vor irreversiblen Ausstieg aus der Kernenergie"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["green-economy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "green-economy.de", "toknum": 19379904184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "31.05.2011 - BDI-Pr\u00e4sident Hans-Peter Keitel wendet sich an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von CDU, FDP, SPD und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zahnaerzteblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "zahnaerzteblatt.de", "toknum": 17951985901, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb befragte die ZBW-Redaktion die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Medien \u00f6ffentlich besch\u00e4digt werden\", sagte Steinbr\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgang-dudda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "wolfgang-dudda.de", "toknum": 2935635981, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir sind h\u00e4ufig selbst die Stichwortgeber, die dazu f\u00fchren, dass unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik, Wirtschaft, Kultur..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 5896539371, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Er\u00f6ffnung des Internationalen Bertelsmann-Forums in Berlin sagte Merkel am Freitag vor europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Citibank erkl\u00e4rte in der \u00d6ffentlichkeit, dass die Zentralbanken auf der ganzen Welt in den n\u00e4chsten Wochen damit beginnen werden den US-Dollar abzusto\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["propagandafront.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "propagandafront.de", "toknum": 827624938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7. Einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Konzerne wie ThyssenKrupp, BASF und Daimler teil, sondern beispielsweise auch ein Staatssekret\u00e4r aus dem Bundeswirtschaftsministerium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ag-friedensforschung.de", "toknum": 5901751393, "Left": [{"class": "", "str": "Am ersten BDI-Rohstoffkongre\u00df im M\u00e4rz 2005 nahmen daher nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Beteiligungsbranche \u00fcber Kundenw\u00fcnsche sowie Trends, Produkte und Rahmenbedingungen 2013/2014."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "forum-institut.de", "toknum": 9924923680, "Left": [{"class": "", "str": "Diese und weitere Fragen beantworten Ihnen unsere Experten des 6. PLATOWFORUMS Beteiligungen 2014. Diskutieren Sie mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesamten Wertsch\u00f6pfungskette des Agribusiness als Diskussionsforum ebenso angenommen wie von Hunderttausenden Verbrauchern, die Nahrungsspezialit\u00e4ten aus aller Welt genie\u00dfen und sich durch die publikumsattraktiven Ausstellungsbereiche der Gr\u00fcnen Woche unterhalten lassen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["senioren-internetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "senioren-internetz.de", "toknum": 2049670763, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sie wird von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Forschung und Industrie rund um die Verwendung von Robotern in Architektur, Kunst und Design."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inx.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "inx.ch", "toknum": 6341320973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neue Konferenzreihe zum Thema Robotik in der Architektur Rob|Arch heisst die heuer lancierte j\u00c3\u00a4hrliche Zusammenkunft von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Finanzwirtschaft trafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konsumpf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "konsumpf.de", "toknum": 5255858052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insbesondere Horst K\u00f6hler muss wegen seiner engen Verflechtung mit diesem Milieu [der Finanzwelt] gewusst haben, dass sich die Hauptverantwortlichen der Bundesregierung, n\u00e4mlich Bundeskanzler Schr\u00f6der, Bundeswirtschaftsminister Clement und der damalige Bundesfinanzminister Eichel zu Beginn des Jahres 2003 mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sozialdemokratie alles daransetzten, um dem bevorstehenden Krieg mit der vorrangigen Wendung gegen den in der Arbeiterbewegung verha\u00dften russischen Despotismus die ad\u00e4quate moralische Legitimation zu verleihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildcat-www.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "wildcat-www.de", "toknum": 634347162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Art der moralisierenden Kriegspropaganda erinnert stark an die Juli-tage des Jahrs 1914, wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zweier Administrationen bislang nur einen einzigen ausmachen, der im Amt bei der Beurteilung der Folter unzweideutig von den Kriterien des Rechts, der Ehrenhaftigkeit und der politischen Integrit\u00e4t des Lande [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "blaetter.de", "toknum": 1674981005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der gegenw\u00e4rtigen Kontroverse \u00fcber CIA-Folterpraktiken kann ich, wie in der jetzt schon seit 2001 anhaltenden Folterdebatte in den Vereinigten Staaten \u00fcberhaupt, unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von St\u00e4dteverband und Landkreistag haben sich heute in Kieler Sozialministerium auf Einladung von Arbeitsminister Garg getroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-teatime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "luebeck-teatime.de", "toknum": 2529697654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "11. Dezember 2009 (Kiel/HL-Red.) Schulterschluss von Land, Landkreistag und St\u00e4dteverband f\u00fcr Verfassungs\u00e4nderung:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft war Prof. Dr. h. c. Ludwig G. Braun, Pr\u00e4sident des Deutschen Industrie- und Handelskammertages sowie Chef der medizintechnischen Gruppe Braun/Melsungen nach Hamburg gekommen und lobte die wachstumsf\u00f6rdernde Rolle der Gesundheitswirtschaft mit ihren insgesamt 4,3 Millionen Besch\u00e4ftigten und 240 Milliarden Euro Umsatz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeksh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "aeksh.de", "toknum": 12011365899, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kammern von Bremen und Oldenburg (v.l.n.r.) Pr\u00e4sident Dr. Karl Harms (2.v.l.) und Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Dr. Joachim Peters (1.v.l.; IHK Oldenburg) sowie Pr\u00e4ses Lutz H. Peper (2.v.r.) und Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrter Dr. Matthias Fonger (Handelskammer Bremen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "bremen.de", "toknum": 15839868557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor Gespr\u00e4chsbeginn in der G\u00fcldenkammer des Rathauses: Bremens B\u00fcrgermeister Jens B\u00f6hrnsen (Mitte) mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Gattung einem 2004er \"Blaufr\u00e4nkisch Umriss\" von Feiler-Artinger, Rust und einem 2003er \"Lemberger Neipperger Schlossberg\" von Graf Neipperg, Schwaigern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinbruderschaft-heilbronn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "weinbruderschaft-heilbronn.de", "toknum": 16742164358, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In Butter und Parmesan geschwenkte Ravioli gef\u00fcllt mit Morcheln und Pilzen der Saison\" trafen sich mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga bunkerte halbe Milliarde ); ist f\u00fcr mich die derzeit naheliegendste aller Fragen bez\u00fcglich der Enttarnung von \"Bankgesch\u00e4ften\" unserer europ\u00e4ischen Fu\u00dfball-Million\u00e4re vielmehr diese: Gibt es eigentlich irgend jemanden aus dieser Gehaltsgruppe, der nicht zittern muss, weil er nicht davon betroffen ist?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkself.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "werkself.de", "toknum": 18151688350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angesichts der Tatsache, dass der Vorgang selber als einer unter vielen (!!!), wenn auch seinerzeit noch anonym, bereits vor \u00fcber einem Vierteljahr bekannt war (--> Geheimes Fu\u00dfballkonto in der Schweiz:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FDP ... f\u00fcnfzig Tausend Gl\u00e4ubigen der erwartete ... auf dem Messegel\u00e4nde mit Jugendlichen ... katholischen City Bundeskanzlerin eingeladen hatte ... sch\u00f6nste der Christenheit gilt Habenseite ... eines im Bundestag nicht alle ... trifft das Oberhaupt der katholischen ... taz nach Deutschland und in ... sind das Mensa besuchen dessen ... wundervollen das Plenum aus Protest ... Messe seiner Reise Halden und ... in dieser Zeit wird erdreistet ... dem Flughafengel\u00e4nde Einheitsfeier in errichtet ... in der FAZ weil sie ... weil sein Freitag spricht der ... die gibt Nachmittag geht es ... der Reformator Martin Luther sechs Jahre ..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "fernsehen.de", "toknum": 14964047465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... zwei der Papst eine Messe ... weil sich Benedikt der sechzehnte ... dem der Reformator Martin Luther ... Papst eine Messe im Olympiastadion ... jede der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Wirtschaft und besuchten verschiedene ThomasLloyd-Kraftwerke wie z.B. San Carlos Bioenergy."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-lloyd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "thomas-lloyd.de", "toknum": 18690008740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Oktober 2011 trafen die Berater von ThomasLloyd im Rahmen des ThomasLloyd Investment Symposium S\u00fcd-Ost Asien auf zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Sport, Wirtschaft, Politik, Medien und Kultur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gluecksspirale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "gluecksspirale.de", "toknum": 773873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum 41. Ball des Sports der Stiftung Deutsche Sporthilfe, Europas erfolgreichster Benefizveranstaltung des Sports, trafen sich am 5. Februar in den Wiesbadener Rhein-Main-Hallen rund 1.800"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Seiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-sonntagszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "katholische-sonntagszeitung.de", "toknum": 2630843, "Left": [{"class": "", "str": "Sie \u00e4u\u00dferten sich nach einem Treffen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des St\u00e4dtetages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tacheles-sozialhilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "tacheles-sozialhilfe.de", "toknum": 15380675, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie haben es eben nicht als individuelle \"pers\u00f6nliche Erkl\u00e4rung\" durchgef\u00fchrt, sondern in trauter Einigkeit mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der exportorientierten deutschen Gro\u00dfindustrie mit Industriellen und Bankenvertretern aus den Benelux-Staaten ins Gespr\u00e4ch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeithistorische-forschungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "zeithistorische-forschungen.de", "toknum": 19797641, "Left": [{"class": "", "str": "Gustav Schlotterer brachte im Anschluss an programmatische Reden seines Vorgesetzten Walther Funk 24"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller vier Landtagsparteien und Sicherheitsdirektor Alois Li\u00dfl pr\u00e4sentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praevention.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "praevention.at", "toknum": 24152223, "Left": [{"class": "", "str": "Gestern wurden die Ergebnisse von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00f6ffentlichen Verwaltungen dazu bei, die Verwaltung von morgen zu gestalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["memo-tagung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "memo-tagung.de", "toknum": 30613127, "Left": [{"class": "", "str": "Die mittlerweile schon zum sechsten Male stattfindende Fachtagung \"MEMO \u2013 Methoden und Werkzeuge zur Verwaltungsmodernisierung\" tr\u00e4gt mit ihrem Konzept der Zusammenf\u00fchrung von Forschung und Praxis, der Diskussion aktueller Themen sowie dem individuellen Austausch zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft \u00fcber aktuelle inkassorelevante Themen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inkasso.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "inkasso.de", "toknum": 35537043, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Tage diskutierten die Topentscheider des deutschen Forderungsmanagements mit G\u00e4sten von Bundestag und Bundesregierung sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Kapitalverb\u00e4nde daf\u00fcr aus, Hellas aus der Eurozone auszuschlie\u00dfen: Griechenland sei \"marode und in einer Solidargemeinschaft eine untragbare Belastung\", polterte etwa der Bosch-Chef Franz Fehrenbach gegen\u00fcber dem Manager Magazin . Einer Umfrage des Wirtschaftsmagazins zufolge w\u00fcnschen sich inzwischen 57 Prozent von 300 befragten Funktionstr\u00e4ger aus dem deutschen Spitzenmanagement, dass Griechenland wieder \"die Drachme einf\u00fchrt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hintergrund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "hintergrund.de", "toknum": 40969396, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen sprechen sich auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Bereichen Management und Public Affairs / Public Relations bilden im Beirat die Br\u00fccke zwischen Wissenschaft und Praxis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dialog-der-generationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "dialog-der-generationen.de", "toknum": 42148222, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kammern, der Institutionen der Arbeitsverwaltungen aber auch Betriebsinhaber und Lehrlinge diskutierten im Medienzentrum der \"Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung\" das Modell der noch weitgehend unbekannten Teilzeitausbildung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hwk-os-el.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "hwk-os-el.de", "toknum": 53001606, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Gesundheits- und Versicherungswirtschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daniel-bahr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "daniel-bahr.de", "toknum": 56698805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 22. Mai sprach Bundesgesundheitsminister Bahr auf der Fachmesse f\u00fcr Krankenhausausr\u00fcstung und -bedarf \"Hospitalar\" mit vor Ort t\u00e4tigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sozialverb\u00e4nde, Wissenschaftler und B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger im Berliner Congress Center gemeinsam \u00fcber Chancen und Potentiale des demografischen Wandels."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daniel-bahr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "daniel-bahr.de", "toknum": 56709356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Einladung von Bundesinnenminister Dr. Hans-Peter Friedrich diskutierten am 4. Oktober Bundeskanzlerin Dr. Angela Merkel, zahlreiche Bundesminister, Staatssekret\u00e4re und Landesminister sowie Bundestagsabgeordnete,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundesgesundheitsministeriums, der Gesetzlichen Krankenversicherung, der Deutschen Krankenhausgesellschaft und der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigungen loteten aus, was das Anfang des Jahres in Kraft getretene Versorgungsstrukturgesetz zur nahtlosen Patientenversorgung beitragen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdgh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "vdgh.de", "toknum": 58863964, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft, Wissenschaft und Forschung versammelt, um den Ausbau der Elektromobilit\u00e4t in der Stadt voranzutreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emobileticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "emobileticker.de", "toknum": 62047985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Hamburger B\u00fcrgermeister Olaf Scholz (SPD) hat am Dienstag mehr als 100"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des nationalen wie internationalen Digital Business setzt das Programm 2013 neue Ma\u00dfst\u00e4be."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikel-auf-blogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "artikel-auf-blogs.de", "toknum": 64921795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(ddp direct) Vorhang auf f\u00fcr die wohl hochkar\u00e4tigste dmexco Conference aller Zeiten: Mit noch mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Politik, Gewerkschaft und Arbeitgeber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brecci.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "brecci.de", "toknum": 70889825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Call Center-Tagung begann mit der offiziellen Messe-Auftaktveranstaltung mit Beitr\u00e4gen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tiroler Landesregierung sowie zahlreichen Ehreng\u00e4sten aus Politik, Wirtschaft und Sport die Er\u00f6ffnung und Segnung..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pitztaler-gletscher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "pitztaler-gletscher.at", "toknum": 74185522, "Left": [{"class": "", "str": "Freitagnachmittag wurde im Beisein von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft und Zivilgesellschaft fordern mehr Freiheit und Verantwortung f\u00fcr funktionierende Soziale Marktwirtschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juliusraabstiftung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "juliusraabstiftung.at", "toknum": 75522480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Studienpr\u00e4sentation:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kammern und Wirtschaftsverb\u00e4nde, der Gewerkschaften, Kommunen sowie der Kreditwirtschaft wurde vereinbart, das neue Mittelstandsgesetz in einem engen und kontinuierlichen Dialog gemeinsam zu erarbeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 76508028, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wonach der geplante Betreuungsplatzausbau f\u00fcr Kinder unter drei Jahren bis 2013 schon jetzt f\u00fcr unrealistisch erkl\u00e4rt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awo-hildesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "awo-hildesheim.de", "toknum": 88385417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Das ist leider eine beunruhigende Nachricht zum heutigen Weltkindertag \", so der AWO Bundesvorsitzende Wolfgang Stadler anl\u00e4sslich der Einlassungen kommunaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus CDU, CSU und FDP haben sich im Koalitionsausschuss auf ein Paket zur Vereinfachung und Entb\u00fcrokratisierung des Steuerrechts geeinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zivilekoalition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "zivilekoalition.de", "toknum": 90602989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "spex.de", "toknum": 94409640, "Left": [{"class": "", "str": "Es hagelt Ohrfeigen f\u00fcr den ebenso beleidigt wie argumentfrei agierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik, Wirtschaft und Verwaltung sind in der Internationalen Universit\u00e4t Bremen (IUB) zusammengekommen, um den neuen Verein Metropolregion Bremen-Oldenburg im Nordwesten e.V. zu gr\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regis-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "regis-online.de", "toknum": 94969716, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirchen wie auch des Diakonischen Werks der EKD nicht zu Interviews bereit gewesen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-mav.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ag-mav.de", "toknum": 96836618, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz mehrfacher Anfrage seien die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist d\u00fcrftig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "cdu-whv.de", "toknum": 103579930, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zufriedenheit mit der Arbeit ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik, Wirtschaft und Wissenschaft werden ihre Aktivit\u00e4ten im Umgang mit psychischen Belastungen vorstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gda-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "gda-portal.de", "toknum": 107713968, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdbw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "vdbw.de", "toknum": 110155743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die \u00c4rzte Zeitung thematisiert die Zunahme beruflicher Fehlzeiten aufgrund psychischer St\u00f6rungen und berichtet in einem Online-Beitrag von der Vereinbarung zwischen BDA und VDBW, die am 9.2.2012 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Christen, Juden, Muslimen und Drusen aus Israel empfangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-bonifatius-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "st-bonifatius-berlin.de", "toknum": 112227551, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Vatikan hatte der Papst 30"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Verbands der Deutschen Reeder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-werner-kammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "hans-werner-kammer.de", "toknum": 127792727, "Left": [{"class": "", "str": "Ich selbst stehe deshalb schon seit einiger Zeit in Kontakt mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Umweltverbandes zum Dialog geladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vw-nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "vw-nabu.de", "toknum": 131826403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war eine Premiere: Zum ersten Mal hatte die Serviceorganisation von Volkswagen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befreundeter Verb\u00e4nde moderierte Andreas Bornh\u00e4user."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zibs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "zibs.ch", "toknum": 138173118, "Left": [{"class": "", "str": "Die Preisverleihung im Dorint-Hotel an der Messe K\u00f6ln im Beisein vieler Ehreng\u00e4ste und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Wirtschaft kamen am 17. Februar 2009 in der Neubrandenburger Konzertkirche zusammen, um unter dem Motto \"Gehen der Wirtschaft die Lichter aus?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ihk.de", "toknum": 154754280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber 500"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Medien waren sich einig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bullenherz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "bullenherz.de", "toknum": 156198751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Seehofer bis Markwort alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Medien, darunter auch Richard David Precht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bullenherz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "bullenherz.de", "toknum": 156199107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bullenherz diskutierte was 2010 die Werbung bestimmen wird mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branche nat\u00fcrlich um die Auswirkungen der gegenw\u00e4rtigen tiefgreifenden Finanz- und Wirtschaftskrise drehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vdz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "vdz-online.de", "toknum": 161734109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn sich am 14. Mai 2009 der Bundesverband der Deutschen Zementindustrie (BDZ) zu seiner turnusm\u00e4\u00dfigen Mitgliederversammlung in Baden-Baden trifft, dann werden sich die Gespr\u00e4che der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Aviatik Gelegenheit, Ideen f\u00fcr die k\u00fcnftigen Rahmenbedingungen der Schweizer Luftfahrt einzubringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airlaw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "airlaw.ch", "toknum": 175382836, "Left": [{"class": "", "str": "An einem Diskussionsforum des Bundesamtes f\u00fcr Zivilluftfahrt (BAZL) erhielten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von SPD und Gewerkschaften im Heilbronner DGB-Haus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["josip-juratovic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "josip-juratovic.de", "toknum": 185104254, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber diese Frage und wie gute Arbeit geschaffen und gesch\u00fctzt werden kann, diskutierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GKV aufgefordert und best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesaerztekammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "bundesaerztekammer.de", "toknum": 192978598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sehen uns \u00fcbrigens hier auch durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kassen und ihrer Medizinischen Dienste gaben am Dienstag den Startschuss f\u00fcr die neuen Pflegenoten, die f\u00fcr mehr Transparenz in der Pflegequalit\u00e4t sorgen sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melzer-penteridis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "melzer-penteridis.de", "toknum": 195225531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schulnoten f\u00fcr Pflegeheime und ambulante Pflegedienste ab 1.7.2009"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Gewerkschaftsbundes und der Bundesregierung treffen, um anl\u00e4sslich des \"Internationalen Frauentags\" bei einer zentralen Veranstaltung in Berlin \u00fcber gesetzliche Regelungen zur Chancengleichheit zu diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 195983440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da m\u00f6gen sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaft, Politik und Medien zum Hessischen Unternehmertag der Vereinigung der hessischen Unternehmerverb\u00e4nde (VhU) im Kurhaus in Wiesbaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vhu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "vhu.de", "toknum": 198716073, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 20. Mal trafen sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des dualen Rundfunksystems."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verytel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "verytel.de", "toknum": 201801668, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend diskutieren die TV-Moderatorin Leo Busch und der Medienberater Werner Lauff zun\u00e4chst mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaftsverb\u00e4nde, des Normenkontrollrats und ausgew\u00e4hlter Ministerien (Finanzen, Arbeit und Soziales) eingeladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstanddirekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "mittelstanddirekt.de", "toknum": 202655239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die Wirtschaftswoche berichtet, hab dazu der Staatsminister im Kanzleramt, Eckart von Klaeden,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Schweizer Finanzplatzes bereits Konsens ist: Die UBS braucht einen Nachfolger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukashaessig.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "lukashaessig.ch", "toknum": 218694576, "Left": [{"class": "", "str": "Er macht dabei \u00f6ffentlich, was unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Basler Kirchen ein eigenes Bild von der Situation im Ausschaffungsgef\u00e4ngnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "kirche-heute.ch", "toknum": 223789698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem mehrst\u00fcndigen Besuch verschafften sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Universit\u00e4ten auf dem Campus der Universit\u00e4t Bayreuth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uninews-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "uninews-online.de", "toknum": 236200036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Austausch von Studierenden werde bereits demn\u00e4chst anlaufen, hie\u00df es bei dem Treffen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Wirtschaft in S\u00e3o Paulo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "hamburg.de", "toknum": 237309907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hamburg/S\u00e3o Paulo, 15. April 2013. Der Besuch von B\u00fcrgermeister Scholz in Brasilien erfolgt kurz nach Bekanntgabe der Hansestadt als Gastgeber der Deutsch-Brasilianischen Wirtschaftstage 2014. In diesem Jahr treffen sich die rund 1.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Verb\u00e4nden in einen intensiven Dialog um innovative Strategien eintreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lohmannkonzept.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "lohmannkonzept.de", "toknum": 243556115, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder werden die Verantwortlichen aus Industrie-und Serviceunternehmen, Gesundheitsanbietern sowie Sozialversicherern mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bund, L\u00e4ndern und Sozialpartnern im monatelangen Streit um den Deutschen Qualifikationsrahmen (DQR)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studis-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "studis-online.de", "toknum": 245446938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Frohsinn der Ministerin sorgte der vor zwei Wochen erzielte Kompromiss zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft und Politik, um \u00fcber die Lehren aus der Finanzkrise zu diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesheer.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "bundesheer.gv.at", "toknum": 249802614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bregenz, 25. J\u00e4nner 2011 - Beim 40. Weltwirtschaftsforum im schweizerischen Davos treffen sich rund 2.500"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Fachs in der Region."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medeconruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "medeconruhr.de", "toknum": 250436831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Leiter der Abteilung f\u00fcr Neonatologie und p\u00e4diatrische Intensivmedizin der Universit\u00e4ts-Kinderklinik Bochum am St. Elisabeth-Hospital, Dr. Norbert Teig, erzielte Bestnoten als Arzt und Forscher: Nach breit angelegter Recherche der FOCUS-Gesundheitsredaktion ist der renommierte 51-j\u00e4hrige Mediziner des Katholischen Klinikums Bochums damit einer von nur drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Wirtschaft mit den Pr\u00e4sidenten des ETH-Rats, der ETH Z\u00fcrich und der EPF Lausanne geeinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethrat.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ethrat.ch", "toknum": 255370129, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diesen Konsens haben sich diese Woche in Bern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Industrie, Ingenieur-Verb\u00e4nden und Politik zu einem Gipfelgespr\u00e4ch nach Bern eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethrat.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ethrat.ch", "toknum": 255370234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aussprache zwischen Wissenschaft und Wirtschaft Zur Kl\u00e4rung der Positionen zwischen Wirtschaft und Wissenschaft hat Alexander J. B. Zehnder, der Pr\u00e4sident des ETH-Rats, zu Beginn dieser Woche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschafts- und Sportbranche etabliert hat, wahrlich geadelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "bergbahn.de", "toknum": 255464633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun ist der Tirol Berg, der sich seit Beginn der Ski-Weltmeisterschaft als internationale Kontaktb\u00f6rse f\u00fcr Touristiker, Journalisten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Finanzbranche mehr Einsatz f\u00fcr den Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swisslife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "swisslife.de", "toknum": 257254289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gastgeber Klaus G. Leyh, CEO von Swiss Life in Deutschland, richtet sich in seinem Gru\u00dfwort gegen jegliche D-Mark-Nostalgie und fordert von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kultur- und Kreativwirtschaft diskutierten gestern vor dem Hintergrund der Diskussion ... weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikinformationszentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "musikinformationszentrum.de", "toknum": 264225989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "12.06.2013 Bundesminister R\u00f6sler trifft die Deutsche Content Allianz Die in der Deutschen Content Allianz organisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der in Rheinland-Pfalz gelegenen Landeskirchen bekanntgegeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenundwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "glaubenundwissen.de", "toknum": 268649900, "Left": [{"class": "", "str": "Ministerpr\u00e4sidentin Malu Dreyer (SPD) hatte die Entscheidung bereits am Vortag bei einem Treffen von Landesregierung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen und der \u00e4rztlichen Selbstverwaltung so unvers\u00f6hnlich gegen\u00fcber gestanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kvno.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "kvno.de", "toknum": 276500176, "Left": [{"class": "", "str": "Selten haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Strahlenschutzes, der bef\u00e4higt sei, die Bundesregierung in dieser \u00e4u\u00dferst komplexen Thematik wissenschaftlich zu beraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novo-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "novo-magazin.de", "toknum": 276728186, "Left": [{"class": "", "str": "In keiner Weise gilt er aber als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteien und Fraktionen geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olav-gutting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "olav-gutting.de", "toknum": 281541378, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der Abstimmung wird es weitere Treffen von Kanzlerin Angela Merkel mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einer gem\u00fctlichen Wanderung um den Totenkopf im Pf\u00e4lzerwald einzuladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-rhpf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "cdu-rhpf.de", "toknum": 285604934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sozusagen als Ausgleich zu den vielen Sitzungen in engen R\u00e4umen ergriff der Bezirksvorsitzende Christian Baldauf die Gelegenheit, Vorstandsmitglieder, Abgeordnete und kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft, Wissenschaft und Gesellschaft in der Oberen Rathaushalle an einer ungew\u00f6hnlichen Zukunftswerkstatt teilgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "bremen.de", "toknum": 288143532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 7. und 8. Juni 2007 haben jeweils \u00fcber 100"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundes der Deutschen Industrie haben uns darum gebeten, auf unsere Aktion zu verzichten, da es ja eigentlich die deutsche Wirtschaft sei, die am heutigen Tag am meisten Grund zum Feiern hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "bamm.de", "toknum": 299638750, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Apothekerkammer, des Apothekerverbandes und der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung in Westfalen-Lippe kritisieren die erneute Monopol-Bildung bei der Versorgung mit Grippeimpfstoffen im Sprechstundenbedarf in der Saison 2013/14."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medeconruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "medeconruhr.de", "toknum": 302365091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller gro\u00dfen Wohlfahrtsverb\u00e4nde ver\u00f6ffentlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultursensible-altenhilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "kultursensible-altenhilfe.de", "toknum": 306155027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Memorandum f\u00fcr eine kultursensible Altenhilfe\" wurde im Juni 2001 vom Arbeitskreis Charta f\u00fcr eine kultursensible Altenpflege\" gemeinsam mit dem Kuratorium Deutsche Altershilfe, der Beauftragten der Bundesregierung f\u00fcr Ausl\u00e4nderfragen sowie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Staates selbst sind aber jederzeit bereit, diese Regeln \u00fcber den Haufen zu werfen, wenn die Situation es zu erfordern scheint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["torrent-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "torrent-magazin.de", "toknum": 311261283, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl das Milit\u00e4r als auch Widerstandsk\u00e4mpfer jeglicher Couleur und selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EU"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindebund.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "gemeindebund.gv.at", "toknum": 313215095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gespr\u00e4che mit kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der HP-Gesch\u00e4ftsleitung mit ver.di-Bundesvorstandsmitglied und Fachbereichsleiter TK/IT Lothar Schr\u00f6der, Fachgruppenleiter IT Michael J\u00e4kel und den Konzernbetreuer/innen Dr. Thomas M\u00fcller und Christine Muhr in Frankfurt getroffen und \u00fcber die aktuelle Situation bei HP, insbesondere im ES-Bereich, ausgetauscht. ver.di kritisierte die geplante Standortschlie\u00dfung R\u00fcsselsheim und forderte ein Konzept f\u00fcr eine mittelfristige Personalstrategie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-bin-mehr-wert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ich-bin-mehr-wert.de", "toknum": 313741188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 26.04.2013 haben sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ist f\u00fcr die struktur- und arbeitsmarktpolitische Strategieentwicklung verantwortlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gfw-duisburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "gfw-duisburg.de", "toknum": 318817172, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lenkungskreis besteht aus den politischen, wirtschaftlichen und gesellschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Stadt und IKEA berichteten bereits gestern Positives zum aktuellen Stand des Planungsverfahrens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["njuuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "njuuz.de", "toknum": 325273400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Stadt und IKEA Deutschland in einem gemeinsamen Pressegespr\u00e4ch angek\u00fcndigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["njuuz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "njuuz.de", "toknum": 325273463, "Left": [{"class": "", "str": "Das haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft, Ausbildungsverwaltung, Gewerkschaften, Kommunen und der rot-gr\u00fcnen Landesregierung wurden heute Entschl\u00fcsse gefasst, um junge Leute aus jahrelangen, unsinnigen \"Warteschleifen\" zu holen und sie vor Jugendarbeitslosigkeit zu bewahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "spd-ruhr.de", "toknum": 327121911, "Left": [{"class": "", "str": "Im \"Ausbildungskonsens\" mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kritisiert, es gebe in Deutschland eine \"Pogromstimmung\" gegen Katholiken oder eine \"Katholikenphobie\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenundwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "glaubenundwissen.de", "toknum": 329764723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Hamburger Weihbischof Hans-Jochen Jaschke hat \u00c4u\u00dferungen katholischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Relativistik bei den Planungen im Fr\u00fchjahr 1922 einen Boykott und vollst\u00e4ndigen Ausschlu\u00df der Kritiker aus dem Programm f\u00fcr Leipzig: kein Vortrag eines Kritikers zu den Relativit\u00e4tstheorien sollte gehalten werden, eine Diskussion \u00fcber die Theorien wurde nicht vorgesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritik-relativitaetstheorie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "kritik-relativitaetstheorie.de", "toknum": 333399122, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um diese zu verhindern, organisierte der \" Reichskanzler der Physik \" Max Planck zusammen mit den anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft wiederum hat Merkel sich grunds\u00e4tzlich mit der Idee der Strompreisbremse einverstanden gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strom-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "strom-magazin.de", "toknum": 337076036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem Gespr\u00e4ch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Bundeswehr, Verwaltung, Wissenschaft und Industrie Einblicke in ihren Lebenslauf und geben Karrieretipps."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afcea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "afcea.de", "toknum": 338561201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim alle zwei Jahre stattfindenden AFCEA Young Leadership Forum von AFCEA Bonn e.V. gew\u00e4hren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch gleich konkrete Ansprechpartner sowie einen direkten Draht zur politischen Entscheidungsebene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["julia-kloeckner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "julia-kloeckner.de", "toknum": 341597241, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen bekommen sie die richtigen Werkzeuge an die Hand, um aktiv in der Politik mitzuwirken und haben durch die aktive Unterst\u00fctzung von Bundetags- und Landtagsabgeordneten sowie kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Reformierten Weltbundes (RWB) und des Schweizerischen Evangelischen Kirchenbundes (SEK) in Bern bekannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "kirchenbund.ch", "toknum": 352769355, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gab Clifton Kirkpatrick, RWB-Pr\u00e4sident und gleichzeitig Pr\u00e4sident des Patronatskomitees calvin09, heute anl\u00e4sslich eines Treffens von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der entsprechenden Fachgebiete \u2013 Quantenphysik, Neurowissenschaften, Philosophie, sowie Ethnologie, Medienwissenschaften und Medienkunst \u2013 sind sie als ausgezeichnete Einf\u00fchrung insbesondere in das schwierige Verh\u00e4ltnis von Quantentheorie und Neurowissenschaften lesbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neugalu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "neugalu.ch", "toknum": 353481814, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der einzigartigen Konstellation der Gespr\u00e4che mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Banken- und Versicherungsbranche berichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 356027944, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird von einem Treffen Schr\u00f6ders, Eichels und Clements mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00f6sterreichischen Wirtschaft wurden die Vorteile der deutschen Hauptstadtregion pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["expertme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "expertme.de", "toknum": 356080243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei einem Arbeitsessen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Nieders\u00e4chsischen Landvolkverbandes und des Nieders\u00e4chsischen Landkreistages trafen sich unter der Gespr\u00e4chsleitung von NLT-Vorsitzendem Landrat Bernhard Reuter (dritter von links) sowie Landvolk-Pr\u00e4sident Werner Hilse (Mitte, vorn)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nlt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "nlt.de", "toknum": 360192509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arbeitstreffen in der Gesch\u00e4ftsstelle des NLT:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gewerkschaften, Sozialverb\u00e4nden und Wissenschaftseinrichtungen, B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger erwartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vbob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "vbob.de", "toknum": 362975558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Zweiten Demografiegipfel der Bundesregierung werden neben Bundeskanzlerin Angela Merkel zahlreiche Bundes- und Landesminister, Abgeordnete,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der hessischen Hotellerie und Gastronomie erneut ihrer gro\u00dfen Sorge um die Existenz betroffener Clubs und Discotheken Ausdruck verliehen und fordern sowohl die Aufsichtsbeh\u00f6rde der GEMA, das Deutsche Patent- und Markenamt, als auch die Politik zum Einschreiten auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dehoga-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "dehoga-hessen.de", "toknum": 363632457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich ihrer Landesvorstandssitzung am 14. August 2012 in Wiesbaden haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebendige-stadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "lebendige-stadt.de", "toknum": 364465930, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem gro\u00dfen Erfolg ihres letztj\u00e4hrigen Symposiums in der M\u00fcnchner Allianz Arena rechnet die \"Lebendige Stadt\" auch in Essen mit weit \u00fcber 500 Teilnehmern aus zehn L\u00e4ndern, darunter etwa 150 Oberb\u00fcrgermeister und kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiterer Verb\u00e4nde in Berlin die neue Initiative \"Gr\u00fcnderland Deutschland\" des Bundesministeriums f\u00fcr Wirtschaft und Technologie (BMWi) vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "ihk.de", "toknum": 368731120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 25. Januar 2010 stellten der Bundeswirtschaftsminister, Rainer Br\u00fcderle, und der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Deutschen Industrie- und Handelskammertags (DIHK), Martin Wansleben, sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem gesamten Spektrum der globalen digitalen Wirtschaft und einer extrem breiten Themenvielfalt schaffen wir einen ganzheitlichen \u00dcberblick und somit die bestm\u00f6gliche Informationsplattform f\u00fcr unsere Besucher\", sagen die Dmexco-Verantwortlichen Christian Muche und Frank Schneider."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "wuv.de", "toknum": 376792318, "Left": [{"class": "", "str": "\"Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Staat, Wirtschaft, Zivilgesellschaft und Wissenschaft in Deutschland in Interviews \u00fcber Aspekte der F\u00fchrungskultur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 377927286, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Befragt wurden laut Studie \"30"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Kommen f\u00fcr den Gemeindetag in der steirischen Landeshauptstadt zugesagt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeindebund.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "gemeindebund.gv.at", "toknum": 388610052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Freitag, 10. September 2010, haben neben Bundespr\u00e4sident Dr. Heinz Fischer auch Vizekanzler Dr. Josef Pr\u00f6ll und Landeshauptmann Franz Voves sowie zahlreiche andere politische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nicht zuletzt den Tierheimen selbst hat bereits seine Arbeit aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tino-guenther.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "tino-guenther.de", "toknum": 394763333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der evangelischen Kirche haben positiv auf die partei\u00fcbergreifende Nominierung von Joachim Gauck f\u00fcr das Amt des Bundespr\u00e4sidenten reagiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 403926963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Echo -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Sorte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cottinelli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "cottinelli.ch", "toknum": 409455755, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen und hessischen Wirtschaft auf, endlich ihren vollmundigen Ank\u00fcndigungen Tatsachen folgen zu lassen und in gro\u00dfem Stil neue Stipendien zur Finanzierung des Studiums einzurichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jusos-hessen-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "jusos-hessen-nord.de", "toknum": 413515026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stipendien und Studiengeb\u00fchren Die nordhessischen Jusos fordern die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Standortsicherungsgesellschaft\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vssv-jueterbog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "vssv-jueterbog.de", "toknum": 414769527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn das Merkel \"wir\" sagt meint sie den Chef der Deutschen Bank Josef Ackermann, den Arbeitgeberpr\u00e4sidenten Dieter Hundt, den DGB-Chef Michael Sommer, den IG-Metall-Chef Urban und all die anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft, Wissenschaft und Politik gemeinsam strategische Weichenstellungen f\u00fcr den Wissensstandort FrankfurtRheinMain erarbeitet und konkrete Projekte initiiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wifrm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "wifrm.de", "toknum": 417109750, "Left": [{"class": "", "str": "Hier haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Koalitionsfraktionen und dem Kabinett teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegen-stimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "gegen-stimmen.de", "toknum": 420955113, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Treffen im Kanzleramt nahmen am Donnerstagabend die Parteichefs von CDU, CSU und FDP, Angela Merkel, Horst Seehofer und Guido Westerwelle, sowie weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branchen das Verhalten von Wulff in Bezug auf die Kreditvergabe und seinen Umgang mit Medien nicht offen kommentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eyeonbusiness.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "eyeonbusiness.de", "toknum": 424237253, "Left": [{"class": "", "str": "Demnach wollten sich die meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Industrie- und Handelskammertags (DIHK), des Zentralverbands des Deutschen Handwerks (ZDH) sowie des Bundesverbands der Freien Berufe (BFB) den Startschuss f\u00fcr die Initiative \"Gr\u00fcnderland Deutschland\" gegeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenderwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "gruenderwoche.de", "toknum": 425510107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im vergangenen Jahr haben das Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Technologie und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der drei Verb\u00e4nde unterzeichnet wurden, vereinbaren die Teilnehmer die Gr\u00fcndung einer Interessengemeinschaft mit dem vorrangigen Ziel, die Vorteile des Systems Wasserstra\u00dfe aktiv zu vermarkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shortseashipping.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "shortseashipping.de", "toknum": 431120445, "Left": [{"class": "", "str": "In den Leitlinien, die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bund, L\u00e4ndern und Sozialpartnern Ende Januar verst\u00e4ndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "bauernverband.de", "toknum": 431766195, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf haben sich die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenvertreter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenvertreter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"17848782344": 0.7979166666666666, "6238537226": 0.5068918918918919, "12011365899": 0.0, "1029520908": 0.5, "2935635981": 0.17769230769230762, "6109691992": 0.6973684210526315, "9881930264": 0.59, "8479869472": 0.22916666666666674, "14801829422": 0.5, "2529697654": 0.0, "5519845938": 0.8068181818181819, "8338689459": 0.5, "5063449652": 0.5, "56714301": 0.5, "4196308042": 0.6485, "10532183628": 0.5, "2841623121": 0.5, "9757160530": 0.515, "19724544595": 0.5642857142857143, "2620804184": 0.7916666666666667, "11202778206": 0.516722972972973, "5901751393": 0.07874999999999999, "11442028642": 0.72, "14964047465": 0.0, "3515785323": 0.20999999999999988, "39347820": 0.6789473684210526, "250148975": 0.5966666666666667, "3120484982": 0.5, "12761393283": 0.5, "3449985158": 0.6208333333333332, "1674981005": 0.0, "1962648211": 0.6833333333333332, "19041036951": 0.5370588235294117, "14201823386": 0.5, "18151688350": 0.0, "845132960": 0.6925, "3313942690": 0.7499404761904762, "18690008740": 0.0, "3559796916": 0.5, "5973887158": 0.7722222222222223, "19379904184": 0.20625000000000007, "15441287871": 0.5103378378378378, "8238033089": 0.662, "18426674885": 0.7444444444444446, "18474744012": 0.732142857142857, "323304141": 0.6719047619047619, "12758779599": 0.5, "386533077": 0.7816666666666666, "5874055897": 0.5, "2868099803": 0.6663043478260868, "15436707338": 0.5, "17297424615": 0.6339285714285714, "5896539371": 0.12892857142857145, "17951985901": 0.17894736842105252, "19217187568": 0.5, "13047751421": 0.59, "17896492416": 0.5, "16920723720": 0.6943181818181817, "6341320973": 0.0040789473684210474, "13055394068": 0.5, "9423960350": 0.5, "11037003551": 0.662, "9924923680": 0.018124999999999995, "16742164358": 0.0, "18448475439": 0.7749999999999999, "5511519536": 0.6444444444444444, "10594140979": 0.7553571428571427, "2649649460": 0.8069444444444446, "15209741122": 0.5, "5432375111": 0.5587903225806451, "5464374089": 0.5862931034482759, "15839868557": 0.0, "11317822292": 0.8230769230769229, "16425824605": 0.6024137931034482, "14574358881": 0.7538461538461538, "18438345067": 0.6655092592592592, "2049670763": 0.006153846153846161, "4873770870": 0.5888461538461538, "14380480377": 0.5583333333333333, "1394826112": 0.7058823529411765, "14222698370": 0.7147727272727272, "5255858052": 0.0, "18531045254": 0.28636363636363643, "18883065225": 0.5, "482300300": 0.5216666666666666, "634347162": 0.0, "13379778994": 0.80625, "164257715": 0.5, "8480609726": 0.5203225806451612, "14430481351": 0.6538095238095238, "18019194323": 0.725, "2316368853": 0.6444444444444444, "15351430614": 0.5669642857142857, "3072825816": 0.5678787878787879, "17469384666": 0.54375, "16934830044": 0.8017857142857142, "1167995357": 0.5544354838709676, "827624938": 0.1232758620689655, "5216516597": 0.565, "3405756407": 0.7916666666666667}, "lastlink": "fromp=21", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenvertreter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenvertreter%22%5D", "rel": 0.21, "arg": "[lemma=\"Spitzenvertreter\"]", "op": "Query", "size": 4083}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenvertreter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.21, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4083}], "concsize": 4083, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4083}