{"Sort_idx": [], "numofpages": 14, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailmaxx.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "trailmaxx.de", "toknum": 11093923734, "Left": [{"class": "", "str": "Wie machen das eigentlich die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren dazu extra eingeladen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "speyer-aktuell.de", "toknum": 18301790656, "Left": [{"class": "", "str": "Einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiend.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "wiend.at", "toknum": 4385427545, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte sich l\u00e4ngst damit abgefunden, nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und liefen geradeaus weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tlv-ruenthe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "tlv-ruenthe.de", "toknum": 9599113524, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle L\u00e4ufer folgten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["llg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "llg.at", "toknum": 1049597161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sei keineswegs ausreichend, betont der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Szene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "soq.de", "toknum": 13645444704, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht bei weitem nicht nur um die Klasse der durchaus namhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten vielleicht ihre eigenen Tricks!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrradkurier-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "fahrradkurier-forum.de", "toknum": 12956829009, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb dachte ich, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trainieren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fid-gesundheitswissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "fid-gesundheitswissen.de", "toknum": 14994331574, "Left": [{"class": "", "str": "Haben Sie sich schon einmal \u00fcberlegt, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4umen momentan wohl von Medaillen und Titeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["danielhubmann.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "danielhubmann.ch", "toknum": 3520660744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ann\u00e4hernd erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tibs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "tibs.at", "toknum": 11658181299, "Left": [{"class": "", "str": "Seine 3:16:07 Stunden von 1988 wurden seither selbst von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sozusagen in der ersten Reihe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresdner-trolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "dresdner-trolle.de", "toknum": 18132200205, "Left": [{"class": "", "str": "Ich stehe direkt hinter der kleinen Gruppe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind trotz horrendem Tempo immer noch dicht zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissalpine.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "swissalpine.ch", "toknum": 4940366881, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der anderen Flussseite entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tria-echterdingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tria-echterdingen.de", "toknum": 19219383948, "Left": [{"class": "", "str": "Noch auf den ersten 3km kamen uns bereits die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich auf die Ostalb trauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbylauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "hobbylauf.de", "toknum": 12287508327, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt tats\u00e4chlich noch weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 19709339338, "Left": [{"class": "", "str": "Kurt Hess brauste vorbei und in seinem Gefolge die anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg durch \u00fcberrundete L\u00e4ufer suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stvwillisau.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "stvwillisau.ch", "toknum": 15196336144, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits nach der zweiten Runde mussten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vienna City Marathon 2012 kamen hier nach 1:04 min vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["euaustrittspartei.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "euaustrittspartei.at", "toknum": 18692027157, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anwesend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["llg-landstuhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "llg-landstuhl.de", "toknum": 757908490, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der Austragung der Pfalzmeisterschaft waren zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 4282354539, "Left": [{"class": "", "str": "Schon bald kommt uns auf der Gegenbahn die Spitzengruppe mit vielen Schwarzafrikanern und dann die t\u00fcrkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jeder kann die f\u00fcr ihn gew\u00fcnschte Trainingsform einstellen und w\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krauhan.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "krauhan.at", "toknum": 9807529573, "Left": [{"class": "", "str": "Es reicht vom Gelegenheitsl\u00e4ufer bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fishermansfriend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "fishermansfriend.de", "toknum": 511664218, "Left": [{"class": "", "str": "Ansonsten war die Orga wesentlich besser als 2012. Auch mir fiel auf, dass einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 16968551065, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Raserlauf\" der M\u00e4nner lockt seit Jahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gro\u00dfe Vorbilder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportantworten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sportantworten.de", "toknum": 289394102, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr viele Kenianer seien die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschwenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-laufbilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berliner-laufbilder.de", "toknum": 2162778138, "Left": [{"class": "", "str": "Ich die Musikband gefilmt und dann auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden keine eingeladen und Preisgelder gibt es auch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["running-pur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "running-pur.de", "toknum": 263307788, "Left": [{"class": "", "str": "Luzern setzt auf den Normalverbraucher,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Halbmarathon-Meisterschaft auch in diesem Jahr wieder gut besucht und hei\u00df umk\u00e4mpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germania-helmstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "germania-helmstedt.de", "toknum": 18763226634, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit 230 Teinehmern und zahlreichen nieders\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben bei uns die M\u00f6glichkeit ,noch am Tag des Laufes zu melden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlagshaus-jaumann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "verlagshaus-jaumann.de", "toknum": 4417644996, "Left": [{"class": "", "str": "Solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eberhard Spies ist bei 21 Veranstaltungen dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vrbank-sha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "vrbank-sha.de", "toknum": 2293649609, "Left": [{"class": "", "str": "Allein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " W\u00f6rter wie Tempol\u00e4ufe gar nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufen-in-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufen-in-hamburg.de", "toknum": 18975970821, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Lauf hat seine Bestimmung, und normalerweise kennen diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulf Sengenberger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vr-bank-kitzingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "vr-bank-kitzingen.de", "toknum": 1442859885, "Left": [{"class": "", "str": "Walker waren ebenso am Start zu finden wie Eltern mit Kinderwagen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren Vorsprung noch weiter ausbauten, so dass der alte Streckenrekord pulverisiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-oberhavel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lg-oberhavel.de", "toknum": 9802045955, "Left": [{"class": "", "str": "Sie beobachteten, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufszene-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufszene-thueringen.de", "toknum": 4066546457, "Left": [{"class": "", "str": "Der 24-j\u00e4hrige Rennsteiglaufsieger \u00fcberzeugte in einem starken Feld als zweitbester Deutscher und lie\u00df viele nationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Start und es wurde hei\u00df um die Positionen gek\u00e4mpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["team2012.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "team2012.at", "toknum": 16071123363, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt wegen des attraktiven Preisgeldes waren auch dieses Mal viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Gegenkurs und feuern unsere vom Wendepunkt kommenden Sternchen Dirk & Ruppi an!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swsende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "swsende.de", "toknum": 934130309, "Left": [{"class": "", "str": "Hier treffen wir auch schon einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Julia Viellehner oder Tobias Schreindl haben bereits gemeldet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myjogstyle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "myjogstyle.de", "toknum": 15629260418, "Left": [{"class": "", "str": "Nationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dominique Schneider mit 20 Runden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adnovum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "adnovum.ch", "toknum": 3582368555, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fch \u00fcbt sich ... Angef\u00fchrt wurde das Team vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei w\u00e4ren (die sich dann auch entsprechend anstrengen m\u00fcssten)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberland-challenge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "oberland-challenge.de", "toknum": 6943536441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am gerechtesten w\u00e4re es wohl, wenn bei jedem Lauf gen\u00fcgend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reihten sich in das Starterfeld ein und so wurde bereits vor dem Start spekuliert, wer das Rennen machen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufszene-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufszene-sachsen.de", "toknum": 19507429581, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche s\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Teilnehmer an Olympischen Spielen oder nationalen Meisterschaften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufcampus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufcampus.de", "toknum": 380527951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas Butz war kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benachbarter Vereine wie auch bei den Universit\u00e4ten Bielefeld und Paderborn studierende Orientierungsl\u00e4ufer an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finnenbahn-meeting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "finnenbahn-meeting.de", "toknum": 7373102749, "Left": [{"class": "", "str": "Diesem schlossen sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edmundo Torres zu trainieren, nicht fehlschl\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufen-in-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufen-in-hamburg.de", "toknum": 19073507410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt hoffe ich nur dass, mein Experiment, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden angesagt, allen voran der \"Wunderl\u00e4ufer\" aus Kenia Isaac Kosgei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berglaufpur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berglaufpur.de", "toknum": 12385112378, "Left": [{"class": "", "str": "Spitzen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas zu k\u00fchlen und feuchten Wetters ein voller Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-marathonstaffel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berliner-marathonstaffel.de", "toknum": 6443236535, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 31. real,- BERLIN-MARATHON war trotz des f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- den man auch noch pers\u00f6nlich kennt- die Trainingsinhalte mit verfolgen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markus-weiss-latzko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "markus-weiss-latzko.de", "toknum": 17286874776, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde es echt aufregend, wenn man von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aliaksei Ivanou aus Wei\u00dfrussland wird bei den Wettk\u00e4mpfen der \u00d6M Langlauf 2011 mitmachen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sulzberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sulzberg.at", "toknum": 3309016298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bei leichten Plusgraden trotz bew\u00f6lktem Himmel auch unter den Zuschauern gesorgt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["running-pur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "running-pur.de", "toknum": 6307690807, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Spannung und gute Stimmung war damit bei den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ippolito Sanfratello."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blau-gelb-gg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "blau-gelb-gg.de", "toknum": 593119620, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den beiden anderen Zsch\u00e4tzsch Br\u00fcdern Benjamin und Daniel liefen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit von der Partie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenther-felbinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "guenther-felbinger.de", "toknum": 74264871, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Jahr war bei dem 15 km-Lauf mit Manuel St\u00f6ckert vom TSV Ostheim ein deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder als Letzter, das Abenteuer Tor des G\u00e9ants hinterl\u00e4sst Spuren, Spuren des Gl\u00fccks."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sport-heute.ch", "toknum": 18112897437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " passiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sc-memmelsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sc-memmelsdorf.de", "toknum": 17311550412, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem ich den beiden mein Missgeschick geschildert habe, beruhigt mich Franz: \"Das ist auch schon vor einigen Jahren einem kenianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-hitzacker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tsv-hitzacker.de", "toknum": 1738749950, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr eine \u00dcberraschung k\u00f6nnte Tennisspieler Gerd Scha-de aus Dannenberg sorgen, der in den 70er-Jahren \u00fcber die Mittelstrecken ein norddeutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Ausland wie Belgien, Niederlande und D\u00e4nemark vertreten waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speedteam-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "speedteam-bodensee.de", "toknum": 3766608190, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen ist dieser urspr\u00fcnglich deutsche Marathon international sehr attraktiv, so dass mehr und mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei, doch auch der Kindergartenlauf verursachte Begeisterung bei den Zuschauern, die j\u00fcngste Teilnehmerin wurde 2011 geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "fck.de", "toknum": 14696583520, "Left": [{"class": "", "str": "In den Einladungsl\u00e4ufen waren internationale sowie regionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ihren letzten Kilometern durch die Altstadt jene Hobbyl\u00e4ufer aus dem Halbmarathonwettbewerb und jene Walker bewertet haben, die es zu \u00fcberholen galt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sc-memmelsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sc-memmelsdorf.de", "toknum": 18798320719, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht optimal werden einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wollte ich den nicht laufen (oder vielleicht doch, wenn man auch so schell unterwegs sein k\u00f6nnte?)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsg-maxdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tsg-maxdorf.de", "toknum": 3069151128, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dunkler Nacht - wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Gorol geschlagen geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-donau-ries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lg-donau-ries.de", "toknum": 13789957860, "Left": [{"class": "", "str": "David Genck vom TSV N\u00f6rdlingen lief \u00fcber 400m mit 50,93 sec auf den zweiten Platz und musste sich nur dem Deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Wanyoike (rechts) mit seinem Begleitl\u00e4ufer Michael Buchleitner (links) auf der Zielgeraden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtfuerdiewelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lichtfuerdiewelt.at", "toknum": 15387280512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der blinde kenianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem es erstmals gelingt, die Hobbyl\u00e4ufer und Laufanf\u00e4nger neugierig auf neue Laufziele zu machen, ohne sie dabei zu entmutigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meine-sporttipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "meine-sporttipps.de", "toknum": 6002037527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von einem Mediziner und ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-salzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "asv-salzburg.at", "toknum": 11765847967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Rennen: Starke Sonneneinstrahlung und teils b\u00f6iger Wind (Transparentbahnen wurden reihenweise umgerissen) hatten keinen Einfluss auf die Ergebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den gr\u00f6\u00dften Marathonl\u00e4ufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "marathon-sport.de", "toknum": 7235366723, "Left": [{"class": "", "str": "Das Preisgeld in H\u00f6he von 500.000 USD ist da schon ein finanzieller Anreiz f\u00fcr die Athleten und stabilisiert wohl auch die Teilnahme vieler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Leichtathletikverband Nordrhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citylauf-erftstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "citylauf-erftstadt.de", "toknum": 11054000205, "Left": [{"class": "", "str": "Ins Vorstandsteam hinzugeholt wurden Adi Bitten, damaliger Sportausschussvorsitzender in Erftstadt und Oliver Klug ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sich nur Zeit genommen um die Regenjacke oder das Trikot zu tauschen und weiter geht's f\u00fcr sie im horrenden Tempo weiter in die Dunkelheit hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sport-heute.ch", "toknum": 14828808392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich in St. Moritz auf die WM in Berlin vorbereitet haben, haben entweder schon, oder werden in K\u00fcrze das Engadin verlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deborah-buettel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "deborah-buettel.ch", "toknum": 9535382268, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufszene-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "laufszene-thueringen.de", "toknum": 6518660834, "Left": [{"class": "", "str": "Den zum Europacup geh\u00f6renden Lauf in Mnisek pod Brdy \u00fcber 50 km gewann er in diesem Jahr in 3:18 h. Damit geh\u00f6rt auch er wieder zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Ehre in der feuchten, tropischen Nacht von S\u00e3o Paulo laufend das Neue Jahr zu beginnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-citynacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berliner-citynacht.de", "toknum": 10995087139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zatopek 1953 siegte der unvergleichliche Emil Zatopek und damit war es f\u00fcr viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in Hamburg die Olympianorm laufen wollten, gab er trotz Kr\u00e4mpfe nicht auf und kam nach 4:19:35 Stunden ins Ziel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauftreff-luedinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "lauftreff-luedinghausen.de", "toknum": 12198948361, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kenia, China und der Schweiz bereiten sich hier regelm\u00e4\u00dfig auf die Marathonsaison vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webheimat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "webheimat.at", "toknum": 16577402022, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Nationalmannschaften vieler L\u00e4nder haben die Seiser Alm f\u00fcr ihr H\u00f6hentraining entdeckt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie z.B. Tom\u00e1s Verner, zuzuschauen oder einen kleinen Bummel durch Oberstdorf zu unternehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erc-waldbronn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "erc-waldbronn.de", "toknum": 19363620615, "Left": [{"class": "", "str": "In den Pausen blieb immer noch gen\u00fcgend Zeit zum Erholen, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013l\u00e4uferinnen auch einen guten Lerneffekt bieten w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thunliners.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "thunliners.ch", "toknum": 14000090123, "Left": [{"class": "", "str": "Er holte Schwung in den Kurven und im \u00dcbersetzen, w\u00e4hrend ich immer mal wieder am Rand stand und hoffte, dass das Beobachten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absolvierte zum 16. Mal den St\u00e4dtelauf und hatte sich vom Burgstein auf die 16,5 Kilometer lange Strecke gemacht. 33 Kilometer bew\u00e4ltigte der Plauener J\u00fcrgen Heining."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtland-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "vogtland-sport.de", "toknum": 7039351684, "Left": [{"class": "", "str": "Der fr\u00fchere vogtl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Simon Lechleitner aus Aldrans in 1:15:53 h mit ebenfalls neuem Streckenrekord vor Albuin Schwarz und Matthias Scherl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richard-obendorfer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "richard-obendorfer.at", "toknum": 4164013060, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den L\u00e4ufern siegte (der inzwischen schon \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einkaufen, finden auch immer wieder Teilnehmer aus anderen L\u00e4ndern von Polen bis Irland ihren Weg auf den Rennsteig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "mlpd.de", "toknum": 10919539841, "Left": [{"class": "", "str": "Leute aus allen Teilen Deutschlands sind vertreten und obwohl die Veranstalter keine internationalen ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Wedeln um die Slalomstangen beibringt: \"Wir haben aufgrund unserer H\u00f6henlage im Moment optimale Trainingsbedingungen f\u00fcr die internationalen Spitzenfahrer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressetexter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "pressetexter.at", "toknum": 18743063805, "Left": [{"class": "", "str": "Dietmar Th\u00f6ni, der seit 3 Jahren in der Race Acadamy K\u00fchtai"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat denn noch Lust dort zu laufen, wenn eingekaufte L\u00e4ufer aus Afrika, Osteuropa oder deutsche Spitzenathleten weit vor ihm laufen und die Geldpreise abholen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-michalski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "klaus-michalski.de", "toknum": 1171186392, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Entwicklung wird in Zu- kunft so weitergehen oder aber die Teilnehmerzahl wieder sinken: Welcher nieders\u00e4chsische oder Bremer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unbelastet von Schadstoffen neuen Rekordzeiten entgegenlaufen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emobileticker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "emobileticker.de", "toknum": 3223901003, "Left": [{"class": "", "str": "Daher freut es mich sehr, dass wir heuer den Vienna City Marathon unterst\u00fctzen und mit dem Ampera den Lauf anf\u00fchren werden\", erkl\u00e4rt Alexander Struckl , Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer General Motors Austria GmbH . \"Mit dem Ampera als Vorausfahrzeug stellen wir sicher, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Paternoster (LG Passau) und Heiko Middelhoff (MTV) dem Rest der Konkurrenz um \u00fcber zwei Minuten davon, wobei eine zu schnelle erste Runde einen neuen Streckenrekord verhinderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtv-in-la.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "mtv-in-la.de", "toknum": 6960142931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den M\u00e4nnern liefen der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen und ich sah, dass die erste Frau Dr. Beate Krecklow von der SG Greifswald mit gro\u00dfem Abstand f\u00fchrte und sch\u00f6n im Windschatten von zwei M\u00e4nnern lief \u2013 das h\u00e4tte ich auch gut gebrauchen k\u00f6nnen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grit-ist-fit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "grit-ist-fit.de", "toknum": 7488314817, "Left": [{"class": "", "str": "Erneut kamen uns die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Veranstalter des WACHAUmarathons verbindet eine enge Freundschaft, seit die beiden 2004 bei den Paralympics in Athen gemeinsam, mit einem Band ums Handgelenk verbunden, Gold und Weltrekord \u00fcber die 5.000 Meter Distanz gewonnen haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtfuerdiewelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lichtfuerdiewelt.at", "toknum": 18738549385, "Left": [{"class": "", "str": "Den blinden kenianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen sehr gut mithalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-heftche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "es-heftche.de", "toknum": 18267617387, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem internationalen Klassefeld konnten die saarl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rennen mit fast 20km/h!) und gut im Handling."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "amazon.de", "toknum": 17719367418, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher in der Sch\u00e4rfe (die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen Altersklassen statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blau-gelb-gg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "blau-gelb-gg.de", "toknum": 6473228897, "Left": [{"class": "", "str": "Mai fand in Homburg/ Saar ein fast famili\u00e4rer Wettkampf mit kleinen Starterfeldern aber mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sport-heute.ch", "toknum": 14837346009, "Left": [{"class": "", "str": "\" Tim Short ist die Freundlichkeit in Person, wohlerzogen, anst\u00e4ndig und ein ruhiger nach vorne strebender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein bekanntes Fleckchen L\u00e4ufererde werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nlv-la.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "nlv-la.de", "toknum": 6507603543, "Left": [{"class": "", "str": "Daegu in S\u00fcdkorea darf dann gern auch f\u00fcr die NLV-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": 6 - 10 Prozent Fettgewebsanteil"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 2746743959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einer Motorrad-Kamera live verfolgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["streamingfactory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "streamingfactory.de", "toknum": 6317451502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei testet STREAMING FACTORY erstmals das LiveU-\u00dcbertragungs-System . So k\u00f6nnen die User das gesamte Rennen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und freier Journalist und selbst immer noch Rekordhalter \u00fcber die 8 km - Strecke, schrieb 2007 \u00fcber den Burgenlauf:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgenlauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "burgenlauf.de", "toknum": 10812063848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter K\u00f6nnicke -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobbylauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "hobbylauf.de", "toknum": 15512872389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So l\u00e4uft ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen, Prominente, Jugendliche \u2013 egal welchen Alters, Geschlechts, welcher Hautfarbe, sexueller Orientierung oder Religion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aidshilfe-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "aidshilfe-koeln.de", "toknum": 47153720, "Left": [{"class": "", "str": "Freizeitjogger/innen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00e4her kennenzulernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtlauf-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "stadtlauf-tuebingen.de", "toknum": 3511635788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir, das Ressort Protokoll/ Meet & Greet, sorgen am Tag des Events f\u00fcr das Wohl der VIPs und geben ihnen zus\u00e4tzlich die Chance, die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nno.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "nno.de", "toknum": 15708832909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inline-Skater, Bambini und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber 800 Meter, Rene Bauschinger, LAC Quelle F\u00fcrth im Rahmen der Feier zum 150-j\u00e4hrigen Vereinsjubil\u00e4um des TV 1860 F\u00fcrth e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinleanita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "kinleanita.de", "toknum": 14628534779, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Solivereinen Erleichterungen durch das Abbauen von Doppelstrukturen erreicht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["driv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "driv.de", "toknum": 18431983077, "Left": [{"class": "", "str": "In einer vern\u00fcnftigen Kooperation - das Papier soll bis zum Fr\u00fchjahr 2011 unterschriftsreif sein - sollen durch Angleichungen im Sportbetrieb vor allem f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fabian Hertner, Lea M\u00fcller und Andreas Kyburz vom Schweizer Elite-National-Team und Robin Brodmann vom Junioren National-Team angefeuert und unterst\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolv-nws.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "rolv-nws.ch", "toknum": 948006234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler wurden von den Regionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen erhielten zus\u00e4tzlich eine Flasche Sekt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saarlaendische-krebsgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "saarlaendische-krebsgesellschaft.de", "toknum": 12433790600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach etwa 1 Stunde war der Lauf vorbei, alle gestarteten Sportler/innen waren im Ziel eingelaufen, wurden geb\u00fchrend gefeiert und von Prof. Tilgen und Prof. Prei\u00df mit einer Urkunde geehrt, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz vorne am Startband stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berglaufpur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berglaufpur.de", "toknum": 13800178921, "Left": [{"class": "", "str": "Die Startnummer 494 erzielte mit einer Zeit von 4:02 Std. den 437. Platz Die Nr. 428, durch Arm teilweise verdeckt kam mit 4:24 Std. als 494-zigster ins Ziel - Nr. 397 belegte Platz 182 in einer Zeit von 3:12 Std. Liebe Bergl\u00e4ufer, lasst doch unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder aber \"Just for Fan\" L\u00e4ufer/in, erfolgreich zu gestalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordharz-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "nordharz-portal.de", "toknum": 5659514855, "Left": [{"class": "", "str": "Der Veranstalter, das L\u00e4ufer-Team Oker e.V., mit seinem Vorsitzenden Hartmann Jung, dessen Idee diese im weitem Umkreis wohl einzigartige Serienveranstaltung war und der auch nun f\u00fcr die 36te Auflage als Veranstaltungsleiter verantwortlich ist, bem\u00fcht sich, wie in den vergangenen Jahren, seine drei L\u00e4ufe der 36. Harzer Talsperrenserie nach M\u00f6glichkeit f\u00fcr alle, ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und allen guten englischen Marathon-L\u00e4ufern und andererseits vielen, zum Teil sehr langsamen Wohlt\u00e4tigkeitsl\u00e4ufern, die bis zu 8 1\u20442 Stunden f\u00fcr den Marathin brauchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sparda-team-rechberghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "sparda-team-rechberghausen.de", "toknum": 3803717531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der London-Marathon ist eine interessante Mischung aus einerseits einem Top-Feld mit internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ziel identisch mit der nach einer Runde war, analysierte der diesmal zuschauende Cross-Mannschaftsweltmeister Torsten Naue: \"Vorne ging es nicht allzu schnell zur Sache, das sieht man an der Siegerzeit, die \u00fcber eine Minute langsamer ist als 2005. Deshalb hat jeder versucht, an dem anderen dran zu bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-michalski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "klaus-michalski.de", "toknum": 6990745087, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die Reihenfolge der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berglaufpur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berglaufpur.de", "toknum": 18882317226, "Left": [{"class": "", "str": "Damit Sie sich dar\u00fcber informieren k\u00f6nnen, \u00fcbernimmt dies \"berglaufpur\" Insgesamt sind 233 L\u00e4ufer/innen gemeldet, die sich wie folgt zusammensetzen: Juniorinnen - 39 und Women - 66 Junioren - 60 und Men - 79 Deutsche, \u00d6sterreicher und Schweizer sind mit keiner, bzw. keinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die 7,2 Kilometer lange Strecke vom Steinbacher B\u00fcrgerhaus bis zum Ziel am Ludwigsturm auf dem Donnersberg \u2013 Gipfel. 418 H\u00f6henmeter sind auf der Strecke die durch Dannenfels \u00fcber die Donnersberg-H\u00f6henstrasse zu \u00fcberwinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lc-donnersberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lc-donnersberg.de", "toknum": 17842897404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur knapp 27 Minuten brauchen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas Vojta , f\u00fcr ihn ein besonderes Erlebnis: \"Ich bin zum ersten Mal als Begleitl\u00e4ufer an den Start gegangen und beeindruckt, wie gut das funktioniert hat!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtfuerdiewelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lichtfuerdiewelt.at", "toknum": 23819057, "Left": [{"class": "", "str": "Gef\u00fchrt wurde er vom \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kenia und dreifacher Weltrekordhalter, und Wachau-Marathon-Veranstalter Michael Buchleitner : \"Wir sind inzwischen ein wirklich gut eingespieltes Team und ich freue mich jedes Jahr darauf, im Herbst mit meinem Freund Henry zu laufen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lichtfuerdiewelt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lichtfuerdiewelt.at", "toknum": 23819102, "Left": [{"class": "", "str": "\" Jahrelange Erfahrung im gemeinsamen Lauf haben hingegen haben Henry Wanyoike , ebenfalls blinder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei dem Wissenschaftler das Optimum herausholen m\u00f6chten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brennr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "brennr.de", "toknum": 27873877, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch f\u00fchlte ich mich in diesem Moment wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der momentane Gel\u00e4ndelauf Shootingstar aus Hedingen, Raffael Huber f\u00fcr einen Schwatz an der Strecke Zeit findet, ist das doch die herrlichste Sache der Welt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sport-heute.ch", "toknum": 45867106, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " startet so langsam die Bahnsaison."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufszene-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufszene-thueringen.de", "toknum": 49630524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr einen Teil unserer Th\u00fcringer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt: taktisch klug beginnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufen-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufen-total.de", "toknum": 56099622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allerbeste Bedienungen hatten und von niemanden behindert wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sierndorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sierndorf.at", "toknum": 72236005, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde sogar vor dem Start der allgemeinen Klasse ein eigener Lauf f\u00fcr die Eliteklasse gemacht damit die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Jahre der Gro\u00df-Gerauer Christoph Zsch\u00e4tzsch mit Bronze in dem 20000m Ausscheidungsrennen wieder eine Medaille f\u00fcr Deutschland erzielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speedteam-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "speedteam-bodensee.de", "toknum": 75833635, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 2001 in Akita, Japan konnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den es zu schlagen gilt: Apple's iPad, mittlerweile in der dritten Generation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go2android.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "go2android.de", "toknum": 87318937, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dichten Fersen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go2android.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "go2android.de", "toknum": 87318979, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest von den ersten Spezifikationen zum neuen IdeaPad ist letzt genanntes Unternehmen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie z.B. der Bayerische Meister von 2009 Klaus St\u00fcbinger, \u00fcber 20 Minuten langsamer liefen als ihre Bestzeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifa-nonstop-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "ifa-nonstop-bamberg.de", "toknum": 124418823, "Left": [{"class": "", "str": "Wie schwer die Bedingungen waren konnte man daran erkennen, dass mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die Lauftreff L\u00fcdinghausen-Farben an vorderster Stelle bei prominenten Laufevents erfolgreich vertreten haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauftreff-luedinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "lauftreff-luedinghausen.de", "toknum": 137863617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir gratulieren unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg auf den Sportplatz Br\u00fcte in Gera-Lusan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufszene-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufszene-thueringen.de", "toknum": 145271882, "Left": [{"class": "", "str": "Da dieser Lauf als Wertungslauf zum Geraer Laufcup z\u00e4hlte, fanden auch einige Th\u00fcringer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Fitschen (10000 m Europameister von G\u00f6teborg 2006) auch nur um 2:15 laufen will, also es auch hier gibt eine gute Gruppe geben k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topsportaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "topsportaustria.at", "toknum": 154453724, "Left": [{"class": "", "str": "Von Vorteil k\u00f6nnte f\u00fcr ihn sein, dass der andere deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jeweils auch ihr H\u00f6henTraining absolvieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturalbornrunner.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "naturalbornrunner.ch", "toknum": 174086183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim zweiten Lauf wagte ich mich dann nach St. Moritz, wo ja bekanntlich einige der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der LG Filder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvn-leichtathletik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tvn-leichtathletik.de", "toknum": 177784000, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter dem Drittplatzierten Markus Ruopp (Team Notheis) folgten dann auf den Pl\u00e4tzen 4 und 5 mit Christoph Hillebrand und Johannes L\u00fccke die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Dich?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topsportaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "topsportaustria.at", "toknum": 186019767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "TopSportAustria: Welche Bedeutung haben lange Grundlageneinheiten f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Sch\u00fclern mithalten . Unglaubliche 48 Runden (19, 2 Kilometer!) absolvierte der Achtkl\u00e4ssler Daniel Zacher , und das scheinbar m\u00fchelos . Anscheinend scheint die Leistungsf\u00e4higkeit in der 8. Jahrgangsstufe am h\u00f6chsten zu sein , denn der Sch\u00fcler Lukas Moser, der immerhin 39 rote Gummis sammelte , geh\u00f6rt ebenfalls dieser Jahrgangsstufe an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realschule-schoellnach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "realschule-schoellnach.de", "toknum": 247650142, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese Herausforderung trat der Lehrer auch in Stra\u00dfenschuhen an und lief mit beiger Hose und Parka zur Verbl\u00fcffung aller , jedoch insbesondere Anneliese Eders , respektable 17 Runden . Spitzenreiter hinsichtlich Rundenzahl bei den Lehrkr\u00e4ften war Hauptorganisator Konrektor Christian Marchl mit 36 Runden \u2013 offensichtlich der Marathonmann im Kollegium , aus dem sich noch folgende Lehrer beteiligt hatten : Barbara Brutscher , Claudia Eder , Carolin Achatz , Sabine Rauch , Claudia Eder , Sandra Bachmaier , Sandra Denk-Uhrmann und Josef Geier . Allerdings konnte keiner der Lehrer mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von SC Chemie Halle, vom SC Motor Jena sowie vom ISKRA Domazlice aus der damaligen CSSR waren fast von Beginn an dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muehltallaufverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "muehltallaufverein.de", "toknum": 254042365, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und effektives Ganzjahrestraining."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gym-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "gym-sport.de", "toknum": 256310559, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Fotos, Bildsequenzen und Grafiken erleichtern das Verst\u00e4ndnis \u00fcber das erforderliche Skilanglauf-Training . Dieses Buch vermittelt geballte Kompetenz und aktuelle Entwicklungen zur Trendsportart Skilanglauf . Tipps zur optimalen Skiausr\u00fcstung , professionelle Skipr\u00e4paration , die Lauftechnik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kenia und \u00d6sterreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blindensport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "blindensport.at", "toknum": 261440609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorneweg starten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren Start rund um die Berliner Goldelse zugesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-citynacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berliner-citynacht.de", "toknum": 268617989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie beinah in jedem Jahr h\u00e4lt auch das XRace05 eine kleine und feine \u00dcberraschung parat: mit der Skate Legende Jorge Botero sowie seinem Landsmann Diego Rosero haben zwei kolumbianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Evi Sachenbacher-Stehle und Tobias Angerer diesen Sport prominent besetzen, wird Langlauf verst\u00e4rkt als aktive und dynamische Wintersportart wahrgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "ganz-muenchen.de", "toknum": 268977667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Langlaufen ist \"In\" . Seitdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Ex-Europarekordhalter, Lauftrainer Carsten Eich und Werner Gebhard vom Silvesterlauf Trier e.V. zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bitburger-silvesterlauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "bitburger-silvesterlauf.de", "toknum": 273896410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom 14. bis 16. Juni 2013 k\u00f6nnen sich Freunde des Laufsports, Nordic-Walker und Walker aus dem Profi- und Freizeitbereich sowie das gesundheitsbewusste Publikum auf eine Premiere freuen: die 1. K\u00f6llertaler Lauf-Tage 2013 mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "): Start: 10 Uhr Bushaltestelle H\u00f6rnum-Nord, Rantum ab 10:35 Uhr, Westerland Promenade ab 11 Uhr, Wenningstedt Hotel Windrose ab 11:15 Uhr, Kampen Campingplatz ab 11:30 Uhr, Zielbereich List ab 12 Uhr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sylt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sylt.de", "toknum": 274290961, "Left": [{"class": "", "str": "Hier die Start- und Durchgangszeiten (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beeindruckende Erfolge bei Welt- und Europameisterschaften sowie Olympischen Spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hudora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "hudora.de", "toknum": 276235343, "Left": [{"class": "", "str": "Bis in die 90er Jahre hinein erm\u00f6glichte HUDORA als Ausr\u00fcster internationaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schafft 16.600 Meter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meissen-fernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "meissen-fernsehen.de", "toknum": 279384703, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt und bieten mit ihrer hohen Elastizit\u00e4t eine ausgezeichnete Passform."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["x-bionic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "x-bionic.de", "toknum": 282546679, "Left": [{"class": "", "str": "Die Laufhosen wurden speziell f\u00fcr die Anforderungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen sie t\u00e4glich - aber die meisten Hobbyl\u00e4ufer nie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufdimension-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufdimension-bodensee.de", "toknum": 284064285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lauf A-B-C \u00dcbungen (Techniktraining f\u00fcr L\u00e4ufer)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neidlos anerkennen, die am Ende mit den R\u00e4ngen zwei und vier absolute Topplatzierungen belegten und damit zufrieden waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tgschoemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tgschoemberg.de", "toknum": 286799256, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Tatsache mussten auch unsere beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Couch-Potato: Beim THE COLOR RUN in M\u00fcnchen geht es weniger um die Fitness, sondern darum, sich so richtig sch\u00f6n in Farben zu baden..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tz-online.de", "toknum": 287353861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnchen - Egal ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " organisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-citynacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berliner-citynacht.de", "toknum": 295451124, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Beispiel des Silvesterlaufes von Sao Paulo wollte Oertel einen Lauf f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung, nicht f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Grundner wegen Entkr\u00e4ftung das Aus bei Kilometer 93. Willy Helfenstein und Dagmar Liszewitz komplettierten mit soliden L\u00e4ufen im Rahmen ihrer M\u00f6glichkeiten das Team, Dr. Bernd Juckel war wegen besonderer Schwerpunktsetzung f\u00fcr das Jahr 2008 nicht angetreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgnh-la.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sgnh-la.de", "toknum": 305704428, "Left": [{"class": "", "str": "Bis kurz vor Schlu\u00df sah man noch wie der sichere Sieger und Titelverteidiger aus, doch dann kam f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Arne Gabius und Sebastian Hallmann messen durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "lg-karlsruhe.de", "toknum": 309019420, "Left": [{"class": "", "str": "Gleiches gelang Jannik Arbogast, der sich im A-Lauf der M\u00e4nner \u00fcber 3000m u.a. mit deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren idealen Laufstil f\u00fcr eine Distanz haben, kann man das durch die verschiedenen Abmessungen eines jeden Menschen bereits ausschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauflinks.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lauflinks.at", "toknum": 333978337, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man vermutet, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum 60. Geburtstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-citynacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berliner-citynacht.de", "toknum": 336610742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber auch sportliche Highlights setzten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sich bereits alleine auf und davon gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomasfrieden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "thomasfrieden.ch", "toknum": 344185531, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden den Kilometer 14, der in H\u00f6he des Eingangs von REWE auf der Berrenrather Stra\u00dfe liegt, so etwa ab 11.35 Uhr passieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leben-in-suelz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "leben-in-suelz.de", "toknum": 346818162, "Left": [{"class": "", "str": "Der Marathon selbst startet um 11.00 Uhr und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte er sich f\u00fcr die Direttissima zum 1121 Meter hohen Ein\u00f6driegel \u00fcber die schnurrgerade, aber extrem steile Liftschneise entschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trail-x-action.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "trail-x-action.de", "toknum": 348136050, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit den weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Feldes treten lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transeuropalauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "transeuropalauf.de", "toknum": 351031560, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr eigener hoher Anspruch hatte sie, die Gewinnerin des Transamerikalaufes in direkte Konkurrenz mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Feld treten lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transeuropalauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "transeuropalauf.de", "toknum": 351032617, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr eigener hoher Anspruch hatte sie, die Gewinnerin des Transamerikalaufes in der Damenwertung, in direkte Konkurrenz zu den m\u00e4nnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei durch die Zuschauerreihen dr\u00e4ngeln, um noch rechtzeitig in den hinteren Bereich der Startaufstellung gelangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frischebriese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "frischebriese.de", "toknum": 359367769, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt aber schnell an den bereits wartenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tobias Unger liefen direkt neben uns. Nachdem dann noch ein Foto f\u00fcr die Presse von den Sportlern geknipst wurde, ergriffen wir drei die M\u00f6glichkeit, Unterschriften und Fotos von den deutschen Spitzenathleten abzur\u00e4umen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufclub-duisburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufclub-duisburg.de", "toknum": 360977266, "Left": [{"class": "", "str": "Die uns allen bekannte Kugelsto\u00dferin Nadine Kleinert und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schicken in zunehmenden Ma\u00dfe andere europ\u00e4ische Nationen ihre Nationalteams nach Gro\u00df-Gerau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speedteam-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "speedteam-bodensee.de", "toknum": 389619188, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen besonders attraktiv und auf Grund der bewiesenen Pr\u00e4senz internationaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber ihre Vereine am Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speedteam-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "speedteam-bodensee.de", "toknum": 389619264, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch aus anderen L\u00e4ndern der Schweiz, Italien, Gro\u00dfbritannien, Tschechien, Ungarn und selbst USA und Neuseeland sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herbert Steffny erkl\u00e4rte vergangene Woche Dienstag (17.4.2012) in der Alten Feuerwache in Eichwalde, warum die kenianischen L\u00e4uferinnen und L\u00e4ufer auf weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichwalder-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "eichwalder-nachrichten.de", "toknum": 395994152, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der U18."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-eckental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "lg-eckental.de", "toknum": 414521129, "Left": [{"class": "", "str": "Hier startete der erst 15 j\u00e4hrige im schnelleren ersten Lauf \u00fcber 800m mit den M\u00e4nnern und der U20 und mit den gesamten bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Event im Essener S\u00fcden gewonnen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tusem-leichtathletik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tusem-leichtathletik.de", "toknum": 421245012, "Left": [{"class": "", "str": "Dank seines unerm\u00fcdlichen Einsatzes und seiner guten Kontakte konnten immer wieder deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht geeignet f\u00fcr Rekordzeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sierndorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sierndorf.at", "toknum": 437407962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Laufbedingungen waren aufgrund der relativ tiefen Temperatur und dem stellenweise sehr starken Wind f\u00fcr die absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen (Schumacher, Dehaut, Krause)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albmarathon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "albmarathon.de", "toknum": 446608805, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Tage vor dem Start war es zu verletzungsbedingten Absagen von 3 der 6 angemeldeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind dabei ganz gut finanziell bedient worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berglaufpur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berglaufpur.de", "toknum": 451529998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein und die Teilnehmerzahl wuchs stetig auf bis zu 800 Startern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leichtathletik-strausberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "leichtathletik-strausberg.de", "toknum": 478743156, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt hat seine Anziehungskraft deutlich erh\u00f6ht, so finden sich inzwischen viele Berliner Freitzeit- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden sich auch dieses Jahr nichts schenken um ganz oben auf dem Podest zu stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leichtathletik-strausberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "leichtathletik-strausberg.de", "toknum": 478743713, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Freizeitl\u00e4ufer haben sich pers\u00f6nliche Zielzeiten gesetzt, die in diesem Jahr attackiert werden sollen und einige Berliner und Brandenburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Ziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["obw-emden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "obw-emden.de", "toknum": 481882519, "Left": [{"class": "", "str": "Zieleinlauf-Moderator Heino Kr\u00fcger brachte es schon vor der Ankunft der F\u00fchrenden auf den Punkt: \"F\u00fcr mich kommen heute zweieinhalbtausend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" angeht: Dies ist ein Breitenevent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fishermansfriend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "fishermansfriend.de", "toknum": 511663007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde mich das auch \u00e4rgern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fishermansfriend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "fishermansfriend.de", "toknum": 511664256, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchlassen, konnte nun nicht hei\u00dfen, da\u00df die H\u00e4lfte der L\u00e4ufer der anderen H\u00e4lfte gef\u00e4lligst aus dem Weg zu gehen habe und sich selbst nur als Rahmenprogramm verstehen solle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fishermansfriend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "fishermansfriend.de", "toknum": 511665972, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ansage vor derm Start, man solle die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammen, in Bayreuth."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unique-sportstime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "unique-sportstime.de", "toknum": 512642168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr einen Zeitraum von 6 Wochen trainierte eine Gruppe von Kenianern aus der Eldoret Region, aus der die meisten der internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen kein Bild einf\u00fcge, dann ist das weder Absicht noch B\u00f6swilligkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berglaufpur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berglaufpur.de", "toknum": 525220140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In eigener Sache: Wenn ich von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henry Wanyoike und Francis Karanja und ihre Begleitl\u00e4ufer Joseph Kibunja und James Karanja den Jugendlichen vorzeigten, wie das Begleitlaufen funktioniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["endexclusion.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "endexclusion.at", "toknum": 527922686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor dem Lauf fand ein Lauftraining statt, bei welchem die blinden kenianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen zu den Deutschen Meisterschaften im 10.000-Meter-Lauf in Ohrdruf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufszene-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufszene-thueringen.de", "toknum": 540854411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am kommenden Samstag, den 1. Mai 2010, treffen sich die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich aber w\u00e4hrend des ganzen Rennens nicht zu Gesicht bekommen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runbiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "runbiz.de", "toknum": 546451865, "Left": [{"class": "", "str": "Der Startschuss war gut zu h\u00f6ren, die kenianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um nicht von hinten \u00fcberrollt zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runbiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "runbiz.de", "toknum": 546452698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine viertel Stunde vor dem Start ging ich zur Startlinie und lief noch ein paar Minuten locker auf der Strecke hin und her, mit diversen Hopsereinlagen und Dehn\u00fcbungen. 5 Minuten vor dem Start reihte ich mich, von vorn kommend, in das Starterfeld ein, lie\u00df aber Platz f\u00fcr die noch zu erwartenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber 10 Kilometer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrorunning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "retrorunning.de", "toknum": 547549687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschland hat zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Podestambitionen wie auch die eingeladenen VIP's von Zermatt aus verfolgen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissgeo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "swissgeo.ch", "toknum": 562187430, "Left": [{"class": "", "str": "So k\u00f6nnen Sie sowohl die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg nach Forchheim fanden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maibaumlauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "maibaumlauf.de", "toknum": 563301093, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lauf auf den anspruchsvollen aber griffigen Runden im h\u00fcgeligen Gel\u00e4nde des Kellerwaldes z\u00e4hlte auch in diesem Jahr wieder als oberfr\u00e4nkische Bezirksmeisterschaft, so dass etliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arne Gabius eine neue deutsche Jahresbestleistung in 28:35 Minuten \u00fcber die Zehn-Kilometer-Distanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-h.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lg-h.de", "toknum": 570177346, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr erzielte der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der langen Strecke dabei haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tv-attendorn.de", "toknum": 590406432, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die Tatsache, dass wir \u00fcber 120 Teilnehmer und viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben nach der \u00c4nderung ihre Teilnahme abgesagt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trail-x-action.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "trail-x-action.de", "toknum": 592105102, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auch einige andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " EM und WM Teilnehmer waren neben starken ausl\u00e4ndischen L\u00e4ufern vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blau-gelb-gg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "blau-gelb-gg.de", "toknum": 593119476, "Left": [{"class": "", "str": "Alle deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufszene-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "laufszene-thueringen.de", "toknum": 639265002, "Left": [{"class": "", "str": "Ich laufe wie vor zwei Tagen in einer ersten Verfolgergruppe hinter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Koch ging im Eliterennen des international besetzten 17. Ludwigshafener Stadtlaufs an den Start. 8 Runden \u00fcber 1200m = 9600m waren bei schw\u00fcl-warmen Wetter zu absolvieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tusem-leichtathletik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "tusem-leichtathletik.de", "toknum": 642155022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberrascht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordic-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "nordic-online.ch", "toknum": 657535247, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 2.500 begeisterte Zuschauer waren vom Tempo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Marathons ist es sicher kein Vergn\u00fcgen sich durch das Ultrafeld zu k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trailrunning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "trailrunning.de", "toknum": 678359763, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufen-in-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "laufen-in-hamburg.de", "toknum": 679680908, "Left": [{"class": "", "str": "In der Woche vor dem Marathon am 6. November werde ich mehrere Interviews mit verschiedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen eher unterern\u00e4hrt aus, wo hingegen z.B. ein Triathlet optisch besser dasteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["missmonster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "missmonster.de", "toknum": 686752584, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weiss-Latzko und Martel kam Hannes auf Platz 3, Alessandro auf Platz 5. Insgesamt fanden sich 11 Leute unter den ersten 69, was die Pl\u00e4tze 1, 5 und 7 bei den Mannschaften bedeutete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sparda-team-rechberghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "sparda-team-rechberghausen.de", "toknum": 691013798, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter den beiden deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Altersklassen gro\u00dfe Anziehungskraft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sebastian-dehmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "sebastian-dehmer.de", "toknum": 692368777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Griesheimer Merck-Stra\u00dfenlauf besitzt auch f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Eurer Tagesform."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hupsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "hupsi.de", "toknum": 695720761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcberlassen den Endspurt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ihrem Weg ins Ziel immer bestens orientiert sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-radkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "bremer-radkurier.de", "toknum": 701889881, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei gilt es daf\u00fcr zu sorgen, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie zum Beispiel dem Triathlen Justus Steffen und den kost\u00fcmierten L\u00e4uferinnen und L\u00e4ufer, die dieses Event auf ihre Art und Weise bereichern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauftreff-tvottweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "lauftreff-tvottweiler.de", "toknum": 705619469, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtlauf-bs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "nachtlauf-bs.de", "toknum": 733441015, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir setzen nat\u00fcrlich auch in diesem Jahr unsere Hoffnungen in unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schneller sind als die weiblichen und das der m\u00e4nnlich Durchschnittsl\u00e4ufer schneller ist als die Durchschnittsl\u00e4uferin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 735236906, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird behauptet, dass die m\u00e4nnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viel Geld ben\u00f6tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["startblog-f.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "startblog-f.de", "toknum": 736050265, "Left": [{"class": "", "str": "Ich laufe beide Halbmarathons sehr gerne und erkenne durchaus an, dass ein riesiger Lauf wie der Berliner Halbmarathon mit \u00fcber 27.000 Teilnehmern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 2013 und einen harten Kampf zwischen der Nepalesischen Elite und den Ausl\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steppenhahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "steppenhahn.de", "toknum": 737274245, "Left": [{"class": "", "str": "Wir erwarten mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tragen, sind nicht automatisch f\u00fcr Sie optimal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuhtechnik-hardt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "schuhtechnik-hardt.de", "toknum": 750427285, "Left": [{"class": "", "str": "Die teuersten oder leichtesten Schuhe oder Modelle, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -l\u00e4uferinnen engagieren zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "koelnsport.de", "toknum": 755226265, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist sehr wichtig, weil ein gro\u00dfer Marathon ein gro\u00dfes Budget braucht, um auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " streifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-marathonstaffel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "berliner-marathonstaffel.de", "toknum": 757720752, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das sollte keineswegs die Leistungen der souver\u00e4n zu Meisterehren gekommenen Matthias K\u00f6rner und Carmen Siewert schm\u00e4lern, vielmehr das Verhalten der parallel an diesem Wochenende in K\u00f6ln oder mit einer anderen Planung agierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " messen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["llg-landstuhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "llg-landstuhl.de", "toknum": 757904147, "Left": [{"class": "", "str": "Von Sch\u00fclerl\u00e4ufen \u00fcber Jedermannsl\u00e4ufe, einen 10 Kilometer Lauf bis hin zum Lauf der Asse, bei dem sich Profis aus Kenia, Tansania und \u00c4thiopien \u00fcber 5000 Meter mit einheimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sent."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["llg-landstuhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "llg-landstuhl.de", "toknum": 757915978, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem war die TuS Heltersberg mit fast allen ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["llg-landstuhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufers"}], "ref": "llg-landstuhl.de", "toknum": 757925470, "Left": [{"class": "", "str": "Aber es gro\u00dfen Spa\u00df gemacht und meine Streckeneinteilung hat gestimmt\" , so ein Einsch\u00e4tzung des Landstuhler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber eine halbe Minute Vorsprung!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["llg-landstuhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "llg-landstuhl.de", "toknum": 757934135, "Left": [{"class": "", "str": "\" Am Ende hatte unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " skatenden Freizeitl\u00e4ufer, zwangen zu riskanten \u00dcberholman\u00f6vern, um eine einigerma\u00dfen gute Position beim Aufstieg auf der polnischen Seite zu bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsv92-speedskating.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "bsv92-speedskating.de", "toknum": 766051423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die nun vor den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clemens-brummer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "clemens-brummer.de", "toknum": 779450335, "Left": [{"class": "", "str": "In der diesj\u00e4hrigen Show wurde das Publikum neben der japanischen Eiskunstlaufelite auch von europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vom Kleinkind bis zum Grossvater, alle hatten ihren Spass!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thunliners.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "thunliners.ch", "toknum": 796762347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht gerade von der Sonne geblendet, aber auf frisch verschneiten und hervorragend pr\u00e4parierten Pisten w\u00e4lzte sich der Tross von Runde zu Runde und vom Gl\u00fchweinstand zum Zieldurch-oder Einlauf, vom absoluten Anf\u00e4nger bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem der Genuss der einmaligen Atmosph\u00e4re des anspruchsvollen Landschaftslaufs im Vordergrund steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamminkelner-sv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "hamminkelner-sv.de", "toknum": 814842981, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lauf best\u00e4tigte abermals ihren Ruf, dass neben den bewundernswerten Top-Leistungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Deutschland - das war schon ein genussvoller Jahresausklang im Innviertel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsgwien-la.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufern"}], "ref": "dsgwien-la.at", "toknum": 818578083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eingeladen zum Elitelauf bei einem der bestbesetzten Silvesterl\u00e4ufe in Europa, am Start mit dem 10000m Weltrekordler Leonard Komon, mit den \u00f6sterr. Assen Weidlinger und Vojta sowie mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen am Sonntag bei den Marathons von Hamburg und D\u00fcsseldorf im Mittelpunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laufen-in-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "laufen-in-hamburg.de", "toknum": 849665101, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleich drei deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guutejournal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "guutejournal.at", "toknum": 850222887, "Left": [{"class": "", "str": "Landescup - zieht immer wieder absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch ambitionierte Hobbyl\u00e4ufer und Laufneulinge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-tourismusmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "nrw-tourismusmagazin.de", "toknum": 856850790, "Left": [{"class": "", "str": "Auf drei Distanzen messen sich nicht nur"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenl\u00e4ufer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenl\u00e4ufer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"9802045955": 0.76, "4164013060": 0.5286363636363636, "18975970821": 0.7647058823529411, "12198948361": 0.5575378787878787, "757908490": 0.8, "14000090123": 0.5458333333333334, "263307788": 0.7882352941176471, "15196336144": 0.80625, "2162778138": 0.7909090909090909, "4940366881": 0.8272727272727275, "47153720": 0.06461538461538457, "18763226634": 0.785, "289394102": 0.7916666666666667, "11054000205": 0.61375, "18798320719": 0.635603448275862, "19073507410": 0.7315789473684211, "6960142931": 0.5, "6507603543": 0.2333333333333334, "4385427545": 0.8714285714285714, "511664218": 0.7925, "13645444704": 0.8515625, "6473228897": 0.25785714285714295, "9807529573": 0.794736842105263, "10812063848": 0.14175000000000001, "18267617387": 0.34285714285714275, "15387280512": 0.61875, "10919539841": 0.5283333333333333, "15629260418": 0.74375, "934130309": 0.7442857142857144, "12433790600": 0.0, "18738549385": 0.5, "19219383948": 0.825, "15708832909": 0.04, "4066546457": 0.7565789473684209, "17286874776": 0.72425, "16968551065": 0.7916666666666667, "7373102749": 0.7333333333333334, "16577402022": 0.5566129032258064, "11658181299": 0.8305555555555557, "6443236535": 0.725, "14828808392": 0.611774193548387, "2293649609": 0.78, "19709339338": 0.8125, "19507429581": 0.7383333333333332, "1171186392": 0.5, "14837346009": 0.25500000000000006, "6518660834": 0.5849193548387096, "13789957860": 0.6245833333333333, "1049597161": 0.86, "3309016298": 0.72, "6317451502": 0.14967391304347819, "17719367418": 0.2700000000000001, "9535382268": 0.6114285714285714, "18743063805": 0.5133928571428572, "19363620615": 0.55625, "3520660744": 0.8409090909090909, "18132200205": 0.828125, "18692027157": 0.8046875, "6002037527": 0.6185344827586207, "7039351684": 0.541733870967742, "10995087139": 0.5725, "74264871": 0.6922619047619049, "3582368555": 0.740625, "9599113524": 0.8636363636363638, "6307690807": 0.7099999999999999, "6943536441": 0.7383333333333332, "12385112378": 0.7264705882352942, "3766608190": 0.6446428571428571, "7235366723": 0.6152155172413792, "3223901003": 0.5, "3511635788": 0.04375, "380527951": 0.7357142857142857, "12956829009": 0.84375, "948006234": 0.009583333333333319, "14696583520": 0.6444444444444443, "12287508327": 0.8214285714285714, "4282354539": 0.794736842105263, "1442859885": 0.7625, "13800178921": 0.0, "593119620": 0.7016666666666667, "2746743959": 0.20089285714285712, "11093923734": 0.8777777777777778, "3069151128": 0.6280172413793104, "3803717531": 0.0, "18112897437": 0.6777777777777777, "11765847967": 0.6166666666666667, "16071123363": 0.7522282608695651, "18882317226": 0.0, "14994331574": 0.8409090909090909, "18301790656": 0.871875, "7488314817": 0.5, "4417644996": 0.784375, "15512872389": 0.085, "17311550412": 0.6702884615384614, "18431983077": 0.024166666666666666, "5659514855": 0.0, "14628534779": 0.026481481481481467, "17842897404": 0.0, "1738749950": 0.6478260869565218, "6990745087": 0.0}, "lastlink": "fromp=14", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenl\u00e4ufer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenl%C3%A4ufer%22%5D", "rel": 0.13, "arg": "[lemma=\"Spitzenl\u00e4ufer\"]", "op": "Query", "size": 2631}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenl%C3%A4ufer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.13, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2631}], "concsize": 2631, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2631}