{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sind mobil und gehen dorthin, wo sie beste Bedingungen vorfinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuaustria.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "tuaustria.ac.at", "toknum": 18925325472, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschaffen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-freiburg.de", "toknum": 15404866771, "Left": [{"class": "", "str": "Damit sollen bis zu 140 Stellen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in vergleichbarer Lage?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sz-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "sz-magazin.de", "toknum": 8088841957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was tun andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist sie dar\u00fcber hinaus ein brillantes Vorbild f\u00fcr unsere Studentinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["academia-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "academia-net.de", "toknum": 11905781791, "Left": [{"class": "", "str": "Als eine unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil sie nicht so geduldig mit dem Kinderkriegen warten wollen wie ich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sz-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "sz-magazin.de", "toknum": 8088841968, "Left": [{"class": "", "str": "Oft werden sie gar nicht erst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler berufen m\u00f6chten, m\u00fcssen wir ihnen auch ein attraktives Umfeld schaffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "wwu.de", "toknum": 11390604964, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einem Spitzenwissenschaftler dasselbe Forschungsprojekt und wer schneller fertig ist, hat gewonnen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lawblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "lawblog.de", "toknum": 15681057978, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geben einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler aus mehr als 120 Forschungseinrichtungen an 39 Standorten eng zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forschung-fuer-unsere-gesundheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "forschung-fuer-unsere-gesundheit.de", "toknum": 15689050853, "Left": [{"class": "", "str": "In den Zentren arbeiten k\u00fcnftig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaftsmanagement.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "wissenschaftsmanagement.de", "toknum": 7821474550, "Left": [{"class": "", "str": "Damit versch\u00e4rft sich weltweit der Wettbewerb um junge Forschertalente und renommierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich eine \u00fcberzeugende Perspektive in Deutschland bietet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petra-sitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "petra-sitte.de", "toknum": 11408798928, "Left": [{"class": "", "str": "Wir fragen, ob ein derart prek\u00e4res Finanzierungsinstrument"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4hrend die breite Masse weiterhin ein v\u00f6llig unterfinanziertes Hochschulsystem erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungswen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "bildungswen.de", "toknum": 16474782199, "Left": [{"class": "", "str": "Die Exzellenzinitiative erreicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Bereichen einzusetzen, in denen man private Geldgeber findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nicole-gohlke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "nicole-gohlke.de", "toknum": 15826061483, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Wissenschaftsfreiheit ist die Freiheit,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bergischen Universit\u00e4t Wuppertal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hintze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "peter-hintze.de", "toknum": 7286088748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bundesregierung f\u00f6rdert im Rahmen des Professorinnenprogramms eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ReferentInnen zu gewinnen, erh\u00f6ht das die Au\u00dfenwirkung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ith.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "ith.or.at", "toknum": 13891921129, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es der ITH gelingt, auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler nach Deutschland zu holen und ins Ausland gegangene Kr\u00e4fte zur\u00fcckzugewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newscontent.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "newscontent.de", "toknum": 9437452947, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade diese tragen dazu bei, ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftler f\u00fcr eine Forschungst\u00e4tigkeit in Deutschland zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hrk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "hrk.de", "toknum": 5303322528, "Left": [{"class": "", "str": "Hiermit wurde die Voraussetzung geschaffen, um herausragende nicht-deutschsprachige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftler f\u00fcr eine Forschungst\u00e4tigkeit in Deutschland zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hrk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "hrk.de", "toknum": 5303323744, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist eine wichtige Voraussetzung, um herausragende nicht-deutschsprachige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Ausnahmeerscheinungen wahrgenommen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 15683728993, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage nach dem \"Warum\" zeigt, dass Wissenschaft leider oft noch als M\u00e4nnerdom\u00e4ne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lisa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xtme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "xtme.de", "toknum": 19300735693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 21-j\u00e4hrige Student Leon verguckt sich auf einer Tagung in die 35-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftlern und ihre Familien beim beruflichen und privaten Ankommen in Aachen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rwth-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "rwth-aachen.de", "toknum": 15645335876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Dual Career Service unterst\u00fctzt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei einer Berliner Firma."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krimi-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "krimi-couch.de", "toknum": 8336809194, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Toten handelt es sich um Heike Schm\u00fcckle, Schw\u00e4bin wie Heiland und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler einladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 13127018830, "Left": [{"class": "", "str": "Beide werden bis zu sechs Monate bei CUI forschen, Vortr\u00e4ge \u00fcber Gebiete ihrer Wahl halten und weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftlern besetztes Gremium, das vom Senat bestellt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 7951018386, "Left": [{"class": "", "str": "Das Leitungsgremium des GFK ist ein interdisziplin\u00e4res, mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler verschaffen sich diejenigen Universit\u00e4ten Vorteile, die Ehe- oder Lebenspartnern berufliche Einstiegsm\u00f6glichkeiten er\u00f6ffnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hochschulverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "hochschulverband.de", "toknum": 5003019293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im internationalen Wettbewerb um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihren Familien die Orientierung beim Neustart zu erleichtern, hat die Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt einen Dual Career Service eingerichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 10780765319, "Left": [{"class": "", "str": "Um neuankommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler nach Deutschland holt und hier bindet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petra-sitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "petra-sitte.de", "toknum": 5348933608, "Left": [{"class": "", "str": "N\u00e4mlich der Anspruch, dass Deutschland mit Blick auf den eigenen Vorteil und eine Vorreiterrolle m\u00f6glichst internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " portr\u00e4tiert, die \"normale\" Dinge des Lebens oftmals nicht nachvollziehen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 5289045215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie wird als herausragende, sich in aller Naivit\u00e4t auch selbst lobende, etwas weltfremde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftler, die mit unseren Forschungsstipendien und Forschungspreisen nach Deutschland kommen, um hier mit ihren deutschen Kollegen \u00fcber l\u00e4ngere Zeit zusammenzuarbeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humboldt-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "humboldt-stiftung.de", "toknum": 8705510023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir f\u00f6rdern ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Wuppertal zu f\u00f6rdern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingenieurswesen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "ingenieurswesen24.de", "toknum": 8780051070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hintze: \"Ich freue mich, dass es mit Unterst\u00fctzung der Bundesregierung und der Landesregierung NRW gelungen ist, eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kindern diesem Beispiel folgen: \"Dass wir unser fantastisches Potenzial vergeuden, ist bald Vergangenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dashoefer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "dashoefer.de", "toknum": 2626807888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karrierekick statt Karriereknick - k\u00fcnftig sollen noch mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mathematik, Informatik, Astronomie, Chemie oder Physik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmholtz-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "helmholtz-berlin.de", "toknum": 15840250276, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung zeigt 24 Professorinnen im Portr\u00e4t: deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler sind sie damit eine wichtigste S\u00e4ule f\u00fcr die erfolgreiche Entwicklung der Hauptstadtregion."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungsspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "bildungsspiegel.de", "toknum": 12714603938, "Left": [{"class": "", "str": "Neben ihren exzellenten wissenschaftlichen Leistungen, ihrer Magnetwirkung auf ausl\u00e4ndische junge Menschen und auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftlern der Universit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenfrauen-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "spitzenfrauen-bw.de", "toknum": 611022367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Universit\u00e4t Stuttgart existiert mit dem Dual Career Programm ein solches Angebot seit 2009. Es richtet sich zum einen an Partnerinnen und Partner von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur zu ihrem Referat anreisen, sondern tats\u00e4chlich an der Konferenz teilnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ith.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "ith.or.at", "toknum": 13891921160, "Left": [{"class": "", "str": "Damit eine solche Einladungspolitik auch die Attraktivit\u00e4t der Konferenzen f\u00fcr TagungsteilnehmerInnen erh\u00f6ht, muss aber gew\u00e4hrleistet sein, dass solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftlern aus dem Ausland dauerhaft f\u00fcr die eigene Einrichtung zu gewinnen, ihre internationalen Kooperationen zu st\u00e4rken und die sich hieraus ergebenden Verbindungen zu festigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humboldt-professur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "humboldt-professur.de", "toknum": 12635262087, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem erhalten sie die Chance, etablierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen sowie deren Kooperationspartner, die sich vor hohen Mobilit\u00e4tsanforderungen sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunhofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "fraunhofer.de", "toknum": 13414147920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Munich Dual Career Office richtet sich an Partner und Partnerinnen von Spitzenwissenschaftlern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gewinnen, was die Entwicklung des Frauenanteils (etwa bei 30 %) der vom EAM gef\u00f6rderten Nachwuchswissenschaftler und Professoren verdeutlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "fau.de", "toknum": 15424426138, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Cluster ist es bereits von Anfang an gelungen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftler identifiziert, die anschlie\u00dfend die konkreten wissenschaftlichen Schwerpunkte und Themen ihrer Arbeit bestimmen, beste Arbeitsbedingungen erhalten und freie Hand bei der Auswahl ihrer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 3150311209, "Left": [{"class": "", "str": "Demnach werden internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellness-gesundheit-und-diaet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "wellness-gesundheit-und-diaet.de", "toknum": 3819329932, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ihrem Programm \"Internationale Spitzenforschung II\" setzt die Baden-W\u00fcrttemberg Stiftung genau hier an und finanziert die Kooperation von etablierten Forschergruppen aus Baden-W\u00fcrttemberg mit ausl\u00e4ndischen, international herausragenden Spitzenwissenschaftlern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " engagiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-generation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "single-generation.de", "toknum": 12200498197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Christian SCHW\u00c4GERL portr\u00e4tiert die Direktorin des Max-Planck-Institut f\u00fcr Entwicklungsbiologie in T\u00fcbingen, Christiane N\u00dcSSLEIN-VOLHARD, die sich f\u00fcr die Vereinbarkeit von Beruf und Familie bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013wissenschaftler erh\u00f6ht werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 9363390651, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Forschungsbedingungen im Max Planck Center soll auch in Zeiten des zunehmenden Wettbewerbs in der Welt um die \"besten K\u00f6pfe\" die Attraktivit\u00e4t Deutschlands auch f\u00fcr ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler sowie hervorragende Wissenschaftsmanagerinnen und -manager zu gewinnen, weiter zu f\u00f6rdern und langfristig an der TUM zu halten (recruit, develop, retain)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "tum.de", "toknum": 11127024, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Ziel ist,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -Wissenschaftler zu senken und bereits im akademischen Umfeld k\u00fcnftigen Unternehmerinnen und Unternehmern den Weg zu bereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subventionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "subventionen.de", "toknum": 12435458466, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 2005 wurde dieser Wettbewerb vom BMBF ins Leben gerufen, um die H\u00fcrden f\u00fcr gr\u00fcndungsbereite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftler l\u00e4ngerfristig in die Region Stuttgart (zur\u00fcck)zu holen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-stuttgart.de", "toknum": 5824416580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben es uns zum Ziel gesetzt, die Universit\u00e4t Stuttgart attraktiv f\u00fcr Dual Career Couples zu gestalten, um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu ein, am CUI zu forschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 11768730637, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Programme sind daher direkt mit dem Thema \"Gender\" verlinkt; eine neue Professur \u2013 die Mildred Dresselhaus Gastprofessur \u2013 ist speziell f\u00fcr Frauen eingerichtet und l\u00e4dt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campus-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "campus-web.de", "toknum": 10035657912, "Left": [{"class": "", "str": "Genau das soll sich k\u00fcnftig \u00e4ndern: Mit seinem Professorinnenprogramm, das p\u00fcnktlich zum Frauentag am 8. M\u00e4rz startete, f\u00f6rdert das Ministerium in den n\u00e4chsten f\u00fcnf Jahren an deutschen Hochschulen die Schaffung neuer Stellen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftler aus der ganzen Welt in die Metropolregion f\u00fchren und Kristallisationsort f\u00fcr Innovationen und neues Know-how werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["desy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "desy.de", "toknum": 12995390982, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird im Westen Hamburgs und der angrenzenden Stadt Schenefeld (Kreis Pinneberg) entstehen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Ausland attraktiver zu machen und sie gleichzeitig zu \u00f6ffnen, um wissenschaftlichen Nachwuchs und eine akademische Qualifizierung f\u00fcr junge Menschen aus Afrika, Asien und Lateinamerika zu f\u00f6rdern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mouratidis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "mouratidis.de", "toknum": 6336782369, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist wichtig, unsere Hochschulen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler l\u00e4ngerfristig in die Berliner Forschung und Wissenschaftslandschaft einzubinden und so das internationale Profil der Berliner Universit\u00e4ten und Forschungseinrichtungen zu st\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 13211885298, "Left": [{"class": "", "str": "Das Visiting Fellow Programm der Einstein Stiftung Berlin zielt darauf, ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler aus aller Welt anzuziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 18264926719, "Left": [{"class": "", "str": "Unter einem Dach bringe das KIT ausreichend kritische Masse in Forschung, Lehre und Ausbildung in den Natur- und Ingenieurwissenschaften mit, um auch international ganz oben mitzuspielen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder -wissenschaftler l\u00e4ngerfristig in die Berliner Forschungs- und Wissenschaftslandschaft eingebunden und auf diese Weise die internationale Sichtbarkeit der Berliner Universit\u00e4ten und Forschungseinrichtungen weiter gest\u00e4rkt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 9493404786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Programm \"Einstein Visiting Fellow\" sollen ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herrn A ebenb\u00fcrtig, aus dem Rennen geschickt wird, kann Professor A ungehindert siegen \u2013 ohne zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studis-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "studis-online.de", "toknum": 8130226463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Auff\u00fchrungen von Herrn A und Frau B erfolgen nacheinander, unterliegen aber einer Inszenierung: Indem Frau B, als ausgewiesene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler, erkl\u00e4rt Prof. Harald M\u00fcller, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes Vorstandsmitglied der HSFK."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsfk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "hsfk.de", "toknum": 7559138576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Mitgliedschaft im Dual-Career-Netzwerk verschafft sich die Hessische Stiftung Friedens- und Konfliktforschung (HSFK) einen erheblichen Vorteil im Wettbewerb um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftlern besetzten Einrichtung, die das Pr\u00e4sidium in strategischen Entscheidungen zur Entwicklung der Universit\u00e4t ber\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 12178167267, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Profilbildungsprozess in Wissenschaft und Forschung steht unter Federf\u00fchrung des Gutenberg Forschungskollegs (GFK) - einer interdisziplin\u00e4ren, mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz heran."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensministerium.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "lebensministerium.at", "toknum": 9602412530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterst\u00fctzt vom Nachwuchsf\u00f6rderprogramm des Wissenschaftsministeriums, Young Science, sammelten sie im Schulprojekt \"HLFS Ursprung im Zukunftsdialog\" aus ihrer Perspektive Fragen zu gegenw\u00e4rtigen und k\u00fcnftigen Herausforderungen an die Menschheit und traten damit unmittelbar an insgesamt 14"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den \"harten\" Disziplinen (Physik, Technik usw., eben nicht P\u00e4dagogik und Sozialwissenschaften) \u2013 die Gehirne der Frauen sind halt unterdurchschnittlich entwickelt, weswegen sie sich auch mit Logik, Naturwissenschaften usw. schwer tun."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lawblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "lawblog.de", "toknum": 3151363045, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen gibt es ja auch weniger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftlern die Erfahrung gemacht, dass diese in der Regel die angebotene Stelle nicht antreten wollen, wenn dadurch die Karriere ihrer Partnerin oder Partners leidet oder sie dauerhaft zwischen ihrer Familie und dem Arbeitsort pendeln m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsfk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "hsfk.de", "toknum": 7559138103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Forschungseinrichtungen im Verbund haben bei der Anwerbung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler f\u00fcr ihre Lebensleistung und l\u00e4dt sie zu einem l\u00e4ngerfristigen Auslandsaufenthalt an eine deutsche Forschungseinrichtung ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 2763891223, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem Preis, der mit 120.000,- DM dotiert ist, ehrt die Alexander-von-Humboldt-Stiftung seit 1972 international renommierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftlern aus dem Ausland zur wissenschaftlichen Arbeit an Hochschulen und Forschungsinstituten in Deutschland: Mit dem Sofja-Kovalevskaja-Preis erhalten hervorragend qualifizierte j\u00fcngere Wissenschaftler und Wissenschaftlerinnen Mittel, um mit einer eigenen Arbeitsgruppe f\u00fcr nun f\u00fcnf Jahre auf einem selbst gew\u00e4hlten Forschungsfeld arbeiten zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmbf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "bmbf.de", "toknum": 17844874832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein wichtiges Ziel des BMBF ist die Gewinnung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler, deren Forschungsvorhaben unternehmerisches Potenzial besitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diabsite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "diabsite.de", "toknum": 16539950655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um das Wagnis junger Forscher auch in unternehmerischer Hinsicht zu unterst\u00fctzen, f\u00f6rdert das Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF) mit dem \"GO-Bio Wettbewerb\" bundesweit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftlern in Deutschland zu interessieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "diplo.de", "toknum": 18347666416, "Left": [{"class": "", "str": "Die Humboldt-Stiftung will in den n\u00e4chsten Jahren das Potential f\u00fcr die koreanisch-deutsche Kooperation weiter stimulieren und hofft, den wissenschaftlichen Nachwuchs des Landes f\u00fcr einen Forschungsaufenthalt in Deutschland und die langfristige Kooperation mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["girls-day.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "girls-day.de", "toknum": 5459184104, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir haben damit ein nachhaltiges Instrument zu F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zukunftsweisend ist und Erfolg hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-erlangen.de", "toknum": 2576222796, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das zeigt, dass unsere Arbeit bei der F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 10337327973, "Left": [{"class": "", "str": "Weltweit f\u00fchrende WissenschaftlerInnen werden ihre Ergebnisse pr\u00e4sentieren, dem wissenschaftlichen Nachwuchs wird durch Poster-Diskussionen ein intensiver Austausch mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler hoch attraktiv und liegt f\u00fcr Alexander-von-Humboldt-Stipendiatinnen und Stipendiaten an der Spitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "unibielefeld.de", "toknum": 15569896180, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere die Mathematik ist in Bielefeld f\u00fcr internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler mit dem mit insgesamt 10 Millionen Euro dotierten Sofja Kovalevskaja-Preis ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 16245611272, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "/tui/ Ende November wurden in Berlin elf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filstalexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenwissenschaftlerInnen"}], "ref": "filstalexpress.de", "toknum": 650388138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nadine-Aim\u00e9e Bauer vom Dual Career Programm der Universit\u00e4t Stuttgart erl\u00e4uterte das dort seit 2009 implementierte Konzept und seine Bedeutung im Wettbewerb um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftler sind ebenso Thema wie Informationen aus Universit\u00e4ten (z.B. Uni-Protokolle)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsmax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "newsmax.de", "toknum": 2392356467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "/> Die Helmholtz-Gemeinschaften mit ihren F\u00f6rderangeboten f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sagte Schavan."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["girls-day.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "girls-day.de", "toknum": 2776274523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Damit wird das Professorinnenprogramm zu einem anerkannten und nachhaltigen Instrument f\u00fcr mehr Chancengerechtigkeit f\u00fcr Frauen in Forschung und Lehre sowie zur dauerhaften F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und - wissenschaftlern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "wwu.de", "toknum": 8845277288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 3162954649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der schwedische Wenner-Gren-Stipendium ist dem A.-v.Humboldt-Forschungsstipendium vergleichbar: Genauso wie mit dem seit 1972 vergebenen A.-v.Humboldt-Forschungsstipendium werden damit international angesehene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Entscheidung f\u00fcr einen Gastgeber und Kooperationspartner steht, l\u00e4sst diese Wahl auch eine Aussage dar\u00fcber zu, wie attraktiv die Bundesrepublik generell f\u00fcr Spitzenwissenschaftler ist und welche Fachbereiche in der hiesigen Forschung so gut sind, dass sie im internationalen Wettbewerb um die Besten vorne liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "fu-berlin.de", "toknum": 6083167196, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgehend davon, dass hinter jedem Aufenthalt eines Spitzenwissenschaftlers/einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftlern besetzte Gremium soll die weitere Profilbildung unserer Universit\u00e4t vorantreiben und das Pr\u00e4sidium in den strategischen Entscheidungen zur Entwicklung der Universit\u00e4t beraten\", erkl\u00e4rt der Pr\u00e4sident der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz, Univ.-Prof. Dr. Georg Krausch, \"das klare Bekenntnis zur wissenschaftlichen und k\u00fcnstlerischen Exzellenz als zentralem Kriterium sowie der fach- und fachbereichs\u00fcbergreifende Blick auf die Entwicklung der Gesamtuniversit\u00e4t bieten eine gro\u00dfe Chance f\u00fcr eine erfolgreiche Arbeit am Profil der Universit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 5432351388, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dieses interdisziplin\u00e4re, mit"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemiereport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "chemiereport.at", "toknum": 3112420045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genentech rekrutiert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei UniOmni, und hatte unter anderem unmittelbar mit der medizinischen Betreuung von Roxborough zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pegasus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerin"}], "ref": "pegasus.de", "toknum": 8438292018, "Left": [{"class": "", "str": "Die bekannte Genetikerin Dr. [[Kristine Martin]] - in der [[Schattenmatrix]] auch unter ihrer [[Persona]] [[KAM]] pr\u00e4sent - war lange Zeit ''DIE''"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftler einer Hochschule erhalten wird:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalonko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "journalonko.de", "toknum": 2873342486, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellen unter Ma\u00dfgabe eines gleichbleibenden Gesamtbudgets sicher, dass einerseits das Alimentationsprinzip f\u00fcr alle Professorinnen und Professoren erf\u00fcllt werden kann und dass andererseits die Reform nach nachvollziehbaren Sachkriterien in einer fairen und ausgewogenen Art erfolgt und ein Maximum an Budget f\u00fcr zus\u00e4tzliche Leistungszulagen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -wissenschaftlern gew\u00e4hren kann. \u2022 Der vorliegende Gesetzentwurf sieht eine angemessene und in den allermeisten F\u00e4llen minimale Anrechnung der bisher mit W-Professorinnen und W-Professoren vereinbarten Leistungsbez\u00fcge auf die neuen Grundgeh\u00e4lter und Erfahrungsstufen zum Zeitpunkt der Systemumstellung am 1. Januar 2013 vor (die sogenannte \"Konsumption\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalonko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "journalonko.de", "toknum": 2873342691, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist in diesem Zusammenhang hervorzuheben, dass der Deutsche Hochschullehrerverband (DHV) in der \u00f6ffentlichen Landtagsausschussanh\u00f6rung das Element der Erfahrungsstufen ausdr\u00fccklich begr\u00fc\u00dft hat. \u2022 Der nicht nach Grundgeh\u00e4ltern und Erfahrungsstufen vergebene Anteil des Gesamtbudgets bleibt f\u00fcr Leistungszulagen erhalten, die die Hochschulleitung ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in F\u00fchrungspositionen an der Universit\u00e4t Bremen im Fokus: Die Portraits der Konrektorinnen, Dekaninnen oder Sprecherinnen eines Forschungsverbundes mit Kurzbiografien gibt es hier zum Anlicken . Mehr \u00fcber die Professorinnen sowie ihre ausf\u00fchrlichen Biografien lesen Sie im Katalog... mehr \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "uni-bremen.de", "toknum": 1169479770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenwissenschaftler aus dem Ausland f\u00fcr sich zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hrk-bologna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenwissenschaftlerinnen"}], "ref": "hrk-bologna.de", "toknum": 1707312164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Unsere Hochschulen k\u00f6nnen auch in den n\u00e4chsten Jahren auf meine Unterst\u00fctzung rechnen, wenn es darum geht, ihre Pr\u00e4senz auf dem internationalen Bildungsmarkt auszubauen und mehr Studierende sowie"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenwissenschaftlerin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenwissenschaftlerin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17844874832": 0.5, "18347666416": 0.5, "12995390982": 0.5088888888888888, "10780765319": 0.6404347826086956, "13891921160": 0.5457142857142857, "13414147920": 0.5416666666666666, "8130226463": 0.5, "3819329932": 0.5330882352941176, "11768730637": 0.5130263157894737, "7559138576": 0.5, "12178167267": 0.5, "7951018386": 0.6636363636363636, "9437452947": 0.7209090909090909, "12200498197": 0.5325, "2873342486": 0.0, "2763891223": 0.5, "5824416580": 0.5264705882352941, "15424426138": 0.5397058823529411, "3112420045": 0.0, "5432351388": 0.0, "5003019293": 0.6404347826086956, "11905781791": 0.825, "18925325472": 0.8692307692307693, "11127024": 0.5289285714285714, "12714603938": 0.5881854838709677, "11390604964": 0.8111111111111111, "3151363045": 0.5, "8438292018": 0.0, "2626807888": 0.6107407407407407, "3150311209": 0.5353571428571429, "650388138": 0.13333333333333325, "15826061483": 0.7460526315789473, "7286088748": 0.7383333333333333, "9493404786": 0.5032692307692308, "9602412530": 0.5, "16245611272": 0.15000000000000002, "7559138103": 0.5, "10035657912": 0.5094736842105263, "15681057978": 0.8111111111111111, "5289045215": 0.62375, "12635262087": 0.5425, "1707312164": 0.0, "8705510023": 0.6157142857142857, "5303322528": 0.72, "2873342691": 0.0, "15645335876": 0.6973684210526315, "6336782369": 0.5073076923076923, "2576222796": 0.2888888888888889, "19300735693": 0.7016666666666667, "13127018830": 0.675, "12435458466": 0.5283333333333333, "11408798928": 0.7676470588235295, "15404866771": 0.8636363636363638, "1169479770": 0.0, "3162954649": 0.0421875, "611022367": 0.5489919354838709, "15840250276": 0.6074404761904763, "10337327973": 0.21374999999999997, "2776274523": 0.08129032258064507, "6083167196": 0.0, "15689050853": 0.7925, "5303323744": 0.72, "15683728993": 0.7032608695652174, "9363390651": 0.5311111111111111, "8088841957": 0.85, "5348933608": 0.6253571428571427, "13891921129": 0.7333333333333334, "8336809194": 0.69125, "8088841968": 0.8223214285714288, "5459184104": 0.34615384615384615, "13211885298": 0.5064864864864864, "2392356467": 0.09499999999999995, "15569896180": 0.19249999999999992, "7821474550": 0.784375, "16474782199": 0.7485294117647059, "8845277288": 0.0675, "16539950655": 0.5, "8780051070": 0.6114285714285714, "18264926719": 0.5044871794871795}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenwissenschaftlerin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenwissenschaftlerin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenwissenschaftlerin\"]", "op": "Query", "size": 79}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenwissenschaftlerin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 79}], "concsize": 79, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 79}