{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " das nicht durchmachen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laborwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "laborwelt.de", "toknum": 2109914085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nochmal will die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu halten die selbst gegen das Gesetz verst\u00f6\u00dft?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vssv-jueterbog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "vssv-jueterbog.de", "toknum": 9131587506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was ist von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herzustellen d\u00fcrfte sehr schwierig sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mannschafft.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtinnen"}], "ref": "mannschafft.ch", "toknum": 5400773701, "Left": [{"class": "", "str": "Diese mit der alten Garde von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss man gewisse Anspr\u00fcche stellen d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rtiesler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "rtiesler.de", "toknum": 10215343192, "Left": [{"class": "", "str": "An eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kmupresse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "kmupresse.ch", "toknum": 1609966218, "Left": [{"class": "", "str": "In der Lehre gibt es das noch nicht\", erkl\u00e4rt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder entlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerzahler-niedersachsen-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "steuerzahler-niedersachsen-bremen.de", "toknum": 2589571259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bremer Senat hat nach nur gut drei Monaten Amtszeit eine politische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anstageslicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "anstageslicht.de", "toknum": 2474684820, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Vers\u00e4umnis ihrer Beh\u00f6rde streitet die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des LVR gestern im Theater einen Scheck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 1914754713, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem \u00fcberreichte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt das Landeskriminalamt in Mainz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 10202158389, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen die 54 Jahre alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -beamte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtinnen"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 12485005818, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeitungen haben geschrieben, das seien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im schwedischen Finanzministerium war beauftragt, im Kosovo eine Finanzkontrollbeh\u00f6rde aufzubauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 5410807912, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfuhren die Osnabr\u00fccker erst im August 2012, als die Ernennungsurkunde schon \u00fcberreicht war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerzahler-niedersachsen-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "steuerzahler-niedersachsen-bremen.de", "toknum": 14504295505, "Left": [{"class": "", "str": "Von den Verfehlungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Finanzministerium hat, wie es wohl auch der Ministerpr\u00e4sident erkannte, den richtigen \u00c2Stallgeruch\u00c2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 2927365598, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Umwelt- und Verkehrsministerium, sowie dem Finanzministerium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgart-21-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtinnen"}], "ref": "stuttgart-21-aktuell.de", "toknum": 1680996427, "Left": [{"class": "", "str": "Das best\u00e4tigten zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belen Romana Garcia den ESM leiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "verivox.de", "toknum": 15074149023, "Left": [{"class": "", "str": "Berichten zufolge k\u00f6nnte die spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Unikum war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 16348478040, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sektionschefin war auch in der Provinz bekannt, da eine Frau als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", deren F\u00fchrungsstil immer wieder kritisiert wurde, ermittelt das Landeskriminalamt in Mainz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 10202158462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen die 54 Jahre alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhob, nahm der Verwaltungsgerichtshof auseinander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 3750805120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Vorw\u00fcrfe, die Rhein gegen seine 56-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr haltbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 5368167552, "Left": [{"class": "", "str": "Die damalige Vizepr\u00e4sidentin des Pr\u00e4sidiums, Sabine Thurau, sei als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Beamten wurden Beitragszeiten nachgekauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bzoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtinnen"}], "ref": "bzoe.at", "toknum": 7654446353, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gro\u00dfteil der Pensionsbezieher ist m\u00e4nnlich, von 28"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erntet viel Beachtung (die Zitate stammen aus der BaZ )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanniel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "hanniel.ch", "toknum": 1592103697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Essay einer amerikanischen Mutter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Belen Romana Garcia soll offenbar Chefin des neuen EURO-Rettungsschirms ESM werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbeamtin"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9876925638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die spanische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 16969533653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bundesfamilienministerin Kristina Schr\u00f6der (CDU) schweigt zum Rauswurf einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Berliner Landesvertretung \u2013 \u00fcberraschend mit 48 Jahren gestorben war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 18610488232, "Left": [{"class": "", "str": "Er kam zum Zuge, nachdem die eigentlich vorgesehene Abteilungsleiterin \u2013 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ungew\u00f6hnlich deutlich - wurde Andrea Burkhardt an einer Tagung der Schweizerischen Energiestiftung Ende August."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mhaenggi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "mhaenggi.ch", "toknum": 533187063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutlicher - f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unbedankt von der Politik verheizt und sucht heute jeder nach Gr\u00fcnden die Politik rein von Flecken zu halten und stattdessen eine kleine Beamtin anzupatzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["be24.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "be24.at", "toknum": 19763710798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Grunde wurde hier eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Ende machen, er leitete ein Verfahren zur Abberufung ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["behoerdenstress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "behoerdenstress.de", "toknum": 13572763977, "Left": [{"class": "", "str": "Mitte Juni wollte Innenminister Boris Rhein (CDU) dem Schwebezustand um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bel\u00e8n Romana Garcia soll Chefin des Europ\u00e4ischen Stabilit\u00e4tsmechanismus (ESM) werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eyeonbusiness.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "eyeonbusiness.de", "toknum": 5728569388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Br\u00fcssel (dts Nachrichtenagentur) \u2013 Die spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Landesfinanzverwaltung drehen, sagte Staatsanw\u00e4ltin Barbara Feichtinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "orf.at", "toknum": 4202280375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Untreue, Amtsmissbrauch und Urkundenf\u00e4lschung - darum werden sich aller Voraussicht nach die strafrechtlichen Ermittlungen gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die, so die Anschuldigungen, mit Vertuschungen und Unterschriftenf\u00e4lschungen im Alleingang diese \"Hochrisikogesch\u00e4fte\" abgeschlossen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbeamtin"}], "ref": "linkezeitung.de", "toknum": 11301177164, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schuldige war schnell gefunden: eine Salzburger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und folgte Schr\u00f6der 1998 nach dessen Wahl zum Bundeskanzler f\u00fcr vier Jahre als Staatssekret\u00e4rin ins Bundesinnenministerium von Otto Schily."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-und-grund-hochrhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "haus-und-grund-hochrhein.de", "toknum": 10809886447, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Ministerpr\u00e4sidenten Gerhard Schr\u00f6der machte sie in Niedersachsen Karriere als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die erst als Innenministerin unter Mario Monti in die Politik eingetreten ist und nun das Justizressort f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 8500294025, "Left": [{"class": "", "str": "Die zweite Ausnahme: die parteifreie Anna Maria Cancellieri (69), eine fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Newa geschickt worden war, sondern als Kandidatin f\u00fcr den Chefsessel im Smolny, dem Sitz der Stadtregierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "uni-leipzig.de", "toknum": 15326179621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als sie mit Presse-Tross sogar rattenverseuchte Wohnblock-Keller inspizierte , war klar, dass Matwijenko nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufnehmen kann, hat die innenpolitische Sprecherin der SPD-Landtagsfraktion Nancy Faeser als \"weiteres Kapitel in der unendlichen Geschichte der Behandlung von Frau Thurau\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "spd-hessen.de", "toknum": 2680369616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den heute stattgegebenen Eilantrag durch das Verwaltungsgerichts Wiesbaden, wonach die entlassene Pr\u00e4sidentin des Landeskriminalamtes, Sabine Thurau, vorerst wieder ihre Position als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Finanzministerium sowie der Europ\u00e4ischen Kommission und aktuell im Beirat von Transparency International Austria, besucht die Sektion 8 am 23.5. um 19:00 im Caf\u00e9 Winter (Alserstra\u00dfe 30) um die Europ\u00e4ische Dimension von Transparenz, Korruption und des Bankgeheimnisses mit uns zu diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sektionacht.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "sektionacht.at", "toknum": 4189752622, "Left": [{"class": "", "str": "Edith Kitzmantel , fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weder die notwendigen Verwaltungskenntnisse und -erfahrungen vorweisen noch auf F\u00fchrungsverantwortungen in privaten Gro\u00dforganisationen zur\u00fcckgreifen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerzahler-niedersachsen-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "steuerzahler-niedersachsen-bremen.de", "toknum": 2589571464, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie verfehlt die Personalpolitik im Fall der entlassenen 37-j\u00e4hrigen Umwelt-Staatsr\u00e4tin war, wird unter anderem daran deutlich, dass sie als politische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingefordert und darauf hingewiesen, dass sie gegen eine Dienstanweisung, Empfehlungen des Finanzbeirates und das Vier-Augen-Prinzip versto\u00dfen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["be24.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "be24.at", "toknum": 6533822954, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frau sei zu diesem Zeitpunkt schon m\u00fcndlich ermahnt worden, und der Vorgesetzte von R. in der Finanzabteilung, Eduard Paulus, habe bei Haslauers Parteikollegen, Personallandesrat Sepp Eisl (\u00d6VP), eine strenge Ermahnung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -beamten der Bundespolizei einfach nicht geschafft, sich zusammenzuraufen und den Hohlraum fehlender sicherheitspolitischer Zukunftsausrichtung der Bundespolizei wenigstens mit eigenen Zukunftsprojekten zu f\u00fcllen und der Politik zu unterbreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gdpbundespolizei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtinnen"}], "ref": "gdpbundespolizei.de", "toknum": 7828271493, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kern haben es in den vergangenen vier Jahren die vielleicht 30"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gro\u00dfes Ansehen erworben hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hildegardisverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "hildegardisverein.de", "toknum": 15376146942, "Left": [{"class": "", "str": "Wissenschaftlerinnen und Politikerinnen w\u00fcrdigten das Lebenswerk der P\u00e4dagogin, Politikerin und Frauenbundsfrau Helene Weber, die sich als eine der wenigen gew\u00e4hlten Frauen in der Weimarer Nationalversammlung, als Mutter des Grundgesetzes, als Vork\u00e4mpferin der katholisch-sozialen Frauenbewegung und als preu\u00dfische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun wehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sexworker.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "sexworker.at", "toknum": 8438489011, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund, dass gegen die LKA-Pr\u00c3\u00a4sidentin zu diesem Zeitpunkt noch zwei weitere Strafverfahren wegen Verfolgung Unschuldiger und uneidlicher Falschaussage liefen, die aus ihrer Zeit als Polizeivizepr\u00c3\u00a4sidentin in Frankfurt resultierten, ordnete er im Juni dieses Jahres ihre Entlassung an, wogegen sich die einstige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Ursula Renold, BBT), noch ein Z\u00c31\u20444rcher Stadtrat (Martin Vollenwyder), ein Software-Pionier (Francisco Fernandez von Avaloq), zwei Top-CIOs aus der Finanzindustrie (Karl Landert von der Credit Suisse und Markus Tresch von der Zurich) und ein Professor (Abraham Bernstein von der Uni Z\u00c31\u20444rich)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inside-it.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "inside-it.ch", "toknum": 12792808163, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kamen im abschliessenden Podiumsgespr\u00c3\u00a4ch ein TV-Promi (Stefan Klapproth), eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 340 Millionen Euro Steuergelder bei dubiosen Finanzgesch\u00e4ften in den Sand gesetzt wurden, versucht die Regierung mit Leerformeln der Marke \"mit Steuergeld darf nicht spekuliert werden\" von den wirklichen Ursachen abzulenken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 4547554440, "Left": [{"class": "", "str": "Als Folgewirkung der beim Land Salzburg geplatzten Spekulationsblase, bei welcher durch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 10166531647, "Left": [{"class": "", "str": "\"Vergessen Sie nicht, dass ich eine kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei \"bereits in den strafrechtlichen Verfahren eindeutig widerlegt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["behoerdenstress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "behoerdenstress.de", "toknum": 13572763612, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der \"Kern der Vorw\u00fcrfe\" gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viel Geld wert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 10680471857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sp\u00e4te Abl\u00f6sung ist f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013beamte in Hamburg wachsen st\u00e4ndig an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-linke-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtinnen"}], "ref": "die-linke-hamburg.de", "toknum": 1118311649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Die Summen f\u00fcr Versorgungszahlungen an fr\u00fchere politische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der EU-Kommission."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karriere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "karriere.de", "toknum": 7922148925, "Left": [{"class": "", "str": "\"Br\u00fcgge-Absolventen trifft man hier am laufenden Meter\", schmunzelt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Wahl zum Hauptpersonalrat beim BMVg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goed-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "goed-online.de", "toknum": 1429456051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukashaessig.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "lukashaessig.ch", "toknum": 13624980358, "Left": [{"class": "", "str": "\"Will man das Bankgeheimnis f\u00fcr die Steuern aufheben, gen\u00fcgt aus rechtlicher Sicht eine kleine Retusche im Gesetz\", sagt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Leiterin der Zentralen Wahlkommission L. Yarmoshyna an der OSZE Konferenz in Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkontakt.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "kulturkontakt.or.at", "toknum": 3583005256, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Aktion richtete sich gegen die Teilnahme der belarussischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yannick Moreau fanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 2360731045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Inakzeptabel\" ist die bisher diplomatischste Formulierung, die Arbeitgeber und Gewerkschaften f\u00fcr die Liste von Vorschl\u00e4gen aus der Findungskommission unter F\u00fchrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Verfolgerstaates: \"Es gibt Sachbeweise, aber die kann ich nicht nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompakt-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "kompakt-nachrichten.de", "toknum": 16975972245, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Leiterin der \"Sonderkommission-K\u00fcssel\", Frau Geiszler, antwortete ganz im Stil einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas anhaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mupinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "mupinfo.de", "toknum": 8284128385, "Left": [{"class": "", "str": "Doch weder Wahlniederlagen noch Verwicklungen in einen der gr\u00f6\u00dften Subventionsbetr\u00fcge des Landes, als beim geplanten Bau der Marina Hohen Wieschendorf F\u00f6rdermittel \u00fcber 7.000.000 Euro verpulvert wurden, konnten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013beamten des Landschaftsverbandes Rheinland und der bergischen Gro\u00dfst\u00e4dte Remscheid, Solingen und Wuppertal im historischen Rittersaal von Schloss Burg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solinger-bote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtinnen"}], "ref": "solinger-bote.de", "toknum": 1676502641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solingen/ Zu einer nichtallt\u00e4glichen Vorstandssitzung trafen sich am Dienstag Nachmittag die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salzburgs bei KULT zu Gast: Monika Kalista ist die Leiterin der Salzburger Landesregierungsabteilung f\u00fcr Kultur, Gesellschaft und Generationen, sie geht mit Ende Juni in Pension."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inode.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtinnen"}], "ref": "inode.at", "toknum": 7664836963, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Sendungsauftakt waren die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Obama-Regierung solch eine Anschuldigung vorbrachte, malte Clinton einen sich zunehmend verd\u00fcsterndes Bild im Hinblick darauf den Iran zu \u00fcberzeugen \u00fcber Begrenzungen seines Nuklearprogramms zu verhandeln, von dem das Land behauptet, es w\u00e4re ausschlie\u00dflich f\u00fcr friedliche Zwecke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["propagandafront.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "propagandafront.de", "toknum": 15788880080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"W\u00e4hrend die oberste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Verfassungsschutzes, die Leiterin der Abteilung Extremismus im Bundesamt f\u00fcr Verfassungsschutz und Terrorismusbek\u00e4mpfung (BVT), wurde von K\u00fcssels Verteidiger Walter Dohr im Zusammenhang mit einem K\u00fcssel strafrechtlich vorgeworfenen Artikel auf Alpen-Donau.info gefragt (Prozessmitschrift): \"Wissen Sie, was die Bene\u0161-Dekrete sind?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kompakt-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbeamtin"}], "ref": "kompakt-nachrichten.de", "toknum": 16975972344, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenbeamtin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenbeamtin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3750805120": 0.740625, "5368167552": 0.740625, "7828271493": 0.5, "13624980358": 0.16500000000000004, "8284128385": 0.023823529411764705, "2589571464": 0.5, "8500294025": 0.5160714285714285, "1609966218": 0.8482142857142856, "1592103697": 0.7236842105263157, "2474684820": 0.8, "16975972245": 0.0421875, "1914754713": 0.7916666666666667, "15074149023": 0.75, "15326179621": 0.5073684210526316, "10680471857": 0.3, "18610488232": 0.6815000000000001, "1429456051": 0.25, "5728569388": 0.5736363636363636, "4189752622": 0.5, "4547554440": 0.5, "9131587506": 0.8714285714285714, "8438489011": 0.5, "10202158389": 0.7916666666666667, "4202280375": 0.5707142857142857, "2589571259": 0.8046875, "7922148925": 0.2882352941176471, "10166531647": 0.34375, "5400773701": 0.8692307692307693, "9876925638": 0.7102941176470589, "3583005256": 0.11083333333333328, "13572763977": 0.5774038461538461, "1680996427": 0.76, "11301177164": 0.5566129032258064, "19763710798": 0.6037903225806451, "2680369616": 0.5, "14504295505": 0.77, "7664836963": 0.0, "16969533653": 0.70625, "16348478040": 0.75, "16975972344": 0.0, "13572763612": 0.31666666666666676, "2927365598": 0.7684210526315789, "2360731045": 0.07965517241379308, "1118311649": 0.29166666666666674, "12792808163": 0.5, "2109914085": 0.8777777777777778, "7654446353": 0.725, "5410807912": 0.7816666666666666, "6533822954": 0.5, "15788880080": 0.0, "10809886447": 0.5406451612903226, "1676502641": 0.01553571428571428, "15376146942": 0.5, "533187063": 0.66, "10215343192": 0.86, "12485005818": 0.7916666666666667, "10202158462": 0.7475000000000002}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenbeamtin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenbeamtin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenbeamtin\"]", "op": "Query", "size": 57}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenbeamtin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 57}], "concsize": 57, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 57}