{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gibt es auch innerhalb der Technik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifvl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbegabungen"}], "ref": "ifvl.de", "toknum": 19109776811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als gebraucht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egonet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "egonet.de", "toknum": 18769326828, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt in diesen Feldern mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "cdu-politik.de", "toknum": 6778571370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur f\u00fcnf Prozent der Bev\u00f6lkerung z\u00e4hlen zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widerspricht nicht der Chancengleichheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "spd-fraktion-hessen.de", "toknum": 16552335444, "Left": [{"class": "", "str": "Die F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingewiesen und die \u00f6ffentliche Wahrnehmung der Forschung entsprechend gepr\u00e4gt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 7727015726, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem soll auf das gro\u00dfe Potenzial weiblicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Physik zu f\u00f6rdern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bpv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "bpv.de", "toknum": 8948452409, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird daher schwieriger,\u2013 wenn nicht unm\u00f6glich werden,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die aus der Breite entstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schott-musikpaedagogik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "schott-musikpaedagogik.de", "toknum": 2837405860, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kommt die F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht automatisch Hochbegabung sein muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["begriff-definition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "begriff-definition.de", "toknum": 3585686093, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei eine einseitige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist da sicher nur ein Grund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["md-office-compact.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "md-office-compact.de", "toknum": 18026078575, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mangel an rhetorischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und qualifizierte Breitenf\u00f6rderung erg\u00e4nzen sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-coe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "cdu-coe.de", "toknum": 8101720728, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, viele Menschen haben eine allgemein gute Durchschnittsbegabung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "orf.at", "toknum": 10041425678, "Left": [{"class": "", "str": "Es muss auch nicht immer die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenleistungen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "gew-berlin.de", "toknum": 4262644712, "Left": [{"class": "", "str": "Wie anders k\u00f6nnte sich das Gymnasium legitimieren als durch die F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["youngworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "youngworld.de", "toknum": 450829600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist dabei nicht in erster Linie wichtig, ob Ihr Kind \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Landes rekrutiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-server106.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "my-server106.de", "toknum": 8401088811, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Sch\u00fclerkreis werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterrichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfm-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "hfm-wuerzburg.de", "toknum": 402930766, "Left": [{"class": "", "str": "Im Pre-College werden gleichzeitig rund 75 Kinder und Jugendliche mit musikalischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "hr-online.de", "toknum": 15920545220, "Left": [{"class": "", "str": "Seit drei Jahrzehnten verbindet es musikalische Breitenf\u00f6rderung mit der F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfordern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinesiologie-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "kinesiologie-verband.de", "toknum": 17053106128, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die M\u00e4nner reserviert w\u00e4ren dann neben k\u00f6rperlich schweren Arbeiten nur noch Positionen, die mathematische und r\u00e4umliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus China in der Laeiszhalle (24."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschaeftsreisekontakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbegabungen"}], "ref": "geschaeftsreisekontakt.de", "toknum": 7030617073, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht dem sozialdemokratischen Ziel der Chancengleichheit?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 8306576706, "Left": [{"class": "", "str": "Widerspricht die F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 16698016575, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem habe die Durchschnittsbegabung der Deutschen noch um 1350 heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00f6rdert sie am Konservatorium und in der young academy rostock nun schon \u00fcber einen langen Zeitraum au\u00dferordentlich erfolgreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-mecklenburg-vorpommern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "pressemeldung-mecklenburg-vorpommern.de", "toknum": 15038833028, "Left": [{"class": "", "str": "Einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5tc1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "5tc1.de", "toknum": 11056884351, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bildungsst\u00e4tte arbeitet mit einem hohen sachlichen Niveau, ihre Partner sind vor allem jugendliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelten als geschlechts- und schichtgebunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chancengleichheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "chancengleichheit.de", "toknum": 14446135418, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht die breite Begabung, wohl aber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu f\u00f6rdern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suzuki-musikkreis-ingolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "suzuki-musikkreis-ingolstadt.de", "toknum": 4265759863, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht bei der Suzuki-Methode nicht prim\u00e4r darum, Instrumentalisten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gew\u00e4hrleisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rfs.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "rfs.at", "toknum": 7169452094, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei ist neben einer hochwertigen Ausbildung aller Hochschulabsolventen die Findung und gezielte F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fachportal-hochbegabung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "fachportal-hochbegabung.de", "toknum": 9573410877, "Left": [{"class": "", "str": "Das Juniorstudium der Andreas-Franke-Akademie erm\u00f6glicht die fr\u00fchzeitige und zielgerichtete F\u00f6rderung musikalischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00f6rdern und den Teilnehmern gleichzeitig erm\u00f6glichen, Land und Leute kennen zu lernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemikalien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "chemikalien.de", "toknum": 9009980750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die internationale Chemieolympiade m\u00f6chte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf h\u00f6chstem Niveau durch Hochschullehrer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfm-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "hfm-wuerzburg.de", "toknum": 3772638635, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ziel der musikalischen Fr\u00fchf\u00f6rderung ist die fr\u00fchzeitige Ausbildung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " insbesondere aus Niedersachsen zu f\u00f6rdern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikland-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "musikland-niedersachsen.de", "toknum": 18127363732, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stiftung Jugend musiziert Niedersachsen hat sich zum Ziel gesetzt, musikalische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu vernachl\u00e4ssigen, betonte die Wissenschaftlerin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-oldenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "uni-oldenburg.de", "toknum": 10263442646, "Left": [{"class": "", "str": "Im weltweit immer gr\u00f6\u00dferen Wettbewerb k\u00f6nne sich die Gesellschaft nicht leisten, ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem unabh\u00e4ngigen Urteil einer Experten-Jury, die \u00fcber den zeitlich begrenzten Verleih wertvoller Instrumente entscheidet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "kulturkarte.de", "toknum": 12584201726, "Left": [{"class": "", "str": "Hier stellen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifvl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "ifvl.de", "toknum": 19109776809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine fr\u00fche technische Bildung entdeckt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als den optimalen Durchschnitt einer Klasse ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-achern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "gymnasium-achern.de", "toknum": 19035951900, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aktion \u00c2Mathematik ohne Grenzen\u00c2 hebt weniger auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zeichnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheibenwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "scheibenwelt.de", "toknum": 10228953097, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch vergisst Herr Klemme zwar sein fr\u00fcheres Leben , aber leider auch seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nebeneinander bestehen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorarlberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "vorarlberg.at", "toknum": 784544744, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verein Initiative Begabung setzt sich seit 2006 aktiv daf\u00fcr ein, dass Breitenausbildung und F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenleistungen (z.B. bei den bekannten Wettbewerben) aufgefallen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenfoerderung-mathematik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "spitzenfoerderung-mathematik.de", "toknum": 13416065927, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnehmer m\u00fcssen durch wirkliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Erscheinung treten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "spektrum.de", "toknum": 2217247580, "Left": [{"class": "", "str": "Offensichtlich kommt es immer wieder vor, dass durch Entwicklungsst\u00f6rungen und Sch\u00e4digungen des Gehirns beziehungsweise dessen linker H\u00e4lfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen besonders unterst\u00fctzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-8.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbegabungen"}], "ref": "g-8.de", "toknum": 4767899841, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Langsamlerner soll hier von der Kita bis zum Abitur oder in den Beruf die beste Bildung erhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["qm-gropiusstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "qm-gropiusstadt.de", "toknum": 18669709173, "Left": [{"class": "", "str": "Jedes Kind, ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulcms.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "schulcms.de", "toknum": 12689100647, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Anliegen ist es, Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler entsprechend ihrer Talente und Interessen zu f\u00f6rdern, Defizite auszugleichen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemausert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bljo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "bljo.de", "toknum": 9015133939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u00e4ngst hat sich das Bayerische Landesjugendorchester aus dem Dunstkreis landl\u00e4ufiger Nachwuchsorganisationen herausgehoben und zum singul\u00e4ren F\u00f6rderer musikalischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Musik in NRW."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "wdr3.de", "toknum": 6591715009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 2010 initiierten \"WDR 3 Open Auditions \" werden von der \"Initiative H\u00f6ren\" unterst\u00fctzt und f\u00f6rdern die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwabach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "schwabach.de", "toknum": 12843950506, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Angebot reicht von der elementaren musikalischen Grundausbildung von Klein-, Vor- und Grundschulkindern bis zur F\u00f6rderung von musikalischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parlament.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "parlament.gv.at", "toknum": 10683517855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir fordern selbstverst\u00e4ndlich immer die h\u00f6chstwertige Ausbildung f\u00fcr alle Studenten, bei, ich habe das vorher erw\u00e4hnt, gleichzeitiger Findung und besonderer F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus aller Welt statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schleswig-holstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "schleswig-holstein.de", "toknum": 12474772133, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der Orchesterakademie findet in den Meisterkursen an der Musikhochschule L\u00fcbeck sowie der Chorakademie eine international renommierte Nachwuchsf\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00f6rdern, damit auch die zuk\u00fcnftige Niete im Nadelstreifenanzug nicht l\u00e4nger \u00fcber das Versagen des Elementarbereichs der Bildung lamentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergarten-workshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "kindergarten-workshop.de", "toknum": 1555554653, "Left": [{"class": "", "str": "So lasset uns doch endlich auch diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["capriccio-kulturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "capriccio-kulturforum.de", "toknum": 18631943553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gute Operetten gut zu singen erfordert Stimmen, die nicht nur technisch ausgezeichnet geschult sind, sondern auch in Timbre und Ausdruck \u00dcberdurchschnittliches bieten, also"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen schnelleren Abschluss zu erm\u00f6glichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hrk-bologna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "hrk-bologna.de", "toknum": 10871130618, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichwohl forderte der Senat in diesem Zusammenhang, generell Mindeststudienzeiten, soweit sie noch rechtlich vorgeschrieben sind, aufzuheben, um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " insbesondere junger S\u00e4ngerinnen und S\u00e4nger vornehmlich des klassischen Repertoires."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickfang-hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "blickfang-hameln.de", "toknum": 84525413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Walter und Charlotte Hamel Stiftung wurde im Jahr 2004 gegr\u00fcndet und widmet sich der F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Bayerisch-S\u00e4chsische Zukunftskommission)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glasnost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "glasnost.de", "toknum": 14843877004, "Left": [{"class": "", "str": "Dort lesen wir: \"Die konservative Bildungspolitik will statt dessen die staatlichen Ressourcen umsteuern zur F\u00f6rderung von Hochqualifizierten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgang-schmidbauer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "wolfgang-schmidbauer.de", "toknum": 15622677997, "Left": [{"class": "", "str": "Als Psychoanalytiker verdanke ich meiner Kleist-Lekt\u00fcre viel; dieser junge Dichter war neben vielem anderen auch ein gl\u00e4nzender Psychologe, wie man es nicht so selten bei hoch kr\u00e4nkbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egonet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "egonet.de", "toknum": 17230119817, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geduld als au\u00dfergew\u00f6hnliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkennen lassen und bed\u00fcrftig oder sozial benachteiligt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lions-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "lions-essen.de", "toknum": 10916097210, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lions Club leistet mit diesem F\u00f6rderpreis einen Beitrag zur Unterst\u00fctzung von deutschen und ausl\u00e4ndischen Studierenden der Hochschule, die eine deutliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in bestimmten Bereichen k\u00f6nnen von durchschnittlicher Intelligenz sein, wenn wir mit diesem Begriff die sprachlichen und mathematischen F\u00e4higkeiten meinen, die im IQ-Test ermittelt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kwakuananse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "kwakuananse.de", "toknum": 14646041144, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar Kinder mit extremen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Niedersachsen ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "nibis.de", "toknum": 8866955120, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stiftung \"Jugend musiziert\" setzt sich f\u00fcr die weitere F\u00f6rderung und finanzielle Unterst\u00fctzung der Landespreistr\u00e4ger des Wettbewerbs \"Jugend musiziert Niedersachsen\" und die musikalischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinesiologie-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "kinesiologie-verband.de", "toknum": 17053106170, "Left": [{"class": "", "str": "Positionen im normalen Wirtschaftsleben, mit deren Aus\u00fcbung wissenschaftliche, technische und organisatorische F\u00e4higkeiten verbunden sind, erfordern keine \u00fcberlegene K\u00f6rperkraft, keine h\u00f6heren Aggressionen und keine mathematischen und r\u00e4umlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befremdete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cjd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "cjd.de", "toknum": 2116610772, "Left": [{"class": "", "str": "In nicht wenigen F\u00e4llen f\u00fchrte die einseitige Hochbegabung bei den betroffenen Musikerinnen und Musikern zu einer \"individuellen und sozialen Benachteiligung\", da die meisten Gleichaltrigen und Erwachsenen ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagen wir: \"Qualifizierungen werden in der gesamten Gesellschaft ben\u00f6tigt, um innovative Prozesse nachhaltig zu f\u00f6rdern und um die Besch\u00e4ftigungsf\u00e4higkeit zu sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glasnost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "glasnost.de", "toknum": 14843877018, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu einer einseitigen Fixierung auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geraten gegen\u00fcber Mitkonkurrenten um Studien- und Ausbildungspl\u00e4tze ins Hintertreffen, weil sie in undurchsichtigen Auswahlverfahren nicht selten den K\u00fcrzeren ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-in-wut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "buerger-in-wut.de", "toknum": 6261680518, "Left": [{"class": "", "str": "Die Folge: Junge Menschen mit echten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis hin zur berufsvorbereitenden Ausbildung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mslko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "mslko.de", "toknum": 5970525896, "Left": [{"class": "", "str": "Kompetenten Unterricht zu geben ist unser Ziel . Wir m\u00f6chten unsere Liebe zur Musik weitergeben, sowohl in der Breitenarbeit als auch in der F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mathematischer, sprachlicher, musikalischer, unternehmerischer, sportlicher, sozialer, k\u00fcnstlerischer Art u.a.m. unterscheidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lernzentrum-gelderland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "lernzentrum-gelderland.de", "toknum": 15386381963, "Left": [{"class": "", "str": "Zu betonen ist, dass sich eine Hochbegabung von der einseitigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Ziel hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamburgersymphoniker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "hamburgersymphoniker.de", "toknum": 14490774085, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erstreckt sich von der Arbeit mit Grundsch\u00fclern \u00fcber Workshops mit Musikstudierenden bis zur Beteiligung am Dirigentenforum des Deutschen Musikrats, das vor allem die F\u00f6rderung chorleiterischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erg\u00e4nzend zu dem an der Stundentafel und an den Lehrpl\u00e4nen orientierten Unterricht durch besondere Unterrichts- und Betreuungsangebote in ihrer kognitiven, emotionalen und sozialen Entwicklung gef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 665941785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den F\u00f6rderklassen werden Sch\u00fcler mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["socialnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "socialnet.de", "toknum": 8548347681, "Left": [{"class": "", "str": "Doch er verweist sodann auf die Gefahren sich \u00e4ndernder gesellschaftspolitischer Rahmenbedingungen durch globale Verwerfungen, die zu einer \"zunehmend \u00f6konomisch orientierten Bildungsauffassung\" (ebd.) mit einer einseitigen F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entdecken und dann entsprechend entfalten, wenn eine technische Bildung einer breiten Schicht bzw. m\u00f6glichst allen Kindern schon in jungen Jahren zugute kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifvl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "ifvl.de", "toknum": 19109776832, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnlich wie beispielsweise im Sport oder der Musik lassen sich jedoch ungleich mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der unteren und mittleren Schichten erhebliche Aufstiegschancen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiativgruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "initiativgruppe.de", "toknum": 16792115041, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann aber auch zu anderen Schl\u00fcssen gelangen: Von Anfang des 19. Jahrhunderts bis vor wenigen Jahrzehnten war das deutsche Bildungssystem weltweit f\u00fchrend und bot zumindest den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zum individuellen Handicap und Schicksal wird, bspw. durch schulisches Versagen aufgrund der Mehrfachbelastungen durch die Sportf\u00f6rderung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cjd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "cjd.de", "toknum": 2116610901, "Left": [{"class": "", "str": "Das CJD Elze k\u00fcmmert sich um heranwachsende Leistungssportlerinnen und -sportler, damit deren einseitige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellen, in den Genu\u00df einer l\u00e4ngeranhaltenden Freude an naturwissenschaftlichem Tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salentinerandernach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "salentinerandernach.de", "toknum": 1314752480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit mehr Ruhe im Unterricht, mit erweiterten M\u00f6glichkeiten f\u00fcr eigenst\u00e4ndige Arbeit der Sch\u00fcler k\u00e4men endlich auch junge Leute, die nicht gerade"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkenn und zu f\u00f6rdern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtkind-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "stadtkind-hannover.de", "toknum": 11261389225, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1954 ins Leben gerufene Wettbewerb zu Ehren Clara Schumann f\u00fcr Kinder und Jugendliche hat zum Ziel, Freude am Musizieren zu wecken, Anreize zu bieten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Wissenschaft, in der Literatur oder Musik \u2013 gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enveda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "enveda.de", "toknum": 10821068926, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch stellt sich die Frage, bis zu welchem Grad Heilerf\u00e4higkeiten \"machbar\" sind und wie weit es \"g\u00f6ttliche Erw\u00e4hltheit\" \u2013 \u00e4hnlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entfalten k\u00f6nnen, als es zuvor der Fall war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kindergarten-workshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "kindergarten-workshop.de", "toknum": 5624519877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Beispiel der musikalische Fr\u00fcherziehung zeigt, dass sich eine breite Bereitschaft, Musik zu betreiben erzielen l\u00e4sst, auf deren Basis sich dann sehr viel mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkannt werden. - Handel \"Was in Tegel erlaubt ist, sollte auch bei uns gelten\" Das Schuhgesch\u00e4ft von Bernd Steinauer im Hauptbahnhof ist gut besucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "spd-berlin.de", "toknum": 861654998, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei sollen motorische Defizite, aber auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber eine gro\u00dfe Breite an F\u00e4higkeiten: recherchieren, organisieren, vortragen, moderieren, visuell gestalten - auch da sp\u00fcre ich meine Freude an Vielfalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["globalscout.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "globalscout.de", "toknum": 18602331221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michael Gleich: Ich habe auf keinem Gebiet eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Internationalit\u00e4t\" im Vordergrund, Frau Dr. M\u00f6hringer erg\u00e4nzte ihrerseits die Individualit\u00e4t der Sch\u00fcler, die stets respektiert und gef\u00f6rdert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ovtg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "ovtg.de", "toknum": 6865819871, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Herrn Prof. Herrmann stehen beim TUM-Kolleg Begriffe wie \"Kooperation,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00f6ffentlichen College-Systems der Stadt New York (CCNY), aus dem beispielsweise Felix Frankfurter hervorgegangen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 10667752201, "Left": [{"class": "", "str": "Damals war die Harvard Law School eine einzigartige Institution, denn ihre Studenten Studentinnen waren zu dieser Zeit noch die gro\u00dfe Ausnahme - geh\u00f6rten entweder zu den hellsten K\u00f6pfen aus den privaten Eliteuniversit\u00e4ten und -colleges der Ostk\u00fcste (\"Ivy League\") oder zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00f6rdern: Hochbegabte m\u00fcssen schon in den allgemein bildenden Schulen vom Primarbereich an gef\u00f6rdert werden. \u00a7 Qualit\u00e4tssicherung an Schulen etablieren: Qualit\u00e4tsstandards m\u00fcssen f\u00fcr alle Schulen definiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hagen-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "hagen-stiftung.de", "toknum": 7521477127, "Left": [{"class": "", "str": "Schulische Ganztagsangebote auch f\u00fcr lernschwache und hochbegabte Sch\u00fcler m\u00fcssen ausgebaut werden. \u00a7"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf vielf\u00e4ltige Weise: Beratung bei der grunds\u00e4tzlichen Entscheidung f\u00fcr eine hauptberufliche Musikerkarriere, Begleitung auf dem Weg in die gro\u00dfen Konzerts\u00e4le der Welt, Empfehlung zum Vorspiel bei Dirigenten, Vermittlung von seri\u00f6sen Medienkontakten und flankierend nat\u00fcrlich immer die finanzielle Unterst\u00fctzung auf dem langen Weg an die Spitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-stiftung-musikleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "deutsche-stiftung-musikleben.de", "toknum": 734975048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausbildung mit Patenschaften und Stipendien Aufgabe der Stiftung ist die individuelle F\u00f6rderung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (exzeptionelle Begabung) handelt und bei Heranziehung zum Wehrdienst die Gefahr best\u00fcnde, da\u00df er das von seiner Begabung her m\u00f6gliche Berufsziel eines Solisten nicht erreichen w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralstelle-kdv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "zentralstelle-kdv.de", "toknum": 12094634973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einem Erla\u00df vom 16.10.1984 (VR III 7 - Az. 24-05-04) hat der Bundesminister der Verteidigung angeordnet: Unabh\u00e4ngig von der weitgehenden F\u00f6rderung des jeweiligen Ausbildungsabschnittes ist der Wehrpflichtige gem. \u00a7 12 Abs. 4 Satz 1 WPflG dann vom Wehrdienst zur\u00fcckzustellen, wenn es sich bei ihm um eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die den Charakter und die Ausstattung einer Jugendakademie erh\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5tc1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "5tc1.de", "toknum": 11056880860, "Left": [{"class": "", "str": "Um sie erf\u00fcllen zu k\u00f6nnen, bedarf es eines reich gegliederten Angebotes, um jedem Jugendlichen die Differenzierung zu gestatten, die er w\u00fcnscht und ben\u00f6tigt: von der lokalen Jugendgruppe bis zur Tagungsst\u00e4tte f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (S. 11) zu Lasten der Erziehung und Bildung geistigbehinderter Menschen kritisch hinterfragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["socialnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "socialnet.de", "toknum": 8548347554, "Left": [{"class": "", "str": "Otto Speck will als Reaktion auf diese Wandlungsprozesse in der vorliegenden, aktualisierten Fassung seines Lehrbuchs den Begriff der Bildung und das Recht auf Bildung in den Mittelpunkt r\u00fccken und die \"derzeit zu beobachtende einseitige Gewichtung der F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihrer Entwicklung mit dem Argument behindert werden w\u00fcrde, sie sei zu jung, so zutiefst unw\u00fcrdig und ungerecht empfinde ich die Maxime,24) die zu erwartenden immer h\u00f6heren Belastungen der Justiz erforderten die vorrangige F\u00f6rderung j\u00fcngerer Jahrg\u00e4nge, wobei unausgesprochen bleibt: Zulasten mehrfach knapp unterlegener Bewerber, die erprobt sind, \u00fcber gleiche Eignung verf\u00fcgen und \u00fcber Jahrzehnte allen Belastungen des Amtes mit Bravour standgehalten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["richterverein-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "richterverein-hamburg.de", "toknum": 19611539756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So wenig ich es billigen k\u00f6nnte, wenn eine alles \u00fcberragende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Naturwissenschaften nachzudenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-achern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "gymnasium-achern.de", "toknum": 19035952824, "Left": [{"class": "", "str": "Vor einigen Jahren lud der damalige Vorstandschef der LUK in B\u00c31\u20444hl, Herr Dr. Kohlhage, zu einer kleineren Runde mit Schulleitern, um gemeinsam \u00c31\u20444ber die F\u00c3\u00b6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen Spitzeninstrumente\" stand, das ausgedruckte Programm am Anfang und Schluss um zwei Sonaten Leclairs erweiterten: Sie zeigten die beiden Geigerinnen Aysen Ulucan (1985 in Bulgarien geboren) und Friederike Starkloff (sie kam 1990 im s\u00e4chsischen Chemnitz zur Welt) als vorz\u00fcgliche, konzentriert aufeinander h\u00f6rende, um den ineinander verschmelzenden Gesamtklang bem\u00fchte Musikerinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbegabungen"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 17404759229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war eine sch\u00f6ne Idee, dass die Veranstalter der Sonntagsmatinee in der \"Kumedi\", die unter dem Motto \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besser gef\u00f6rdert werden als jetzt, bei denen wir mit einem hoffentlich \u00fcberdurchschnittlichen Einsatz auch \u00fcberdurchschnittliche Ergebnisse erzielen \u2013 und das meine ich nicht nur auf die Leistung bezogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parlament.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "parlament.gv.at", "toknum": 16786102753, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses PISA-Ergebnis muss uns doch alle wachr\u00fctteln und dazu bewegen, wir wollen f\u00fcr unsere Kinder \u2013 in meinem Alter schon bald f\u00fcr die Enkel \u2013 Ergebnisse erzielen, bei denen nicht 20 Prozent der Kinder quasi unter den \"Rost\" fallen, bei denen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch eine fr\u00fche mathematische Bildung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiga-matthaeus-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "kiga-matthaeus-erlangen.de", "toknum": 9462088092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Blick haben;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehrerverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "lehrerverband.de", "toknum": 5721711932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wenn Erzieher und Lehrer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie von der CDU/FDP-Regierung vorgesehen, ist allerdings nicht die richtige Antwort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "spd-fraktion-hessen.de", "toknum": 16552335453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Sonderschule f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind durch ein schriftliches, von folgender Seite best\u00e4tigtes, Gutachten der ausbildenden Institution zu erbringen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralstelle-kdv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "zentralstelle-kdv.de", "toknum": 19651257553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Voraussetzungen f\u00fcr eine Zur\u00fcckstellung wegen exzeptioneller k\u00fcnstlerischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " signifikante Vorteile gegen\u00fcber dem Westen errungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bpag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "bpag.at", "toknum": 6499347861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H\u00e4tten die ostdeutschen Schulen \u00fcber die g\u00fcnstige Systemgegebenheit hinaus auch eine Kultur der unterrichtlichen Differenzierung gepflegt, dann h\u00e4tten sie zweifellos auch bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus aller Welt wieder musikalische Wege in die Zukunft zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionalsuche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "regionalsuche.at", "toknum": 17377439483, "Left": [{"class": "", "str": "Liebhaber der klassischen Musik profitieren im Rahmen des isaMusikfestivals 07 von zahlreichen \u00f6ffentlichen Workshops und 30 Konzerten, wenn musikalische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] wird das allgemeine Konzept von Begabung weiter ausdifferenziert\" (Hemming 2002: 22). 6"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 2835044920, "Left": [{"class": "", "str": "Hemming schreibt hierzu: \"Mit Hilfe dieser Begriffe [gemeint sind hier Hochbegabung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zum individuellen Handicap und Schicksal wird, beispielsweise durch schulisches Versagen aufgrund der Mehrfachbelastung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuelfing-impuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "wuelfing-impuls.de", "toknum": 10760481658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das CJD Elze k\u00fcmmert sich auf der Grundlage seines christlich/parit\u00e4tischen Leitmotivs um heranwachsende Sch\u00fcler, damit z.B. deren einseitige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht m\u00f6glich\", f\u00fchrte Dr. Haferkorn, Vorstand der Hamel Stiftung, anl\u00e4sslich der Er\u00f6ffnungsfeier aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamel-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "hamel-stiftung.de", "toknum": 3737073717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ohne gezielte F\u00f6rderung des musikalischen Nachwuchses, bereits in jungen Jahren, ist die Entdeckung und sp\u00e4tere Entwicklung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Solistinnen und Solisten ausgebildet sondern auch besondere Vertiefungen angeboten werden: Neue Musik, Kammermusik, Improvisation in Zeitgen\u00f6ssischer und Alter Musik sowie Generalbass/Ensembleleitung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jsb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabungen"}], "ref": "jsb.ch", "toknum": 2922658540, "Left": [{"class": "", "str": "Das gilt ebenfalls f\u00fcr den Master of Arts in Spezialisierter Musikalischer Performance, in dem nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00f6rdern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtschulrat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbegabungen"}], "ref": "stadtschulrat.at", "toknum": 14141288329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u0301, 'Hochleistungsdisposition \u0301 und 'besondere Begabung \u0301 (vgl. Rost, 1994) k\u00f6nnen nicht eindeutig semantisch voneinander abgegrenzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbegabung"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 16126267188, "Left": [{"class": "", "str": "So umfa\u00dft noch nicht einmal die Auflistung von Rost alle Begriffe, die in der deutschsprachigen Literatur verwendet werden: die Termini 'hohe Begabung \u0301, 'h\u00f6here Begabung \u0301, 'H\u00f6chstbegabung \u0301, 'Hochbegabung \u0301, 'Hochbef\u00e4higung \u0301, '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt und bei der Heranziehung zum Zivildienst die Gefahr best\u00fcnde, das sie das von ihrer Begabung her m\u00f6gliche Berufsziel nicht erreichen w\u00fcrden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralstelle-kdv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbegabung"}], "ref": "zentralstelle-kdv.de", "toknum": 19651257371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Angehende Schauspieler und Ballettt\u00e4nzer sind vom Zivildienst nach \u00a7 11 Abs. 4 Satz 1 ZDG zur\u00fcckzustellen, wenn es sich bei ihnen um eine schauspielerische / t\u00e4nzerische"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenbegabung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenbegabung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3772638635": 0.7647058823529411, "7521477127": 0.5, "10228953097": 0.7470588235294118, "19651257371": 0.0, "3737073717": 0.001153846153846154, "14646041144": 0.584375, "8948452409": 0.8294117647058823, "9573410877": 0.7692307692307692, "7169452094": 0.7708333333333335, "14490774085": 0.54875, "734975048": 0.5, "3585686093": 0.82, "402930766": 0.7999999999999998, "16552335444": 0.8333333333333335, "18602331221": 0.5048684210526315, "16552335453": 0.23375000000000007, "6778571370": 0.8375, "4265759863": 0.78, "14446135418": 0.784375, "10821068926": 0.5184210526315789, "11056884351": 0.7867647058823529, "6591715009": 0.6615384615384614, "15386381963": 0.5489919354838709, "14843877004": 0.5926851851851851, "18127363732": 0.7605263157894736, "8101720728": 0.8111111111111111, "14843877018": 0.571590909090909, "8548347554": 0.5, "2837405860": 0.8230769230769229, "12474772133": 0.6332692307692307, "19035952824": 0.5, "10916097210": 0.584375, "17404759229": 0.5, "4767899841": 0.6875, "5624519877": 0.516578947368421, "5970525896": 0.5538257575757575, "19651257553": 0.13461538461538455, "2116610772": 0.571590909090909, "10263442646": 0.7578571428571429, "11056880860": 0.5, "6865819871": 0.5045833333333334, "18769326828": 0.8636363636363638, "9015133939": 0.68, "17377439483": 0.07499999999999998, "10667752201": 0.5, "10041425678": 0.8088235294117648, "665941785": 0.5375, "19035951900": 0.75, "450829600": 0.8046875, "8548347681": 0.5355555555555556, "8401088811": 0.8, "19611539756": 0.5, "7727015726": 0.8315789473684209, "16126267188": 0.0, "14141288329": 0.0, "5721711932": 0.3374999999999999, "16698016575": 0.7884615384615384, "8306576706": 0.7916666666666667, "9009980750": 0.7684210526315789, "17053106170": 0.5725, "2116610901": 0.5241071428571429, "2217247580": 0.7134239130434782, "1555554653": 0.6296428571428571, "16792115041": 0.5241216216216216, "84525413": 0.6071428571428571, "12689100647": 0.6829347826086957, "18026078575": 0.8125, "8866955120": 0.575, "784544744": 0.725, "18669709173": 0.6833333333333332, "10760481658": 0.004102564102564108, "18631943553": 0.6285714285714286, "15038833028": 0.7883928571428572, "2922658540": 0.0, "6261680518": 0.55625, "13416065927": 0.7236842105263157, "17230119817": 0.585, "6499347861": 0.090625, "9462088092": 0.371875, "10683517855": 0.6444444444444443, "11261389225": 0.5228571428571428, "12843950506": 0.6552173913043476, "19109776811": 0.871875, "19109776832": 0.5243421052631578, "15920545220": 0.7961538461538461, "17053106128": 0.7940476190476191, "861654998": 0.5137837837837838, "2835044920": 0.038382352941176465, "12094634973": 0.5, "1314752480": 0.5229166666666667, "16786102753": 0.5, "4262644712": 0.80625, "15622677997": 0.589375, "7030617073": 0.7916666666666667, "19109776809": 0.7571428571428571, "10871130618": 0.6253571428571427, "12584201726": 0.7578571428571429}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenbegabung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenbegabung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenbegabung\"]", "op": "Query", "size": 97}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenbegabung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 97}], "concsize": 97, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 97}