{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der SPD gehandelt, der gegen CDU-Ministerpr\u00e4sident R\u00fcttgers antreten soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gelsenkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "gelsenkirchen.de", "toknum": 11033282066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie werden als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Middelhoff \"deutlich mehr\" als 1,2 Millionen Euro j\u00e4hrlich kosten lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 10404657029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bertelsmann hat sich seinen ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Krisenmissionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 15653838783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Etchegaray gilt im Vatikan als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Krisenmissionen: Kurienkardinal Roger Etchegaray."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzen-Mann"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 15653838530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendzeitung-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "abendzeitung-muenchen.de", "toknum": 3292143281, "Left": [{"class": "", "str": "Das Personal: F\u00fcr den sportlich wie charakterlich schwierigen Center Jared Homan k\u00f6nnte es trotz bestehenden Vertrages eng werden \u2013 hier wird Bayern wohl einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Reglern f\u00fcr ihr erstes Album \"Oracular Spectacular\" gehabt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 4155561594, "Left": [{"class": "", "str": "Und mit dem Flaming Lips - Produzenten Dave Friedmann haben sie wirklich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " :-) ... den Drucker muss ich mal bestaunen, hab von diesem Canon jetzt schon ab und an gelesen, weil man den eben auch mal mitnehmen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13421837523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Du haste einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FDP, suchte beim Parteitag Ende April noch den Schulterschluss mit seinem Bundesvorsitzenden Philipp R\u00f6sler: \"Seit gestern sagen wir 'Philipp' und 'Wolfgang' zueinander\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hi-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "hi-markt.de", "toknum": 13831142164, "Left": [{"class": "", "str": "Wolfgang Kubicki, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehalten worden ist, wird der Vizekanzler zum sozialdemokratischen Kanzlerkandidaten nominiert \u2013 mit 95 % der Stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["axelschaefermdb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "axelschaefermdb.de", "toknum": 646023997, "Left": [{"class": "", "str": "Der Parteitag wird zu einer \"Kr\u00f6nungsmesse\" f\u00fcr Frank-Walter Steinmeier: Nach der besten Rede, die in den letzten Jahren von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' eines hoch renommierten D\u00fcsseldorfer Chemie-Konzerns mit Hilfe devoter und gut bezahlter Helfer nach dem Leben getrachtet worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-der-synergie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzen-Mann"}], "ref": "buch-der-synergie.de", "toknum": 15388471589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem Buch Das Patent , dessen Autor mir leider entfallen ist, wird auf S. 131 f. auch \u00fcber Plichta berichtet: \" Laut Peter Plichta soll ihm \u00fcber Jahre hin weg vom '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Leipzig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judobund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-M\u00e4nner"}], "ref": "judobund.de", "toknum": 6216647011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei Jahre Trainert\u00e4tigkeit im Nachwuchsbereich folgten und dann \u00fcbernahm er die Verantwortung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-M\u00e4nnern"}], "ref": "orf.at", "toknum": 10483424323, "Left": [{"class": "", "str": "Sie werden ja immer wieder mit dem Argument konfrontiert, Quoten hei\u00dft, da ziehen diese mittelm\u00e4\u00dfigen Frauen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl im Herbst 2013."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rentner-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "rentner-news.de", "toknum": 2021785806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Berlin) F\u00fchrende FDP-Politiker aus Bund und L\u00e4ndern fordern einen freiwilligen R\u00fcckzug ihres Parteichefs Philipp R\u00f6sler von der Position des Spitzenkandidaten f\u00fcr die n\u00e4chste Bundestagswahl und erwarten von R\u00f6sler ein Bekenntnis zu Rainer Br\u00fcderle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00f6rtlichen SPD ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buerger-allianz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Mann"}], "ref": "buerger-allianz.de", "toknum": 678761130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend Kurt Quernheim, sein Mitkandidat und ehemaliger SPD-Mit-Genosse sich als parteiloser Parteikandidat der CDU verkaufen m\u00f6chte, will Schewe, der Links-Au\u00dfengenosse aus dem Bull-Durchlauferhitzer vom bunten PDS-Adler , gern den B\u00fcrger vergessen machen, dass er z.Zt."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Krisenmissionen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzen-Mann"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 15653838718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzen-Mann\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzen-Mann\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15653838530": 0.6625, "6216647011": 0.25000000000000006, "10404657029": 0.77, "678761130": 0.0, "10483424323": 0.23282608695652163, "2021785806": 0.0, "3292143281": 0.6157142857142857, "11033282066": 0.784375, "13421837523": 0.5546428571428571, "13831142164": 0.5, "15388471589": 0.5, "4155561594": 0.5842592592592593, "646023997": 0.5, "15653838718": 0.0, "15653838783": 0.75}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzen-Mann", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Mann%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzen-Mann\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Mann%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}