{"Sort_idx": [], "numofpages": 5, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gehen weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekiba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "ekiba.de", "toknum": 18506466953, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die \u00f6kumenischen Gespr\u00e4che der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nur weil hier Frauen vertreten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nci-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "nci-net.de", "toknum": 3583502568, "Left": [{"class": "", "str": "Betriebsr\u00e4te sind keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mg-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "mg-heute.de", "toknum": 3145072458, "Left": [{"class": "", "str": "Norbert Bude geh\u00f6rt seit drei Jahren den beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marburgnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "marburgnews.de", "toknum": 2433960687, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Woche fallen dar\u00fcber Entscheidungen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei in Berlin beschlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migration-business.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "migration-business.de", "toknum": 5119823043, "Left": [{"class": "", "str": "Das haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "bdc.de", "toknum": 5663859645, "Left": [{"class": "", "str": "Leider ist es nicht gelungen, aus unserer Fachgruppe eine deutliche Vertretung in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrere Vorschl\u00e4ge unterbreiten, um die Partei personell und inhaltlich neu aufzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 3438501444, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mappus will den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der europ\u00e4ischen Wirtschaft besetzt inzwischen eine Frau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fub-stormarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fub-stormarn.de", "toknum": 1798192507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jede sechste Position in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenkassen zu reichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zahnnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "zahnnews.de", "toknum": 17788100207, "Left": [{"class": "", "str": "Das Nichtwissen scheint bis hin in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Gewerkschaften nannten es sozial unausgewogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gdba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gdba.de", "toknum": 14523114400, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein \u00fcberlassen d\u00fcrfen, einen Vorschlag auszuarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-mehr-demokratie-wagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "spd-mehr-demokratie-wagen.de", "toknum": 16157789109, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem bin ich der Ansicht, dass wir es nicht dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ausschlaggebend ist - wohl aber das Geschlecht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 18217203085, "Left": [{"class": "", "str": "Mag sein, dass die Nationalit\u00e4t in kirchlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 8274628086, "Left": [{"class": "", "str": "Er forderte von dem innerparteilichen Zusammenschluss, die Zusammensetzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Brandenburger Linken haben dem Koalitionsvertrag mit der SPD zugestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "sz-online.de", "toknum": 975356889, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollten die Forderungen und die Annahme von Verhandlungsergebnisse auf breiter Basis diskutiert und beschlossen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "glb.at", "toknum": 2345216276, "Left": [{"class": "", "str": "Statt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahlreicher Wirtschaftsverb\u00e4nde der deutschen Industrie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geyr-hintz-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "geyr-hintz-partner.de", "toknum": 16696067544, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist Mitglied von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Gewerkschaften warb er f\u00fcr die sozialdemokratische Tolerierungspolitik gegen\u00fcber der Br\u00fcning-Regierung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fes.de", "toknum": 2836926476, "Left": [{"class": "", "str": "In den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Parteien gegeben, und es werde sie auch in Zukunft nicht geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 2544808725, "Left": [{"class": "", "str": "Es habe keine derartigen Absprachen zwischen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von TRANSNET und GDBA Wert gelegt und daf\u00fcr haben sie ein \u00fcberzeugendes Votum abgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahn-webkatalog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "eisenbahn-webkatalog.de", "toknum": 192862248, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Partei und Landtagsfraktion wurde die Berliner Parteif\u00fchrung gestern massiv kritisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["noz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "noz.de", "toknum": 8482562999, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer internen Sitzung der hessischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zockernetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "zockernetz.de", "toknum": 18409433046, "Left": [{"class": "", "str": "Am 29. Juni wollen die Aktion\u00e4re unter F\u00fchrung der Agnelli-Familie \u00fcber das neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU und die bei diesen gebildeten Aussch\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cduhamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "cduhamburg.de", "toknum": 12412682093, "Left": [{"class": "", "str": "Er macht auch Vorschl\u00e4ge von Vertretern der Hamburger CDU f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GAL, die Koalition zu beenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9757585126, "Left": [{"class": "", "str": "Am 28. November 2010 entschieden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundespartei ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "fdp-duesseldorf.de", "toknum": 13579328762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits im ersten Wahlgang zog Gisela Piltz erneut in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder hinter den Kulissen ausgehandelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "glb.at", "toknum": 15117066371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die sozialpartnerschaftliche Orientierung erfordert eine autorit\u00e4re Durchsetzung der Entscheidungen, die in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EU und der Bundesrepublik Deutschland intensiv und nachhaltig mit dem Thema befassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehmann-heinz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "lehmann-heinz.de", "toknum": 4960682885, "Left": [{"class": "", "str": "Darum ist es wichtig, dass sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Hauptverbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["springermedizin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "springermedizin.at", "toknum": 5958539846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tr\u00e4gerkonferenz ist neben dem Verbandsvorstand eines von zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Bundesebene alle strategisch wichtigen Entscheidungen f\u00fcr die Bahnhofsmissionen beider Kirchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnhofsmission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "bahnhofsmission.de", "toknum": 13734919, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00f6kumenisch besetzte KKBM trifft als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten und bringt dort die Interessen blinder und sehbehinderter B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger zur Geltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dvbs-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "dvbs-online.de", "toknum": 15194496635, "Left": [{"class": "", "str": "Die EBU ist hier in allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-schaumburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "cdu-schaumburg.de", "toknum": 10082148943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammen mit der wiedergew\u00e4hlten Hildesheimerin Godelieve Quisthoudt-Rowohl sind nun zwei Niedersachsen in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der mittelgro\u00dfen und kleineren b\u00f6rsennotierten Unternehmen des MDAX und SDAX in Deutschland in die Untersuchung einbezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "diw.de", "toknum": 1160204324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmals wurden auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der USITC, die noch aussteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edv-sicherheitskonzepte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "edv-sicherheitskonzepte.de", "toknum": 4051964709, "Left": [{"class": "", "str": "Die vorl\u00e4ufige Beurteilung des Kommissionsjuristen dient als Vorlage f\u00fcr die Entscheidung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Partei und Fraktion fast zwei Stunden zusammen getagt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-nolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "karl-nolle.de", "toknum": 5285777564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beide traten gestern Abend gemeinsam vor die Presse, nachdem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeitgleich am Montag einen Vorschlag machen, ob sie mit der CDU oder der SPD \u00fcber ein Rathaus-B\u00fcndnis weiterverhandeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fdp-koeln.de", "toknum": 5056501890, "Left": [{"class": "", "str": "Sie werden ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewerkschaften Transnet und GDBA zusammengekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "focus.de", "toknum": 16469226216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der designierte neue Bahnchef R\u00fcdiger Grube ist am Montag mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird f\u00fcr \u00f6ffentliche Unternehmen wie f\u00fcr die Privatwirtschaft sehr intensiv diskutiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compliance-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "compliance-magazin.de", "toknum": 2166366260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Repr\u00e4sentation von Frauen in Gesch\u00e4ftsleitungen Die Repr\u00e4sentation von Frauen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der europ\u00e4ischen Wirtschaft so schnell gestiegen, stellt die EU-Kommission fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boeckler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "boeckler.de", "toknum": 14277708324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gender Frauen auf dem Vormarsch Nie zuvor ist der Frauenanteil in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Inkassowirtschaft berief die Mitgliederversammlung Axel Kulick, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Heidelberger ALTOR-Gruppe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inkasso.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "inkasso.de", "toknum": 35537662, "Left": [{"class": "", "str": "Neu in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleicherma\u00dfen Industrie- und Agrarz\u00f6lle und lag damit \"quer\" zu anderen gewerkschaftlichen Positionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fes.de", "toknum": 15269945249, "Left": [{"class": "", "str": "Programmatisch bek\u00e4mpfte Schmidt im Reichstag und den gewerkschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liberalen im Oktober in einer Sonderklausur Wege aus der aktuellen Parteikrise diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fastflip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fastflip.de", "toknum": 11310109366, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt will FDP-Chef Philipp R\u00f6sler mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft mit ihren Vorsitzenden, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrern und Pressereferenten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krollshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "krollshop.de", "toknum": 11602958472, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem auf einen schnellen Griff: \u00fcber 1.500 Verb\u00e4nde und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SP\u00d6 und in Landtagen oder Gemeinder\u00e4ten vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "derfunke.at", "toknum": 4713984023, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei betonen wir vor allem die besondere Verantwortung jener GenossInnen, die die SJ in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SP\u00d6 bis nach ganz \"unten\", den sozialdemokratischen Parteifunktion\u00e4rInnen und Betriebsr\u00e4ten, funktionierte diese autorit\u00e4tsh\u00f6rige Politik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inprekorr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "inprekorr.de", "toknum": 14958876576, "Left": [{"class": "", "str": "Von \"oben\", den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gr\u00f6\u00dften deutschen Fluggesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "express.de", "toknum": 8531798689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutsche Lufthansa: Simone Menne Managerin Simone Menne ist seit vergangenem Jahr die erste Frau im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der DGAP prominent vertreten, erg\u00e4nzt um einige einflu\u00dfreiche Medienvertreter etwa von der FAZ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-friedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "ag-friedensforschung.de", "toknum": 18160947308, "Left": [{"class": "", "str": "Bis heute sind Wirtschaft, Politik und Wissenschaft in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 rund 30 Chefs namhafter Verbundgruppen im MITTELSTANDSVERBUND \u2013 haben gemeinsam wesentliche Eckpfeiler der Qualifizierung und Personalentwicklung f\u00fcr den kooperierenden Mittelstand erarbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["servicon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "servicon.de", "toknum": 9262785103, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mitglieder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der VELKD und der UEK ihre Zustimmung zu einem \"Verbindungsmodell\" gegeben, das am 1. Januar 2007 in Kraft treten soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatskirchenrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "staatskirchenrecht.de", "toknum": 16402809533, "Left": [{"class": "", "str": "Mittlerweile haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD habe es \"mehr als 90 Prozent Zustimmung und Lob\" gegeben, sagte der rheinland-pf\u00e4lzische Ministerpr\u00e4sident am fr\u00fchen Abend in Karlsruhe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-montagsdemo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "bremer-montagsdemo.de", "toknum": 3536571162, "Left": [{"class": "", "str": "In den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaftsunternehmen erfasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amfedersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "amfedersee.de", "toknum": 16101264160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um eine Vergleichbarkeit herzustellen, haben die Fachleute von \"Abgeordnetenwatch.de\" lediglich die Honorare f\u00fcr Reden, Ver\u00f6ffentlichungen und T\u00e4tigkeiten in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen St\u00e4dtetages haben in Ludwigshafen zur Finanzlage der Kommunen und Neuordnung der Jobcenter getagt (23. bis 24. Februar 2010)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommune21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "kommune21.de", "toknum": 2808016168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaum etwas ver\u00e4ndert\", schreibt sie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "emma.de", "toknum": 17970098117, "Left": [{"class": "", "str": "Studienautorin Elke Holst zieht ein ern\u00fcchterndes Fazit: \"Insgesamt hat sich im Vergleich zu den Vorjahren an der geschlechtsspezifischen Zusammensetzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nationalbank, bevor er das Pr\u00e4sidium der Versicherung Swiss Life \u00fcbernahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukashaessig.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "lukashaessig.ch", "toknum": 13780330829, "Left": [{"class": "", "str": "Gehrig war einst bei der alten UBS, leitete deren Tochterbank Cantrade, wechselte ins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor, das aus den drei Landeskommandanten bestehen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mils-chronik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "mils-chronik.at", "toknum": 10324050789, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu den S\u00fcdtirolern, die einen auf mehrere Jahre gew\u00e4hlten Gesamttiroler Kommandanten bevorzugen, schl\u00e4gt Tiefenthaler hier ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst kaum verkleinert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-verdi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "netzwerk-verdi.de", "toknum": 17615592449, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das hat sicherlich einen ernsthaften Hintergrund: W\u00e4hrend die ver.di-F\u00fchrung den unteren und mittleren Ebenen wegen der Finanzprobleme eine Verschlankungskur verordnet hat, wird ausgerechnet das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei gew\u00e4hlt und berufen, dient auch in der internationalen kommunistischen Bewegung an f\u00fchrender Stelle, vertritt die KPD im Exekutivkomitee der Kommunistischen Internationale in Moskau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunistische-standpunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "kommunistische-standpunkte.de", "toknum": 10097561223, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verkleinern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "online-presseportal.de", "toknum": 2832024283, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Kritiker griffen die Pl\u00e4ne von Parteichef Sigmar Gabriel und Generalsekret\u00e4rin Andrea Nahles an, auch Nichtmitglieder bei der Aufstellung von Kandidaten zu beteiligen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Fu\u00dfball-Jugendleitung) vorher festgelegten Vereinbarungen hinnehmen, weil andere Str\u00f6mungen, nicht aus H\u00fcthum, diese Spielgemeinschaft dauernd eigenn\u00fctzig infrage stellten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk-huethum-borghees.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "djk-huethum-borghees.de", "toknum": 15327107823, "Left": [{"class": "", "str": "So mussten wir immer h\u00e4ufiger \u00c4nderungen von in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kurz nach den Sitzungen im Wortlaut in Heftform publiziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fes.de", "toknum": 8318423134, "Left": [{"class": "", "str": "In einigen F\u00e4llen wurden Grundsatzreden des Parteivorsitzenden Kurt Schumacher und des Wirtschaftsexperten Erik N\u00f6lting in den gemeinsamen Sitzungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin-maximal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "berlin-maximal.de", "toknum": 17450850018, "Left": [{"class": "", "str": "Elke Holst, Forschungsdirektorin Gender Studies am Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) Berlin, besch\u00e4ftigt sich mit dem Frauenanteil in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verb\u00e4nden mit Vorsitzenden, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrern und Pressereferenten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krollshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "krollshop.de", "toknum": 12966435172, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem: Kontakte zu Beh\u00f6rden, Ministerien und Botschaften sowie eine Vielzahl von regionalen Fremdenverkehrsorganisationen, themenrelevanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fu-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fu-bayern.de", "toknum": 2950100644, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Angelika Niebler, Vorsitzende der Frauen-Union Bayern, ist dies ein positives und notwendiges Signal von Seiten der Wirtschaft: \"Deutschlandweit gibt es eindeutig zu wenig Frauen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Einzug halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["economag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "economag.de", "toknum": 18680313465, "Left": [{"class": "", "str": "Mit anderen Worten: Viele Gr\u00fcnde, etwa Sprache oder Kenntnis des deutschen Rechts, scheinen vielfach immer noch zu verhindern, dass Nicht-Deutsche auf breiter Front in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD f\u00fchrt, wenn sie nach Form und Inhalt st\u00f6rungsfrei l\u00e4uft und immer wieder \u00dcbereinstimmung zeigt, auch zu gro\u00dfer pers\u00f6nlicher N\u00e4he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredstolpe75.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "manfredstolpe75.de", "toknum": 5343033881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freundschaftliche Zusammenarbeit in der Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz, im Bundesrat und in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Airbus-Mutter zusammen, wenn das Gemeinschaftsunternehmen aus Deutschland, Frankreich und Spanien Mitte M\u00e4rz auf einer au\u00dferordentlichen Hauptversammlung die Neuausrichtung beschlie\u00dfen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["defence-conference.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "defence-conference.de", "toknum": 14425528644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit hat die deutsche Seite ihr Personal f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Verfassung und ihre Organe erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fes.de", "toknum": 17880076372, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wurden durch die vollst\u00e4ndige Ausformung der DDR zum faktischen Einparteienstaat und die Fixierung der f\u00fchrenden Rolle der SED in der Verfassung, die SED und ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Laienkatholizismus frei, die zugleich einen wesentlichen Einblick in die Verfa\u00dftheit des Laienapostolats selbst gew\u00e4hrt, in seine unterschiedlichen Ans\u00e4tze und divergierenden Str\u00f6mungen, seine Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnisse und Abh\u00e4ngigkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kfzg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "kfzg.de", "toknum": 12173370795, "Left": [{"class": "", "str": "Dies legt eine Innenansicht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirft allerdings auch die Frage auf, ob diese \u00fcberhaupt legitimiert sind, f\u00fcr die Kommunen solche weitgehenden Entscheidungen zu treffen, die verfassungsrechtlich den Stadt- und Gemeinder\u00e4ten vorbehalten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-fraktion-saar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "cdu-fraktion-saar.de", "toknum": 16740166057, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verweigerungshaltung der Vertreter der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zust\u00e4ndig ist, wacht die Kontrollkommission \u00fcber das Verhalten der rund 80 Millionen Parteimitglieder, die von regul\u00e4ren Justizorganen nur im Falle eines Parteiausschlusses belangt werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitgeschichte-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "zeitgeschichte-online.de", "toknum": 17750771854, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend das Zentralkomitee f\u00fcr die Wahl der politischen und milit\u00e4rischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Evangelischen Kirche in Hessen und Nassau (EKHN), zum anderen hatte der Dekanatssynodalvorstand einen Beschlussvorschlag eingebracht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alsfeld-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "alsfeld-evangelisch.de", "toknum": 14680069497, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen baten die Kirchenvorst\u00e4nde des Kirchspiels Maulbach um Weiterleitung einer von ihnen erarbeiteten Stellungnahme an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Einsitz nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizerbauer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "schweizerbauer.ch", "toknum": 14083594399, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das Beispiel der Vereinigten Milchbauern Mitte-Ost (VMMO), welche den Milchhandel in die Nordostmilch AG ausgelagert haben, zeigt, dass dies nichts bringt, wenn die gleichen Personen beiderorts in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD h\u00e4tten sich auf eine Kompromissformel f\u00fcr die umstrittene Privatisierung der Deutschen Bahn geeinigt . Was von diesem Kompromissvorschlag zu halten ist, zeigen die seitdem ver\u00f6ffentlichten Kommentare in den Medien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-watch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "spd-watch.de", "toknum": 541509057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gestern verk\u00fcndete Kurt Beck, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft und Industrie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eyeonbusiness.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "eyeonbusiness.de", "toknum": 6012445107, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hannover (dts Nachrichtenagentur) \u2013 Nach Ansicht von Niedersachsens Ministerpr\u00e4sident David McAllister (CDU) hilft Freiwilligkeit nicht bei der Durchsetzung einer akzeptablen Frauenquote in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--dw-fka.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "xn--dw-fka.at", "toknum": 4837579839, "Left": [{"class": "", "str": "Die Dynamik der Ablehnung jeder Form der (tschechischen) Gewerkschaftsautonomie durch den II. Gewerkschaftskongress (1896) und der Gr\u00fcndung einer \"Tschechoslawischen Gewerkschaftsvereinigung\" in Prag (1897) bedeutete real zwar nur die F\u00f6deralisierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Fachleuten, zu denen auch die Chefin des Bundes der Krankenkassen z\u00e4hlt, die Einnahme- und Ausgabenentwicklung der Kassen im n\u00e4chsten Jahr prognostizieren und eine Empfehlung abgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bocquel-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "bocquel-news.de", "toknum": 4871523951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sch\u00e4tzerkreis tagt erst im September Ende September soll dann ein Sch\u00e4tzerkreis ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der nationalen Sicherheit l\u00e4sst sich auf die Phase nach dem Aufstand vom 17. Juni 1953 zur\u00fcckverfolgen, als die \"Sicherheitskommission beim Politb\u00fcro\" entstand \u2013 damals schon als ein Mittel der Kontrolle der SED unter der engen F\u00fchrung von Walter Ulbricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationaler-verteidigungsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "nationaler-verteidigungsrat.de", "toknum": 4955608334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vorgeschichte dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgekungelt und von den unteren Funktion\u00e4rsr\u00e4ngen nur noch abgenickt wird, dann degeneriert das ganz schnell zu einem Instrument um Konkurrenten wegzuloben, Verb\u00fcndete zu belohnen oder Dissenz zu marginalisieren (selbst wenn die dissidente Ansicht eine Mehrheitsposition darstellt)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "cdu-politik.de", "toknum": 9052497221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Naja wenn Personalpolitik etwas ist, dass lediglich in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgelegte Gesetzentwurf zielte vor allem darauf ab, \u00fcber ein blo\u00dfes Rahmengesetz hinaus die Errichtung einer kassen\u00e4rztlichen Vertretungsk\u00f6rperschaft auf dem Gesetzeswege herbeizuf\u00fchren und diese als alleinige Tr\u00e4gerin der ambulanten kassen\u00e4rztlichen Versorgung zu bestimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arztwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "arztwiki.de", "toknum": 10512642234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der von Sievers formulierte und im September 1949 den \u00e4rztlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Mitgliedschaft der Partei vorstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 18652173605, "Left": [{"class": "", "str": "Durch verwinkelte, schmale G\u00e4nge ging es in einen kleinen Vortragsraum, wo ein Referent die Geschichte des Altbaus, die wichtigsten Funktionen des Namensgebers Thomas Dehler sowie last but not least die Gliederung und den organisatorischen Aufbau der Bundesgesch\u00e4ftsstelle, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft unterrepr\u00e4sentiert \u2013 Eine Analyse der Ursachen und Handlungsans\u00e4tze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genderdax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "genderdax.de", "toknum": 18687721470, "Left": [{"class": "", "str": "Frankfurt am Main 1993, 93. 30 Siehe hierzu ausf\u00fchrlicher Holst, E., Wiemer, A. (2010): Frauen sind in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landwirtschaft zu etablieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 13565947768, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Parlamentarischen Bauernrat (seit der Aufl\u00f6sung des Provisorischen Nationalrats am 28. Februar 1919 setzten sich die vorher bereits \u00fcblichen Bezeichnungen Landes- bzw. Zentralbauernrat durch) versuchte der linke Fl\u00fcgel des Bayerischen Bauernbundes, ein berufsst\u00e4ndischen Organisationsprinzipien folgendes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unternehmen als gescheitert angesehen werden\", fassen die Forscherinnen das Ergebnis der unverbindlichen Absichtserkl\u00e4rung zusammen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igmetall-schaeffler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "igmetall-schaeffler.de", "toknum": 17619799692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daran \u00e4ndert auch die freiwillige Selbstverpflichtung aus dem Jahr 2001 wenig, welche die Chancengleichheit in der Privatwirtschaft f\u00f6rdern und mehr Frauen in F\u00fchrungspositionen bringen sollte: \"Dieser Anspruch kann in Bezug auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EZB aber in jedem Fall mit einem Experten aus Deutschland besetzt werden, andernfalls w\u00e4re die gr\u00f6\u00dfte Volkswirtschaft des Euro-Raums n\u00e4mlich nicht mehr im EZB-Direktorium vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["banklupe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "banklupe.de", "toknum": 18626088153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie Reuters aus gut informierten Kreise erfahren hat, soll der wichtige Posten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "bga.de", "toknum": 222541436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vertretung des BGA in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einziehen, ist vor dem Hintergrund der Intensit\u00e4t des Machtkampfes fraglich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["querschuesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "querschuesse.de", "toknum": 127461299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "am Ende alle in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegen-stimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gegen-stimmen.de", "toknum": 1987785139, "Left": [{"class": "", "str": "\" Heute beginnt in Karlsru-he der CDU-Parteitag mit der Sitzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft - Ursachen und Handlungsans\u00e4tze"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauennrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "frauennrw.de", "toknum": 488425557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Unterrepr\u00e4sentanz von Frauen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der AK sitzen, trifft es ja auch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "kommunisten.at", "toknum": 1258115690, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Herrschaften, die im Pr\u00e4sidium des \u00d6GB und in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Fu\u00dfballvereinen sitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 10679071199, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es sollte jetzt intensiver \u00fcber die grunds\u00e4tzliche Frage diskutiert werden, wie sinnvoll es denn ist, wenn Vorstandsvorsitzende und Politiker in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["communicationmunich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "communicationmunich.de", "toknum": 5736322061, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem vermitteln die Kroll-Taschenb\u00fccher Ansprechpartnern in den Pressestellen von Industrie und Dienstleistern, bei Forschungseinrichtungen, Beh\u00f6rden, Organisationen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 8. Dezember 1896 die erste Eisenbahnerversammlung seit den Apriltagen von 1890 im Hamburger Stadtteil St. Georg ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "fes.de", "toknum": 16775382917, "Left": [{"class": "", "str": "Rief gegen den Widerstand des freigewerkschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastronomie-termine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "gastronomie-termine.de", "toknum": 3392898668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "SSP: Everke kommt ins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bemmschl\u00e4gerzunft stellten der italienischen Regierung zur Abwehr dieser erschreckenden Vision ein Ultimatum: \"Entweder tritt Staatssekret\u00e4r Stefani zur\u00fcck oder unsere Glocken fliegen im n\u00e4chsten Jahr nicht zum Reisbrei-Essen nach Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bemmschlaeger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "bemmschlaeger.de", "toknum": 12619280820, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Symbolik sensibilisiert sein\", sagte der CDU-Politiker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["report-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "report-k.de", "toknum": 864760673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das geht gar nicht\", kritisierte der Unionsvertreter im Bundestags-Sportausschuss, Dieter Stier (CDU): \"Gerade nach der Debatte, die wir im letzten Jahr gef\u00fchrt haben, m\u00fcssten die Funktion\u00e4re in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenfunktion\u00e4rInnen - Verantwortung f\u00fcr eine unparteiische Betreuung durch den Gesch\u00e4ftsbetrieb (insbesondere f\u00fcr die ausgewogene Betreuung der Kurien)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aekooe.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "aekooe.or.at", "toknum": 274571932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterst\u00fctzung der Selbstverwaltung - Vorschl\u00e4ge an die Spitzenfunktion\u00e4rInnen und Gremien zur Weiterentwicklung der \u00c4rztekammer und der Bew\u00e4ltigung zuk\u00fcnftiger Aufgabenstellungen - Beratung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EZB | In der Folge des nach langem Hin und Her angek\u00fcndigten R\u00fcckzugs des aus Italien stammenden EZB-Direktoriumsmitglieds Lorenzo Bini Smaghi kommt nun Frankreich im Spitzengremium der Europ\u00e4ischen Zentralbank (EZB) zum Zug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["banklupe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "banklupe.de", "toknum": 1557029295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Italien macht Platz f\u00fcr Frankreich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des internationalen Sports gibt, sondern weil sie auch eine Anerkennung der Arbeit und der Rolle des deutschen Behindertensports und des Nationalen Paralympischen Komitees (NPC) bedeutet\", sagte DBS-Pr\u00e4sident Friedhelm Julius Beucher, der an der IPC-Generalversammlung in Peking teilnahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rnu-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "rnu-koeln.de", "toknum": 2515114651, "Left": [{"class": "", "str": "\"Diese Berufung ist nicht nur erfreulich, weil es nur wenige Deutsche in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Angela Merkel auf das Podium qu\u00e4lt, \"sonst w\u00fcrde es heute hier ganz anders aussehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 5706491090, "Left": [{"class": "", "str": "\"Am Ende waren's einige wenige tausend Stimmen hin oder her\", sagt er, als er sich nach der Sitzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist. #LPOS:So04Ar48:25,Mo02Aq38:18,Me09Ar53:10,Ve29Pi43:59,Ma04Ge55:18,Ju25Vi51:19, Sa14Sg18:20,Ur02Le58:20,Ne01Sc56:12,Pl28Le23:17,NN22Sc16:46 #LPOS:AC07Li33:37,MC08Cn51:20 #HPOS:PL,07Li33:37,04Sc00:36,04Sg50:09,08Cn51:20,12Le29:58,12Vi25:20 #A93:Abdullah von Jordan.,*,*,31. 1.1962, 3:"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meridian-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "meridian-magazin.de", "toknum": 11799594887, "Left": [{"class": "", "str": "Interessant sind in diesem Zusammenhang die den Radix-Mond belastenden Transite von Neptun und Saturn, wobei Mond als Herrscher von 10 Signifikator fuer das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EU, abgesehen von einigen Randbemerkungen, dennoch nicht gegen das ungarische Mediengesetz einschreiten und die ungarischen Minister, die es erlassen haben, sogar als Leiter von EU-Ministerratstagungen akzeptiert werden, zeigt das nur, wie wenig die EU-Oberen ihren eigenen wohlt\u00f6nenden \"Vertragsprinzipien\" ernst nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "kommunisten.de", "toknum": 13382469847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Universit\u00c3\u00a4ten eine Minderheit geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caerleon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "caerleon.de", "toknum": 16963792701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00e2\u20ac\u017e Die Beschlu\u00c3\u0178fassung in den Universit\u00c3\u00a4ten geh\u00c3\u00b6rt in die H\u00c3\u00a4nde des qualifizierten wissenschaftlichen Personals, aber nach der \u00e2\u20ac\u0161Demokratisierung\u00e2\u20acTM war dieses selbst in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bayerischer Heilb\u00e4der-Verbandes (BHV) sowie des Bayerischen Hotel- und Gastst\u00e4ttenverbandes DEHOGA Bayern trafen sich in M\u00fcnchen, um Ihre Zusammenarbeit hinsichtlich branchenrelevanter Themen weiter zu vertiefen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allgaeu-kur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "allgaeu-kur.de", "toknum": 10060211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt den Verband in die Periode 2013/2014 Die BDU-Mitgliedsunternehmen haben sich bei der Mitgliederversammlung in Frankfurt f\u00fcr eine personelle Erweiterung des Pr\u00e4sidiums ausgesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "bdu.de", "toknum": 55285943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2 Mitgliederbefragung in den Leistungsbereichen 43,0 % 24,0 % 10,6 % 22,4 % 0 5 10 15 20 25 0% 5% 10% 15% 20% 12,86 13,79 13,96 16,50 19,52 22,56% 0 5 10 15 209,52% Differenzierung \u00d6ffentlichkeitsarbeit Networking Lobbying Wissen Services 22,56 Sechsk\u00f6pfiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Beraterverbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "bdu.de", "toknum": 55285999, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich w\u00e4hlten sie f\u00fcr die Amtsperiode 2013/2014 die Personalberaterin Dr. Regina Ruppert, selaestus Personal Management GmbH sowie Hans-Werner Wurzel, BearingPoint GmbH, ins nun sechsk\u00f6pfige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arbeiterr\u00e4te in Bayern wurde am 9./10."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-lexikon-bayerns.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "historisches-lexikon-bayerns.de", "toknum": 70062153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst im Verlaufe des Parteikongresses noch \u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["querschuesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "querschuesse.de", "toknum": 127461178, "Left": [{"class": "", "str": "(12) Aber weil alte Parteikader ein Vetorecht besitzen und die Auseinandersetzung an Sch\u00e4rfe gewonnen hat \u2013 die Ver\u00f6ffentlichung zum Verm\u00f6gen Wen Jiabao so kurz vor dem Parteikongress k\u00f6nnte in diesem Zusammenhang zu sehen sein \u2013, kann sich die Zusammensetzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten, daher musste Gabriel eine Entscheidung treffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-montagsdemo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "bremer-montagsdemo.de", "toknum": 161348089, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Fraktionschef Peter Struck, Duins Vorg\u00e4nger Wolfgang J\u00fcttner, Generalsekret\u00e4r Hubertus Heil und Noch-Bildungsministerin Edelgard Bulmahn sind bereits etliche hochkar\u00e4tige Niedersachsen in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Gro\u00dfunternehmen sollen nach dem Willen des Bundesrates k\u00fcnftig bis zu 40 Prozent mit Frauen besetzt sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufbilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "berufbilder.de", "toknum": 169784122, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesrat tritt f\u00fcr feste Frauenquote ein (AFP)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Gewerkschaften votierten einstimmig f\u00fcr diesen Namen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahn-webkatalog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "eisenbahn-webkatalog.de", "toknum": 192862210, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Gro\u00dfkonzerne ist einer Studie zufolge im Vergleich zum vergangenen Jahr leicht gestiegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoppt-das-bka-gesetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "stoppt-das-bka-gesetz.de", "toknum": 207247448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Frauenanteil in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den eindeutigen Auftrag bekommen, unsere Tarifforderungen nun mit Arbeitskampfma\u00dfnahmen zu unterst\u00fctzen\", erkl\u00e4rten die Vorsitzenden beider Gewerkschaften, Alexander Kirchner und Klaus-Dieter Hommel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahverkehrberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "nahverkehrberlin.de", "toknum": 212824708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir haben von unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind nach wie vor nicht auf Vielfalt eingestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handelsblatt-hochschulinitiative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "handelsblatt-hochschulinitiative.de", "toknum": 252588741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Parteien am Montag noch \u00fcber eine L\u00f6sung berieten, war sich FDP-Parteichef Guido WESTERWELLE schon sicher: \"Die Gr\u00fcnen werden trotzdem umfallen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fdp-chemnitz.de", "toknum": 260282052, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausl\u00e4ndische Wurzeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["groehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "groehe.de", "toknum": 266131184, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher haben zwei Mitglieder der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Selbstverwaltung - Teilnahme an den Agenden der \u00d6\u00c4K zur Einbringung der Interessen der ober\u00f6sterreichischen \u00c4rztInnen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aekooe.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "aekooe.or.at", "toknum": 274571965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00d6\u00c4K - Teilnahme an der KAD-Sitzung - Unterst\u00fctzung der Selbstverwaltung in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verkaufstrainer hat man schon lange umgedacht.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mental-fit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "mental-fit.de", "toknum": 288059688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Also auch in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00e4tig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldungenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "pressemeldungenweb.de", "toknum": 360938591, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits seit der Wahl im Februar 2010 war Ctefan Wohlfeil als Stellvertretender Regionaldirektor an der Seite von Christoph Lueg im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Partei und Fraktion seinen Hut in den Ring wirft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "landspiegel.de", "toknum": 373353794, "Left": [{"class": "", "str": "In der Parteispitze wird aber fest davon ausgegangen, dass er an diesem Dienstag vor den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft vertreten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mentoring4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "mentoring4u.de", "toknum": 460083413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Women-on-Board-Index von FidAR ( www.fidar.de/wob-index ) macht transparent, wie wenige Frauen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer noch stark unterrepr\u00e4sentiert seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mentoring-d.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "mentoring-d.de", "toknum": 480221100, "Left": [{"class": "", "str": "Elke Holst vom Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) zum Beispiel bem\u00e4ngelte, dass Frauen trotz der freiwilligen Vereinbarung zwischen den Spitzenverb\u00e4nden und der Bundesregierung im Jahr 2001 in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Partei am 21. Mai in Berlin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 492540989, "Left": [{"class": "", "str": "In der gegenw\u00e4rtig schwierigen Situation d\u00fcrfe man die Menschen in Afghanistan nicht alleine lassen, sagte Gr\u00fcnen-Chefin Claudia Roth nach Beratungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bilden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migration-boell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "migration-boell.de", "toknum": 528216845, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr DITIB, VIKZ, IRD und ZMD bildete diese Bedeutungsaufwertung einen neuen Ansporn, dem deutschen Staat einen gemeinsamen Ansprechpartner zu bieten und mit dem KRM ein gemeinsames"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Leitung durch ein Privatmanagement) sowie der (von KritikerInnen als \"Lex Sallmutter\" bezeichnete) Ausschluss von Spitzenfunktion\u00e4ren der Verb\u00e4nde vom Verwaltungsrat wurden als unzul\u00e4ssig erkannt (VFGH 10.10.03)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klick-nach-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "klick-nach-rechts.de", "toknum": 530354521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 10. Oktober 2003 hat der VFGH dann die in der ersten schwarz-blauen Regierungsperiode gegen heftigen Widerstand durchgezogene Reform des Hauptverbands der Sozialversicherungstr\u00e4ger fast zur G\u00e4nze als verfassungswidrig aufgehoben . Insbesondere die Konstruktion der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "igbau.de", "toknum": 544851008, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P\u00fcnktlich zum heutigen Aktionstag der Gewerkschaften f\u00fcr Besch\u00e4ftigung und soziale Gerechtigkeit in Europa hat die Europ\u00e4ische F\u00f6deration der Bau- und Holzarbeiter (EFBH) ihr wichtigstes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " insgesamt in den letzten Jahren kaum ge\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migration-boell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "migration-boell.de", "toknum": 559927573, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz einiger positiver Beispiele hat sich die Situation in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei gegen Beck zu stimmen, was das AUS bei den Landtagswahl in Hessen f\u00fcr Ypsilanti bedeutet h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobbing-gegner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "mobbing-gegner.de", "toknum": 716591733, "Left": [{"class": "", "str": "Auch deswegen, weil fast das gesamte sozialdemokratischen F\u00fchrungspersonals nicht gen\u00fcgend Courage hatte, in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EHF und IHF, die verantwortlichen Verbandsvertreter aus Frankreich, Spanien und D\u00e4nemark sowie Hamburgs Bildungs- und Sportsenatorin Alexandra Dinges-Dierig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 790436785, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Joachim \"Jo\" Deckarm begr\u00fc\u00dft die HBL die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des BGL geh\u00f6ren nach wie vor die Vizepr\u00e4sidenten Heinrich Frey, Michael Lohse, Klaus Peter R\u00f6skes, Adalbert Wandt und Hans Wormser an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgl-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "bgl-ev.de", "toknum": 807245071, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gro\u00dfer Unternehmen in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["victorsblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "victorsblog.de", "toknum": 825202858, "Left": [{"class": "", "str": "Privatdozentin Elke Holst vom Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung wies darauf hin, es gebe kaum Ver\u00e4nderungen in der \"massiven Unterrepr\u00e4sentanz\" von Frauen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Politik und Verwaltung in der Vergangenheit bereits diskutiert?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerhaushalt-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "buergerhaushalt-wuppertal.de", "toknum": 829952299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wurden diese weitergehenden Aspekte von B\u00fcrgerorientierung im Verwaltungsvorstand oder anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht zur Schweizer UBS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 856284927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paukenschlag beim Sachverst\u00e4ndigenrat: Die erste Frau in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Parteien zur gemeinsamen Sitzung [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedarea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "feedarea.de", "toknum": 885767502, "Left": [{"class": "", "str": "Tags zuvor kommen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaft und Politik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinestadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "meinestadt.de", "toknum": 892879544, "Left": [{"class": "", "str": "Frauenminister G\u00fcnter Baaske (SPD) fordert eine st\u00e4rkere Beteiligung von Frauen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der mittelgro\u00dfen (MDAX) und kleineren (SDAX) b\u00f6rsennotierten Unternehmen gez\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "frauenrat.de", "toknum": 895062607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmals hat das DIW auch die Frauen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Auskunft dar\u00fcber, wie das funktionieren soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gernot-erler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gernot-erler.de", "toknum": 926869767, "Left": [{"class": "", "str": "Wir erwarten nachher, heute Vormittag in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Spiel, die zustimmen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gernot-erler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gernot-erler.de", "toknum": 926869935, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt kommen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigentlich eine Bewertung stattfindet jetzt \u00fcber die Ergebnisse oder \u00fcber die Vorschl\u00e4ge, die wir da h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gernot-erler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gernot-erler.de", "toknum": 926869974, "Left": [{"class": "", "str": "Und von da an wird noch wichtiger sein, als was die beiden denken und die beiden anderen auf der anderen Seite nat\u00fcrlich auch, als das, was in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Gro\u00dfunternehmen ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufbilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "berufbilder.de", "toknum": 946857982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In CSU und FDP zeichnet sich eine breite Ablehnung der Frauenquote f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Gro\u00dfunternehmen k\u00fcnftig bis zu 40 Prozent mit Frauen besetzt werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufbilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "berufbilder.de", "toknum": 946858144, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bundesrat hatte am Freitag beschlossen, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der vergangenen Woche mehr Zeit zum Studium des Papiers erbeten hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "sz-online.de", "toknum": 975356948, "Left": [{"class": "", "str": "Die E-Mail-Abstimmung war n\u00f6tig geworden, weil die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den R\u00fccken kehrte, und die strenggl\u00e4ubige Katholikin, die ja bekanntlich auch nicht auf den Mund gefallen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "kath.de", "toknum": 1007867022, "Left": [{"class": "", "str": "Die resolute Lutheranerin, die wegen des Verzichts auf \u00f6kumenische Gottesdienste im Weltrat der Kirchen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liberalen nach Angaben eines Parteisprechers am Montag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsburger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "newsburger.de", "toknum": 1086932373, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf einigten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Dachverb\u00e4nde des deutschen Sports."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eaf-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "eaf-berlin.de", "toknum": 1125073375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Mittelpunkt des 1. Frauenpolitischen Salongespr\u00e4chs standen erfolgreiche Ans\u00e4tze zur Erh\u00f6hung des Frauenanteils in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gro\u00dfer Unternehmen und Banken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "diw.de", "toknum": 1160204207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Managerinnen-Barometer 2011: Z\u00e4hes Ringen um mehr Frauen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft zu ber\u00fccksichtigen, sowohl in der \u00d6ffentlichkeit als auch in der Politik immer st\u00e4rkere Beachtung findet, werden Frauen an den ma\u00dfgeblichen wirtschaftlichen Entscheidungsprozessen weiterhin kaum beteiligt\", fasst DIW-Forschungsdirektorin Holst zusammen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "diw.de", "toknum": 1160204282, "Left": [{"class": "", "str": "\"Obwohl das Ziel, mehr Frauen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "diw.de", "toknum": 1160204552, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im Zuge der Finanzkrise gab es bei Banken und Versicherungen zahlreiche Neubesetzungen und Umstrukturierungen gerade in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der s\u00e4chsischen Linken vorgearbeitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dielinke-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "dielinke-sachsen.de", "toknum": 1174181982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein fr\u00fcherer rechtsextremer Parteifunktion\u00e4r hat sich unerkannt in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Politik und Wirtschaft vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spar-tarife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "spar-tarife.de", "toknum": 1213319130, "Left": [{"class": "", "str": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Hildegard M\u00fcller in der Aufnahmebest\u00e4tigung an die Somentec Software AG: ?Nur durch die aktive Unterst\u00fctzung der ehrenamtlichen Vertreter aus den Unternehmen kann der BDEW die Interessen der Branche schlagkr\u00e4ftig in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Symbolik sensibilisiert sein m\u00fcssten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 1237958273, "Left": [{"class": "", "str": "Der Unions-Vertreter im Bundestags-Sportausschuss, der Wei\u00dfenfelser Politiker Dieter Stier, sagte dem \"Exakt\"-Magazin, dass die Funktion\u00e4re in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biermann-medizin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "biermann-medizin.de", "toknum": 1246557752, "Left": [{"class": "", "str": "\"Denn Bewegung st\u00e4rkt die Gesundheit und das Wohlbefinden, kann vor Erkrankungen sch\u00fctzen und Beschwerden lindern\", betonen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch nicht kritisiert worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinestadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "meinestadt.de", "toknum": 1253838230, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Aussage sei bei der Sitzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Priesterr\u00e4te, R\u00e4tetagung des ZdK, Regentenkonferenz, f\u00fchrende Verantwortungstr\u00e4ger f\u00fcr die Ausbildung hauptamtlicher Laien usw.) f\u00fcr einen Paradigmenwechsel voranzutreiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengremium"}], "ref": "zdk.de", "toknum": 1261568997, "Left": [{"class": "", "str": "Und diese ist im Rahmen einer konsequenten Multiplikatorenarbeit ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von CDU und CSU erst am 23. und 24. Juni \u00fcber ihr gemeinsames Papier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "mz-web.de", "toknum": 1265242829, "Left": [{"class": "", "str": "Als letzte Parteien und ohne Parteitag entscheiden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Katholiken operieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-winnemoeller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "peter-winnemoeller.de", "toknum": 1284306173, "Left": [{"class": "", "str": "Dies allein w\u00e4re mir keinen Blogartikel wert, doch gelegentlich mu\u00df man doch mal dokumentieren, wie Spitzenvertreter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einm\u00fctig fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 1288874333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das SPD-Pr\u00e4sidium st\u00e4rkte Beck am Montag, wollte aber auch nicht-milit\u00e4rische Einsatzfelder in Betracht ziehen: \"Wir d\u00fcrfen die Debatte nicht auf milit\u00e4rische und polizeiliche Ma\u00dfnahmen verengen\", stellte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Azubis waren erneut 15 Sitze zu vergeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goed-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "goed-online.de", "toknum": 1424362768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Partei abgab, setzt 1989 ein, als sich die Nachkriegsordnung aufzul\u00f6sen begann, und reicht bis zur Bundestagswahl 1998, als die \"\u00c4ra Kohl\" endete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmut-kohl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "helmut-kohl.de", "toknum": 1430476901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Edition der \"Berichte zur politischen Lage\", die Helmut Kohl als Bundeskanzler und Parteivorsitzender allmonatlich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU verf\u00fcgte er \u00fcber alle relevanten internen Vorlagen und Informationen zu Personal- und Strategieplanung \u2013 ein ideales Fr\u00fchwarnsystem f\u00fcr einen gro\u00dfen Energiekonzern, der von Lobbyisten den wertvollen Rohstoff Information aus erster Hand kauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ids-mannheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "ids-mannheim.de", "toknum": 1436706698, "Left": [{"class": "", "str": "Als Mitglied in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sente \u00f6sterreichische Beamtenschaft verst\u00e4rkt f\u00fcr die Bewerbung der Alpen- und Donaurepublik als Veranstaltungsort einzusetzen, endlich Realit\u00e4t werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tai.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "tai.at", "toknum": 1440783052, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus hat sie einen Trumpf in ihren H\u00e4nden: Durch sie k\u00f6nnte der Wunsch von \u00d6sterreichs Kongress-Profis, die weltweit in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft Bewegung bringt, ist sinnvoll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweigaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "braunschweigaktuell.de", "toknum": 1483926498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Quote, die auch in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus 24 M\u00e4nnern und einer Frau, \"wahre Demokratie\"\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltwoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "weltwoche.ch", "toknum": 1522098773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"So herrscht ausgerechnet im Politb\u00fcro Chinas, jenem geheimnisvollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Europ\u00e4ischen Zentralbank (EZB) zum Zug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["banklupe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "banklupe.de", "toknum": 1557029322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Italien macht Platz f\u00fcr Frankreich im Spitzengremium der EZB | In der Folge des nach langem Hin und Her angek\u00fcndigten R\u00fcckzugs des aus Italien stammenden EZB-Direktoriumsmitglieds Lorenzo Bini Smaghi kommt nun Frankreich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Leo-Baeck-Preis an den Ratsvorsitzenden der Evangelischen Kirche in Deutschland, Dr. h.c. Nikolaus Schneider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralratdjuden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "zentralratdjuden.de", "toknum": 1564637703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zentralrat der Juden in Deutschland verleiht in diesem Jahr auf einstimmigen Beschluss seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Verb\u00e4nden und Vereinen bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktplatz-mediation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "marktplatz-mediation.de", "toknum": 1582303958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Deutsche Olympische Sportbund hat das Jahr 2009 zum \"Jahr der Frauen im Sport\" erkl\u00e4rt und will unter dem Motto FRAUEN GEWINNEN! mehr Frauen zum Sport und in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00f6ffentlicher und privatwirtschaftlicher Unternehmen hei\u00df diskutiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artikelmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "artikelmagazin.de", "toknum": 1614300975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Derzeit wird die Repr\u00e4sentation von Frauen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gro\u00dfer Unternehmen in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "frauenrat.de", "toknum": 1684081332, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Elke Holst vom Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung (DIW) wies darauf hin, es gebe seither kaum Ver\u00e4nderungen in der \"massiven Unterrepr\u00e4sentanz\" von Frauen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Unternehmen mit \u00f6ffentlicher Beteiligung ausbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "frauenrat.de", "toknum": 1684081422, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch die Politik soll mit gutem Beispiel voran gehen und den Frauenanteil in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf freiwilliger Basis einen h\u00f6heren Frauenanteil umsetzen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "frauenrat.de", "toknum": 1684081809, "Left": [{"class": "", "str": "Schon l\u00e4ngst h\u00e4tten die Unternehmen in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Gewerkschaften in einem entsprechenden Beschluss am Montag, dem 5. Mai, fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gdba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gdba.de", "toknum": 1704821761, "Left": [{"class": "", "str": "Das stellten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Gewerkschaften in Berlin deutlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gdba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gdba.de", "toknum": 1704821866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Damit sehen wir unsere zentralen Forderungen im Zuge der Teilprivatisierung der Deutschen Bahn als erf\u00fcllt an\", machte GDBA-Chef Klaus-Dieter Hommel nach einem entsprechenden Beschluss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betonen allerdings noch einmal, dass die Teilkapitalprivatisierung \"politisch gewollt war und nicht von den Gewerkschaften gefordert wurde\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gdba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gdba.de", "toknum": 1704821897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein entschieden werden, noch nicht einmal in gew\u00e4hlten Delegiertenk\u00f6rperschaften, sondern sie m\u00fcssen in direkter Demokratie durch Mitgliederbefragungen entschieden werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkswest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "linkswest.de", "toknum": 1783870121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es m\u00fcssen bei der neuen LINKEN wichtige strategische Entscheidungen nicht in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verkehrsgewerkschaft GDBA und der TRANSNET Ende Oktober \"sehr sorgf\u00e4ltig\" mit den Vorhaben besch\u00e4ftigten w\u00fcrden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gdba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "gdba.de", "toknum": 1786272511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden Gewerkschaftsvorsitzenden k\u00fcndigten an, dass sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Evangelischen Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["queer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "queer.de", "toknum": 1792701567, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sinne einer Trennung von Kirchen und Staat finde ich es \u00e4u\u00dferst problematisch, da\u00df die Spitzenkandidatein G\u00f6ring-Eckhardt derartig verquickt ist mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", folgert das DIW."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fub-stormarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "fub-stormarn.de", "toknum": 1798193010, "Left": [{"class": "", "str": "\"Offenbar f\u00f6rdert die h\u00f6here \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit vor dem Hintergrund politischer Forderungen nach einer gesetzlichen Quotenregelung eine zunehmende Besetzung von Frauen in diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD in Karlsruhe und die CDU/CSU-Bundestagsfraktion in Berlin stimmen den Vereinbarungen f\u00fcr eine gro\u00dfe Koalition mit breiten Mehrheiten zu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 1828910512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verb\u00e4nde ein Votum abgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berater-der-zeitarbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "berater-der-zeitarbeit.de", "toknum": 1838998286, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Ende November 2010 sollen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Transnet und GDBA einen Zusammenschluss und damit eine engere Kooperation beider Gewerkschaften beschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-landesgruppe-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "spd-landesgruppe-niedersachsen.de", "toknum": 1858812411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu dem heute verk\u00fcndeten Zusammenschluss der beiden Bahngewerkschaften Transnet und GDBA erkl\u00e4rt der verkehrspolitische Sprecher der SPD-Bundestagsfraktion Uwe Beckmeyer: In dieser Woche haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur noch SPD-Vorschl\u00e4ge einzureichen, die den Quotenregelungen entsprechen, die f\u00fcr die Wirtschaft gefordert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-hasloh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "spd-hasloh.de", "toknum": 1861655819, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach ausf\u00fchrlicher Diskussion stimmt der Parteitag daf\u00fcr, in den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Partei in B\u00f6blingen bekannt gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-bb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "cdu-bb.de", "toknum": 1863211579, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hat der CDU-Kreisvorsitzende Wolfgang Heubach am Samstag bei einer Klausurtagung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nominiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnspd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "koelnspd.de", "toknum": 1922699429, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Vorschlag des SPD-Parteivorstandes in Berlin wurde die K\u00c3\u00b6lnerin f\u00c31\u20444r das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ep-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "ep-blog.de", "toknum": 1951315069, "Left": [{"class": "", "str": "Damit folgt er seinem Vater Roland Mack in dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trafen sich erstmalig in Hannover, um im Rahmen des Gespr\u00e4chs gemeinsame Handlungsfelder zu verabreden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igbce.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "igbce.de", "toknum": 1973124228, "Left": [{"class": "", "str": "Beide"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernommen, eine Reihe von Ma\u00dfnahmen zur Harmonisierung der Sicherungssysteme umzusetzen und daher einen RL-Vorschlag vorgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raiffeisenblatt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "raiffeisenblatt.at", "toknum": 1976288776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die EU-Kommission hat es als Antwort auf die Finanzkrise und im Auftrag vor allem der europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschloss das Arbeitsprogramm des SPD-Landesvorstandes, das die Einrichtung einer st\u00c3\u00a4ndigen Wahlkampf-Taskforce vorsieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-greiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "spd-greiz.de", "toknum": 1977004899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Segler-Verbandes, Pr\u00e4sidium und Seglerrat, haben sich mit dem gemeinsamen Appell an Bundesregierung und Bundestag gewandt, Fl\u00fcsse, Seen und Kan\u00e4le auch in ihrer Funktion als Wassersportreviere zu erhalten und weiter zu entwickeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["serviceclubfuersegler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "serviceclubfuersegler.de", "toknum": 2027331877, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von SPD und DGB in Baden-W\u00fcrttemberg haben Sozialdemokraten und Gewerkschaften im Land \u00dcbereinstimmung in zentralen Punkten, insbesondere der Arbeitsmarktpolitik, festgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-vogtsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "spd-vogtsburg.de", "toknum": 2037482973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei einer Sitzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NPD veranlasst h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moritz-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "moritz-blog.de", "toknum": 2042392249, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berliner Innensenator Erhart K\u00f6rting gab am Dienstag in einem Zeitungsinterview bekannt, dass er und drei seiner sozialdemokratischen Kollegen die Abschaltung von V-Leuten in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Frauen als gescheitert angesehen werden, denn nur etwa 13 Prozent der Aufsichtsratsposten gro\u00dfer Dax-Unternehmen sind mit Frauen besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "spd-fraktion-mv.de", "toknum": 2048192285, "Left": [{"class": "", "str": "Die am 2. Juli 2001 gemeinsam mit der Bundesregierung geschlossene Selbstverpflichtung der Unternehmen zur F\u00f6rderung der Chancengleichheit von Frauen und M\u00e4nnern in der Privatwirtschaft kann bez\u00fcglich der Besetzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Platz nehmen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 2063582244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn eine Religion darauf basiert, Frauen den Platz in der zweiten Reihe zuzuweisen (von den Frauenfeindlichkeiten ganz abgesehen, die manche immer noch unter dem Deckmantel Kirche verbreiten), dann muss um jeden Preis verhindert werden, dass auch nur eine Frau in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen St\u00e4dtetages, um die Arbeitsschwerpunkte f\u00fcr 2013 festzulegen, sich zu aktuellen Themen auszutauschen und gemeinsame Forderungen zu formulieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muelheim-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "muelheim-ruhr.de", "toknum": 2063908797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Bremerhaven trafen sich in dieser Woche (5. bis 6. Februar) die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein, wo er dem zuv Fu\u00dfball International;fussball.de;Theo Zwanziger;UEFA (25.03.2009)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "fussball.de", "toknum": 2095045047, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 47 von 53 Stimmen zog Zwanziger am Mittwoch in Kopenhagen problemlos in das zw\u00f6lfk\u00f6pfige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei den 50-J\u00e4hrigen offiziell als Nachfolger des bisherigen Vorsitzenden Franz M\u00fcntefering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartgeld-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "hartgeld-forum.de", "toknum": 2117827690, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar nominierten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hamburger Verwaltung in diesen Vorgang verwickelt seien, dann handele es sich nicht mehr um eine Kleinigkeit am Rande oder das Vergehen einzelner Beh\u00f6rdenmitarbeiter, sagte Karpen am Freitag im Gespr\u00e4ch mit der WELT."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschlossene-unterbringung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "geschlossene-unterbringung.de", "toknum": 2156078988, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn s\u00e4mtliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stagniert seit Jahren bei zehn Prozent, auf Anteilseignerseite sogar bei gerade einmal drei Prozent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karriere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "karriere.de", "toknum": 2173589511, "Left": [{"class": "", "str": "Der Frauenanteil in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EU bei der Wahl des Eurogruppenvorsitzenden der Stimme enthalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eu-infothek.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "eu-infothek.ch", "toknum": 2207922541, "Left": [{"class": "", "str": "Der Spanier hatte sich aus Protest gegen die mangelnde Repr\u00e4sentation seiner Landsleute in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von SPD und Gr\u00fcnen unterst\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebenindresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "lebenindresden.de", "toknum": 2220548297, "Left": [{"class": "", "str": "Ro\u00dfberg tritt f\u00fcr die B\u00fcrgerinitiative OB f\u00fcr Dresden an und wird seit Wochen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", steht Scharping im Scheinwerferlicht, wo immer er auftaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrichrosenbaum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "ulrichrosenbaum.de", "toknum": 2270526828, "Left": [{"class": "", "str": "Schon am Vortag, bei den Sitzungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landespartei Kurt Beck als Nachfolger im Amt des Landesvorsitzenden; er \u00fcbernimmt es auf der Stelle gesch\u00e4ftsf\u00fchrend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrichrosenbaum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "ulrichrosenbaum.de", "toknum": 2270530861, "Left": [{"class": "", "str": "Schon eine Woche nach seiner Wahl zum Parteivorsitzenden nominieren auf seinen Wunsch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dei-ekd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "dei-ekd.de", "toknum": 2273004196, "Left": [{"class": "", "str": "Der bisherige Vizepr\u00e4sident Graumann aus Frankfurt war einziger Kandidat f\u00fcr das Spitzenamt und wurde einstimmig von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Dax-Unternehmen mehr Frauen beteiligt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "liberale.de", "toknum": 2303007765, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dabei ist nicht das Kernproblem, ob an den obersten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzengremium\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzengremium\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"17615592449": 0.5615151515151515, "13734919": 0.7368421052631579, "2836926476": 0.784375, "5736322061": 0.11659090909090902, "4713984023": 0.6413461538461539, "5343033881": 0.5311111111111111, "14277708324": 0.68, "192862248": 0.7736842105263156, "1987785139": 0.2692307692307692, "2166366260": 0.6833333333333332, "127461299": 0.2888888888888889, "4837579839": 0.5, "3438501444": 0.8294117647058823, "5958539846": 0.7423076923076922, "10082148943": 0.7234375, "17880076372": 0.5266666666666666, "488425557": 0.225, "8318423134": 0.55, "1258115690": 0.2134239130434782, "18160947308": 0.6332692307692307, "17788100207": 0.8214285714285714, "18680313465": 0.5328787878787878, "15194496635": 0.7331818181818182, "222541436": 0.3111111111111111, "5056501890": 0.6925, "15117066371": 0.755, "10097561223": 0.5575378787878787, "11602958472": 0.6628571428571429, "18506466953": 0.86, "17619799692": 0.5, "17750771854": 0.5061538461538462, "4871523951": 0.5, "5285777564": 0.7134239130434782, "14083594399": 0.5009935897435898, "8531798689": 0.6360227272727272, "2950100644": 0.535, "11310109366": 0.6656818181818182, "10512642234": 0.5, "16402809533": 0.6157142857142857, "5119823043": 0.8375, "541509057": 0.5, "13382469847": 0.0, "1160204324": 0.7209090909090909, "2832024283": 0.55625, "18652173605": 0.5, "3392898668": 0.1, "17450850018": 0.5499999999999999, "9757585126": 0.76, "3583502568": 0.84375, "5706491090": 0.0, "15327107823": 0.5538257575757575, "13579328762": 0.76, "35537662": 0.675, "4955608334": 0.5, "2345216276": 0.7907894736842104, "2544808725": 0.7792045454545453, "18626088153": 0.5, "3536571162": 0.6114285714285714, "16775382917": 0.11307692307692302, "16101264160": 0.605324074074074, "4051964709": 0.72, "2808016168": 0.5774038461538461, "16963792701": 0.0, "14425528644": 0.5273529411764706, "9052497221": 0.5, "3145072458": 0.8409090909090909, "13780330829": 0.5711206896551724, "864760673": 0.0, "274571932": 0.0, "12966435172": 0.5397222222222222, "10324050789": 0.5660483870967742, "12412682093": 0.7612500000000001, "16469226216": 0.6842105263157895, "13565947768": 0.5, "14680069497": 0.5040789473684211, "1798192507": 0.825, "4960682885": 0.7439130434782608, "11799594887": 0.0, "18217203085": 0.8069444444444446, "2433960687": 0.8375, "14523114400": 0.8111111111111111, "15269945249": 0.67325, "2515114651": 0.0, "16740166057": 0.5067307692307693, "12173370795": 0.5152027027027026, "1557029295": 0.0, "6012445107": 0.5, "12619280820": 0.020714285714285716, "16157789109": 0.80875, "8482562999": 0.7684210526315789, "5663859645": 0.8305555555555557, "14958876576": 0.6384259259259258, "17970098117": 0.5754838709677419, "18409433046": 0.7625, "16696067544": 0.7863636363636364, "975356889": 0.7999999999999998, "9262785103": 0.6245833333333333, "10679071199": 0.14081896551724138, "8274628086": 0.8033333333333332, "18687721470": 0.5}, "lastlink": "fromp=5", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzengremium", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzengremium%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Spitzengremium\"]", "op": "Query", "size": 882}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzengremium%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 882}], "concsize": 882, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 882}