{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beatmaendli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "beatmaendli.ch", "toknum": 8168756033, "Left": [{"class": "", "str": "Dort verbringt Beat ein weiteres Jahr und lernt in dieser Zeit viel vom damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ganz Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psv-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "psv-hessen.de", "toknum": 19353844575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Alsfeld trafen sich zu Saisonbeginn 1999 wie gewohnt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren nach Doha gereist und erstmalig gab es auch Dressurpr\u00fcfungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "reiterzeit.de", "toknum": 18959276502, "Left": [{"class": "", "str": "Viele internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Daniel Deusser war im Jahr 2007 mit dieser Dopingsubstanz auff\u00e4llig geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 1452965495, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der in den Niederlanden lebende deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemausert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 16249319371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Hallenspringturnier in Warstein hat sich in den vergangenen Jahren zu einen festen Platz im Terminkalender der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dortmund als letzte Generalprobe f\u00fcr das Finale des Weltcups Springen, das vom 18. bis 22. April im amerikanischen Las Vegas ausgetragen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 19521448819, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr nutzen zahlreiche internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Internationalen Springturnier in Ravensburg (Februar 09) verursacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 5686010987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In das Bild passt weiter, dass die FN-F\u00fchrung mindestens von einem weiteren Medikationsfall wei\u00df, den ein deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Taizo Sugitani, dessen Pferd California anl\u00e4sslich des Internationalen Pfingstturniers in Wiesbaden Anfang Juni positiv auf die verbotene Dopingsubstanz Reserpine getestet wurde, ist jetzt von der Internationalen Reiterlichen Vereinigung (FEI) f\u00fcr sechs Monate gesperrt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 1452965331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der japanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den derzeitigen Top-Ten an den Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 1867097250, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Franzosen Kevin Staut, dem Schweden Rolf-G\u00f6ran Bengtsson, dem Niederl\u00e4nder Harrie Smolders und Marco Kutscher aus Riesenbeck, gehen ausserdem vier weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreitern"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 2215001263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er ist der Stilist unter Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war in der vergangenen Woche nach China gereist, um den Asiaten europ\u00e4isches Pferde-Know how n\u00e4herzubringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 3263970146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Delegation deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ex-Jockey aus dem irischen Tipperary mit heutigem Sitz in M\u00fcnster pers\u00f6nlich \u00fcberpr\u00fcfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 11894634451, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dass das Geld dort landet, wo es hin geh\u00f6rt, will der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 16444847472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den Top-Ten der Weltrangliste finden sich mit Christian Ahlman (Marl/Platz neun/2.701 Punkte) und Ludger Beerbaum (Riesenbeck/Platz zehn/2.620 Punkte) zwei weitere deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pius Schwizer und seine langj\u00e4hrige Lebensgef\u00e4hrtin, Nicole Scheller, sagen \"Ja\" zueinander. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteinerpferde-aus-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenspringreiter"}], "ref": "holsteinerpferde-aus-bayern.de", "toknum": 952193815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es war eine Herausforderung, im dichten Turnierkalender ein freies Datum zu finden, doch gestern war es soweit: Der Schweizer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenspringreiter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenspringreiter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8168756033": 0.828125, "1867097250": 0.5, "5686010987": 0.5525, "952193815": 0.0, "16249319371": 0.74, "3263970146": 0.22392857142857153, "1452965331": 0.5, "2215001263": 0.28125, "16444847472": 0.0, "19521448819": 0.5526209677419355, "18959276502": 0.794642857142857, "1452965495": 0.755, "11894634451": 0.1232758620689655, "19353844575": 0.7999999999999998}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenspringreiter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenspringreiter%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenspringreiter\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenspringreiter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}