{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernahm er in der dritten Runde die F\u00fchrung und konnte diese sogar zeitweise ausbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulks"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 3298746915, "Left": [{"class": "", "str": "Inmitten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war aus einander gebrochen und nicht viel sp\u00e4ter konnte ich Peter beim Landen zuschauen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airaddicts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "airaddicts.ch", "toknum": 12597551280, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["endspurt-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "endspurt-hamburg.de", "toknum": 3992350050, "Left": [{"class": "", "str": "Der Track fand sich an und ich konnte auch ohne gro\u00dfe Probleme im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zeigte eine tolle Vorstellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 9951835137, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem etablierte er sich von Beginn an im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 1624317044, "Left": [{"class": "", "str": "Schramm gelang ein guter Start und er lieferte sich ein spannendes Rennen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schaffte den Sprung auf Rang vier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 15954577970, "Left": [{"class": "", "str": "Max etablierte sich in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde F\u00fcnfter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 7951973607, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der dritten Reihe etablierte er sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", haben aber keine Chance zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 11264780032, "Left": [{"class": "", "str": "Wir liegen zwar im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestehend aus sechs Piloten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 14463693300, "Left": [{"class": "", "str": "In den darauffolgenden Runden bildete sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 14986331180, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei zeigte Brinkmann eine erstklassige Leistung und konnte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 14239445321, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Start konnte er seine Position halten und im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 16996594631, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Luke hatten wir aber einen zweiten schnellen Piloten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 10331698111, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe meine erste Pole-Position eingefahren und konnte mich wieder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und verteidigte seine Position bis ins Ziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 13528833951, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem etablierte er sich vom Start weg im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 11408040600, "Left": [{"class": "", "str": "Marc verlor zu Beginn zwar eine Position, konnte sich aber im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sah das Ziel als F\u00fcnfter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 12715082995, "Left": [{"class": "", "str": "Marco lieferte sich einen packenden Kampf im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 3917082899, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durchgang eins verlief zu Beginn sehr vielversprechend und Arlind etablierte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2808586356, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in den Vorl\u00e4ufen geh\u00f6rten die beiden zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und tankte an der selben Stelle etwas H\u00f6he."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airaddicts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "airaddicts.ch", "toknum": 12597551211, "Left": [{"class": "", "str": "Ich folgte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zweiter geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 2871498892, "Left": [{"class": "", "str": "Er war vom ersten Tag an immer vorn dabei und ist von den vier schnellsten Fahrern im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 15164097679, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden st\u00fcrmten im Parallelflug durch das Feld und waren in Windeseile wieder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulks"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2824157446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei strahlendem Sonnenschein und fr\u00fchlingshaften Temperaturen ging er auf die Reise und lag inmitten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und qualifizierte sich als Zweiter f\u00fcr das Finale."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 16585846189, "Left": [{"class": "", "str": "Lorkowski etablierte sich in allen Rennen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 724507805, "Left": [{"class": "", "str": "Im ersten Rennen legte der Edewechter einen beeindruckenden Start hin und etablierte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausscherte und die Reifen wechselte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-motor-und-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "auto-motor-und-sport.de", "toknum": 2747404582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mark Webber war der erste Fahrer aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederzufinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 14599272004, "Left": [{"class": "", "str": "In den Trainingssitzungen war der Senior im Team immer im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 10172425938, "Left": [{"class": "", "str": "In der f\u00fcnfzehnten Runde dann Aufregung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 983725545, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der zweiten Startreihe legte Marvin im Sprint einen tollen Start hin und etablierte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 8153991584, "Left": [{"class": "", "str": "Die schnelle Rennlady erhielt am Ende eine Strafversetzung und schied damit ebenfalls aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und verbessere sich auf Rang zwei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 9328022676, "Left": [{"class": "", "str": "In einer fehlerfreien Anfangsphase etablierte Cedric sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest und wechselte im Minutentakt seine Position."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 14508750843, "Left": [{"class": "", "str": "Bei erschwerten Bedingungen setzte sich Arlind im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behaupten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourenbike.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "tourenbike.at", "toknum": 15149684240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unerwartet lange konnten sich die Suzuki-Piloten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder zu finden und fuhr als Dritter sein erstes ADAC Kart Masters-Podium ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 16402676591, "Left": [{"class": "", "str": "Deniz war erneut im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lie\u00df sich auch durch eine Rennunterbrechung nicht aus der Ruhe bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 1095398968, "Left": [{"class": "", "str": "Er etablierte sich \u00fcber die gesamte Renndistanz im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 12551842407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sechs Nachwuchspiloten schickte das Team bei den Bambini auf die Reise und etablierte sich erneut mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einreihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motocross-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motocross-aktuell.de", "toknum": 3498167898, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Start war dann um Welten besser, Heidecke konnte sich sofort im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 12664910801, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem zuletzt erfolgreichen Durchgang in Oschersleben etablierte sich Tim Zimmermann auch in Kerpen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hatte sogar Chancen auf einen Platz auf dem Siegerpodest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 7228821113, "Left": [{"class": "", "str": "Mit schnellen Rennrunden k\u00e4mpfte er sich zur\u00fcck in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 8433509560, "Left": [{"class": "", "str": "Detmers und Grapp k\u00e4mpften im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " davon zu fahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roemerman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "roemerman.de", "toknum": 2693507021, "Left": [{"class": "", "str": "So hatte Rahn (Startnummer 6) eigentlich geplant, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder eingeholt und wir holten den Wendepunkt und machten uns auf den schwierigen R\u00fcckweg nach Trun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gc-grischa.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "gc-grischa.ch", "toknum": 6329154298, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Brigels hatte ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder zu finden und verpasste am Ende einen Podestplatz knapp."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 5688527402, "Left": [{"class": "", "str": "Der Neuenrader Niklas Brinkmann war stets im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeitete sich der Rookie weiter nach vorne und landete nach einem tollen Rennen auf dem hervorragenden f\u00fcnften Rang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulks"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2536099983, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sog des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde in beiden Rennen als erstklassiger Zweiter abgewinkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 10222598422, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pilot aus Beckum etablierte sich vom Start weg im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 15281792712, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Samstag entschied man sich dann aber f\u00fcr ein anderes Aggregat und schon im verregneten Zeittraining setzte sich David im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Feldes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 13134076425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der KF2 geh\u00f6rte Paul-Tobias Winkler zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gesamtfeldes und sah das Ziel als beachtlicher Siebter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jedi-racingteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "jedi-racingteam.de", "toknum": 14012712895, "Left": [{"class": "", "str": "Alessio etablierte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2407943420, "Left": [{"class": "", "str": "Hendrik legte auf dem 1.107 Meter langen Erftlandring einen guten Start ins erste Rennen hin und etablierte sich prompt im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und platzierte sich im Zeittraining auf Rang neun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 10199063711, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem guten Saisonstart von Marschall z\u00e4hlte er auch in Castelletto zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kn\u00fcpfte er nahtlos an seine Performance des letzten Rennens an und z\u00e4hlte mit zum Favoritenkreis auf den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 13092011452, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Zeiten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich als Vierter in den ersten Wertungslauf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motocross-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motocross-aktuell.de", "toknum": 3498154173, "Left": [{"class": "", "str": "Heidecke m\u00fcnzte seine optimale Startposition in einen perfekten Start um und ging im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", lag Jakob in Schlagdistanz zu den F\u00fchrenden und zeigte spannende Rennman\u00f6ver."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 2317250086, "Left": [{"class": "", "str": "Jeweils im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde jeweils Dritter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 17825627408, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zeittraining auf Position sechs, lieferte er sich in beiden Rennen einen sehenswerten Kampf im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erzielte nach 19 Rennrunden, als Dritter, sein erstes DJKM-Podium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 9503940460, "Left": [{"class": "", "str": "Im ersten Durchgang etablierte er sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten war Dario Mackenrodt mit einem f\u00fcnften Rang im Zeittraining und selbiger Position im ersten Rennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 9707003626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenfalls im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederzufinden und untermauerte sein K\u00f6nnen mit Rang f\u00fcnf nach den Heats."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2740645187, "Left": [{"class": "", "str": "Grapp war als F\u00fcnfter im Zeittraining gewohnt im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist schon deutlich weiter vorne, aber es sind auch noch viele Piloten hinter uns. Ich freue mich, es l\u00e4uft gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfvb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "dfvb.de", "toknum": 6354616829, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren Schumacher und Zoll, die sich den Piloten auf Regenreifen nicht mehr zur Wehr setzen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 2723522658, "Left": [{"class": "", "str": "Leidtragende aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig durcheinander wirbelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 8438343308, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn Meter vor dem Ziel drehte dann Dominik Mayer Lena Heun, was den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der internationalen KF3, wurde am Ende jedoch nicht f\u00fcr seine Leistung vollends belohnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 8047253985, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lampertheimer etablierte sich von Beginn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wechselte die F\u00fchrung im Rundentakt, mit dabei waren neben Wipprecht auch Metzner und Momcilovic."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 18355200398, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und qualifizierte sich im Zeittraining als F\u00fcnfter f\u00fcr das erste Rennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 8122534787, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Erftlandring in Kerpen geh\u00f6rte er nun von Beginn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder und sammelte als F\u00fcnfter wichtige Meisterschaftspunkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 8502424500, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 15 Runden war er trotzdem guter Vierter, im Finale fand er sich ebenfalls im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jedi-racingteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "jedi-racingteam.de", "toknum": 883764631, "Left": [{"class": "", "str": "Der D\u00e4ne qualifizierte sich als Zweiter der Qualifikationsgruppe Nord f\u00fcr das Finale und etablierte sich von Beginn in Genk im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["david-beckmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "david-beckmann.de", "toknum": 108849099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein kleiner Rempler von hinten kostete David in der vierten Runde zwei Pl\u00e4tze und die Zeiten lie\u00dfen auch ein Aufschlie\u00dfen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sicherte sich im Zeittraining die drittschnellste Zeit, dabei lief dieses aber noch nicht perfekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 13873087424, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei wechselhaften Bedingungen etablierte er sich von Beginn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und konnte im Ziel als hervorragender Vierter finishen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crossmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulks"}], "ref": "crossmagazin.de", "toknum": 1805927493, "Left": [{"class": "", "str": "Im ersten Lauf nach dem Start als Siebter im Rennen, k\u00e4mpfte er inmitten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behaupten und nach dem ersten routinem\u00e4\u00dfigen Boxenstopp die F\u00fchrung zu \u00fcbernehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourenbike.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "tourenbike.at", "toknum": 8193423645, "Left": [{"class": "", "str": "Vom vierten Startplatz konnte sich das Team aus Heimschuh in der hektischen Anfangsphase gleich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit, musste dann aber etwas abrei\u00dfen lassen und verlor in der 7 Runde einen Platz an Damien Cudlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yamaha-heilmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "yamaha-heilmann.de", "toknum": 423857821, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere Runden fuhr Teuchert hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der hei\u00dfumk\u00e4mpften IAME X30 Junioren etablieren und legte auch im Erftland mit Startposition vier einen guten Auftakt hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 14824890445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tim Becker konnte sich zuletzt im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KF3 Piloten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2254997702, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Marco Paul kein Problem, der Youngster aus dem Team RS Motorsport war erneut fix unterwegs und etablierte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des stark besetzten KF3 Feldes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 16843756001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Teamchef Roland Schneider war am Abend zufrieden mit der Leistung seiner Spr\u00f6sslinge: \"Tim und Cedric geh\u00f6rten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablieren und sicherte sich mit Rang zwei und drei, Gesamtposition drei f\u00fcr den Sprint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 17948547091, "Left": [{"class": "", "str": "Jeweils aus der ersten Startreihe konnte John sich auch in den Vorl\u00e4ufen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und befand sich w\u00e4hrend des gesamten Rennens in Schlagdistanz zur Spitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 4073793731, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zeittraining auf Rang vier, etablierte der Tony-Kart Youngster sich im ersten Rennen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Kart kam genau vor Thiemo quer, der eine Vollbremsung machen musste und so knapp das Podium als 4. verfehlte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 19311972439, "Left": [{"class": "", "str": "Eine kleine Ber\u00fchrung sorgte nochmal f\u00fcr ein durcheinander im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde letztlich als guter Dritter abgewinkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2762666608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem b\u00fc\u00dfte der Pilot des KSM Racing Teams zu Beginn einige Position ein, k\u00e4mpfte sich zur Rennmitte aber zur\u00fcck in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwald-falke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "schwarzwald-falke.de", "toknum": 496721426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der neuen NOVA Wunderwaffe - dem Mentor 2 - ger\u00fcstet konnte ich am ersten Tag gut mit der offenen Klasse mithalten und verlor erst kurz vor Schluss den Anschluss zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der ersten Kurve nach dem Start, begann Patrick Keller das Rennen an 11. Stelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t5net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "t5net.de", "toknum": 6664840882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem chaotischen Start, mit dem Sturz eines Fahrers mitten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr gut mithalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-rennsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "auto-rennsport.de", "toknum": 956310689, "Left": [{"class": "", "str": "Performance-Driver Rafael Suzuki (BRA) querte vor Nilsson die Linie und so kam Max Nilsson als 8. aus Runde 1. Nilsson konnte im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 12687337144, "Left": [{"class": "", "str": "Er trat f\u00fcr das Team von Gerd Noack, GN Motorsport, an und etablierte sich bei seinem ersten Rennen des Deutschen Motorsport Verbands (DMV) im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die \"rote Erde\" und erst kurz vor der ersten Wende, nach einem langen Gleitst\u00fcck ohne einen Piepser, wurde es zum ersten mal brenzlig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "dhv.de", "toknum": 15971788805, "Left": [{"class": "", "str": "Roland, Gerd und ich d\u00fcsten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest und verbesserte sich in einem spannenden Rennen auf Platz f\u00fcnf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 19365718650, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ukrainer Pronenko belegte nach den Heats Position sieben und Marschall folgte auf Rang 21. Im Sprint am Sonntag setzte sich Pronenko im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Klasse KF3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 16712241776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Heinsberger Alex Lambertz feierte beim Graf Berghe von Trips Memorial in Kerpen einen perfekten Einstand in das Jedi Racing Team und etablierte sich von Beginn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der hei\u00dfumk\u00e4mpften Klasse KZ2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 8032774818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Teamchef Torsten Kostbade fand am Abend nur positive Worte \u00fcber die Leistung seiner Sch\u00fctzlinge: \"Nach den Rennen in Oschersleben und Hahn, geh\u00f6rten wir auch hier zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verlor am Ende jedoch durch einen Ausrutscher im Finale einen sicheren dritten Rang in der Tageswertung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cmd-racingteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "cmd-racingteam.de", "toknum": 4611787094, "Left": [{"class": "", "str": "In der KF3 sammelte Chris Dahlmann mit einem Podestplatz weiter wichtige Meisterschaftspunkte, Teamkollege Niklas Klaka geh\u00f6rte ebenfalls zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nun brauche ich noch das Gl\u00fcck auf meiner Seite, um erfolgreich zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 8157799218, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner guten Leistung in Spa hofft er dort das Gl\u00fcck auf seiner Seite zu haben: \"Ich habe in zwei Rennen die schnellste Rundenzeit gefahren und geh\u00f6rte das gesamte Wochenende zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der f\u00fcnf Piloten - darunter Marschall als prominentester Kandidat - zum Opfer fielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 8484300323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Turbulent verlief das Finale mit einer Ausfallquote von 75%: Nachdem Dennis Marschall mit einem gelungenen Start die erste Runde als Spitzenreiter beenden konnte, ging es die weiteren Runden hart zur Sache im zw\u00f6lfk\u00f6pfigen Feld und so kam es zu einer gr\u00f6\u00dferen Kollision im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch kurz vor Rennhalbzeit wurde er durch eine Kollision gestoppt und erreicht die Ziellinie nur auf Rang 25. Etwas entt\u00e4uscht vom Rennverlauf gab Marc auf nasser Fahrbahn im zweiten Rennen kr\u00e4ftig Gas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 7965290426, "Left": [{"class": "", "str": "Auf leicht rutschiger Fahrbahn im ersten Durchgang etablierte er sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein und fuhren ihr eigenes Rennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuldaerac.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "fuldaerac.de", "toknum": 3844970190, "Left": [{"class": "", "str": "Von hinten reihten sich zus\u00e4tzlich noch Marcel Preu\u00df (Rockenberg), Max Gr\u00fcn (Herten) und Julien Trautmann (Greimerath) im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herank\u00e4mpfen und belegte nach Fallen der Zielflagge Platz sieben und hatte somit sehr gute Vorraussetzung f\u00fcr das sp\u00e4tere Finale geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 17843003242, "Left": [{"class": "", "str": "Im Prefinale verlor er zwar im Startgerangel ein paar Positionen, jedoch konnte sich der Neuenstadter im Verlauf der vierzehn Runden mit sehenswerten Man\u00f6vern wieder an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten und konnten in dieser noch jungen Saison zum wiederholten Mal unsere Performance unter Beweisstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 16205935325, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir waren in beiden Kategorien im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Langstrecken-WM ist die Schweiz in der kommenden Saison mit dem TKR-Team gar in der Superbike-WM vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 8045951006, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der unerm\u00fcdlichen Pr\u00e4senz des Bolliger-Endurance-Teams im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 15788410915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem Youngster dicht im Nacken hing Jan-Lukas Keil, mit zwei dritten Vorlaufr\u00e4ngen ging er von selbiger Position ins erste Rennen und etablierte sich ebenfalls im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 1238901395, "Left": [{"class": "", "str": "Als Erster fiel Benedikt Gentgen (H\u00fcrtengenwald-Zerkall/FAE Racing), durch einen technischen Defekt, aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 9249076211, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem 1257 Meter langen Kurs unweit entfernt vom Flughafen Frankfurt/Hahn gelang dem Heinsberger im ersten Durchgang ein perfekter Start und er setzte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des internationalen Starterfeld mit und beendeten ihr Wochenende als toller Achter und 15. Oliver Braun folgte auf Position 27 vor Moritz Horn als 28."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 18215818839, "Left": [{"class": "", "str": "Schiller und Janker mischten am gesamten Wochenende im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablieren und sicherte sich am Ende den zweiten Platz beim ersten Durchgang des Kerpener Winterpokals 2009/2010."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2490661381, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei seinem zweiten Rennen in der internationalen Kategorie KF3 konnte sich der Heinsberger Alex Lambertz im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behaupten konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 16590036212, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders zu erw\u00e4hnen ist die Leistung des amtierenden KF3 Europameister Aaro Vainio (Maranello/Maxter), der nach Position zwei im SuperPole Qualifying sich auch in den Heats im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des internationalen Feldes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 10242410849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der KF2 waren Marvin Kirchh\u00f6fer (RK/BMB) und Florian Herzog (Birel/BMB) vertreten und etablierten sich von der ersten Minuten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ACC-Titelverteidiger Mario Hirschmugl (KTM) und ACC-Auftaktsieger Seppy Fally (Kawasaki) in einer Art eigener Speed-Liga unterwegs, revanchiert sich f\u00fcr seine Launsdorf-Niederlage und hat am Ende das bessere Ende f\u00fcr sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baboons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "baboons.de", "toknum": 15785119518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Tiroler Husaberg-Pilot Rudi P\u00f6schl, ab dem Start in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und landete als bester Deutscher erneut auf dem Siegerpodium."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulks"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 983725372, "Left": [{"class": "", "str": "Auch beim dritten Rennen der Deutschen Junioren Kart Meisterschaft in Wackersdorf war der Youngster ein fester Bestandteil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lag klar auf Podiumskurs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 1039155628, "Left": [{"class": "", "str": "Im Finale rangierte ten Voorde erneut im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und landeten in beiden L\u00e4ufen auf den Pl\u00e4tzen zwei bis vier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-kart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "go-kart.de", "toknum": 1212846820, "Left": [{"class": "", "str": "Hees, Thum und Severin etablierten sich ihrerseits im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der internationalen Klasse KF3."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 1558383649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei schwierigen Witterungsverh\u00e4ltnissen behauptete sich Dennis Anoschin beim DMV Kart Championship in Oppenrod mit zwei dritten Pl\u00e4tzen und liegt weiterhin im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sah das Ziel als Zehnter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2155256177, "Left": [{"class": "", "str": "Mike etablierte sich erneut im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde guter Dritter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2169200352, "Left": [{"class": "", "str": "Im verregneten ersten Rennen behauptete Di Martino seine Position im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2274248236, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im Finale stimmten die Zeiten und ich konnte im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulks"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 2295746164, "Left": [{"class": "", "str": "Erfreulich ist auch die Performance von Seppi, er kommt immer besser in Fahrt und hing im Finale in Mitten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit und stand am Abend als Dritter auf dem Siegertreppchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 2451475603, "Left": [{"class": "", "str": "In der Bambini Klasse mischte er auf dem Erftlandring im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2658520014, "Left": [{"class": "", "str": "Damit sammelte er weitere wichtige Meisterschaftspunkte und h\u00e4lt als Sechster den Anschluss zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgeschlossen, und dort, auf Rang 8, fuhr ich auch \u00fcber die Ziellinie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knobi.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulks"}], "ref": "knobi.at", "toknum": 2695619031, "Left": [{"class": "", "str": "In den letzten 2 Runden hatte ich zur Verfolgergruppe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00fcberquerte das Ziel als fantastischer Neunter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2718723736, "Left": [{"class": "", "str": "In den 15 Rennrunden etablierte er sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verabschiedete, baute Benz seine Position weiter aus und feierte, nach einer bis dato sehr durchwachsenen Saison, seinen ersten Saisonsieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 2723521117, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Rebbe sich in der zweiten Runde nach einem Dreher aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2740645676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oleg Shirmanov und Denis Korneev mischten in der KF2 im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KF3 gelandet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2808586942, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne das Pech im ersten Rennen, w\u00e4re auch Marek im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 2853321614, "Left": [{"class": "", "str": "Arlind Hoti f\u00fchlte sich bei den rutschigen Bedingungen pudel wohl und etablierte sich von Beginn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Laufsieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 3455476470, "Left": [{"class": "", "str": "Hesse k\u00e4mpfte unterdessen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf und wurde guter Zw\u00f6lfter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jedi-racingteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "jedi-racingteam.de", "toknum": 4156301310, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rennverlauf schloss er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 4252381736, "Left": [{"class": "", "str": "Der Youngster aus Disternich feierte seine Premiere im ADAC Kart Masters und etablierte sich im Zeittraining auf Anhieb als Zehnter im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und rutschte in einem atemberaubenden Finale als Sechster knapp an den Pokalr\u00e4ngen vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 4292892135, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr Gl\u00fcck hatte Kevin Rossel, mit einer beachtlichen Vorstellung etablierte sich der D\u00e4ne im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 4550428611, "Left": [{"class": "", "str": "Schnell hatte er den Anschluss zur Spitzengruppe hergestellt und etablierte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachwuchspiloten wiederzufinden war, k\u00e4mpfte Robin Falkenbach mit technischen Problemen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwabe-motorsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "schwabe-motorsport.de", "toknum": 4599441259, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Mike-David Ortmann erneut im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch ein technisches Problem bremste ihn letztlich ein und er konnte gerade noch Platz neun ins Ziel retten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 4683253184, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem etablierte er sich zu Begin auch im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablieren und beendete einen Vorlauf sogar als Zweiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 4830363279, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem erfolgreichen Zeittraining konnte sich Lorkowski auch in den Vorl\u00e4ufen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Weg war frei f\u00fcr den jungen Dortmunder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 4927762268, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem verabschiedete sich der Polesetter schnell aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der starkbesetzten KF2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 4970845620, "Left": [{"class": "", "str": "Teamkollege Manuel Valier pr\u00e4sentierte sich ebenfalls in Bestform und etablierte sich ebenfalls im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um die fetten Punkte geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motograndprix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motograndprix.de", "toknum": 5569260219, "Left": [{"class": "", "str": "In gewisser Hinsicht besitzt auch Thomas L\u00fcthi diese Attribute, doch dem Schweizer fehlt das Durchschlagsverm\u00f6gen, wenn es im engen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitfliegen, welcher sehr schnell unterwegs ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freestyle-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "freestyle-marburg.de", "toknum": 5937691760, "Left": [{"class": "", "str": "Mir kommt die Erfahrung als Testpilot in den recht turbulenten Fugbedingungen zugute und ich kann im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 6170070825, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gesamtsieg in der KF3 untermauerte unseren Trend bei den Junioren und auch bei den Bambini waren wir mit allen vier Piloten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit KTM's ACC-Titelverteidiger Hirschmugl und dem Sieger des ACC-Auftakrrennens Fally (Kawa) in einer Art eigener Speed-Liga am Weg, hatte am Ende das beste Ende f\u00fcr sich: Nachdem er sich zuerst Fally vorlegte und zu Hirschmugl Aufschlo\u00df, konnte P\u00f6schl in der letzten Runde nochmals zulegen und weitere Energiereserven freimachen, um sich mit einem Vorsprung von knappen 5,5 Sekunden als Erster die schwarz-weiss karierte Flagge abzuholen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enduro-austria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "enduro-austria.at", "toknum": 6346587407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P\u00f6schl schl\u00e4gt nach hartem Fight \u00fcber 2 Stunden zur\u00fcck Der Tiroler Husaberg-Pilot, ab dem Start in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Marc musste Federn lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 6737792988, "Left": [{"class": "", "str": "In der vorletzten Runde kam es dann aber zum Gerangel im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Kartsport-Elite und schaffte mit John Norris den Sprung auf das Siegerpodest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 6776687010, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Erftlandring in Kerpen etablierte sich das Team im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest und sah nach 14 spannenden Rennrunden das Ziel wieder als Zehnter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berner-kartsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "berner-kartsport.de", "toknum": 7152124178, "Left": [{"class": "", "str": "Auf trockener Strecke setzte der Youngster sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fabian Schiller hatte im Pre-Finale zeitweise sogar den Sieg vor Augen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 7213848960, "Left": [{"class": "", "str": "Fabian Schiller und Toni Wolf fighteten erneut im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verabschiedete, entwickelte sich ein spannender Kampf zwischen Ryall, Renaudie und Jeleniowski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 7220120374, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Pex sich zu Rennmitte aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der h\u00f6chsten deutschen Kartliga."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 7252964240, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz technischer Probleme etablierte sich der Youngster an der Spitze des DKM Feldes und liegt weiterhin im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablierte Arlind sich auf Platz sechs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 7294973105, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das erste Rennen verlief ohne gr\u00f6\u00dfere Probleme, mitten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und k\u00e4mpfte um einen Podestplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 7412052946, "Left": [{"class": "", "str": "In den 13 Rennrunden des Sprints etablierte sich Hendrik im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 42-Mann starken Feldes und startete mit Rang neun im Zeittraining erfolgreich in das Rennwochende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 7459233646, "Left": [{"class": "", "str": "Der junge Saarl\u00e4nder etablierte sich von Beginn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", leider liess er sich vom Pulk verleiten und lie\u00df eine Thermik vor der 2. Boje aus und fast alle im Spitzenpulk versenkten sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petzenflieger.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "petzenflieger.at", "toknum": 7489544005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gottfried hatte am Sonntag das Competino besser im Griff und war bis zur zweiten Boje im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versenkten sich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["petzenflieger.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "petzenflieger.at", "toknum": 7489544027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gottfried hatte am Sonntag das Competino besser im Griff und war bis zur zweiten Boje im Spitzenpulk, leider liess er sich vom Pulk verleiten und lie\u00df eine Thermik vor der 2. Boje aus und fast alle im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war dabei mehrmals in F\u00fchrung, hatte aber in den letzten 3 Runden Probleme mit nachlassenden Grip und musste sich schlussendlich mit Platz 6 begn\u00fcgen. 2. Rennen: F\u00fcr Steff von Beginn und \u00fcber weite Strecken des Sonntagrennens ein Zweikampf um die Spitze mit Positionswechseln in jeder Runde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racingteam-figaro.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "racingteam-figaro.at", "toknum": 7591973187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Rennen: Steff fightete beim Samstagabend Rennen im sechs Fahrer starken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer mehr als turbulenten letzten Runde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racingteam-figaro.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulks"}], "ref": "racingteam-figaro.at", "toknum": 7591973248, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Showdown dann gewaltige Duelle aller 6 Kontrahenten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu etablieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiepresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "freiepresse.de", "toknum": 7609771581, "Left": [{"class": "", "str": "Den nutzte er, um sich im Rennen gleich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behaupten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racer4racer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "racer4racer.de", "toknum": 7678266430, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz Gedr\u00e4ngel und vieler Zweik\u00e4mpfe lie\u00df sich Markus nicht beirren und fuhr ein cleveres und besonnenes Rennen, wodurch er sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 8062239476, "Left": [{"class": "", "str": "So verblieben Riccardo Negro und Roland Ecker im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und konnte zeitweise sogar um den Sieg k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 8083963111, "Left": [{"class": "", "str": "In den beiden Rennen etablierte sich Falkenbach jeweils im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und konnte zu Rennmitte sogar kurzzeitig die F\u00fchrung \u00fcbernehmen, ins Ziel kam er letztlich als Zweiter und war damit bester Pilot auf Slickreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 8153343605, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Start etablierte er sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und belegte nach den Vorl\u00e4ufen des f\u00fcnften Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jedi-racingteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "jedi-racingteam.de", "toknum": 9102657086, "Left": [{"class": "", "str": "Fabio Unverdruss lag stets im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 9597326922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Sprint am Sonntagmorgen gelang ihm wieder ein guter Start und er festigte seine Position im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drunter und dr\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 9621171852, "Left": [{"class": "", "str": "Im Finale ging es erneut im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei, in Polen steigt die Basis und die Steigwerte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["streckenflug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "streckenflug.ch", "toknum": 9848544131, "Left": [{"class": "", "str": "Basis 1400, Steigwerte um 2,5/s. Ich bin im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fuhr im Zeittraining am Sonntag die f\u00fcnftschnellste Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 9920121211, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz weniger Erfahrung auf dem 1.018 Meter langen Highspeed-Kurs etablierte sich Paul auf Anhieb im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des mit 50 Mann prall gef\u00fcllten Feldes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 10210353029, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Testfahrten am Freitag und Samstag z\u00e4hlte er stets zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " warfen dieses aber zeitweise kr\u00e4ftig durcheinander."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 10267100747, "Left": [{"class": "", "str": "Harte Positionsk\u00e4mpfe im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jedi-racingteam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "jedi-racingteam.de", "toknum": 11213193436, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im zweiten Lauf etablierte er sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und k\u00e4mpfte in beiden Durchg\u00e4ngen um den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["go-kart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "go-kart.de", "toknum": 11504612288, "Left": [{"class": "", "str": "Luca etablierte sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablierte sich Michele di Martino in der Schaltkartkategorie KZ2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 11584470779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiter im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Aussicht auf Position zwei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 11629812571, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch im Finale legte sie noch einmal nach und k\u00e4mpfte wacker im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest, doch mit steigender Renndistanz konnte er nicht mehr das Tempo der F\u00fchrenden mitgehen und musste den Anschluss abrei\u00dfen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 11747900012, "Left": [{"class": "", "str": "\" In den Rennen am Sonntag war es dann wieder trocken und Robin setzte sich zu Beginn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mithalten, war aber am Limit, weil mein Auto nicht so gut lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-motor-und-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "auto-motor-und-sport.de", "toknum": 11806860032, "Left": [{"class": "", "str": "Ich konnte am Anfang mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; diese konnten sich trotz Positionsk\u00e4mpfe w\u00e4hrend der 15 Runden Renndistanz von den Verfolgern deutlich absetzen und Steff einen hart erk\u00e4mpften Podestplatz sowie neuen Rundenrekord einfahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["racingteam-figaro.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "racingteam-figaro.at", "toknum": 11898970436, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stefan nach gelungenem Start auf P3 im 4 Mann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 30-Mann starken Feldes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 12015669729, "Left": [{"class": "", "str": "Beide lagen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fightete er um eine Top-Drei Platzierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 12028083933, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Start weg im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag er teilweise auf Podiumskurs, musste sich aber am Ende mit dem undankbaren vierten Platz zufrieden geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 12110096520, "Left": [{"class": "", "str": "Im vierk\u00f6pfigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Bessere Linie fand und \u00fcber dem Wald wieder Hochdrehte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airaddicts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "airaddicts.ch", "toknum": 12597551196, "Left": [{"class": "", "str": "Ich schaute von hinten zu wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufschlie\u00dfen, am Ende wurde er noch guter Dritter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 12813571955, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Rennmitte hatte er sein Aggregat dann weitestgehend im Griff und konnte wieder zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest und k\u00e4mpfte um den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 13031462385, "Left": [{"class": "", "str": "Bei strahlendem Sonnenschein im ersten Durchgang setzte sich Max im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit und Norris k\u00e4mpfte zeitweise sogar um den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 13456974573, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im zweiten Lauf mischte das Duo wieder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde als Zweiter abgewinkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 13552302155, "Left": [{"class": "", "str": "Im 13 Runden langen Rennen etablierte er sich vom Start weg im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdr\u00e4ngen und best\u00e4tigte seine zweiten Rang vom Vormittag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 13884542288, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \u00e4hnliches Bild im zweiten Lauf, erneut lie\u00df Gino sich nicht aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach und innerhalb weniger Runden leuchtete die Kosak-KTM mit der Startnummer 29 wieder an der Spitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henry-jacobi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "henry-jacobi.de", "toknum": 14295712277, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den schnellsten Rundenzeiten setzte er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hing die Gesamtrenndistanz im Windschatten des F\u00fchrenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 14492366766, "Left": [{"class": "", "str": "Marco etablierte sich erneut im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nutzte im ersten Rennen seine Ausgangsposition gekonnt aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 14820944199, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Platz f\u00fcnf im Zeittraining der Bambini Klasse lag er in direkter Schlagdistanz zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und setzte sich auf Rang drei liegend vom Verfolgerfeld ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 14971149336, "Left": [{"class": "", "str": "Im zweiten Durchgang etablierte sich Marvin im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lag im Zeittraining \u00fcber weite Strecken auf der ersten Position."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 15017799220, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinem ersten Rennen auf dem 1060 Meter langen Kurs in Baden fuhr Robin auf Anhieb im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absolvierte er seine ersten Runden, doch zu Rennmitte verlor er etwas an Speed und fiel schlussendlich bis auf Rang neun zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 15912133727, "Left": [{"class": "", "str": "Mitten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00f6sen und flog kurz vor uns \u00fcber die Ziellinie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "dhv.de", "toknum": 15971788961, "Left": [{"class": "", "str": "Manfred konnte sich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner Klasse und zeigt seine Ambitionen f\u00fcr die kommende Saison."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorsport-xl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motorsport-xl.de", "toknum": 16121810727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So war Teamchef Christian Vo\u00df mit der Leistung vom Marvin hoch zufrieden: \"Marvin geh\u00f6rt eindeutig zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablieren und festigte mit Position vier seine Favoritenrolle im Meisterschaftskampf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 16466867333, "Left": [{"class": "", "str": "Marc konnte sich vom Start weg im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 16717021666, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Neustart des Rennes \u00fcber die restlichen sechs Runden etablierten sich Wolf, Metzner und Piro im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Sicht, weitere Motivation, noch mehr Absaufrisiken zu nehmen und aufzuschliessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["airaddicts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenpulk"}], "ref": "airaddicts.ch", "toknum": 17432837030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen Bingara hin kam dann der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fga.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "fga.ch", "toknum": 17969005311, "Left": [{"class": "", "str": "Der sp\u00e4te Start hat mir eine Position im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Boden standen, tja so ist Wettkampf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberger-gleitschirmclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "bamberger-gleitschirmclub.de", "toknum": 18092215263, "Left": [{"class": "", "str": "Leider vergasten wir uns dann am folge Tag so das wir zwar schnell waren aber dafuer auch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte er zu Beginn den Anschluss an die F\u00fchrenden halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 18136690759, "Left": [{"class": "", "str": "Mitten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Runden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 18137728288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der ersten Reihe ins Rennen am Samstag gestartet, drehte Marc ruhig im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit und lieferte sich packende Fights."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kart-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "kart-magazin.de", "toknum": 19090453819, "Left": [{"class": "", "str": "Riccardo mischte im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Meklau, Andersen, Nebel und Daemen und fuhr zeitweise auf dem zweiten Platz um den 4,148 km langen Kurs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwabenleder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "schwabenleder.de", "toknum": 19491264329, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der gesamten 17 Runden auf dem Autodromo Most k\u00e4mpfte Teuchert bei sommerlichen Temperaturen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motosport.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpulk"}], "ref": "motosport.ch", "toknum": 19768712095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Krisensitzung in der Elit-Caff\u00e8-Latte-Box L\u00fcthi ist noch nicht im"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenpulk\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenpulk\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9951835137": 0.8515625, "15971788805": 0.5291891891891892, "13134076425": 0.7363636363636364, "18215818839": 0.04772727272727269, "15149684240": 0.78, "496721426": 0.5636363636363636, "17948547091": 0.6083333333333333, "8045951006": 0.1413461538461538, "2490661381": 0.024999999999999994, "3298746915": 0.8541666666666669, "2317250086": 0.725, "5688527402": 0.7526315789473683, "14986331180": 0.8461538461538461, "15954577970": 0.8482142857142856, "956310689": 0.5417241379310345, "1095398968": 0.7720454545454544, "14599272004": 0.7961538461538461, "1805927493": 0.665, "14824890445": 0.6346153846153846, "8433509560": 0.7625, "19311972439": 0.571590909090909, "3498167898": 0.7676470588235295, "15788410915": 0.11571428571428566, "2723522658": 0.71375, "12551842407": 0.7708333333333335, "12597551211": 0.8173076923076923, "16712241776": 0.51625, "1624317044": 0.85, "7228821113": 0.7646428571428572, "19365718650": 0.5172222222222222, "10331698111": 0.8428571428571427, "2871498892": 0.8166666666666668, "15164097679": 0.8111111111111111, "1238901395": 0.11045454545454542, "9328022676": 0.784375, "11408040600": 0.8266666666666665, "724507805": 0.80625, "10199063711": 0.7331818181818182, "2762666608": 0.5675, "8032774818": 0.5129166666666667, "12597551280": 0.8529411764705883, "6664840882": 0.5604166666666667, "12687337144": 0.5325, "2808586356": 0.82, "3498154173": 0.7260227272727272, "4073793731": 0.6028571428571428, "2254997702": 0.613076923076923, "15281792712": 0.7402173913043477, "3844970190": 0.5, "10172425938": 0.7916666666666667, "8484300323": 0.5, "16205935325": 0.2199999999999999, "7951973607": 0.8461538461538461, "9707003626": 0.72, "12715082995": 0.8266666666666665, "16590036212": 0.014464285714285707, "6329154298": 0.758695652173913, "2407943420": 0.7331818181818182, "11264780032": 0.8461538461538461, "2824157446": 0.8088235294117648, "17825627408": 0.725, "3917082899": 0.8214285714285714, "10222598422": 0.7442857142857144, "8193423645": 0.6414285714285713, "15785119518": 0.0, "2747404582": 0.8033333333333332, "8157799218": 0.5, "2740645187": 0.7171428571428572, "16843756001": 0.6083653846153845, "8438343308": 0.7105263157894737, "4611787094": 0.5040789473684211, "2536099983": 0.7522282608695651, "10242410849": 0.014318181818181806, "3992350050": 0.8515625, "17843003242": 0.5, "9503940460": 0.7239285714285715, "16402676591": 0.7736842105263156, "8122534787": 0.6925, "18355200398": 0.6986111111111112, "883764631": 0.6840909090909091, "13528833951": 0.8305555555555557, "8153991584": 0.7882352941176471, "16585846189": 0.8088235294117648, "423857821": 0.6384259259259258, "8502424500": 0.6897500000000001, "14239445321": 0.84375, "7965290426": 0.5, "13092011452": 0.7328260869565216, "14012712895": 0.7333333333333333, "13873087424": 0.666111111111111, "16996594631": 0.84375, "108849099": 0.6815000000000001, "2693507021": 0.7625, "12664910801": 0.7647058823529411, "8047253985": 0.7032608695652174, "983725545": 0.7888888888888889, "9249076211": 0.10124999999999998, "14463693300": 0.8461538461538461, "14508750843": 0.784375, "6354616829": 0.7160000000000001}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenpulk", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenpulk%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Spitzenpulk\"]", "op": "Query", "size": 189}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenpulk%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 189}], "concsize": 189, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 189}