{"Sort_idx": [], "numofpages": 9, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nach Russland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daad-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "daad-magazin.de", "toknum": 823975472, "Left": [{"class": "", "str": "Sie locken auch ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ihrem Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sfb871.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "sfb871.de", "toknum": 14034257120, "Left": [{"class": "", "str": "Er gratuliere den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["innomonitor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "innomonitor.de", "toknum": 5230353215, "Left": [{"class": "", "str": "Damit sei Berlin mehr denn je die \"Metropole f\u00fcr junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch in Deutschland neue Wege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["l-iz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "l-iz.de", "toknum": 10018375841, "Left": [{"class": "", "str": "L\u00e4ngst gehen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den USA bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 19578939265, "Left": [{"class": "", "str": "Und er ist der Beweis, dass nicht alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitergetragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projekt-gretchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "projekt-gretchen.de", "toknum": 17591505366, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Tradition wird heute in vielen Bereichen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssten aber mehr Geld bekommen, forderte Rietschel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 5963909035, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fcr Forschungsinvestitionen attraktiver."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesregierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "bundesregierung.de", "toknum": 5504051831, "Left": [{"class": "", "str": "Es macht Europa f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ad\u00e4quate und attraktive finanzielle und personelle Mittel zur Verf\u00fcgung zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 2674857185, "Left": [{"class": "", "str": "Es sollte die M\u00f6glichkeit bestehen, international anerkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine folgenreiche Entdeckung ist packend erz\u00e4hlt und von h\u00f6chster Aktualit\u00e4t."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "mare.de", "toknum": 1061977163, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte um einen ehrgeizigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Acemoglu und Robinson mehr Fleisch am Knochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 5288179846, "Left": [{"class": "", "str": "Aber gerade deswegen erhoffte ich mir von zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkologie-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "onkologie-aspekte.de", "toknum": 8462602981, "Left": [{"class": "", "str": "Exkursionen zu ausgew\u00e4hlten Forschungsst\u00e4tten der Region erm\u00f6glichen Einblicke in die allt\u00e4gliche Arbeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ufig von ihrer Lehrverpflichtung entbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunft-hs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "zukunft-hs.de", "toknum": 12188401074, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem werden gerade"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf diesem Gebiet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemiereport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "chemiereport.at", "toknum": 5952123287, "Left": [{"class": "", "str": "Oliver Kappe von der Karl-Franzens-Uni Graz z\u00e4hlt zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus aller Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "diplo.de", "toknum": 19767153384, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Flair zieht nicht nur \u00fcber 26000 Studierende an den Neckar, sondern auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erfahrenen Beratern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diw-econ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "diw-econ.de", "toknum": 12686300998, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um unseren Kunden erstklassige Resultate zu liefern, arbeiten wir in ma\u00dfgeschneiderten Projektteams mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von morgen hervorbringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 5499654463, "Left": [{"class": "", "str": "Nur mit einer Spitzenlehre kann unser Hochschulsystem die vielzitierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus aller Welt geh\u00f6ren zurzeit der International Faculty f\u00fcr Solvation Science an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ruhr-uni.de", "toknum": 5458375570, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 30"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus unterschiedlichen Fakult\u00e4ten disziplinen\u00fcbergreifend f\u00fcr eine gewisse Zeit zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schueleruni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "schueleruni-bochum.de", "toknum": 18682901137, "Left": [{"class": "", "str": "In Research Departements schlie\u00dfen sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus aller Welt anziehen, also biomagnetisch wirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leuphana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "leuphana.de", "toknum": 7303975375, "Left": [{"class": "", "str": "Laut Vizepr\u00e4sident Holm Keller soll es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus englischen und amerikanischen Eliteuniversit\u00e4ten angestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinepruefung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "meinepruefung.de", "toknum": 18581283463, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei saudi-arabische Unis hatten zum Beispiel erfolgreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern umfasst auch die guter Haus\u00e4rzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ll-aktuell.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "ll-aktuell.eu", "toknum": 11451035794, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich beschr\u00e4nkt sich die Aufgabe der Universit\u00e4t nicht nur auf die Ausbildung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gebiet der Sicherheit eingebetteter Systeme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 388509642, "Left": [{"class": "", "str": "Prof. Christof Paar gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach L\u00fcneburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leuphana.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "leuphana.de", "toknum": 9788284311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Leuphana tut derweil, was in ihrer Macht steht und lockt mit Drittmitteln internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Ausland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agenda21-treffpunkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "agenda21-treffpunkt.de", "toknum": 15678494431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Wolfgang Paul-Preis ehrt die Humboldt-Stiftung in diesem Jahr einmalig 14"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fv-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "fv-berlin.de", "toknum": 12916639169, "Left": [{"class": "", "str": "Das Max-Born-Institut hat mit diesem Preistr\u00e4ger erneut gezeigt, dass es in Deutschland eine der Top-Adressen f\u00fcr internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Max-Planck-Gesellschaft in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 5096700692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So verlor die ETH Z\u00fcrich die Endausmarchung um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und F\u00f6rdergelder ein zustzlicher Standortvorteil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biotop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "biotop.de", "toknum": 18595460246, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue Laborgeb\u00e4ude mit seinen exzellenten Bedingungen ist ab sofort im Wettbewerb um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Experten aus der Industrie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebn24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "ebn24.de", "toknum": 16771576932, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"Bauhaus\" bildet den Kern f\u00fcr Kooperationen zwischen bayerischen Universit\u00e4ten, internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einfach befehlen, in entlegene Forschungszentren zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 8693617506, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Sowjets konnte der Kreml"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verz\u00f6gern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umwelt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "umwelt-online.de", "toknum": 16832850274, "Left": [{"class": "", "str": "Dies kann dazu f\u00fchren, dass einige Forscher anderenorts Aufstiegschancen suchen, und w\u00fcrde den \u00dcbergang zur n\u00e4chsten Generation von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ausschau halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweriner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "schweriner.de", "toknum": 1434580063, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Bundeswettbewerb sind zum Beispiel Talente-Scouts gro\u00dfer Firmen vor Ort, die nach jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergeben und sind damit auch als Auszeichnung zu verstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 13996941535, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"ERC Advanced Grants\" werden jeweils Ende Jahr an bereits etablierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeiten die jungen WissenschaftlerInnen an Fragen der Volks- und Betriebswirtschaftslehre, Stipendien und Auslandsaufenthalte inklusive."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exzellenz-initiative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "exzellenz-initiative.de", "toknum": 6231907153, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich kaum dazu bewegen lassen, auf dem Subkontinent zu leben und zu arbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bilanz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "bilanz.ch", "toknum": 5412915835, "Left": [{"class": "", "str": "In Indien ist das gegenw\u00e4rtig noch nicht der Fall, weshalb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glich ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "uni-bamberg.de", "toknum": 11289040940, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang wurde angestrebt, Aussagen dar\u00fcber zu treffen, ob und in welcher Weise eine Steuerung der Migration von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einer gr\u00f6\u00dferen Bandbreite innovativer Unternehmen Anreize zu bieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ehealthserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "ehealthserver.de", "toknum": 264137391, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig wird mit vereinfachten Regeln und Verfahren der Verwaltungsaufwand reduziert, um noch mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hochzuarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egonet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "egonet.de", "toknum": 18918095503, "Left": [{"class": "", "str": "Teilnehmer einer Talkshow oder bei Big Brother zu werden oder gar in einer Soap-Serie mitzuwirken, ist viel erstrebenswerter als sich m\u00fchsam zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Ausland und aus der Wirtschaft nur mit einer st\u00e4rker leistungsbezogenen, an internationalen Ma\u00dfst\u00e4ben orientierten Bezahlung und entsprechenden Arbeitsbedingungen zu gewinnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hrk-bologna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "hrk-bologna.de", "toknum": 11268055914, "Left": [{"class": "", "str": "Auch seien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wandern ab, weil es in den Vereinigten Staaten nicht nur einfacher ist zu forschen, sondern weil die Forschungsergebnisse dort auch leichter umgesetzt werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-republik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "b-republik.de", "toknum": 15164338232, "Left": [{"class": "", "str": "Europas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwangsl\u00e4ufig zu einer Absenkung in den unteren Bereichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-landtag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "spd-landtag.de", "toknum": 3527716032, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Gesamtsumme der zur Verf\u00fcgung stehenden Mittel nicht vergr\u00f6\u00dfert wurde, f\u00fchrt die hohe Bezahlung einiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgesehen, beherrschte nun diese Vorstellung mit geringer Variation auch noch zur Zeit von Eppingers Ver\u00f6ffentlichung und weitgehend auch noch heute das Feld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "vebu.de", "toknum": 4385554369, "Left": [{"class": "", "str": "Von wenigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewonnen werden, um die internationale Wettbewerbsf\u00e4higkeit der MPG zu gew\u00e4hrleisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pplaw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "pplaw.de", "toknum": 33387471, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem Ansatz k\u00f6nnen Nachwuchswissenschaftler ausgebildet, Eliten und Exzellenz gef\u00f6rdert und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Dauer in Deutschland zu halten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humboldt-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "humboldt-stiftung.de", "toknum": 19024539637, "Left": [{"class": "", "str": "Die F\u00f6rderung ist zwar auf ein halbes Jahrzehnt befristet, doch steht dahinter die erkl\u00e4rte Absicht, die einmal gewonnenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im FP6 zu erw\u00e4hnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 18309283058, "Left": [{"class": "", "str": "Bei letzteren sind besonders die Marie-Curie-Stipendien f\u00fcr die F\u00f6rderung der Mobilit\u00e4t auf allen Stufen, von Doktorienden bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt, das Wissen der Welt nach Garching und von Garching aus in die Welt zu tragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galileo-tum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "galileo-tum.de", "toknum": 17996867763, "Left": [{"class": "", "str": "GALILEO ist die Einladung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Deutschland zu holen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webmoritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "webmoritz.de", "toknum": 18635402274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem R\u00fcckkehrerprogramm in Nordrhein-Westfalen gibt es nun mit den \"Alexander von Humboldt Professuren\" eine neue, bundesweite Initiative"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer mehr auch um die Absenkung der Lehrdeputate verhandeln, damit sie Zeit f\u00fcr Forschung haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karin-kaschuba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "karin-kaschuba.de", "toknum": 2086097916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus dem Forschungsbericht des Bundestages geht auch hervor, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und am 15. Juni 2009 fand die Preisverleihung in der Stuttgarter Staatsgalerie vor \u00fcber 250 G\u00e4sten statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sympra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "sympra.de", "toknum": 3634234312, "Left": [{"class": "", "str": "Eine begleitende Ausstellung gibt einen \u00dcberblick zu den Errungenschaften der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Von der Malsburgs Laufbahn begann an der Universit\u00e4t Heidelberg, wo er 1970 zum Dr. rer. nat. der Physik promoviert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 18172628504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Renommierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben m\u00fcsse, die Freiheit gehe aber nicht so weit, dass die Einrichtungen Nachwuchswissenschaftler schlecht behandeln d\u00fcrften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 16508637839, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Fraktion sei der Ansicht, dass es gut bezahlte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bereich der neuen Halbleitertechnologie bei Siemens, stellt 1930 einen mit Solarenergie betriebenen Mini-Elektromotor vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-der-synergie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "buch-der-synergie.de", "toknum": 51565187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Walter Schottky (1886 \u2013 1976),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im sensiblen Zeitraum bis zur Habilitation zu unterst\u00fctzen und dadurch den Wissenschaftsstandort Baden-W\u00fcrttemberg zu st\u00e4rken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-pro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "bio-pro.de", "toknum": 8682675901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Baden-W\u00fcrttemberg Stiftung sieht ein wesentliches Ziel ihrer T\u00e4tigkeit darin, junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Disziplinen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "diplo.de", "toknum": 3667705297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 2008 schreibt die AvH zusammen mit dem Ministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF) den h\u00f6chstdotierten Forschungspreis Deutschlands f\u00fcr ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich von der Lehre befreien lassen und Studenten w\u00e4hrend des gesamten BA-Studiums kein einziges Mal von einer Professorin oder einem Professor unterrichtet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christian-ude.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "christian-ude.de", "toknum": 11083380660, "Left": [{"class": "", "str": "Es kann nicht sein, dass immer mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur, weil die Rahmenbedingungen vorne und hinten seit Jahren nicht mehr stimmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ermstal-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ermstal-wochenblatt.de", "toknum": 4883751896, "Left": [{"class": "", "str": "Denn unter Merkel gibt Deutschland f\u00fcr Bildung weniger aus als f\u00fcr Banken und Deutschlands Universit\u00e4ten verlieren ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier optimale Bedingungen, um ganz neue Wege zu beschreiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 9868682267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die enge Vernetzung zwischen den au\u00dferuniversit\u00e4ren Forschungseinrichtungen und der Universit\u00e4t am G\u00f6ttingen Research Campus finden junge ebenso wie etablierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland befand sich 2010 eine Frau 6 \u2013 unsere europ\u00e4ischen Nachbarn haben da ganz andere Zahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 6453501401, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den 49 durch den European Research Council (ERC) gef\u00f6rderten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unterscheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 15203038701, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesbeamten, in eine unbekannte Welt versetzt, erwiesen sich als unf\u00e4hig, zwischen einem durchgedrehten, auf Kicks scharfen jungen Hacker, einem Betr\u00fcger und einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "biopro.de", "toknum": 18063404373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr ihre Forschungen \u00fcber die Ver\u00e4nderungen des Nervensystems durch chronische Schmerzen wird Professor Dr. Rohini Kuner vom Universit\u00e4tsklinikum Heidelberg mit einem hochdotierten F\u00f6rderpreis f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reinhold No\u00e9 und Ulrich R\u00fcckert den mit 100 000 Euro dotierten Innovationspreis, der von der Landesregierung in diesem Jahr erstmals vergeben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paderborn-ueberzeugt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "paderborn-ueberzeugt.de", "toknum": 10639263538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Forschungsminister Andreas Pinkwart verlieh den Paderborner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gebiet der Glykobiotechnologie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apotheken-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "apotheken-anzeiger.de", "toknum": 14283430447, "Left": [{"class": "", "str": "Das Bundesministerium f\u00fcr Bil\u00acdung und Forschung (BMBF) zum Beispiel f\u00f6rdert in Deutschland im Rah\u00acmen der Hightech-Strategie gezielt wissenschaftliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Alter zwischen 28 und 35 Jahren verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinbrandenburg24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "berlinbrandenburg24.de", "toknum": 17310993354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In festlichem Rahmen wurde am 25. November 2008 im Haus der Parlamentarischen Gesellschaft in Berlin zum vierten Mal der Sofja Kovalevskaja-Preis an acht junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderen Experten \u00fcber Ihre Ideen zum Thema Nachhaltigkeit zu diskutieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunftsprojekt-erde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "zukunftsprojekt-erde.de", "toknum": 14127159740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 20 besten Autoren werden au\u00dferdem im M\u00e4rz 2013 zu einem Workshop im Deutschen Museum in M\u00fcnchen eingeladen, um dort gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Natur- , Ingenieurs- und auch Geisteswissenschaften bewerben. 2011 gingen 13% mehr Antr\u00e4ge als im Vorjahr ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laborwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "laborwelt.de", "toknum": 2002739949, "Left": [{"class": "", "str": "Um die durchschnittlich 2,5 Millionen Euro je Antrag k\u00f6nnen sich etablierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus verschiedenen medizinischen Bereichen ein j\u00e4hrliches Gipfeltreffen ins Leben gerufen \u2013 den World Summit \"Gut Microbiota For Health\" (gut = engl. f\u00fcr Darm)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["impressum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "impressum.de", "toknum": 3773231864, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund haben weltweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begr\u00fcndet, warum die \"Evolutionsbiologie der Zement ist, der alle Biowissenschaften zusammenh\u00e4lt\", und erl\u00e4utert ausf\u00fchrlich die Unterschiede zwischen der k\u00fcnstlichen Selektion und der nat\u00fcrlichen Auslese im Freiland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 5878212603, "Left": [{"class": "", "str": "Der in den USA ausgebildete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "bayer.at", "toknum": 1605709608, "Left": [{"class": "", "str": "So vergab die \"Bayer Science & Education Foundation\" im Berichtsjahr F\u00f6rdergelder in einer Gesamt-H\u00f6he von rund 1,25 Millionen Euro an deutsche Schulen zur Verbesserung des naturwissenschaftlichen Unterrichts, junge Talente und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentieren vom 20. bis 23. Oktober in der Alten Kongresshalle und im Verkehrszentrum des Deutschen Museums bei den M\u00fcnchner Wissenschaftstagen ihre Arbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "region-muenchen.de", "toknum": 2260086728, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "M\u00fcnchner Wissenschaftstage am Wochenende: Spitzenforscher pr\u00e4sentieren ihre Arbeit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Emerging Fields Initiative mit Bio-Objekten und ihrer Herausforderungen f\u00fcr Wissenschaft, Kultur und Gesellschaft auseinandersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "fau.de", "toknum": 2636394475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter dem Titel \"Pandoras B\u00fcchse\" l\u00e4dt die die Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg zu einer Vortragsreihe ein, in der sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Optische Methoden zur Analyse der Atmosph\u00e4re (\"Optical Methods in Atmospheric Analysis\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 8543727571, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem 286. WE-Heraeus-Seminar, das letzte Woche in Bad Honnef stattfand, diskutierten internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von jeglicher K\u00fcrzung ausnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ems-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ems-magazin.de", "toknum": 3312568394, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings gibt es innerhalb der Berliner Regierung einen Interessenkonflikt: Landwirtschaftsministerin Ilse Aigner (CSU) m\u00f6chte K\u00fcrzungen aus dem Agrarhaushalt verhindern, Forschungsministerin Annette Schavan (CDU) will das EU-F\u00f6rderprogramm f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weber: \"Ich kann mir gut vorstellen, meine Studenten in ein solches Forschungszentrum zu entsenden oder selber dort zu lehren\", sagt er, h\u00f6rbar angesteckt von Lahavs Enthusiasmus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juedische-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "juedische-allgemeine.de", "toknum": 6009492989, "Left": [{"class": "", "str": "Deutsche Forscher w\u00fcrden dem israelischen Vorhaben gern zu Hilfe kommen, meint"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingenieurswesen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ingenieurswesen24.de", "toknum": 6320698112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Feierlicher H\u00f6hepunkt: W\u00e4hrend eines Festaktes, der am 9. M\u00e4rz, im Audimax der Leibniz Universit\u00e4t Hannover stattfindet (Beginn: 10:30 Uhr), zeichnet die DPG einen herausragenden Physik-Lehrer, Michael Winkhaus aus Wuppertal, und mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihnen im n\u00e4chsten Jahr zu erkl\u00e4ren, wie man eine Studie \"ordentlich\" aufbaut, damit sie auch finanziell gef\u00f6rdert und dann im BMJ oder anderen Fachzeitschriften abgedruckt wird, haben viele als arrogante Verh\u00f6hnung und Missachtung dessen empfunden, was sie gerade vorgetragen hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cfs-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "cfs-aktuell.de", "toknum": 148076935, "Left": [{"class": "", "str": "Und das gro\u00dfz\u00fcgige Angebot an die anwesenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") wird man so kaum beseitigen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fontanefan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "fontanefan.de", "toknum": 845427041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Keine geniale L\u00f6sung scheint mir die Benennung nur einer Uni au\u00dfer M\u00fcnchen und die Auslassung Aachens bei der Exzellenzinitiative . Die Schw\u00e4chen des Systems (Jungforscher ohne Eigenverantwortung, Emeritierung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 nicht \u00fcberraschend ohne jede Beteiligung der CDC \u2013 eine neue \"internationale Konsens-Definition\", die den Namen \"Myalgische Enzephalomyelitis\" \u00fcbernahm und den Namen \"Chronic Fatigue Syndrome\" vollst\u00e4ndig fallen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cfs-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "cfs-aktuell.de", "toknum": 202464943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anfang des Jahres 2011 ver\u00f6ffentlichte eine Gruppe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls in der Doktorandenbetreuung; der Spitzenforscher begeistert auch Erstsemestler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lmu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "lmu.de", "toknum": 2490986788, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der ersten Vorstellung wird aber eine Universit\u00e4t als ein einheitliches \u00d6kosystem angesehen: Exzellenter wissenschaftlicher Nachwuchs wird schon in den Lehrveranstaltungen f\u00fcr Erstsemester erzielt; der hervorragende Lehrer wirkt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 2006 dazu aufgerufen, im Rahmen der High Level Group on Energy Strategien f\u00fcr eine einheitliche Energie- und Klimaschutzpolitik f\u00fcr die EU zu entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claudiakemfert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "claudiakemfert.de", "toknum": 16182333180, "Left": [{"class": "", "str": "Auf internationaler Ebene hatte beispielsweise EU-Kommissionspr\u00e4sident Jos\u00e9 Manuel Barroso mich und andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ins Ausland abgewanderte deutsche Wissenschaftler f\u00fcr den Forschungsstandort Deutschland gewonnen werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "dfg.de", "toknum": 14549470432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seinem ersten Bericht vor der Jahresversammlung wird der seit Januar amtierende DFG-Pr\u00e4sident Professor Matthias Kleiner besonders auf den weltweiten Wettbewerb um \"die besten K\u00f6pfe\" eingehen und darlegen, wie ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -managern , sind bereits beschrieben worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-heinz-gerstenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "karl-heinz-gerstenberg.de", "toknum": 14727973437, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorteile, die dieser Standort bietet, was die Ausbildung der Menschen sowie die Situation des Forschungsumfeldes und der au\u00dferuniversit\u00e4ren Forschung, aber auch die Situation von Kultur und Natur betrifft ganz wichtig f\u00fcr das Gewinnen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden inzwischen abgeworben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["system-familie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "system-familie.de", "toknum": 9582617472, "Left": [{"class": "", "str": "\"Viele deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "idw-online.de", "toknum": 12891851153, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dabei werden ungeheure Datenmengen anfallen\", wei\u00df der 2007 nach Ulm gewechselte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von morgen Land NRW f\u00f6rdert in Bonn drei neue Forschungsschulen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 19494372953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausbildung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt Gestalt an"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingenieurswesen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ingenieurswesen24.de", "toknum": 19130638111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigenes Institut f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "ethz.ch", "toknum": 2899549020, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gerne h\u00e4tte der Nobelpreistr\u00e4ger an der ETH weitergearbeitet, doch die Schweizer Gesetzgebung sieht das auch bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und/oder anerkannt innovativer Unternehmen k\u00f6nnen technische Ver\u00e4nderungen und Trends fr\u00fch erkannt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fendt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "fendt.de", "toknum": 1191542027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen einer Analyse der Aktivit\u00e4tsprofile von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus aller Welt steigern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adrian-gluchow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "adrian-gluchow.de", "toknum": 3757936941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Weiterbildungsangeboten sind wichtige Standortfaktoren, die die Attraktivit\u00e4t des Freistaats Bayern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Armed Forces Institute of Pathology postulieren eine entscheidende kausale Rolle von Mykoplasmen bei AIDS [30]."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vordenker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "vordenker.de", "toknum": 2957213156, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Ausland begehrt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 13200194994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leben und arbeiten sollen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 3011293204, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00fcndungsdirektor des \"Institute for Advanced Sustainability Studies\": Klaus T\u00f6pfer steht vor der Kleist-Villa in Potsdam, wo bald bis zu 50"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Infektionsbiologie und -medizin, die die MOI-Mitglieder selbst eingeladen hatten, ein Programmschwerpunkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "uni-duesseldorf.de", "toknum": 10538053216, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der internen Diskussion war vor allem der Austausch mit renommierten internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die revolution\u00e4ren Ideen, \u00fcberschreiten die Grenzen des Hergebrachten und \u00f6ffnen die Fenster zu Neuem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 15015948252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wenn K\u00f6nige bauen, bekommen K\u00e4rrner zu tun\" sagte Werner Heisenberg und meinte damit: wenige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie aus den pers\u00f6nlichen und direkten Kontakten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "idw-online.de", "toknum": 18208354017, "Left": [{"class": "", "str": "\"Bei einer Zahl von etwa 200 Teilnehmern ergibt sich die besondere Atmosph\u00e4re dieses Meetings aus den Wechselspielen Hochschule/Industrie, etablierte Forschung/neue Methoden und Doktoranden/"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht an das Ausland zu verlieren. 44 Schlie\u00dflich ist zur Einf\u00fchrung des BA/MA und zur Reform der Doktorandenausbildung eine deutliche Verst\u00e4rkung des Lehrk\u00f6rpers notwendig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkstroeme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "denkstroeme.de", "toknum": 19379031293, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso unabdingbar ist die Flexibilisierung der Ruhestandsgrenze, um bew\u00e4hrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten EU-Mittel in H\u00f6he von 680 Mio. EUR (im Bild das Projekt SAAO plateau Solaris) Bild: erc.europa.eu Die ausgew\u00e4hlten Projekte decken einen sehr breiten Themenbereich ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eu-infothek.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "eu-infothek.at", "toknum": 565007630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "302"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wom\u00f6glich auch noch alle k\u00fcnftigen staatlichen Ausgaben f\u00fcr Stra\u00dfenbau und R\u00fcstungsg\u00fcter und \u00fcberhaupt s\u00e4mtliche Staatsausgaben f\u00fcr alle Zeiten addieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-utopie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschers"}], "ref": "radio-utopie.de", "toknum": 9954233829, "Left": [{"class": "", "str": "\" (www.welt.de/wirtschaft/article6870484/Forscher-setzt-deutsche-Schulden-dreimal-hoeher-an.html; 22. M\u00e4rz 2010) (Neben der Beamten-Pension, die auch der Herr Raffelh\u00fcschen bekommen wird, m\u00fcsste man nach der 'Logik' dieses deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit innovativen Unternehmen durch das Bundesministeriums f\u00fcr Verkehr, Innovation und Technologie in Kooperation mit den Bundesl\u00e4ndern im Rahmen des \u00f6sterreichischen F\u00f6rderprogrammes f\u00fcr Nanowissenschaften und Nanotechnologien (\u00d6sterreichische NANO Initiative) freigegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nano-invests.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "nano-invests.de", "toknum": 3217349013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10,83 Mio. Euro f\u00fcr Kooperationen im Rahmen der \u00d6sterreichische NANO Initiative 10,83 Mio. Euro werden f\u00fcr Kooperationen \u00f6sterreichischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Seit 1951 treffen sie sich am Bodensee ? jedes Jahr diskutieren Nobelpreistr\u00e4ger in Lindau mit exzellenten Nachwuchswissenschaftlern aus aller Welt \u00fcber wechselnde Themen. 2012 stand die 62. Tagung ganz im Zeichen von Kosmologie und Quantentheorie: 27 Nobelpreistr\u00e4ger der Physik tauschten sich mit mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daad-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "daad-magazin.de", "toknum": 492158649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den Spuren deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch dann berufen zu k\u00f6nnen, wenn die erforderliche Position in der Hochschule noch nicht verf\u00fcgbar ist, wird \u00fcber einen Strukturfonds (9 Mio. Euro) die erforderliche Handlungsf\u00e4higkeit hergestellt (\"rising star money\")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mytum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "mytum.de", "toknum": 14120506569, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Strukturfonds: Um hervorragende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 5653296, "Left": [{"class": "", "str": "Hier arbeiten Nobelpreistr\u00e4ger und ausgezeichnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treffen sich an der RUB"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 21658370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diskussion \u00fcber Langzeitged\u00e4chtnis im Gehirn Internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt, freut mich sehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 34626129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die rheinland-pf\u00e4lzische Wissenschaftsministerin Doris Ahnen betonte: \"Zu beobachten, wie sich die Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz immer mehr zum Anzugspunkt f\u00fcr junge Spitzenforscherinnen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von morgen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 45916986, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Studierenden von heute werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine v\u00f6llig andere Realit\u00e4t: Deutschlands Wissenschaftseinrichtungen geh\u00f6ren zu den Besten weltweit\" so der Leipziger Bundestagsabgeordnete Dr. Thomas Feist/CDU."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "cdu-leipzig.de", "toknum": 51861415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"W\u00e4hrend die Opposition im Ausschuss f\u00fcr Bildung und Forschung immer wieder dar\u00fcber jammert, welche Defizite Deutschlands Wissenschaft aufweist, zeigt der Blick von ausl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannoverimpuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "hannoverimpuls.de", "toknum": 92605254, "Left": [{"class": "", "str": "Das m\u00e4chtige Baritonsaxophon spielt Professor August-Wilhelm Scheer , ein erfolgreicher Unternehmer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Politiker aus der Region nach Hannover geladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannoverimpuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "hannoverimpuls.de", "toknum": 92605272, "Left": [{"class": "", "str": "Die Initiatoren Sparkasse Hannover und hannoverimpuls haben zu diesem Auftakt der neuen Veranstaltungsreihe wegmarken Topmanager,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem In- und Ausland an und haben schon jetzt eine Strahlkraft weit \u00fcber die Region hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingenieurswesen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ingenieurswesen24.de", "toknum": 94389809, "Left": [{"class": "", "str": "\"Mit ihren modernen Strukturen und ihrem hochkar\u00e4tigem Forschungsfokus ziehen sie junge Spitzenforscherinnen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus aller Welt neueste Erkenntnisse zur Dynamik der Religionsgeschichte zwischen Europa und Asien diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "rub.de", "toknum": 104568019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das K\u00e4te Hamburger Kolleg \"Dynamiken der Religionsgeschichte\" (vormals IKGF) bietet in der Vorlesungszeit verschiedene Vortr\u00e4ge und Workshops an, in denen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -techniker werden dieses Ph\u00e4nomen allgemein verst\u00e4ndlich darstellen und mit insgesamt mehr als 300 beteiligten Experten \u00fcber Ausbildungs- und Berufswege informieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snpm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "snpm.de", "toknum": 108187787, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " - bis hin zur Unterst\u00fctzung von technologiebasierten Unternehmensgr\u00fcndungen durch die Gr\u00fcnderakademie \"Prepare!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftungindustrieforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "stiftungindustrieforschung.de", "toknum": 125968394, "Left": [{"class": "", "str": "Vor diesem Hintergrund bietet die Stiftung ein Spektrum an F\u00f6rderinstrumenten an, das von den ersten wissenschaftlichen Schritten einer Master- oder Diplomarbeit \u00fcber die F\u00f6rderung erstklassiger Nachwuchsforscher - durch Preise und ein spezielles Forum f\u00fcr junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Mittelstand\", das die Stiftung Industrieforschung auf dem Petersberg ausrichtete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftungindustrieforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "stiftungindustrieforschung.de", "toknum": 129428163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Produktionsmanagement\" - unter diesem Thema stand das \"Forum Junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internationales-buero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "internationales-buero.de", "toknum": 148653719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterst\u00fctzung deutscher Hochschulen bei der Internationalisierung ihrer Forschung mit Spitzeninstituten weltweit und der Rekrutierung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europa-mayer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "europa-mayer.de", "toknum": 152267759, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Europa-Mayer informiert: 660 Millionen EUR f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa mit \u00fcber 660 Millionen EUR f\u00f6rdern wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europa-mayer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "europa-mayer.de", "toknum": 152267793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vechtaer Europaabgeordnete Prof. Dr. Hans-Peter Mayer teilt mit, dass der Europ\u00e4ische Forschungsrat (ERC), eine von der Europ\u00e4ischen Kommission eingerichtete Institution zur Finanzierung von grundlagenorientierter Forschung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellen sich der \u00f6ffentlichen Diskussion Die Spitzen der deutschen Stammzellforschung geben sich ein Stelldichein in M\u00fcnchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritischebioethik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "kritischebioethik.de", "toknum": 178789264, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", damit sie wegbereitende risikoreiche Forschungsvorhaben durchf\u00fchren k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "tu-dortmund.de", "toknum": 181473698, "Left": [{"class": "", "str": "Der ERC vergibt Advanced Grants an herausragende, etablierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der TU-Graz, der BOKU, der UNI Graz, der Medizinuni Graz und der UNI Innsbruck Hand in Hand mit \u00fcber 20 der europaweit f\u00fchrenden biotechnologischen Unternehmen an innovativen L\u00f6sungen zu verschiedenen Problemstellungen biologischer Systeme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ipus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ipus.at", "toknum": 197114937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im gr\u00f6\u00dften biotechnologischen Forschungsnetzwerk in \u00d6sterreich arbeiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlen die beiden Nobelpreistr\u00e4ger Professor Dr. Aaron Ciechanover und Professor Dr. Jean-Marie Lehn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uninews-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "uninews-online.de", "toknum": 205607060, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den anwesenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen in der gesamten Region geschaffen werden. 2 Die Broader Middle East and North Africa Initiative (BMENA) ist eine auf Initiative der Vereinigten Staaten 2004 ins Leben gerufene partnerschaftliche Kooperation zwischen den G-8 Staaten und 22 L\u00e4ndern des Nahen und Mittleren Ostens (arabische Staaten, Afghanistan, Pakistan, Iran, T\u00fcrkei)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internationales-buero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "internationales-buero.de", "toknum": 206196396, "Left": [{"class": "", "str": "Im europ\u00e4ischen Kontext ist das IB Partner im EU-gef\u00f6rderten Projekt CAAST-Net ( http://www.caast-net.org/ ) _______________________________________________________________________ 1 Mit SESAME soll ein bedeutendes multidisziplin\u00e4res Kompetenzzentrum zur St\u00e4rkung der physikalischen Grundlagenforschung sowie zu Ausbau u. Verbreitung angewandter Forschung auf hohem Niveau mit weitreichenden Forschungs- und Qualifizierungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Wissenschaftler/innen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Top-Ingenieuren gar nicht zu reden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "freepage.de", "toknum": 207431869, "Left": [{"class": "", "str": "Europa w\u00e4re der Versuchs-Leistungsreaktor zu g\u00f6nnen, f\u00e4llt doch viel physikalisches knowhow ab, von den Arbeitspl\u00e4tzen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschiedener Disziplinen gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifw-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "ifw-hamburg.de", "toknum": 207453834, "Left": [{"class": "", "str": "Im Geist der Namenspatrone Otto Hahn und Lise Meitner war das Institut vor allem durch die Zusammenarbeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ja l\u00e4ngst mit der alten Lehre\" aufr\u00e4umten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mem-wirtschaftsethik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "mem-wirtschaftsethik.de", "toknum": 217442811, "Left": [{"class": "", "str": "April 2012, nun online, leider das Memorandum nicht verlinkt...), das Memorandum sei \"einseitig\", da es ignoriere, dass \"viele junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eine Ausstellung mit Mitmach-Experimenten, Wissenschaftsshows, ein Sch\u00fclerwettbewerb f\u00fcr T\u00fcftler und Erfinder sowie das Juniorlabor f\u00fcr Kinder ab drei Jahren sind Beispiele eines abwechslungsreichen Programms in der Innenstadt, an dem die Universit\u00e4t Rostock ma\u00dfgeblich beteiligt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "ostsee-anzeiger.de", "toknum": 238078100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rostock wird zur physikalischen Erlebniswelt: Vortr\u00e4ge von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die der ERC aus 2873 Bewerbern zur F\u00f6rderung in diesem Jahr ausgew\u00e4hlt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmholtz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "helmholtz.de", "toknum": 254780423, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6ren damit zu den rund 427"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestehen will, muss publizieren, publizieren, publizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["australien-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "australien-info.de", "toknum": 268595097, "Left": [{"class": "", "str": "Wer in der Konkurrenz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf vakante Stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "scienceblog.at", "toknum": 294264575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Pflege der Forschung in einer naturwissenschaftlichen, technischen oder medizinischen Fachrichtung geh\u00f6ren dementsprechend zweierlei, gen\u00fcgend finanzielle Mittel, um den Ger\u00e4tepark f\u00fcr Forschung und Lehre auf dem weltweit modernsten Stand halten zu k\u00f6nnen, und die Berufung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Platz bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neumarx.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "neumarx.at", "toknum": 297971387, "Left": [{"class": "", "str": "Und kontinuierlich kommt Neues dazu: Der Campus Vienna Biocenter wird gr\u00f6\u00dfer und damit k\u00fcnftig noch mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Bioenergie-Podium im Caf\u00e9 Moskau: Matthias Beller, Ursula Schlie\u00dfmann, Moderator Peter Schneider, Kai Sundmacher und Christoph Syldatk (von links)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biotechnologie2020plus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "biotechnologie2020plus.de", "toknum": 339911463, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Regenerative Medizin Chancen und Risiken sowie Erwartungen an die Stammzellforschung \u00f6ffentlich diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stammzellen-debatte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "stammzellen-debatte.de", "toknum": 350038214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz Forschungserfolg: Stammzellgesetz\u00e4nderung notwendig Anl\u00e4sslich des Herbstforums der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Regenerative Medizin (GRM e.V.) am 23.11.2007 erkl\u00e4rt Petra Sitte, forschungs- und technologiepolitische Sprecherin der Fraktion DIE LINKE: Ich freue mich, dass zahlreiche deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber ihre Arbeiten und das Thema Nachhaltigkeit zu diskutieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yourweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "yourweb.de", "toknum": 352941935, "Left": [{"class": "", "str": "Die Autorinnen und Autoren auf den ersten 20 Pl\u00e4tzen werden dar\u00fcber hinaus im M\u00e4rz 2013 zu einem Workshop im Deutschen Museum eingeladen, um dort gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wettbewerbsf\u00e4hige Geh\u00e4lter zahlen und Zugest\u00e4ndnisse bei den Lehrverpflichtungen machen - ein wichtiger Wettbewerbsvorteil, m\u00fcssen doch Professoren in Deutschland normalerweise weit mehr Vorlesungen und Seminare halten als ihre Kollegen an guten ausl\u00e4ndischen Unis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "uni-frankfurt.de", "toknum": 376086015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dank des Geldes und der flexiblen Organisationsstruktur kann die Uni"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Universit\u00e4t Z\u00fcrich und sieben der ETH Z\u00fcrich werden mit dem h\u00f6chsten Forschungspreis der EU ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 396568004, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergeben, die in den letzten zehn Jahren herausragende Leistungen in ihrem Fach erbracht haben und f\u00fcr attraktive neue Projekte die notwendigen Freiheiten in der Forschung erhalten sollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 396568176, "Left": [{"class": "", "str": "Die hochdotierte Auszeichnung wird an europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Glykobiotechnologie, die in einem Wettbewerb ausgew\u00e4hlt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioregio-stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "bioregio-stern.de", "toknum": 424131192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF) f\u00f6rdert nun im Rahmen der Hightech-Strategie gezielt wissenschaftliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr l\u00e4ngerfristige Aufenthalte in Deutschland gewonnen werden, so Schwarz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humboldt-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "humboldt-stiftung.de", "toknum": 424177944, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Deutschland attraktiv sei, zeige sich auch in der hohen Nachfrage nach Forschungspreisen der Stiftung, mit denen ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden aus mehreren tausend Bewerbern ausgew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmholtz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "helmholtz.de", "toknum": 424587526, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alzheimer- und anderen Demenzerkrankungen zusammen und stellt eine renommierte Plattform f\u00fcr gegenseitigen Informationsaustausch und Kooperationen dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngfn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ngfn.de", "toknum": 440634447, "Left": [{"class": "", "str": "Die wissenschaftlich hochkar\u00e4tige Konferenz bringt j\u00e4hrlich rund 90 international f\u00fchrende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in kleinen Unternehmen ihre Ideen verwirklichen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zenit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "zenit.de", "toknum": 443001127, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sowie die M\u00f6glichkeit, bei knappem Eigenkapital Meilensteine in der Projektlaufzeit zu setzen, sorgen daf\u00fcr, dass auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des D\u00fcsseldorfer Universit\u00e4tsklinikums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["m-und-g.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "m-und-g.de", "toknum": 467861127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonderforschungsbereich 575. Hinter diesem Namen verbirgt sich nicht etwa eine Geheimdienstabteilung, sondern ein Team von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit eigenst\u00e4ndigen Forschungsprojekten zu verschiedenen Themen integriert, z.B."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["acto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "acto.de", "toknum": 483157399, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sind qualifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunhofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "fraunhofer.de", "toknum": 492317691, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Aufgaben des Gremiums z\u00e4hlt die Beratung des Vorstandes zur strategischen Planung der Forschungsziele, zum \u00dcberblick \u00fcber internationale Forschungstrends und zur Einwerbung internationaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im diese Woche gestarteten EU-Projekt IPCity. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunhofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "fraunhofer.de", "toknum": 497241733, "Left": [{"class": "", "str": "Dies untersuchen europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wesentlich besser ab als die Universit\u00e4ten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "scienceblog.at", "toknum": 528926942, "Left": [{"class": "", "str": "Die im Vergleich zu Universit\u00e4tsinstituten kleinen Forschungseinrichtungen der \u00d6sterreichischen Akademie schneiden ebenso wie das Boehringer-Institut bei der Rekrutierung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Uni zu bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lecturio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "lecturio.de", "toknum": 533479532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oft reicht eine einfache Stellenanzeige nicht mehr aus, um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Professoren den Weg an die eigene Hochschule finden, lassen sich diese viel einfallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lecturio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "lecturio.de", "toknum": 533479602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayerischen EliteAkademie auf Tagung der Nobelpreistr\u00e4ger in Lindau"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildunginbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "bildunginbayern.de", "toknum": 545987128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pressemeldung: Junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durften die Nobelpreistr\u00e4ger pers\u00f6nlich erleben und mit ihnen \u00fcber die unsichere Zukunft der Weltwirtschaft diskutieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildunginbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "bildunginbayern.de", "toknum": 545987240, "Left": [{"class": "", "str": "Die jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begutachtet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alzheimer-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "alzheimer-forschung.de", "toknum": 547527370, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Jahr wurden 11 Projekte von jungen Forschern eingereicht, die \u00fcber die Sommermonate durch ein Konsortium von internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzensportlern bewirkten, in verst\u00e4ndlicher Form zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaertner-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "gaertner-online.de", "toknum": 548045541, "Left": [{"class": "", "str": "Im vorliegenden Buch fasst Weiss seine langj\u00e4hrigen Forschungen, die in der DDR eine partielle Abkehr von der sozialistischen Gleichheits-Ideologie durch die gezielte F\u00f6rderung von Heiraten zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten EU-Mittel in H\u00f6he von 680 Mio. EUR"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eu-infothek.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "eu-infothek.at", "toknum": 565007547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "302"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 24 L\u00e4ndern in ganz Europa bereit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eu-infothek.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "eu-infothek.at", "toknum": 565007583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Europ\u00e4ische Forschungsrat ( ERC ) stellt bei der j\u00fcngsten Aufforderung im Rahmen der Vergabe seiner renommierten \"Advanced Grants\" 680 Mio. EUR f\u00fcr 302 erfahrene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jeder Nationalit\u00e4t und jeden Alters vergeben, die wissenschaftlich unabh\u00e4ngig sind und deren j\u00fcngste wissenschaftliche Erfolgsbilanz und deren Profil sie als f\u00fchrend in ihrem jeweiligen Gebiet bzw. ihren jeweiligen Gebieten ausweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eu-infothek.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "eu-infothek.at", "toknum": 565007919, "Left": [{"class": "", "str": "\"Advanced Grants\" werden an etablierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Gebiet der Erstarrung, sich einmal im Jahr bei einem informellen Treffen auszutauschen und neueste Erkenntnisse zu diskutieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unileoben.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "unileoben.ac.at", "toknum": 592250384, "Left": [{"class": "", "str": "Grund genug f\u00fcr eine Gruppe europ\u00e4ischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren zum ersten Mal in Leoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unileoben.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "unileoben.ac.at", "toknum": 592250463, "Left": [{"class": "", "str": "Einige der angereisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besser als nach Tarif bezahlen zu k\u00f6nnen und nicht um Geh\u00e4lter der \"Normalbesch\u00e4ftigten\" zu dr\u00fccken; dennoch fragt man sich, ob das nicht bereits jetzt bei bestehender Tarifbindung bereits m\u00f6glich sei und warum man daf\u00fcr bitte sch\u00f6n den TV-L abschaffen m\u00fcsse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgb-jugend-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "dgb-jugend-sachsen.de", "toknum": 608035305, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar hat der Rektor der TU behauptet, das Verlassen der Tarifbindung sei ein Experiment, um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (2): Dr. Ignat Ignatov"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilerschule-drossinakis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "heilerschule-drossinakis.de", "toknum": 608392476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geistiges Heilen im Blickpunkt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit denen die IAWG eng zusammenarbeitet, z\u00e4hlt der bulgarische Physiker Dr. Ignat Ignatov, Leiter des \"Wissenschaftlichen Forschungszentrums f\u00fcr Medizinische Biophysik\" (SRCMB) in Sofia und Tr\u00e4ger mehrerer internationaler Wissenschaftspreise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilerschule-drossinakis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "heilerschule-drossinakis.de", "toknum": 608392486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Fachdisziplinen verliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 628792127, "Left": [{"class": "", "str": "durch \"Sprachspiele\" (in denen zusammen mit der Sprache die T\u00e4tigkeiten, mit denen sie verwoben ist, ber\u00fccksichtigt werden), \"ein Licht in die Verh\u00e4ltnisse unserer Sprache\" zu bringen. 1939-47 war Wittgenstein Universit\u00e4tsprofessor in Cambridge ( Gro\u00dfbritannien ); seine Sprachphilosophie erlangte vor allem im angloamerikanischen Raum weite Verbreitung und verlieh der modernen Literatur in \u00d6sterreich wichtige Impulse (I. Bachmann , Wiener Gruppe ). - Seit 1996 wird im Auftrag des Wissenschafts - bzw. Bildungsministers der L.- Wittgenstein -Preis (Dotierung 10-20 Millionen Schilling \u00fcber 5 Jahre) an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novartis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "novartis.ch", "toknum": 652625114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Exzellenzf\u00f6rderung Es ist kein Zufall, dass die beeindruckten Kids auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Novartis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novartis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "novartis.ch", "toknum": 652625357, "Left": [{"class": "", "str": "Vor kurzem genossen neun junge Nachwuchsforscherinnen und -forscher aus der ganzen Schweiz den Einblick in die Spitzenforschung und die N\u00e4he zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Deutschland Bei einer Pressekonferenz in Berlin haben heute Bundesforschungsministerin Annette Schavan und der Pr\u00e4sident der Alexander von Humboldt-Stiftung, Helmut Schwarz, vier der ersten neun Preistr\u00e4ger der Alexander von Humboldt-Professur vorgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humboldt-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "humboldt-stiftung.de", "toknum": 681655001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "27. November 2008 Humboldt-Professur holt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei Berufungsverhandlungen zu befriedigen, kann das Konvolut lesen, obwohl nat\u00fcrlich der Medienhit der Uni in diesem Jahr, der UNiMUT Schwobifying Proxy , nicht auftaucht und unserer feinen Publikation generell zu wenig Raum einger\u00e4umt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforschern"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 718078748, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sich daran delektieren kann oder will, dass die Uni Heidelberg im Berichtszeitraum 8 \"v.H.\" (woher eigentlich die Abneigung des Rektors gegen % oder Prozent? d.S.) mehr Drittmittel eingeworben hat oder dass es immer schwieriger wird, die Forderungen von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -techniker werden dieses Ph\u00e4nomen allgemein verst\u00e4ndlich darstellen und erl\u00e4utern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energie-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "energie-magazin.de", "toknum": 723717063, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Weissenbacher und Ivan Viola nach Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuwien.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "tuwien.ac.at", "toknum": 725910064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfolge f\u00fcr Informatik-Projekte bei WWTF-Call 2011 . Erstmals f\u00f6rdert der Wiener Wissenschafts- und Technologie Fonds (WWTF) im IKT-Bereich mit der Einrichtung von \"Vienna Research Groups for Young Investigators\" zwei Group Leader f\u00fcr f\u00fcnf Jahre: Beide erfolgreichen Projekte sind an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Informatik angesiedelt und holen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in jungen Unternehmen ihre Ideen unb\u00fcrokratisch verwirklichen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruender-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "gruender-mv.de", "toknum": 784601897, "Left": [{"class": "", "str": "N\u00e4chster Bewertungsstichtag ist der 1. November 2007. Eine vereinfachte Bonit\u00e4tspr\u00fcfung sorgt daf\u00fcr, dass auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Landesforschungsprogramm LOEWE und der deutschlandweit bekannte Slampoet und Kabarettist Till Reiners."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-szene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "hessen-szene.de", "toknum": 787331328, "Left": [{"class": "", "str": "Sieben Slammer buhlen um die Gunst des Publikums, darunter vier hessische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer entsprechend gef\u00f6rderten positiven Umgebung kreative Ideen in die Tat umsetzen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugend-forscht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "jugend-forscht.de", "toknum": 788452832, "Left": [{"class": "", "str": "Die USA haben einige ausgew\u00e4hlte Universit\u00e4ten, an denen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergebene Wittgenstein-Preisgeld, die 2001 an Gingrich verliehen wurden, stehen bis 2006 einem interdisziplin\u00e4ren Team zur Verf\u00fcgung. -> Artikel lesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wittgenstein2000.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "wittgenstein2000.at", "toknum": 832833260, "Left": [{"class": "", "str": "Offenbar gibt es einen Zusammenhang zwischen globalen Einfl\u00fcssen und regionalen Entwicklungen, dem der vom Ethnologen Andre Gingrich an der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften eingerichtete Forschungsschwerpunkt \"Lokale Identit\u00e4ten und \u00fcberlokale Einfl\u00fcsse\" nachgeht. 1,5 Millionen Euro, das vom Wissenschaftsfonds j\u00e4hrlich an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus zukunftsweisenden Forschungsgebieten anzuwerben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zs-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "zs-online.ch", "toknum": 841458482, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel sei es, \"in den n\u00e4chsten Jahren bis zu f\u00fcnf dauerhafte Lehrst\u00fchle zu schaffen und international renommierte Spitzenforscherinnen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oktober 2012 auch noch zum Prorektor f\u00fcr Struktur und Forschung der Uni Stuttgart gew\u00e4hlt wurde, ehrt ihn, wie er sagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["region-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "region-stuttgart.de", "toknum": 847235521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-schmalfuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "andreas-schmalfuss.de", "toknum": 881797935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Wettbewerb um die besten K\u00f6pfe will Sachsen h\u00f6here Geh\u00e4lter f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Freistaat ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-schmalfuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "andreas-schmalfuss.de", "toknum": 881798023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Stiftungsprofessuren in Millionenh\u00f6he will Sachsen k\u00fcnftig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcberwiegend Neurowissenschaftler, im Sommer 2004 in einem Manifest zur Hirnforschung vorgelegt [50]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linus-geisler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "linus-geisler.de", "toknum": 895040620, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ernstzunehmendes Angebot dazu haben zum Beispiel elf deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren in die Materie ein, hochkar\u00e4tige Wissenschaftsjournalisten stehen den Teilnehmern zur Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tauchgaenge-wissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "tauchgaenge-wissenschaft.de", "toknum": 905554927, "Left": [{"class": "", "str": "Internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Hansestadt sowie die Zusammenarbeit mit der Handelskammer hervor und meinte abschlie\u00dfend: \"Sie haben mit gro\u00dfem Einsatz daf\u00fcr gesorgt, dass die TU Hamburg-Harburg heute besser dasteht als je zuvor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuhh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "tuhh.de", "toknum": 950248742, "Left": [{"class": "", "str": "Er hob ferner die von Kreuzer forcierte Vernetzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", viel versprechende Nachwuchswissenschaftler und Praktiker, um sich \u00fcber ihre aktuelle Forschung auszutauschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dagstuhl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "dagstuhl.de", "toknum": 971215221, "Left": [{"class": "", "str": "Hier treffen sich international f\u00fchrende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern untersucht wurden, Mitglied im bayerischen Forschungsverbund \"Migration und Wissen (ForMig)\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uni-bamberg.de", "toknum": 973969890, "Left": [{"class": "", "str": "\", in dem Migrations- und Karrierewege, Migrationsmotive und Arbeitsbedingungen ausl\u00e4ndischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Deutschland zu locken, sagte der Staatssekret\u00e4r im Forschungsministerium, Helge Braun."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campusradio-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "campusradio-berlin.de", "toknum": 986978074, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz dieser positiven Tendenz m\u00fcsse in Zeiten des Fachkr\u00e4ftemangels weiter verst\u00e4rkt daran gearbeitet werden,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Forschungskooperationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uni-augsburg.de", "toknum": 988316761, "Left": [{"class": "", "str": "Dies schafft ein attraktives Umfeld f\u00fcr unsere Wissenschaftler und Wissenschaftlerinnen und gewinnt ausl\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihre Befreiung von der Lehrpflicht, die interdisziplin\u00e4re Zusammenarbeit und das \u00dcberschreiten klassischer Disziplingrenzen geh\u00f6ren seit den Zeiten des ersten KWG-Pr\u00e4sidenten, Adolph von Harnack, zu den tragenden Prinzipien der modernen MPG."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 1018216669, "Left": [{"class": "", "str": "Internationalit\u00e4t, die F\u00f6rderung hochkar\u00e4tiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch attraktiver zu machen, hatten die HZDR-Experten unter anderem die Linearbeschleuniger, die Elektronen fast auf Lichtgeschwindigkeit treiben, auf rund 80 Meter verdoppelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["computer-oiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "computer-oiger.de", "toknum": 1024190396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Anlage f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und High-Tech-Firmen im Wettbewerb mit Asien und Amerika helfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tropenwaldnetzwerk-brasilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "tropenwaldnetzwerk-brasilien.de", "toknum": 1058994405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das EIT soll Europas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4sentieren auf dem Forum ihre Ideen und L\u00f6sungen \u2013 darunter intelligente Implantate und regenerative Biomaterialien, Innovationen f\u00fcr minimal invasive Operationstechniken, Endoskopie, Diagnostik und Dialyse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinsbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "meinsbh.de", "toknum": 1087747681, "Left": [{"class": "", "str": "Drei\u00dfig internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf diesem Gebiet und am Wiener Institut f\u00fcr Molekulare Pathologie (IMP) beheimatet, beschreibt in anschaulicher Weise wie Epigenetik auf Genetik aufbaut ( http://epigenome.eu/de/1,38,0 ):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "science-blog.at", "toknum": 1088235965, "Left": [{"class": "", "str": "Thomas Jenuwein, einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hochschulverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "hochschulverband.de", "toknum": 1099085552, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Regelung w\u00fcrdigt weder angemessen die individuelle wissenschaftliche Leistung noch erm\u00f6glicht sie die Ermittlung des Marktwertes von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Hochschulen der Stadt allgemeinverst\u00e4ndlich, woran sie arbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "suedkurier.de", "toknum": 1099525537, "Left": [{"class": "", "str": "In einem dreiviertelst\u00fcndigen Dialog erkl\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das Abitur kaum oder gar nicht schafften und \u00fcber Mediziner, deren \u00e4u\u00dferst scharfe Auswahlkriterien noch immer h\u00f6chst fragw\u00fcrdigen Charakter zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 1108480751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es gibt zu viele Beispiele \u00fcber Schriftsteller, die in Schulaufs\u00e4tzen schlecht abschnitten, \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Nachwuchswissenschaftler und Studenten aus dem Ausland holen und ausgewanderte deutsche Wissenschaftler zur\u00fcckgewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "uni-bamberg.de", "toknum": 1116437424, "Left": [{"class": "", "str": "Sie m\u00f6chte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Vorleistungen ihrer Kollegen (z.B. in Form gut ausgebildeter wissenschaftlicher Mitarbeitern) angewiesen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunhofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "fraunhofer.de", "toknum": 1138952433, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere Folgerung aus der Multidimensionalit\u00e4t wissenschaftlicher Leistung ist darin zu finden, dass auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spezialisten gebannt auf kleine Gef\u00e4\u00dfe blicken, dreht sich meist alles um IKA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikaprocess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "ikaprocess.de", "toknum": 1147227184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in gemeinsame Projekte in Berkeley;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "gi.de", "toknum": 1152073197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausbau anwendungsrelevanter Grundlagenforschung auf dem Gebiet der Informatik und Kommunikationstechnik in Deutschland durch Integration deutscher und amerikanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gesundheitspolitiker, Betroffene und die \u00d6ffentlichkeit zusammen gebracht\", erl\u00e4utert Univ.- Prof. Dr. Walter Reinisch von der Klinischen Abteilung f\u00fcr Gastroenterologie und Hepatologie der Medizinischen Universit\u00e4t Wien und Leiter der CED-Arbeitsgruppe der \u00d6GGH."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oemccv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "oemccv.at", "toknum": 1160506504, "Left": [{"class": "", "str": "\"Erstmals haben wir zum Thema CED Mediziner,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Ausland ist die Universit\u00e4t W\u00fcrzburg sehr attraktiv: Gleich zwei von bayernweit vier neuen Nachwuchsgruppen f\u00fcr Biosystemforschung sollen in der W\u00fcrzburger Infektionsbiologie angesiedelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["driesen-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "driesen-verlag.de", "toknum": 1179956097, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beispielsweise im Bereich der optischen Sensoren bringen es auf acht Patente innerhalb von nur vier Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fendt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "fendt.de", "toknum": 1191541827, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " den wichtigsten gesundheitsrelevanten Themen widmen sollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["academics.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforschern"}], "ref": "academics.ch", "toknum": 1217247456, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wissenschaftspolitik tr\u00e4gt dazu in versch\u00e4rfender Weise bei, indem sie au\u00dferuniversit\u00e4re anwendungsorientierte Forschungseinrichtungen gezielt f\u00f6rdert, die sich in Kooperation mit klinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die f\u00fcr bahnbrechende Leistungen geehrt werden sollen und die zeitlich befristet mit ihren deutschen Kollegen und Kolleginnen kooperieren wollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["humboldt-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "humboldt-stiftung.de", "toknum": 1237216450, "Left": [{"class": "", "str": "Und weiterhin bleibt der Humboldt-Forschungspreis eine internationale Auszeichnung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kanada zu Gast an der TU Bergakademie Freiberg 21.12.2011 F\u00fcr einen zehnmonatigen Forschungsaufenthalt ist Prof. Alex De Visscher von der Universit\u00e4t Calgary in Kanada am Institut f\u00fcr Technische Chemie an der TU Bergakademie Freiberg zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-freiberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenforscher"}], "ref": "tu-freiberg.de", "toknum": 1247308743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber neueste Entwicklungen aus ihren Labors."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biooekonomie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "biooekonomie.de", "toknum": 1257122521, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Fachkonferenz vom 23. bis 25. Juli in Martinsried berichteten internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Regensburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburger-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenforscher"}], "ref": "regensburger-nachrichten.de", "toknum": 1258821244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr. Pavel Buividovich (Bildquelle: Universit\u00e4t Regensburg) Mit Dr. Pavel Buividovich kommt ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenforscher\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenforscher\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3011293204": 0.09482758620689652, "18172628504": 0.6108333333333333, "9868682267": 0.575, "18635402274": 0.6299999999999999, "11289040940": 0.68, "13200194994": 0.17708333333333331, "14283430447": 0.5453629032258064, "823975472": 0.85, "15164338232": 0.6593103448275862, "14727973437": 0.5, "3312568394": 0.5, "1061977163": 0.7916666666666667, "8693617506": 0.7234375, "19494372953": 0.2999999999999999, "1434580063": 0.7083333333333335, "10538053216": 0.09374999999999999, "16771576932": 0.7261904761904762, "5504051831": 0.8, "5412915835": 0.6805555555555555, "51565187": 0.6036538461538461, "5288179846": 0.7888888888888889, "18581283463": 0.76, "18918095503": 0.6776923076923076, "18682901137": 0.7640625, "11451035794": 0.7577272727272727, "18595460246": 0.74, "10018375841": 0.8375, "264137391": 0.68, "3634234312": 0.6152155172413792, "17996867763": 0.6332692307692307, "492158649": 0.0, "8682675901": 0.6024137931034482, "3527716032": 0.6564814814814813, "14120506569": 0.0, "12916639169": 0.7442857142857144, "33387471": 0.6485, "13996941535": 0.6925, "14549470432": 0.5, "2674857185": 0.7940476190476191, "8462602981": 0.7816666666666666, "19767153384": 0.7684210526315789, "2002739949": 0.5235714285714286, "18309283058": 0.6417499999999999, "3773231864": 0.5205147058823529, "16182333180": 0.5, "19379031293": 0.004487179487179492, "6320698112": 0.5, "1191542027": 0.2134239130434782, "565007630": 0.003888888888888884, "5096700692": 0.74375, "19130638111": 0.2571428571428571, "2490986788": 0.5, "1605709608": 0.5114285714285715, "3757936941": 0.19736842105263153, "388509642": 0.7571428571428571, "10639263538": 0.5471774193548387, "15678494431": 0.7470588235294118, "5499654463": 0.7678571428571428, "14034257120": 0.85, "12686300998": 0.7684210526315789, "18208354017": 0.005929487179487189, "6231907153": 0.69125, "18063404373": 0.5592672413793103, "16508637839": 0.605, "2899549020": 0.2454545454545454, "845427041": 0.5, "16832850274": 0.7217391304347825, "11268055914": 0.6655092592592592, "5230353215": 0.8482142857142856, "202464943": 0.5, "9582617472": 0.31875, "19578939265": 0.8266666666666665, "148076935": 0.5, "5952123287": 0.7785714285714285, "12891851153": 0.30624999999999997, "5458375570": 0.7640625, "3217349013": 0.0, "9788284311": 0.7526315789473683, "5963909035": 0.8, "12188401074": 0.78, "11083380660": 0.5821969696969697, "14127159740": 0.5243055555555556, "4385554369": 0.6504629629629629, "2260086728": 0.5071590909090908, "17310993354": 0.5330882352941176, "7303975375": 0.7625, "3667705297": 0.5968981481481481, "8543727571": 0.5, "17591505366": 0.8068181818181819, "4883751896": 0.5775, "6453501401": 0.5736693548387096, "15015948252": 0.022222222222222223, "2957213156": 0.17875, "9954233829": 0.0, "2636394475": 0.5020394736842105, "15203038701": 0.56125, "19024539637": 0.6446428571428571, "5878212603": 0.5134210526315789, "2086097916": 0.6205357142857142, "6009492989": 0.5}, "lastlink": "fromp=9", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenforscher", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenforscher%22%5D", "rel": 0.08, "arg": "[lemma=\"Spitzenforscher\"]", "op": "Query", "size": 1634}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenforscher%22%5D&q=e100+", "rel": 0.08, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1634}], "concsize": 1634, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1634}