{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", n\u00e4mlich der 21. Okt. 2005 der uns alle T\u00fcren weit \u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schellinski.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzentermin"}], "ref": "schellinski.at", "toknum": 12153403253, "Left": [{"class": "", "str": "Astrologisch berechnet und von langer Hand vorbereitet, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber der Terminkalender ist nun mal recht voll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-erkelenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzentermin"}], "ref": "tv-erkelenz.de", "toknum": 5052223964, "Left": [{"class": "", "str": "Die 16 Teilnehmer sind eine ordentliche Quote, vielleicht ist der 4. Advent kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Erstausstrahlung dieses neuen Films, den Hannes Jaenicke f\u00fcr uns gedreht hat!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fernsehlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzentermin"}], "ref": "fernsehlexikon.de", "toknum": 7855728034, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der Termin vor Wochen bekannt gegegeben wurde, beschloss Sat.1: \"Mensch, 8. September um 20.15 Uhr, das w\u00e4re doch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". mehr..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pcgameshardware.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzentermin"}], "ref": "pcgameshardware.de", "toknum": 8423598532, "Left": [{"class": "", "str": "Das w\u00e4re doch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e2 Freitage im Juli, August oder Mai \u00e2 um ein Vielfaches \u00c31\u20444bertroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzentermine"}], "ref": "statistik-hessen.de", "toknum": 4002659213, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 1619 Eheschlie\u00c3ungen wurden an diesem Tag andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur so, weshalb das eigentlich f\u00fcrs letzte Quartal angesetzte Kandidatenturnier als Kandidat f\u00fcr eine Verschiebung ins Fr\u00fchjahr 2013 gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schach-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzentermine"}], "ref": "schach-welt.de", "toknum": 6542384858, "Left": [{"class": "", "str": "Ab der Schacholympiade h\u00e4ufen sich die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzentermin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzentermin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7855728034": 0.5, "8423598532": 0.35, "4002659213": 0.135, "12153403253": 0.7134239130434782, "6542384858": 0.12857142857142853, "5052223964": 0.68}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzentermin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzentermin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzentermin\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzentermin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}