{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vorbehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["k2-1979.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "k2-1979.de", "toknum": 11216914169, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Routen sind extrem schwierig und gef\u00e4hrlich und bleiben nur wenigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch literarisch so \u00fcberzeugend schreibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergliteratur.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergliteratur.ch", "toknum": 14698867979, "Left": [{"class": "", "str": "Ein seltenes Ereignis, dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch am Er\u00f6ffnungsabend bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 18508885635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gelegenheit dazu d\u00fcrfte sich dem deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun in Bildern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "tz-online.de", "toknum": 14049589103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte seiner Expeditionen erz\u00e4hlt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht auf die h\u00f6chsten Gipfel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-nachrichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "freiburger-nachrichten.ch", "toknum": 7436681589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ohne ausreichende Akklimatisation schaffen es auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden die Lehrg\u00e4nge leiten und begleiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 11397463469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Namhafte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nutzten ein Sch\u00f6nwetterfenster f\u00fcr den Aufstieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoorblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "outdoorblogger.de", "toknum": 17549997103, "Left": [{"class": "", "str": "Sie und andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden am Berg von Sherpas angegriffen und mussten um ihr Leben f\u00fcrchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenebergtouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "schoenebergtouren.de", "toknum": 6825876919, "Left": [{"class": "", "str": "Denn drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zug\u00e4nglich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nas-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "nas-online.de", "toknum": 4322832715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch bis vor wenigen Jahren waren die extremen H\u00f6hen der Gebirgswelt lediglich einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbehalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["k2-1979.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "k2-1979.de", "toknum": 11216913742, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rupalflanke bleibt nur wenigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "dw.de", "toknum": 60651447, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Spur von Starall\u00fcren, zu denen auch manche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ueli Steck h\u00e4lt das f\u00fcr m\u00f6glich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "dw.de", "toknum": 17126272793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ralf Dujmovits."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-vogeley.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "michael-vogeley.de", "toknum": 561187976, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dabei der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geduldet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uelisteck.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "uelisteck.ch", "toknum": 6631170667, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher hat man die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gerade h\u00e4ufiges Alter erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["panico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "panico.de", "toknum": 18770188720, "Left": [{"class": "", "str": "Viele schreibende Alpinisten sind an ihr gro\u00df geworden, die meisten davon haben mittlerweile ein bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uelisteck.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "uelisteck.ch", "toknum": 6631170420, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, die kennen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hautnah zu erleben und pers\u00f6nlich kennen zu lernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiluft-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "freiluft-blog.de", "toknum": 4405012169, "Left": [{"class": "", "str": "Beim IMS Walk haben Bergliebhaber die M\u00f6glichkeit, internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -fotografen sendeten den Brief unterschrieben zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtlandflucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "stadtlandflucht.de", "toknum": 7736980869, "Left": [{"class": "", "str": "Alle angeschriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Huber gezogen, der auch geduldig die vielen Autogrammw\u00fcnsche der Sch\u00fcler erf\u00fcllte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["himkara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "himkara.de", "toknum": 16193149297, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lose wurden von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bergf\u00fchrer in den DAV-Lehrteams oder engagieren sich im DAV und seinen Sektionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenebergtouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "schoenebergtouren.de", "toknum": 6886747574, "Left": [{"class": "", "str": "Viele ehemalige Teilnehmer sind heute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Alpenvereins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitalpin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "freizeitalpin.at", "toknum": 2897730179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sechs junge M\u00e4nner zwischen 19 und 25 Jahren durchliefen drei Jahre lang die Nachwuchsf\u00f6rderung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Grenzen ihres Erkundungsdranges?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergleben.de", "toknum": 16792187985, "Left": [{"class": "", "str": "Wie stehen \"Leader\" der Szene zu touristischen Erschlie\u00dfungen der Alpen und wo sehen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steve House."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 8141962563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hat bereits zugesagt: Der U.S.-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jeff Lowe und Catherine Destivelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 17438239423, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dabei die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lostreten und sich als virtueller Mob gegen alles was irgendwie prominent und ehrgeizig ist bet\u00e4tigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesanzeiger.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "tagesanzeiger.ch", "toknum": 5423599092, "Left": [{"class": "", "str": "Aber hauptsache man kann einen Shitstorm \u00fcber \"prominenten\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anatoli Boukreev war 1996 als Bergf\u00fchrer f\u00fcr die kommerzielle Expedition unter Scott Fischer engagiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 15743324921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der russische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simone Moro befindet sich derzeit in der Region, um die erste Winterbesteigung des Makalu zu versuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ines-papert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "ines-papert.de", "toknum": 4615323520, "Left": [{"class": "", "str": "Der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Reinhard Patscheider oder Renato Casarotto."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 7251243929, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter so prominente"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Kammerlander wird den Teilnehmern an den ersten beiden Tagen Tipps f\u00fcr Sicherheit im Gebirge geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4-seasons.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "4-seasons.de", "toknum": 16041044048, "Left": [{"class": "", "str": "Der S\u00fcdtiroler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uili Steck mit seinem amerikanischen Partner Don Bowie ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sleeping-bags.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "sleeping-bags.at", "toknum": 1198286396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur gleichen Zeit mit mir traf auch der Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde \u00fcbrigens durch den Leiter des Linzer Europahauses, Franz Kremaier, auf das Kreuz aufmerksam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieeuropahaeuser.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "dieeuropahaeuser.at", "toknum": 13828660240, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ueli Steck entwickelt, ist er mit 750 Gramm Leergewicht einer der Leichtesten seiner Klasse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiluft-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "freiluft-blog.de", "toknum": 3839284092, "Left": [{"class": "", "str": "In Zusammenarbeit mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen mindestens noch ein zweites haben, n\u00e4mlich das zur Geldbeschaffung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesemaschine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "lesemaschine.de", "toknum": 8682635967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gut, die meisten Menschen haben eben maximal ein ausgepr\u00e4gtes Talent, und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein wenig auf Tuchf\u00fchlung gehen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansgasser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "hansgasser.de", "toknum": 17474033311, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine Wanderung im Rahmen des International Mountain Summit, bei dem Interessierte mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maksut Zhumayev betonte demnach, dass Stangl zu dem von ihm angegebenen Zeitpunkt unm\u00f6glich auf dem Gipfel habe sein k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5191228014, "Left": [{"class": "", "str": "Der kasachische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die zwei ihr noch fehlenden Gipfel zu erreichen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "bergleben.de", "toknum": 4755160485, "Left": [{"class": "", "str": "Oder wird es doch Gerlinde Kaltenbrunner (AUT) gelingen, vor den anderen beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der ganzen Welt an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norwegische-fjorde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "norwegische-fjorde.de", "toknum": 2002641997, "Left": [{"class": "", "str": "Der h\u00f6chste Gipfel betr\u00e4gt ca. 1.800 m. Die fast senkrechte Wand ist 1.000 m hoch und zieht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollten im Rahmen ihrer \"No Limits Expedition\" den Gipfel des Everest \u00fcber eine neue Route in der S\u00fcdwand erreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 16223719480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kletterern, die ihre Visionen, Eindr\u00fccke und Meinungen zum Ausdruck bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 16236795586, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt so gut wie keine Artikel mehr zu lesen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ralf Dujmovits sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergleben.de", "toknum": 15078833137, "Left": [{"class": "", "str": "Referenten des Hauptvortrags werden die derzeit wohl bekannteste Bergsteigerin der Welt, Gerlinde Kaltenbrunner, und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Klaus Prenner hilfreich zur Seite stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["davbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "davbs.de", "toknum": 10781295285, "Left": [{"class": "", "str": "Einem oder mehreren Aspiranten f\u00c31\u20444r diese sch\u00c3\u00b6ne Aufgabe mit Kontakten zu deutschen und \u00c3\u00b6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Zillertal seinen 65. Geburtstag \u2013 Anlass f\u00fcr einen R\u00fcckblick auf ein aufregendes Leben mit und in den Bergen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergundwanderbuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergundwanderbuecher.de", "toknum": 16089433667, "Left": [{"class": "", "str": "Im Juli 2007 feierte der sympathische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Dschengisch Tschokusu (7439 m) ehemals Pik Pobeda, der zu den schwersten 7000er z\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin-extrem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin-extrem.de", "toknum": 763059443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer Auszeit gehe ich mit einem russischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan Siegrist (38) will mit zwei Partnern eine 1000-Meter-Wand im indisch-pakistanischen Grenzgebiet als Erster durchsteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["india-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "india-portal.de", "toknum": 8884895161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Berner Oberl\u00e4nder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schilderte Ertl meisterhaft in dem 1937 erschienenen Buch \"Bergvagabunden\", das in Deutschland und \u00d6sterreich bis in die 1960er Jahre begeistert gelesen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrligkoffer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "herrligkoffer-stiftung.de", "toknum": 16241932554, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Jugendjahre als streunender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus unserer Sektion bezwangen h\u00f6chste Gipfel in aller Welt, darunter Achttausender wie Nanga Parbat, Broad Peak und Mt. Everest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-tegernsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbergsteiger"}], "ref": "dav-tegernsee.de", "toknum": 9973994059, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " David G\u00f6ttler, in Islamabad in Pakistan angekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 18001649151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 11. Juni waren Gerlinde Kaltenbrunner und ihr deutscher Begleiter, der Kameramann und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ueli Steck, sagte sp\u00e4ter in einem Interview: \"Wir zahlen eine Menge Geld, um hier zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-blaettchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "das-blaettchen.de", "toknum": 11480649329, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der Europ\u00e4er, der Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt zur Normalit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nzz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "nzz.ch", "toknum": 9413133290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Reinhold Messner im Jahr 1978 ohne zus\u00e4tzlichen Sauerstoff den Mount Everest bestieg, war das eine Weltsensation, heute z\u00e4hlt dies f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Anker gelungen, \"Shark's Fin\" erstmals zu durchsteigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 963704474, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit Jimmy Chin und Renan Ozturk ist es nun dem US-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander Huber, 2. Vorsitzender des Vereins, der den Karakorum von mehreren Expeditionen her kennt, unterst\u00fctzt die Agentur und steht ebenfalls als Ansprechpartner zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["himkara.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "himkara.de", "toknum": 1704331743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Buhl nach einem abenteuerlichen, 41-st\u00fcndigen einsamen Gang auf dem Gipfel des Nanga Parbat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-freistadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpenverein-freistadt.at", "toknum": 11304410365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor 50 Jahren, am 3. Juli 1953, stand der junge \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die beim IMS ihre Vortr\u00e4ge halten, dazu \"verdonnern\", mit Bergfreunden wandern zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "dw.de", "toknum": 567384448, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine gute und wohl einzigartige Tradition, dass die Organisatoren der Veranstaltung die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Alexander Huber , der sich f\u00fcr die \"Himalaya-Karakorum-Hilfe\" engagiert und als deren 2. Vositzender fungiert, kennt Baltistan von mehreren Expeditionen und steht ebenfalls als Ansprechpartner zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shipton-trekking.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "shipton-trekking.de", "toknum": 14506432488, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht als Profis durchschlagen und die breite Masse profitierte nicht vom technischen Fortschritt, den es mangels Entwicklungsanreiz kaum g\u00e4be."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 15187455639, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00e4be es mit Bergsportartikeln kein gutes Gesch\u00e4ft zu machen, k\u00f6nnte sich die Gilde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dougal Haston und Don Whillans in dieser Flanke ungef\u00e4hr dieselbe H\u00f6he erreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrligkoffer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "herrligkoffer-stiftung.de", "toknum": 16238013898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Felix Kuen und Adi Huber stiegen in der S\u00fcdwestwand bis 8350 Meter auf; im Vorjahr hatten die britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erhard Loretan und Jean Troillet gelang im Nachmonsun 1986 mit nur zwei Biwaks die Durchsteigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerlinde-kaltenbrunner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "gerlinde-kaltenbrunner.at", "toknum": 6353501514, "Left": [{"class": "", "str": "Nur einmal bisher konnte dieser Direktaufstieg durch die Nordwand ohne k\u00fcnstlichen Sauerstoff begangen werden: Den Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joao Garcia den \u00d6sterreichern auf dem Nanga Parbat indirekt eine Mitschuld am Tod der Koreanerin Mi Young Go."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergrettung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergrettung.at", "toknum": 10449914973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Islamabad, 18. Juli 2009 - Nun gibt der portugiesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jerzy Kukuczka und Tadeusz Piotrowski im Rahmen einer Expedition unter Dr. Karl-Maria Herrligkoffer \u00fcber eine neue, schwere Route in der S\u00fcdwand den Gipfel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 15751537826, "Left": [{"class": "", "str": "Am 8. Juli erreichen der polnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Kurt Albert, Nives Meroi, Stephen Venables, Krysztof Wielicki oder Steve House."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiluft-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "freiluft-blog.de", "toknum": 4405012027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der IMS Talk bietet spannende Vortr\u00e4ge mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Brixen, erstmals \u00fcber ihre Sicht der Dinge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansgasser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "hansgasser.de", "toknum": 9110511457, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab viele Interviews mit ihren Konkurrentinnen \u00fcber sie, nun sprach sie mit der S\u00fcddeutschen Zeitung beim International Mountain Summit, einem Treffen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gr\u00f6\u00dfte Anerkennung. 2006 hat Ines Papert ihre Wettkampfkarriere beendet und widmet sich nun verst\u00e4rkt hohen W\u00e4nden und gro\u00dfen Bergen an den entlegendsten Orten der Erde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 5958702987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit ihren Routen im 10. Schwierigkeitsgrad genie\u00dft sie auch bei m\u00e4nnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Aschenbrenner, Kuno Rainer, Walter Frauenberger und Hermann Buhl sollten am Nanga Parbat mit von der Partie sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrligkoffer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "herrligkoffer-stiftung.de", "toknum": 19467399252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der \u00d6sterreichische Alpenverein unterst\u00fctzte vorbehaltlos die Expedition, denn die \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Veikka Gustafsson."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 9395214061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit im Team sind Deutschlands erfolgreichster H\u00f6henbergsteiger und Lebens- und Bergpartner von Gerlinde Kaltenbrunner, Ralf Dujmovits, der Japaner Hirotaka Takeuchi, und der finnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean-Christophe Lafaille, der ein Jahr vorher, am 22. Juli 2001 gemeinsam mit Hans Kammerlander am Gipfel des K2 stand, hatte sich \u2013 nach drei gescheiterten Expeditionen \u2013 geschworen, nie wieder eine Expedition zur Annapurna zu unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-freistadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpenverein-freistadt.at", "toknum": 11304410204, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alberto Inurrategi die Expeditionen mit seinem Bruder Felix, der bei einer gemeinsamen Expedition am Gasherbrum I ums Leben kam, knapp bevor es ihnen gelang, alle 14 Achttausender zu besteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-freistadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpenverein-freistadt.at", "toknum": 11304410686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit wunderbaren Bildern aus dem Himalaya reflektiert der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren sich einig, dass sich die jetzige Generation von Bergsteigern und Kletterern neue Ziele suchen muss, um den Alpinismus weiter zu entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["consense-communications.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "consense-communications.de", "toknum": 6964683473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach kurzer Begr\u00fc\u00dfung durch die Veranstalter Alex Ploner und Markus Gaiser er\u00f6ffnete Ernst Vogt, Moderator des Bayerischen Rundfunks, die Podiumsdiskussion: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der damaligen Zeit, wie Welzenbach, Merkl, Heckmair, Fischer, Schneider, Ertl, Brehm, Rittler und Leiner waren im Reintal zu Hause \u2013 das Lieblingsobjekt war die Direkte Hochwanner-Nordwand, erstbegangen von Gruber und Bauer im Jahre 1923. Die gewaltigen Wandfluchten des Hoch- und des Kleinwanner galten in den 20er und 30er Jahren als das ideale Training f\u00fcr kombinierte Klettertouren in den Westalpen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["davplus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "davplus.de", "toknum": 15487628648, "Left": [{"class": "", "str": "Rasch wurde die Angerh\u00fctte zum beliebten Ausflugsziel f\u00fcr Ferieng\u00e4ste, aber auch die gesamten deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maksut Zhumayev, der sich ebenfalls zu dieser Zeit auf fast gleicher H\u00f6he auf dem K2 befunden hatte, stellte fest, dass das \"Gipfelbild\" auf maximal 7400 H\u00f6henmetern geschossen worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landderberge.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "landderberge.at", "toknum": 14621685621, "Left": [{"class": "", "str": "Fehlende Spuren im Eis, fehlende Beweise, und der kasachische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nachwuchskletterer in den Brixner Gastst\u00e4tten zu mischen und sich mit ihnen rund um das Thema Berg auszutauschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeitalpin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "freizeitalpin.at", "toknum": 12277408999, "Left": [{"class": "", "str": "In der Tradition des sogenannten Abkletterns \u2013 fr\u00fcher trafen sich die Bergsteiger immer im Herbst zum gemeinsamen Austausch \u00fcber Routen und Erlebnisse \u2013 haben die Besucher des IMS\u00ae die M\u00f6glichkeit, sich beim abendlichen T\u00f6rggelen unter die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 2013 werden an zwei Abenden der Schweizer Extrem-Alpinist Stephan Siegrist und auch die Berg-Legende Kurt Diemberger zu Gast in Sand in Taufers sein, der als einzig lebender Alpinist an der Erstbesteigung zweier Achttausender beteiligt gewesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "hotel-mag.de", "toknum": 2254873161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den H\u00f6hepunkten dieser Bergwoche mit Hans Kammerlander geh\u00f6ren auch stets zwei Vortr\u00e4ge von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhielten gleicherma\u00dfen eine Chance, ihr \u00fcberragendes K\u00f6nnen an einem Achttausender zu erproben wie \u00d6sterreicher und Deutsche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrligkoffer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "herrligkoffer-stiftung.de", "toknum": 1794529184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herrligkoffer war einer der ersten Expeditionsleiter, der sich bei der Auswahl seiner Mannschaften nicht von nationalen Gesichtspunkten leiten lie\u00df: Englische, italienische, schweizerische und polnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stiegen als erste Menschen \u00fcberhaupt in der Wintersaison auf den 8.463 Meter hohen Makalu, den f\u00fcnfth\u00f6chsten Berg der Welt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergleben.de", "toknum": 19437166479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gro\u00dfe Leistung von Moro und Urobko Am 9. Februar schrieben Simone Moro (ITA) und Denis Urobko (KAS) Geschichte: Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorhanden sein musste, die auch F\u00fchrungstouren \u00fcbernehmen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademischesektion.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "akademischesektion.at", "toknum": 18057783891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Bildung einer Jungmannschaft hingegen war notwendig geworden, da durch den gro\u00dfen Zustrom an Studenten, die an schwierigeren Hochgebirgstouren interessiert waren, eine Gruppe von gut ausgebildeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Professor Peter Habeler werden mit fachkundiger Anleitung anspruchsvolle Gipfel, Gletscher und W\u00e4nde in den Alpen Deutschlands, \u00d6sterreichs, der Schweiz und Italiens bestiegen, darunter die Zugspitze, die \u00d6tztaler Wildspitze, der Piz Bernina und die drei Zinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 19774837752, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Patronanz von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den eigenen Reihen in Arnsberg pr\u00e4sentieren zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-hochsauerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "dav-hochsauerland.de", "toknum": 16251509584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sektion Hochsauerland des Deutschen Alpenvereins, die sich mit der Erschlie\u00dfung von Klettergebieten im Sauerland, mit bergsportlicher Aus- und Weiterbildung sowie mit Wander- und Klettertouren vorwiegend im Bereich des Breitensports und Naturschutzes engagiert, freut sich, mit Peter Kramer und J\u00fcrgen Niggemann erstmals 2"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ersten Menschen, denen 2009 eine Winterbesteigung des Makalu gelang, befinden sich derzeit auf ihrem Gipfelversuch am Gasherbrum II. Bei eisigen Temperaturen um die -40 bis -50 Grad k\u00f6nnte dem Team die erste Winterbesteigung eines 8000ers im Karakorum gelingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergleben.de", "toknum": 16847444589, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kropp beim klettern t\u00f6dlich ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 15743324822, "Left": [{"class": "", "str": "\" Im Herbst 2002 st\u00fcrzt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von heute f\u00e4hig, mit dem alten Material die Leistung der Eiger-Pioniere zu wiederholen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 9183453489, "Left": [{"class": "", "str": "Sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem s\u00fcdbadischen Schopfheim \"nicht alt genug f\u00fchlt f\u00fcr Lauf-Berge\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-greiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpenverein-greiz.de", "toknum": 3582797789, "Left": [{"class": "", "str": "Weil sich der 43 Jahre alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der DDR im Jahr 1967."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beatenbergbilder.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "beatenbergbilder.ch", "toknum": 7498730665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bekannt wurde auch das t\u00f6dliche Ende eines Versuchs der Durchsteigung f\u00fcr vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holt sich Modell f\u00fcr sein Messner-Mountain-Museum"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieeuropahaeuser.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "dieeuropahaeuser.at", "toknum": 13828660094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "MUSEUM:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dougal Haston / Doug Scott (24."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 12584951035, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ueli Steck schildert die Vorf\u00e4lle, \u00fcber deren Hintergr\u00fcnde die Betroffenen! _______________________________________________"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenebergtouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "schoenebergtouren.de", "toknum": 6825876936, "Left": [{"class": "", "str": "Der betroffene Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kletterer bei der Durchf\u00fchrung von Expeditionen und Bergfahrten in au\u00dferalpine Gebiete und k\u00fcmmern uns gleicherma\u00dfen um die Ausbildung der Breitenbergsteiger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpenverein-bamberg.de", "toknum": 15502079480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir unterst\u00fctzen unsere aktiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean-Christophe Lafaille kehrt von seinem Solo-Versuch, den Makalu erstmals im Winter zu besteigen, nicht mehr lebend zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 6759558297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "200 6 : Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sucheoesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbergsteiger"}], "ref": "sucheoesterreich.at", "toknum": 1504983503, "Left": [{"class": "", "str": "Alpinistische Basisausbildung Fels-Eis-Kurs/BASIC (4 Tage) Was wir nicht k\u00f6nnen: Dich in ein paar Tagen zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gab ihnen die Basis f\u00fcr extreme Leistungen, um die uns viele, gr\u00f6\u00dfere Sektionen beneideten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademischesektion.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "akademischesektion.at", "toknum": 18057786667, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die ASW vereinigte zu dieser Zeit eine gro\u00dfe Anzahl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steve House und der S\u00fcdkoreanerin Oh Eu-sun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergspechte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigers"}], "ref": "bergspechte.at", "toknum": 14572568980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch beim diesj\u00e4hrigen Festival bieten die Veranstalter wieder ein tolles Programm - Highlights sind unter anderem die Besuche des amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und alle Sherpa \u00fcber alle Zweifel erhabene L\u00e4mmchen am Berg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derbund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "derbund.ch", "toknum": 2703287435, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht sollte man sich vom Gedanken l\u00f6sen, dass alles entweder schwarz oder weiss ist, in diesem Falle Ueli Steck ein arroganter, respektloser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jerzy Kukuczka und Andrzej Czok den S\u00fcdpfeiler am rechten Rand der S\u00fcdwestwand zum ersten Mal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 12583545214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1980 - S\u00fcdpfeiler: 1978 bereits von Messner und Habeler ins Auge gefasst begehen die polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den USA im Original zu h\u00f6ren, weil er bei unserem \"Wander-Gespr\u00e4ch\" beim International Mountain Summit in Brixen extrem offen war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "dw.de", "toknum": 6711008029, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Fall, glaube ich, ist es wirklich ein Mehrwert, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Mount Everest mittlerweile keine nennenswerte Herausforderung mehr, ja, der Umstand, dass sie sich beim Bew\u00e4ltigen einer der wenigen schwierigen Passagen des Endanstiegs, der so genannte Hillary Steps, in eine Schlange einreihen m\u00fcssen, wann sie endlich an der Reihe sind, was unter Umst\u00e4nden f\u00fcr das vom Wetter diktierte enge Zeitfenster ung\u00fcnstig w\u00e4re, schreckt sie obendrein ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trouble-in-paradise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "trouble-in-paradise.de", "toknum": 5614999997, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelungen und es folgten zahlreiche weitere Expeditionen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "naturfreunde.at", "toknum": 10729695774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der Leitung der Ruwenzori-Expedition in Afrika im Jahre 1955 gelang Fritz Moravec gemeinsam mit Sepp Larch und Hans Willenpart die Erstbesteigung des 8.035 m hohen Gasherbrum II. Damit war ihm der Durchbruch zum internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Anf\u00e4nger , wenn man unter dem Eisbruch steht, und man ist einfach zum falschen Zeitpunkt dort, dann hast einfach ein Pech, das bleibt immer saugef\u00e4hrlich\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergrettung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergrettung.at", "toknum": 8176184789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das bleibt immer saugef\u00e4hrlich\" Die Katastrophe h\u00e4tte auch von erfahrenen Bergsteigern nicht verhindert werden k\u00f6nnen, so Stangl am Montag nach seiner Ankunft in Wien: \"Ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus allen Epochen des Alpinismus nach dem Zweiten Weltkrieg geh\u00f6ren noch heute dazu: die beiden s\u00e4chsischen Kletterer Herbert W\u00fcnsche oder Dieter Hasse, die viele ihrer leistungsstarken Freunde in den Verein brachten; G\u00fcnter Sturm, erfolgreicher 8000er-Mann und \u00fcber Jahrzehnte Chef des Summit Club, stie\u00df 1962 dazu, und zwei Jahre sp\u00e4ter Pit Schubert, jahrelang \"Sicherheits-Papst\" der Bergsteiger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 8423114427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Siegrist versucht, durch die fast tausend Meter hohe, noch nie durchstiegene Nordwand zum Gipfel zu klettern, w\u00e4hrend gleichzeitig Ines Papert aus dem Berchtesgadener Land [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wp-reiseblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "wp-reiseblog.de", "toknum": 4170840539, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Seilschaften begeben sich im Fr\u00fchsommer 2007 an den Arwa Tower, einen eleganten Sechstausender im indischen Garhwal-Himalaya: Eine M\u00e4nnerseilschaft mit dem Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Team."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrligkoffer-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "herrligkoffer-stiftung.de", "toknum": 13114045856, "Left": [{"class": "", "str": "Der bekannte franz\u00f6sische Alpinist Pierre Mazeaud hatte mit Claude Deck, Jean Afanassieff, Walter Checchinel, Ramond Despiau, Nicolas Jaeger, Jean-Fran\u00e7ois Mazeaud und dem als Kameramann engagierten \u00f6sterreichischen Achttausendermann Kurt Diemberger ebenfalls zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joao Garcia nach dem Tod der Koreanerin Mi Sun Go am Nanga Parbat an Gerfried G\u00f6schl und seinem Team \u00fcbte [ ...bergleben.de berichtete ], hat sich Garcia nun per Mail beim \u00d6sterreicher entschuldigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergleben.de", "toknum": 2624869995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den schweren Vorw\u00fcrfen, die der portugiesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bergf\u00fchrer in den DAV-Lehrteams oder engagieren sich im DAV und seinen Sektionen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "alpin.de", "toknum": 1385442438, "Left": [{"class": "", "str": "Viele ehemalige Teilnehmer sind heute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Landesebene ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["china-reisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "china-reisefuehrer.de", "toknum": 1104501628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Beginn der 80er Jahre haben Bergsteiger des Autonomen Gebiets Tibet nacheinander die Gipfel Qowowuyag, Noijinkangsang und Namjagbarwa bezwungen. 110 Tibetische Mitglieder des Chinesischen Nationalen Bergsteigerteams haben bereits 13 hohe Gipfel erklommen, 90 davon erreichten dabei H\u00f6hen von \u00fcber 8000 m. Die Zahl der tibetischen Bergsteiger, die H\u00f6hen von 7000 m erreichten, betr\u00e4gt \u00fcber 200. Vierzig Tibeter wurden mit dem Titel Bergsteigmeister und zehn mit dem Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der einen und als Tr\u00e4ger und Bergf\u00fchrer besch\u00e4ftigten Sherpas auf der anderen Seite gab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "online.de", "toknum": 1490990550, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass ist die Schl\u00e4gerei am Everest, wo es einen massiven Konflikt zwischen europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Kammerlander n\u00e4chtigt seit Anfang Mai 2010 in einem Schlafsack des \u00f6sterreichischen Daunenspezialisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["routealpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "routealpin.de", "toknum": 5865391168, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreicht \u00fcber den S\u00fcdostgrat den Gipfel (13."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteigern"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 11161441039, "Left": [{"class": "", "str": "Eine internationale Expedition mit polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jerzy Kukuczka gelingt die erste Winterbesteigung des Berges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergfieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "bergfieber.de", "toknum": 13953117694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1986: Dem polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und geschminkte Gro\u00dfstadt-Tussis treffen auf windgegerbte Reiseradler und an Yedi-Ritter erinnernde Motorradfahrer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nandita.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "nandita.at", "toknum": 16162095088, "Left": [{"class": "", "str": "Staubige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trainiert, am Ullutau und am Chegettau, zwei sehr anspruchsvolle 4.000er - beide f\u00fcr uns eine Nummer zu gro\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauser-exkursionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenbergsteiger"}], "ref": "hauser-exkursionen.de", "toknum": 17486302414, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wurden zu Sowjet-Zeiten die russischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenbergsteiger\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenbergsteiger\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"13828660240": 0.6894736842105263, "10729695774": 0.0, "17549997103": 0.8068181818181819, "16223719480": 0.6485, "4405012027": 0.5141666666666667, "1198286396": 0.7, "11304410686": 0.5, "16089433667": 0.6301785714285714, "2254873161": 0.5, "6825876919": 0.80625, "2002641997": 0.6649999999999998, "16041044048": 0.7025, "16792187985": 0.73375, "18057783891": 0.5, "19467399252": 0.5055147058823529, "11304410204": 0.5, "10449914973": 0.5191666666666667, "6631170667": 0.7732142857142857, "16847444589": 0.5, "5191228014": 0.6741666666666666, "11480649329": 0.5696428571428571, "8682635967": 0.6776923076923076, "18508885635": 0.8333333333333335, "1385442438": 0.73375, "561187976": 0.78125, "2703287435": 0.028194444444444446, "15743324822": 0.3173076923076923, "15187455639": 0.5267567567567567, "6759558297": 0.1272115384615384, "963704474": 0.55625, "17474033311": 0.6746195652173913, "15751537826": 0.515, "7498730665": 0.2526315789473684, "10781295285": 0.6303879310344827, "8423114427": 0.0, "17438239423": 0.7275, "16236795586": 0.6453846153846153, "4405012169": 0.7526315789473683, "6964683473": 0.5, "12277408999": 0.5, "9395214061": 0.5, "763059443": 0.6083333333333333, "12583545214": 0.024393939393939378, "15743324921": 0.713888888888889, "12584951035": 0.21, "11304410365": 0.5416666666666666, "567384448": 0.53875, "16241932554": 0.5943548387096773, "14698867979": 0.8461538461538461, "2897730179": 0.73375, "17126272793": 0.7863636363636364, "6711008029": 0.0, "18057786667": 0.09749999999999998, "9183453489": 0.2867647058823529, "8141962563": 0.7291666666666667, "6353501514": 0.5229411764705882, "4322832715": 0.80625, "11216913742": 0.8, "16251509584": 0.5, "9110511457": 0.51375, "2624869995": 0.0, "15487628648": 0.5, "14049589103": 0.8181818181818182, "16193149297": 0.7475000000000002, "6631170420": 0.7571428571428571, "7436681589": 0.8173076923076923, "14621685621": 0.5, "3839284092": 0.68, "13828660094": 0.25, "4615323520": 0.7114880952380953, "7736980869": 0.75, "5958702987": 0.5056089743589743, "19437166479": 0.5, "14572568980": 0.07396551724137929, "7251243929": 0.7068181818181819, "1794529184": 0.5, "4755160485": 0.665, "11397463469": 0.8111111111111111, "18770188720": 0.758695652173913, "6886747574": 0.73375, "60651447": 0.7916666666666667, "8884895161": 0.5981818181818181, "5614999997": 0.0, "13114045856": 0.0, "9973994059": 0.5942391304347825, "6825876936": 0.2058823529411765, "16238013898": 0.5265151515151515, "1504983503": 0.10500000000000002, "19774837752": 0.5, "8176184789": 0.0, "11216914169": 0.8714285714285714, "4170840539": 0.0, "3582797789": 0.28, "1704331743": 0.5466666666666666, "14506432488": 0.5330882352941176, "9413133290": 0.565, "15078833137": 0.6447619047619049, "5423599092": 0.7166666666666666, "15502079480": 0.13842592592592587, "18001649151": 0.5833333333333333}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenbergsteiger", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenbergsteiger%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Spitzenbergsteiger\"]", "op": "Query", "size": 107}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenbergsteiger%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 107}], "concsize": 107, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 107}