{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["snafu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "snafu.de", "toknum": 14886936053, "Left": [{"class": "", "str": "Kennzeichen waren der gr\u00fcne Anstrich und ein sehr gro\u00dfes drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbindlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokbahnhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "lokbahnhof.de", "toknum": 14767372088, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nach dem zweiten Weltkrieg wurde das obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird mit der Lampe links im Rahmen verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcc-mueller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "dcc-mueller.de", "toknum": 13685013729, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat einen eigenen Anschlu\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "npage.de", "toknum": 15334883097, "Left": [{"class": "", "str": "Die LED des oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lok muss aber durch eine zus\u00e4tzliche Verbindung zur Lok hergestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktt-region-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "aktt-region-hannover.de", "toknum": 15817159994, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"nur\" Innenbeleuchtung hat, finde ich sehr gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3268324016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass sie statt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr die meisten Dampffans gew\u00f6hnungsbed\u00fcrftig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnen-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bahnen-wuppertal.de", "toknum": 6422256838, "Left": [{"class": "", "str": "Das fehlende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Bild nicht sichtbar ist, war eine Zweimann-Kabine damals noch nicht vorgeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-weserhuette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "die-weserhuette.de", "toknum": 17411052172, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend das vorgeschriebene dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Streulicht ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 2747989481, "Left": [{"class": "", "str": "So bekommt die LED f\u00fcr das obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 16994546585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die E444 hatte immer ein geschlossenes drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde ich mir wohl auch g\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 6606790937, "Left": [{"class": "", "str": "Die DR-Variante mit unterem dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas arg in den F\u00fcherstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hag-info.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "hag-info.ch", "toknum": 9940835221, "Left": [{"class": "", "str": "Noch scheint das Obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 16958950471, "Left": [{"class": "", "str": "Da ich mich nicht so im Bereich Lima auskenne m\u00f6chte ich hier mal anfragen ob das Modell eigentlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichter"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 5819940429, "Left": [{"class": "", "str": "Leider hat die Lok noch uringelbe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcc-mueller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "dcc-mueller.de", "toknum": 13685013550, "Left": [{"class": "", "str": "Oben ist das Problem, da\u00df die Innenbeleuchtung durch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spendiert bekommen, das aber unbeleuchtet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 153781080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Neuauflage hat ein filigranes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["technikfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "technikfreun.de", "toknum": 13402499837, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Ausg\u00e4nge k\u00f6nnen umprogrammiert werden und somit zwei schaltbare Funktionen ausf\u00fchren oder fahrtrichtungsabh\u00e4ngig das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " falsch, bei der Limalok ist es richtig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 16733910571, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr ist bei der Mehanolok das obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus dem Hauptbahnhof Richtung Uelzen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paramedichanau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenlicht"}], "ref": "paramedichanau.de", "toknum": 10015889400, "Left": [{"class": "", "str": "Der Metronom f\u00e4hrt mit rotem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnwelt.de", "toknum": 8826728565, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df Produktinfo hat die Lok auch nur das digital schaltbare"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chainat.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "chainat.ch", "toknum": 3590072264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den M\u00e4rklin Jubil\u00e4umsloks gibt es Probleme beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzuschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-hightech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "n-hightech.de", "toknum": 19252903668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier wurde deshalb die L\u00f6sung gew\u00e4hlt, die F\u00fchrerstandsbeleuchtung am oberen schaltbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf beiden Seiten belegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huebsch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "huebsch.at", "toknum": 523488429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Rangiertaste wurde zus\u00e4tzlich mit Innenlicht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Kesselfront und eine wei\u00dfe Laterne am Tender."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spur-g-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spur-g-blog.de", "toknum": 19605190500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Lokomotive verf\u00fcgt \u00fcber ein wei\u00dfes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anstehen, wird der Verbindungssteg einfach platzsparend direkt auf einer der beiden Seitenb\u00fchnen verstaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressrelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "pressrelations.de", "toknum": 13223888541, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn keine Arbeiten am oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Lok auch die Schlussleuchten am letzten Wagen aktiviert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digital-pur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "digital-pur.de", "toknum": 19317135573, "Left": [{"class": "", "str": "Letzteres bedeutet, dass mit dem Schalten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Ratte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14925103023, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["technikfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "technikfreun.de", "toknum": 16446704291, "Left": [{"class": "", "str": "Diese LEDs sind f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 22 wird geritzt, ausgeschnitten, zusammengeklebt und auf den Motorvorbau geklebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jagsttalbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "jagsttalbahn.de", "toknum": 15634239262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 18430772704, "Left": [{"class": "", "str": "Nun wird ja in der Originalausf\u00fchrung der F\u00fchrerstand durch denselben Lichtleiter versorgt wie die obere Lampe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zg1 und Schlusslicht Zg2 ausgestattet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 10525546173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So wurde die Lok mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll wie beim Original im Abgasschacht am F\u00fchrerhaus gefunden werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976120461, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer Platz f\u00fcr das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 4777026454, "Left": [{"class": "", "str": "Sie beruht auf der Ausgleichung entgegengesetzter Elektrizit\u00e4ten und ist zu vergleichen dem an jeder Elektrisiermaschine leicht zu beobachtenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie zwei verschiedenen Niederbordwagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spur-g-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spur-g-news.de", "toknum": 15161314743, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgestattet mit einer zugstarken Dampflokomotive mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huebsch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "huebsch.at", "toknum": 6508217276, "Left": [{"class": "", "str": "Im Analogbetrieb wurde jeweils eine Lampe versorgt, das ergab Innenbeleuchtung un oberes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu benutzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mist-owl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "mist-owl.de", "toknum": 15499001506, "Left": [{"class": "", "str": "Man baut statt dessen darauf, den Lichtleiter, der auch die Frontscheiben beinhaltet, f\u00fcr das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwarze Farbe aufgetragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 10525546061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da ich nicht wei\u00df, ob das Spitzenlicht durch das Plastik scheint, habe ich vorsorglich um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war das Eine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976123565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun wieder zum frickeln: Ich hatte ja gewisse Vorstellungen, das hochgesetzte 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Form eines Autoscheinwerfers seperat auf \u0301s Dach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 3133148533, "Left": [{"class": "", "str": "Bei diesen Erst- serien kam das 1956 eingef\u00fchrte dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Funktionen F1 bis F8."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpw-modellbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "hpw-modellbahn.de", "toknum": 6072606468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pro Adresse sind bis zu neun Funktionen aktivierbar,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind an der Rauchkammert\u00fcr und der Tenderr\u00fcckwand freistehend nachgebildet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhkoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "burkhkoe.de", "toknum": 7265913617, "Left": [{"class": "", "str": "Die Halterungen f\u00fcr das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zettzeit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "zettzeit.ch", "toknum": 1947043312, "Left": [{"class": "", "str": "Die Trittstufen an der Pufferbohle und die schr\u00e4ge Griffstange dienen der Erreichbarkeit der UIC-Steckdose unter dem oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit der Fahrtrichtung wechselnd."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wunder-modelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "wunder-modelle.de", "toknum": 15663225602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anschaltbare Konstantbeleuchtung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (beim Beiwagen die rote Schlussbeleuchtung) sind beleuchtet und in Fahrtrichtung wechselnd."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurnull-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spurnull-magazin.de", "toknum": 14200407562, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fahrgastraum und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das wurde erst Ende der f\u00fcnfziger Jahre eingebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epoche-3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "epoche-3.de", "toknum": 6069877988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vorserienmaschinen V 200 001 bis 005 hatten bei der Auslieferung noch kein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oben leuchten, die oberen \u00e4u\u00dferen aber nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 13539465360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interessant, dass der Lichtk\u00f6rper zwar zu allen 5 Lichtern geht, aber nur die unteren beiden und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Rauchkammert\u00fcr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurnull-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spurnull-magazin.de", "toknum": 1479379628, "Left": [{"class": "", "str": "Aber bei senkrechter Anhebung bleibt auch die heile stehen. 4. Einziges nicht l\u00f6sbares Hindernis sind die beiden Kabel zum dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ohne Schalld\u00e4mpfer mit Zierleiste von 1952-1958 Bw Ffm-Griesheim (vorwiegend)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurnull-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spurnull-magazin.de", "toknum": 13076375462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "V80 001 ohne drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhaltenden T\u00e4nzer dar\u00fcber nahezu in die Abstraktion fallen, nur als Schemen zu erkennen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newfilmkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "newfilmkritik.de", "toknum": 19703085965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der schwarzgl\u00e4nzende Tanzboden spiegelt das Oberlicht so hell, dass die fast nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszur\u00fcsten, ist ein Umbau der LED- und Steckerplatinen (Bild 3) auf der Kuppelseite vorzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "muenchberg.de", "toknum": 3738105337, "Left": [{"class": "", "str": "Um den VT 98 mit abschaltbarem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Haarlicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mettle-studiosystems.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "mettle-studiosystems.de", "toknum": 19187877553, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiele: Effektlicht in der Produktfotografie, punktuelle Ausleuchtung einzelner Bereiche, akzentuierendes Hintergrundlicht,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oben, das erst Mitte der f\u00fcnfziger Jahre von der DB eingef\u00fchrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnen-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bahnen-wuppertal.de", "toknum": 396997012, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lok der Bau- reihe 41 besitzt eine alte Rauchkammert\u00fcr und es fehlt das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Night Breaker Plus fahren und f\u00fcr die kurzen N\u00e4chte des Sommers auf eine Standardlampe umr\u00fcsten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autolichtblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "autolichtblog.de", "toknum": 6229624404, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt aber sogar Autofahrer, die in der dunklen Jahreszeit das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und R\u00fccklicht mit dem Tams FD-4 Funktionsdecoder . Die Innenbeleuchtung ist weiterhin \u00fcber den Elko gepuffert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 2747989603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geschaltet werden Innenbeleuchtung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jedoch in Fahrtrichtung unten links, das ist das Licht wie ein Kerzenlicht im Gegensatz zu den beiden anderen Lichtern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chainat.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "chainat.ch", "toknum": 3590072275, "Left": [{"class": "", "str": "Auf beide Seiten funktioniert das obere und das rechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ersten und das R\u00fccklicht der letzten Lok einschalten)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lenz-elektronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "lenz-elektronik.de", "toknum": 157984715, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu w\u00e4hlt man einfach die \"normale\" Adresse der gew\u00fcnschten Lok (z.B. bei einem Lokzug das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeschaltet, der Triebfahrzeugf\u00fchrer umgesetzt, eine Stra\u00dfenlampe, ein Baukran und ein nicht n\u00e4her zu spezifizierendes, aber mich st\u00f6rendes Etwas entfernt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobby-eisenbahnfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "hobby-eisenbahnfotografie.de", "toknum": 17354772302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr dieses Bild wurde das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das zweifellos nicht den Dienstvorschriften entsprach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traktionswandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "traktionswandel.de", "toknum": 15639421030, "Left": [{"class": "", "str": "Mit +6 rollte N 3318 endlich auf das \u00fcberhohe Einfahrsignal von Aschaffenburg zu. 064 305-6 trug ein kleines Zusatzschild am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Felsgestein,Geb\u00e4uden usw. In Fachkreisen wird das immer gerne mit Wei\u00df gemacht,ich pers\u00f6nlich bevorzuge daf\u00fcr einen gedeckteren Ton."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichter"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 1407264144, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Art setzt man ja auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "npage.de", "toknum": 15334883314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Hauptplatine der Lok (f\u00fcr jede Seite jeweils) ein Vorwiderstand f\u00fcr das Schlu\u00dflicht, einer f\u00fcr das obere Spitzenlicht und einer f\u00fcr die beiden unteren LEDs des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Vorbau wieder \u00fcber das mittlere F\u00fchrerstandsfenster an die Stirnseite des Dachs verlegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsches-krokodil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "deutsches-krokodil.de", "toknum": 18772899294, "Left": [{"class": "", "str": "Da die E 93 wieder in den Zustand der fr\u00fchen sechziger Jahre zur\u00fcckversetzt werden sollte, wurde das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcc-mueller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "dcc-mueller.de", "toknum": 13685013942, "Left": [{"class": "", "str": "Die vier sind folgenderma\u00dfen belegt (siehe auch Bild 2): Innenbeleuchtung, Spitzenlicht (wei\u00df), Plus (blau) und noch mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am neuen ICE nutzen die Techniker in Frankfurt-Griesheim einen Verbindungssteg, der auf die beiden Seitenarbeitsb\u00fchnen aufgesetzt wird und somit als zus\u00e4tzliches Arbeitspodest dient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressrelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "pressrelations.de", "toknum": 13223888454, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Reparatur oder den Austausch des oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschiedene Stufen der Einschr\u00e4nkungen bis zum Fahrverbot auf manchen Strecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahnforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "eisenbahnforum.de", "toknum": 1102323755, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Auto ist das ja manchen Fahrern egal bis zum T\u00dcV, bei der Bahn gibt es aber mit unvollst\u00e4ndigem oder gar erloschenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schaltbaren Zugschluss realisieren zu k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["twyschkony.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "twyschkony.de", "toknum": 6492695571, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr sind auf der 7,5x6,5x2mm gro\u00dfen Platine zwei Inverter integriert, die beide f\u00fcr eine F\u00fchrerstandsseite ben\u00f6tigt werden, um mit Hilfe von Duo- LEDs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fahrerstand 1 wei\u00df leuchten und die beiden Scheinwerfer am Fahrestand 2 rot leuchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "buntbahn.de", "toknum": 16948723983, "Left": [{"class": "", "str": "Die Scheinwerfer sollen je nach Fahrrichtung wei\u00df bzw. rot leuchten, das Spitzenlicht nur wei\u00df. Richtung vorw\u00e4rts, sollen beide Scheinwerfer u. das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Bauteil bildet, durch Druck erst auf die Seitenfenster, dann mit dem Zahnstocher auf das Spitzenlicht ausbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 256343458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lokgeh\u00e4use der V200 mit den 2 Schrauben in den Auspuffrohren \u00f6ffnen, erstaunt feststellen, da\u00df die gesamte F\u00fchrerstandsverglasung mit dem dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkennen; durch die auf den Rahmen geklebte Isolierfolie wird der Kontakt der Steckverbindung mit dem Rahmen verhindert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcc-mueller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "dcc-mueller.de", "toknum": 15487724569, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bild 2: Hier sind die vier im Text beschriebenen Stifte des Anschlusses f\u00fcr die Innenbeleuchtung und das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "buntbahn.de", "toknum": 14559058780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vier Pole links sind f\u00fcr die SUSI-Schnittstelle, die f\u00fcnf hier nicht ganz eingesteckten gehen an den Decoder, und die drei sind f\u00fcr die Taktgeber und die R\u00fcckleitung +6 Volt vom Festspannungsregler (z.B. zum hinteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nur im Kunststoff angedeutet und mit weisser Farbe markiert (das Stabling Light Rot), die Schlusslichter sind im Metallchassis und dort m\u00fcsste man wohl auch \"schweres Ger\u00e4t\" nutzen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5618066724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beleuchtung selbst wird schwirig, denn das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der BR101 h\u00e4tte man meiner meinung nach schon mit dem ersten Update beheben sollen, aber es wird alles kleckerweise korrigiert, was doch echt nervig ist und die Fehlerliste ist ziemlich lang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thetrain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "thetrain.de", "toknum": 11567601400, "Left": [{"class": "", "str": "Solche dinge wie das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beispielsweise beim Portr\u00e4tieren eingerichtet durch geb\u00fcndeltes, schr\u00e4g gegen\u00fcber der Kamera in m\u00f6glichst flachem Winkel auf das Hauptmotiv einfallendes Licht, welches Haar und Schulterpartie einer Person von oben aufhellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenlicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spitzenlicht.de", "toknum": 2274186976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die \u00e4u\u00dferen Konturen der Objekte - die Spitzen \u2013 hervorzuheben wird ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 6123123877, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zielanzeigenbeleuchtung ist zusammen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verpasst und auf die beiden unteren Lampen verzichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 14929302501, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Vereinfachungsgrund wurde der Lok wie beim Original nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976122460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit \"schwerem Ger\u00e4t\" wurden die ehemaligen Deckelnachbildungen plan geschliffen, die \u00d6ffnungen ausgeklinkt und das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " :-((("}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drehscheibe-foren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "drehscheibe-foren.de", "toknum": 13514358472, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn schon sparen f\u00fcr den B\u00f6rsengang, dann aber richtig, siehe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sodass es parallel zur Lok-Fahrtrichtung umgeschaltet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digital-bahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "digital-bahn.de", "toknum": 667186114, "Left": [{"class": "", "str": "Nun erh\u00e4lt der Steuerwagen die Adresse 111 f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Beschriftung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["molli-bahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "molli-bahn.de", "toknum": 3494107224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 14.01.2007 fehlen nur noch die Scheibenwischer, das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Platinen abl\u00f6ten und an die neue Platine wieder anl\u00f6ten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktt-region-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenlicht"}], "ref": "aktt-region-hannover.de", "toknum": 17498152808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"Kramer-M\u00fctze\") im Handel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhkoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "burkhkoe.de", "toknum": 1582722981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit einigen Tagen ist die 119 mit dem hochliegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ep."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahn-hobbyshop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahn-hobbyshop.de", "toknum": 12715192834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "BR 64 1182-1 DR mit 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Lichtkanten zu erzeugen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bosst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bosst.de", "toknum": 307970244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Indoor-Shooting wurde der 580Ex als Hauptlicht verwendet, der DAF 42 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Steuerwagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huebsch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "huebsch.at", "toknum": 8880925663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Modell hat eine Digitalschnittstelle, die aber keine NEM 652 ist, und rot/gelbes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit LEDs..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["technikfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "technikfreun.de", "toknum": 13331379482, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine (beleuchtete) Weinertlaterne bekommen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 15466594505, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sehr dieses Stirnlicht die Optik beeinflu\u00dft, sehe ich an der 23 054, die als EpIIIa-Version nur zwei Leuchten hatte und als drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verhunzt das ansonsten gut gelungene \"Gesicht\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 15466593141, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch gibt es gleich zwei Gr\u00fcnde, vernehmlich zu meckern: Der Lok-Tender-Abstand ist durch den Tender-Lok-Kardanantrieb viel zu gro\u00df, und der kleine Pickel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " via Kabel!) und der rest der letzten Generation (mit Schlusslicht, Spitzenlicht, dessen Kontakte mit Federblechen \u00fcberbr\u00fcckt wird!)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3280111835, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hab eine Lok der zweiten Generation (hat nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", indem Sie die nach oben gerichteten Fl\u00e4chen wieder etwas aufhellen, wie es beim Vorbild der Schlagregen macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asoa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichter"}], "ref": "asoa.de", "toknum": 11390276431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tipp: Wenn Sie mit der Pumpspr\u00fchflasche den ASOA-Flie\u00dfverbesserer \u00fcber die frisch aufgetragene Farbe spr\u00fchen, setzen Sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Zug bleibt aus (bei geschobenene Z\u00fcgen). - beidseitig Spitzenlicht (f\u00fcr Rangierfahrten)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opendcc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "opendcc.de", "toknum": 486538781, "Left": [{"class": "", "str": "Spitzenlicht und R\u00fccklicht ist von jeder Lokseite separat an den Sockel gef\u00fchrt, damit kann man dann auch mit verschiedenen 'Analogbr\u00fcckensteckern' verschiedene Beleuchtung einstellen: - mit Fahrtrichtung wechselnd - nur Spitzenlicht vorne, das R\u00fccklicht zum Zug bleibt aus. - nur R\u00fccklicht vorne, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbundesbahn-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenlicht"}], "ref": "modellbundesbahn-shop.de", "toknum": 301556274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit Kupferlackdraht nachgebildet - mit winzigen Sekundenklebertr\u00f6pfchen angebracht, die selbst aus der N\u00e4he betrachtet wie die richtigen Flansche wirken), an der Rauchkammert\u00fcr die Griffstangenandeutungen abschaben, den Lampengnubbel samt Lichtleiter entfernen, das Loch zuspachteln, neue Griffstange aus 0,4mm-Draht biegen und einsetzen, neue Rangierergriffe, Laternen und Windleitbleche von Weinert anbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 15442392836, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zuleitung f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( drite Laterne unten rechts fehlt )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 10609468066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die von dir oben im Bild gezeigte Lok ist wohl aber doch keine auf d\u00e4nisch umgebaute BR 44 ( KAt. 3047 oder 8347) , sondern eine \"echte\" d\u00e4nische . Daf\u00fcr spricht die besondere Form der Frontsch\u00fcrze mit dem diagolalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Rauchkammert\u00fcr nachr\u00fcsten: auf H\u00f6he des unteren Scharnierbandes der Rauchkammert\u00fcr einen Halter f\u00fcr E-Leitungen montieren, seitlich des oberen rechten Vorreibers einen Klemmenkasten anbringen (Befestigungsplatte abfeilen, so dass ein Quader entsteht, angegossener Leitungsanschlu\u00df dient zur Befestigung), Elektroleitung aus ausgegl\u00fchtem Ms-Draht \u00d8 0,3 mm herstellen,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmarkschiene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "altmarkschiene.de", "toknum": 8977610297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elektroleitung f\u00fcr drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ebenso wie die Umbauloks der Baureihe 229."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dumjahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "dumjahn.de", "toknum": 12161415690, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6ren die unterschiedlichen Bauformen der Baureihe 119/219 \u2013 angefangen von den Prototypen bis hin zu den beiden Varianten der Serienausf\u00fchrung (kenntlich am in der Dachhaube oder unter den Stirnfenstern angeordneten dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tendenziell etwas weiger hell als die beiden Basislampen , Licht kommt schon deutlich in den F\u00fchrerstand , so da\u00df es im Dunkeln ein etwas merkw\u00fcrdiges breites Grinsen gibt ... aber sicher kann man die Scheiben auch mit schwarzem Papier hinterlegen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 5813278330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beleuchtung : Gl\u00fchbirnen , Lichtleiter , 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in urspr\u00fcnglicher, neongr\u00fcner Beklebung und lie\u00df wenigstens im Dachbereich das unpassende Verkehrsrot verschwinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hobby-eisenbahnfotografie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "hobby-eisenbahnfotografie.de", "toknum": 11569430977, "Left": [{"class": "", "str": "Es kam die FIFA-Lok 101 067-7 vor dem EuroCity 61. Der Lok spendierte ich im Gegensatz zum Original im Titel des Eisenbahn-Kurier Heftes 08/2006 das obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Fahrtrichtungswechsel sowie Innenbeleuchtung (f\u00fcr Analog und Digital, Gleich und Wechselstrom) betr\u00e4gt 260,00 EUR incl. MwSt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokwerkstatt-baum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "lokwerkstatt-baum.de", "toknum": 3408427354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Festpreis f\u00fcr das Fertigmodell ohne Beleuchtung betr\u00e4gt 129,50 EUR incl. MwSt. Der Festpreis f\u00fcr das Fertigmodell mit beleuchtetem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorn und hinten, Schlu\u00dflicht auch vorn und Hupen, die f\u00fcr den Betrieb lt. Anordnung \u00fcber den Bau und Betrieb von Anschlu\u00dfbahnen (BOA) von N\u00f6ten waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddr-landmaschinen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "ddr-landmaschinen.de", "toknum": 15566155169, "Left": [{"class": "", "str": "Die Traktoren erhielten Spurf\u00fchrungss\u00e4tze und weitere Einrichtungen wie zus\u00e4tzliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber schon keinen Rauchkammer-Zentralverschluss mehr; die Pumpen liegen bereits in der Mitte der Umlaufbleche \u2013 auch eine sch\u00f6ne Kombination."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichter"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 17644463000, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Antworten dazu: 1. Ja, auf dem Foto hat 01 004 ein Dreilicht-Spitzensignal. 2. Von 1926-1949 in Hamm, sp\u00e4ter taucht sie in Paderborn auf, wo sie 1959 z-gestellt wurde. 3. Auf dem Bild hat 01 058 nur zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur wei\u00df. Richtung vorw\u00e4rts, sollen beide Scheinwerfer u. das Spitzenlicht Fahrerstand 1 wei\u00df leuchten und die beiden Scheinwerfer am Fahrestand 2 rot leuchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "buntbahn.de", "toknum": 16948723972, "Left": [{"class": "", "str": "Die Scheinwerfer sollen je nach Fahrrichtung wei\u00df bzw. rot leuchten, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorsichtig von innen nach au\u00dfen gedr\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "lokwelt.de", "toknum": 238698499, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzu wird einfach der Lichtleiter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 256343476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lokgeh\u00e4use der V200 mit den 2 Schrauben in den Auspuffrohren \u00f6ffnen, erstaunt feststellen, da\u00df die gesamte F\u00fchrerstandsverglasung mit dem dritten Spitzenlicht ein Bauteil bildet, durch Druck erst auf die Seitenfenster, dann mit dem Zahnstocher auf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damit die Haare sch\u00f6n leuchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bosst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bosst.de", "toknum": 358214175, "Left": [{"class": "", "str": "Auf etwa 2/3 H\u00f6he der Drehleiter kletterte das jeweilige Modell, von Oben ein Hauptblitz, von unten ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitten \"auf der Nase\" Ich kann mich gar nicht satt sehen an diesen urigen \"K\u00e4sehobeln\", hatte ich doch vor einigen Jahren noch ein Tandem davon bei der HBL vor einem Abraumzug erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektrolok.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "elektrolok.de", "toknum": 407486686, "Left": [{"class": "", "str": "Teilweise haben die Loks sogar ein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und R\u00fccklicht ist von jeder Lokseite separat an den Sockel gef\u00fchrt, damit kann man dann auch mit verschiedenen 'Analogbr\u00fcckensteckern' verschiedene Beleuchtung einstellen: - mit Fahrtrichtung wechselnd - nur Spitzenlicht vorne, das R\u00fccklicht zum Zug bleibt aus. - nur R\u00fccklicht vorne, das Spitzenlicht zum Zug bleibt aus (bei geschobenene Z\u00fcgen). - beidseitig Spitzenlicht (f\u00fcr Rangierfahrten)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opendcc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenlicht"}], "ref": "opendcc.de", "toknum": 486538732, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorne, das R\u00fccklicht zum Zug bleibt aus. - nur R\u00fccklicht vorne, das Spitzenlicht zum Zug bleibt aus (bei geschobenene Z\u00fcgen). - beidseitig Spitzenlicht (f\u00fcr Rangierfahrten)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opendcc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "opendcc.de", "toknum": 486538765, "Left": [{"class": "", "str": "Spitzenlicht und R\u00fccklicht ist von jeder Lokseite separat an den Sockel gef\u00fchrt, damit kann man dann auch mit verschiedenen 'Analogbr\u00fcckensteckern' verschiedene Beleuchtung einstellen: - mit Fahrtrichtung wechselnd - nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (f\u00fcr Rangierfahrten)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opendcc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "opendcc.de", "toknum": 486538794, "Left": [{"class": "", "str": "Spitzenlicht und R\u00fccklicht ist von jeder Lokseite separat an den Sockel gef\u00fchrt, damit kann man dann auch mit verschiedenen 'Analogbr\u00fcckensteckern' verschiedene Beleuchtung einstellen: - mit Fahrtrichtung wechselnd - nur Spitzenlicht vorne, das R\u00fccklicht zum Zug bleibt aus. - nur R\u00fccklicht vorne, das Spitzenlicht zum Zug bleibt aus (bei geschobenene Z\u00fcgen). - beidseitig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinten (-)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opendcc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenlicht"}], "ref": "opendcc.de", "toknum": 486538876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opendcc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenlicht"}], "ref": "opendcc.de", "toknum": 486538919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1001-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "1001-digital.de", "toknum": 673503589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinteres"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1001-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "1001-digital.de", "toknum": 673504006, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist halt toll wenn man Beziehungen hat :daumen hoch:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bw-vacha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bw-vacha.de", "toknum": 793155346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nochmal 139 313-1 diesmal aber mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und wenn dann mal eine Birne kaputt ist dann ist sie das halt bis zum n\u00e4chsten planm\u00e4\u00dfigen Werkstattaufenthalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahnforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "eisenbahnforum.de", "toknum": 1102323853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und LED-Fernlichter sind dann doch noch recht hochgez\u00fcchtete und vor allem teure technische Anlagen, au\u00dferdem nicht so wichtig wie das normale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Reichsbahnlaterne f\u00fcr DB-Loks eine absolute Ausnahme darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 1103085630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Vermurkstes Rahmenende dank der klobigen, ausschwenkbaren Lok-Tender-Kupplung - F\u00fchrerhaus mit Dachaufsatz wirkt auf mich nicht stimmig, der Aufsatz scheint zu hoch und auch in der Form nicht ganz richtig zu sein. - Schornstein mit \"Unterlegscheibe\" \u2013 der untere Schornsteinkranz / Schornsteinfu\u00df ist zwar beim Vorbild vorhanden, aber nicht so breit und vorspringend. - sehr klobige Laternen, zumal das. 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcsste beseitigt werden sowie die Stromversorgung dorthin hinter der Steckdose; auf die Rauchkammert\u00fcr geh\u00f6rt ein Handrad und das Lokschild muss entsprechend nach unten versetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurnull-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spurnull-magazin.de", "toknum": 1211691504, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtigste Ver\u00e4nderungen neben der Beschriftung sind die Loklaternen: das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht per Stecker an der Platine angeschlossen, sondern angel\u00f6tet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurnull-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spurnull-magazin.de", "toknum": 1479379936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Gegensatz zu den anderen Beleuchtungen ist das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder flach (britisches Lichtraumprofil!), lang mit gesickten Seitenw\u00e4nden) die Eisenbahnfreunde in fanatische Bef\u00fcrworter oder kategorische Ablehner."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahn-im-sucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bahn-im-sucher.de", "toknum": 1530811015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jede der beiden Lokomotivbaureihen f\u00fcr sich polarisiert durch ihr typisches \u00c4u\u00dferes (wuchtig mit auff\u00e4lligem dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (die sog. Kramerm\u00fctze) und die 106.0 (die DR-V60 der ersten Lieferserie) \u2013 eigentlich in beiden F\u00e4llen nur ein neues (sehr gut gemachtes) Geh\u00e4use auf dem alten Fahrwerk (beide noch immer mit 3-Poler und ohne KKK)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhkoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "burkhkoe.de", "toknum": 1582721330, "Left": [{"class": "", "str": "Bez\u00fcglich der \"neuen\" Triebfahrzeuge sind da mit Relevanz f\u00fcr mich nur die 119 mit hochliegendem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sie auch in Form einer Rauchkammert\u00fcr von der 52.80 erhalten. .."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhkoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "burkhkoe.de", "toknum": 1582722629, "Left": [{"class": "", "str": "Und ihr 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der 52.80..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhkoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "burkhkoe.de", "toknum": 1584273421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier hat die 50 3624 bereits eine Rauchkammert\u00fcr mit 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die Loklaternen auf der Pufferbohle eher den Charme polnischer Lokscheinwerfer..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhkoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "burkhkoe.de", "toknum": 1584273441, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vergleich zum oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist im Inneren des Kessels aber bereits funktionsf\u00e4hig vorhanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhkoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "burkhkoe.de", "toknum": 1584273629, "Left": [{"class": "", "str": "Das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 5 Volt...und die restlichen 14 werden \u00fcber den Widerstand verheizt....aber wenn ich des so lese was du da alles machst fang ich ein bisschen an zu zweifeln ob ich mir da nicht zuviel vorgenommen hab...ich glaub ich krieg des nicht hin...seh ich des schon richtig was ich da gesagt hab dass ich die gro\u00dfe Platine nicht mehr brauch?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 1900042515, "Left": [{"class": "", "str": "Das mit dem Widerstand muss ich mir merken, sonst brutzelt mir die kleine Platine vorne drin weg. Dank deiner Beschreibung wei\u00df ich ja jetzt dass ich die gro\u00dfe Platine nicht mehr brauch....wenn ichs jetzt richtig verstanden hab, laufen die IB und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Fernlicht-Modus aber nicht so hell ist wie die unteren Beiden, d.h. es ist \"nur\" normal hell, oder?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 1931814046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sieht mir so aus, als wenn das obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste nur der Lichtleiter entfernt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zettzeit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "zettzeit.ch", "toknum": 1941582056, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den unteren Lampen und dem oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls aufgebohrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ig-trix-express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "ig-trix-express.de", "toknum": 2017818387, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem ist das obere"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ig-trix-express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "ig-trix-express.de", "toknum": 2017818431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "29/53 mit aufgebohrtem oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", keine Schatten - einfach genial."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fe-foto2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "fe-foto2.de", "toknum": 2039372510, "Left": [{"class": "", "str": "Keine \u00dcberbelichtung (Richtung Sonne), kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die neue Fahrsteuerung wegen der Vereinheitlichung mit den neuen Wagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strassenbahnforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "strassenbahnforum.de", "toknum": 2157369765, "Left": [{"class": "", "str": "Das einzig sinnvolle sind das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Anschlu\u00df gelb den roten Schlu\u00dfleuchten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svens-modellbahnseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "svens-modellbahnseiten.de", "toknum": 2157804523, "Left": [{"class": "", "str": "Der Anschlu\u00df wei\u00df entspricht dem wei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird \u00fcber Lichtleiter beleuchtet!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecmodell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "ecmodell.at", "toknum": 2187458949, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das kleine 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", damit sie auch weiter nach Deutschland Richtung Trier fahren konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nohab-gm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "nohab-gm.de", "toknum": 2188463666, "Left": [{"class": "", "str": "In den 70er-Jahren erhielten alle vier Maschinen ein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus - Beiderseitiges Spitzensignal (Rangierlicht) schaltet auch beide Verbraucher ein, wenn die Funktion aktiv ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 2265166875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bitte beachtet folgende m\u00f6glichen Nachteile dieser L\u00f6sung: - Die zu schaltende Funktion bleibt ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fehlt noch)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 2709600959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der geh\u00f6rt eigentlich in die fr\u00fche Epoche III (das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 2747988254, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Lichtleiter ist von Haus aus zweigeteilt, also k\u00f6nnte man da von oben eine DUO-LED f\u00fcr die unteren Lichter einsetzen und eine wei\u00dfe f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerne per Digitaldecoder schaltbar machen wollte bedeutete dies, dass ich die alte Platine rausschmei\u00dfen musste, mir eine neue fr\u00e4\u00dfen musste, und dann alle Kabel von dem Motorwagen in die Endwagen (isngesamt 4 kabel/Endwagen) leiten musste, was ich mit Hilfe von Stiftleisten gemacht habe..alles in allem kein geringer Aufwand aber machbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 3000468458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem 420 von roco ist bereits eine Art Schleiferbefestigung ins Drehgestell eingefr\u00e4\u00dft, also Schleifer kaufen und drunterschrauben, des wars (allerdings bin ich mir nicht ganz sicher, welchen Fl\u00fcsterschelifer man verwenden kann..ich werde versuchen noch den Roco 40002 zu bekommen.) Der eigentliche Umbauaufwand besteht in der Verkabelung..da ich das"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mysnip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "mysnip.de", "toknum": 3047872073, "Left": [{"class": "", "str": "Gruss"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist leider nicht funktionsf\u00e4hig, was sehr schade ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3268323936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den Technischen Details, die Lok hat Schnittstelle f\u00fcr den kleinen Decoder (diese ohne Kabel!), der im Eingebauten Zustand nicht zu sehen ist und verf\u00fcgt \u00fcber F\u00fchrerstandsbeleuchtung, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Kontakte mit Federblechen \u00fcberbr\u00fcckt wird!)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3280111850, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hab eine Lok der zweiten Generation (hat nur Spitzenlicht via Kabel!) und der rest der letzten Generation (mit Schlusslicht,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 3306927041, "Left": [{"class": "", "str": "Dies lohnt sich aber nicht, wenn man den Preis der modernen E 10 sieht mit schaltbaren roten Schlussleuchten und warmwei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist oben mit zwei Lampen (spanische Ausf\u00fchrung, nicht passend zur BR 127)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "npage.de", "toknum": 3441361556, "Left": [{"class": "", "str": "Lokf\u00fchrerfigur ist eingesetzt an FS 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was wegen des l\u00e4ngeren Lichtleiters auch sinnvoll ist)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "npage.de", "toknum": 3441361626, "Left": [{"class": "", "str": "Serienm\u00e4\u00dfige Vorwiderst\u00e4nde sind 1500 Ohm je LED auf der Vorderseite und zwei 1500 Ohm Widerst\u00e4nde parallel f\u00fcr die einzelne LED auf der Platinenr\u00fcckseite (wodurch sich der Widerstand halbiert auf 750 Om f\u00fcr die LED des oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein einzelner 4K7 Ohm Widerstand auf der Platinenr\u00fcckseite, - f\u00fcr die beiden unteren LEDs je 20k Ohm auf der Platinenvorderseite. - es empfiehlt sich eine Isolierung der mittleren Lichtleiter mit 2mm Schrumpfschlauch, den man mit etwas Gl\u00fcck so lang lassen kann, dass er die roten LEDs fa\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "npage.de", "toknum": 3441361795, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorwiderst\u00e4nde: - f\u00fcr die LED des oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber f\u00e4lschlicherweise noch die Beschriftung in der falschen Richtung!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-i-t.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "n-i-t.de", "toknum": 3617139838, "Left": [{"class": "", "str": "Richtigerweise hat der Zug"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit einem passenden Vorwiderstand eingebaut, die unten eingebaute 3mm LED habe ich auch gegen eine wei\u00dfe getauscht, die nur noch die unteren beiden Lampen anleuchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bf-vln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bf-vln.de", "toknum": 3621803437, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", w\u00e4hrend es bei den \u00fcbrigen Neuwagen im Dachbereich integriert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahnwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "eisenbahnwelt.de", "toknum": 3649049202, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Einf\u00fchrung des Dreilicht-Spitzensignals erhielten die Schienenbusse mit Oberlichtfenstern ab 1956 einen aufgesetzten Autoscheinwerfer als drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Loks und die Verkleinerung der Windleitbleche)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbau-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "modellbau-wiki.de", "toknum": 3708703051, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch gibt es bis heute immer wieder strittige Auslegungen, etwa wenn binnen relativ kurzer Zeit mehrere punktuelle Umstellungen waren (z.B. Mitte der 1950er Jahre die Abschaffung der dritten Klasse, die Einf\u00fchrung des dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": hier wurde aus formtechnischen Gr\u00fcnden die Umrandung der Lampenfassung weggelassen, wodurch diese Stelle etwas plump wirkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e94114.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "e94114.de", "toknum": 3766058419, "Left": [{"class": "", "str": "Auff\u00e4llig ist schon mehr die nicht gelungene Partie um das obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht unbedingt komplett, die Lackierung umso h\u00fcbscher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektrolok.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "elektrolok.de", "toknum": 3781095550, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war urspr\u00fcnglich zun\u00e4chst auf Nebenbahnen mit unbeschrankten Bahn\u00fcberg\u00e4ngen gefordert, um Z\u00fcge eindeutig vom Stra\u00dfenverkehr unterscheiden zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trixstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "trixstadt.de", "toknum": 3818607385, "Left": [{"class": "", "str": "Das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzichtet werden, weil sie nahezu ausschlie\u00dflich auf Hauptbahnen eingesetzt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trixstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "trixstadt.de", "toknum": 3818607415, "Left": [{"class": "", "str": "Vermutlich konnte deshalb bei den Schnellzuglokomotiven sp\u00e4ter auf das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und eine separate Pfeife (aber daf\u00fcr \u00fcber keinen Auspuff, was die K\u00f6f-Zur\u00fcster inspiriert hat)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurnull-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spurnull-magazin.de", "toknum": 3920017732, "Left": [{"class": "", "str": "Die bisherige, erste Baureihe der K\u00f6f verf\u00fcgt \u00fcber ein ganz vorne auf der Motorhaube sitzendes drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschaltet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1001-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "1001-digital.de", "toknum": 3993702121, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt kann das Schlusslicht unabh\u00e4ngig vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine punktf\u00f6rmige Zugbeeinflussungseinrichtung PZ80 erweitert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "karr.de", "toknum": 4012570018, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausr\u00fcstung wurde durch ein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden entfernt, selbst der Kohlekastenaufsatz und die Verblendung der seitlichen F\u00fchrerhausfenster."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldeisenbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "waldeisenbahn.de", "toknum": 4087448600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle WEM-typischen Accessoires wie Werkzeugkiste, Schilder, Signalfahne und elektrisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann dieses Modell auch Rangierbeleuchtung anzeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schnug-modellbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "schnug-modellbahn.de", "toknum": 4673113359, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zusi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "zusi.de", "toknum": 4937186226, "Left": [{"class": "", "str": "Die Esslinger hatten im Ablieferungszustand kein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ohne Bierwerbung)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zusi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "zusi.de", "toknum": 4937186448, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Au\u00dfenh\u00fclle w\u00fcrde ich den Zustand von 1999 bevorzugen (rot-beige, 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgestattet und teilweise aufs WTB-Farbschema umlackiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zusi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "zusi.de", "toknum": 4937186513, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem habe ich den WEG-Triebwagen mit drittem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mu\u00df angefertigt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976120573, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Neue 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach oben in den Abgas/Luftschacht an der Kabine verlegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976122468, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier wird das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die roten 2mm Flattop LEDs f\u00fcr das Schlusslicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976123253, "Left": [{"class": "", "str": "Bestellt ist der Lichtleiter f\u00fcr das 3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mu\u00dfte ohnehin der mech. Umschalter raus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976123595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegen des Lichtleiters f\u00fcrs obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " funktioniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976123999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was mich dann noch etwas freut, ist die Tatsache, dass mein Trick mit dem 3. hochgelegten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist deutlich sichtbar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 4976124474, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zwei verschiedenen Niederbordwagenund einem Volvo-Baggermodell in den Fachhandel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spur-g-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "spur-g-blog.de", "toknum": 5091313350, "Left": [{"class": "", "str": "Letzteres kommt zu einem Preis von 230 Euro mit einer Dampflokomotive mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Laternenhalter an der Rauchkammert\u00fcr im Moment Stand der Dinge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ickstadt-bahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "kreis-ickstadt-bahn.de", "toknum": 5153138440, "Left": [{"class": "", "str": "Die Beleuchtung der Stirnseite ist mit 2 Leuchten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder andere Verbraucher, regieren aber nur auf die Befehle, die f\u00fcr sie bestimmt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenbahntunnel-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "eisenbahntunnel-portal.de", "toknum": 5156447553, "Left": [{"class": "", "str": "Die in den Loks eingebauten Decoder wandeln diese hochfrequente Spannung in eine gepulste Gleichspannung f\u00fcr den Motor um, wobei die L\u00e4nge der Takte die H\u00f6he der Spannung bestimmt, schalten das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fahrtrichtungsabh\u00e4ngig / 2 Schlu\u00dfleuchten, fahrtrichtungsabh\u00e4ngig Kupplungsaufnahme nach NEM 358 und Kurzkupplungskinematik Elektrische Schnittstelle nach NEM 651 ACHTUNG!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["empfohlener-preis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "empfohlener-preis.de", "toknum": 5260649875, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tillig Diesellokomotive V-80 ( Nenngr\u00f6\u00dfe TT ) Epoche III (bis ca. 1970) der Deutsche Bundesbahn (bis 1994) Motor mit zwei Schwungmassen, alle Rads\u00e4tze angetrieben, zwei Rads\u00e4tze mit je einem Haftreifen Betr. Nr. V 80 008 Technische Daten: L\u00e4nge \u00fcber Puffer 119.00 mm 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu beleuchten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5421342723, "Left": [{"class": "", "str": "Schade das Brawa bei ihrem Modell der T8 nicht im Stande war die obere Laterne, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", fliesst der Strom \"nach rechts\" so leuchten die Schlusslampen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 5435064696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "zu meinem Problem: ich habe ein Zug mit Frontbeleuchtung das mit Dual-LED \u0301s ausgestattet ist, will damit sagen wenn der strom \"nach links\" fliesst\" leuchtet das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Umbeschriftung besch\u00e4ftigen d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 5449648026, "Left": [{"class": "", "str": "Also werde ich mich bei Gelegenheit mit dem Einbau eines dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "); der gezeigte Kleinbahn Triebwagen stammt aus der Serie 1960-62; dass gerade diese beiden Modelle einander wie ein Ei dem anderen gleichen, liegt am Formenbauer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5462746131, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ein paar Erg\u00e4nzungen zum \"Blauen Blitz\" thread: die gezeigten Liliput Exemplare stammen garantiert aus den Sechziger Jahren (drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich vorne und hinten entfernt und die erhabene Stelle von der Dachkanzel habe ich auch plan gefeilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ig-trix-express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "ig-trix-express.de", "toknum": 5581514151, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr habe ich das dritte"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drehscheibe-foren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "drehscheibe-foren.de", "toknum": 5701524417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kennzeichen aller burmesischer Dampflok ist das massive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kupplungssteuerung auch gerne so bleiben, f\u00fcr alles andere, wie Feuerb\u00fcchsenflackern, Schaltwerksfunken, F\u00fchrerstandsbeleuchtung, Blinklicht ect. w\u00fcrde ich die M\u00f6glichkeit schaffen, diese \u00fcber CV zu definieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 5711560597, "Left": [{"class": "", "str": "Das sollte f\u00fcr Standardfunktionen wie normales"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist um ca. 2mm zu k\u00fcrzen, das ist das Schlimmste, den der gealterte Kunststoff bricht sehr leicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5718355780, "Left": [{"class": "", "str": "Ach ja, und das obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichter"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 5819940469, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Umbau hat dann die Lok Schlusslicht, Fernlicht und warmwei\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Schlu\u00dflicht, mal mit mal ohne F\u00fchrerstandbeleuchtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 5844913410, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ein paar Bilder vom F\u00fchrerstand 1 mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5881484525, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Kontinentalbahner hat die Lok mal abgesehen vom Ma\u00dfstab noch ein anderes Manko...das britische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird leuchten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 5912149050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese werden in einem weiteren Arbeitsgang eingebaut und wenn auch die Lok auf absehbare Zeit nicht fahren wird - ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", alles ist etwas sauberer und filigraner ausgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 5959488658, "Left": [{"class": "", "str": "Noch einige Kleinigkeiten, die Schaniere, die kleine Andeutung unter dem oberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind aus Metall und musste sie via Sekundenkleber festmachen, die andere Lok - wie auf dem 2. Bild zu sehen hat ein anderes (Original) F\u00fchrerhaus, und hier waren es Schlitze, wo ich sie einfach reingesteckt hab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5973422762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die Trittstufen zwischen dem unteren"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "kres.de", "toknum": 6006847061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "warmwei\u00dfes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "npage.de", "toknum": 6172220965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem Modell der BR 191 ist der Lichtleiter getrennt ausgef\u00fchrt f\u00fcr das obere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Dr16 auf der langen (wirklich langen) Geraden, und erst \u00fcber 3min sp\u00e4ter rollte der Zug dann gem\u00e4chlich an uns vorbei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnbilder.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bahnbilder.ch", "toknum": 6334019430, "Left": [{"class": "", "str": "Als wir auf der Strassenbr\u00fccke s\u00fcdlich von Kolari ankamen sahen wir schon das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnen-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bahnen-wuppertal.de", "toknum": 6422255472, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lok hat im Gegensatz zu den meis- ten Schwestern noch die gro\u00dfen Ohren (Windleitbleche der Bauart Wagner) und auch kein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fehlt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnen-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenlicht"}], "ref": "bahnen-wuppertal.de", "toknum": 6429131523, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Bild aus den 1950er Jahren ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war noch nicht die Norm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnen-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bahnen-wuppertal.de", "toknum": 6431696522, "Left": [{"class": "", "str": "Zu jener Zeit gab es f\u00fcr den Normalb\u00fcrger nat\u00fcrlich noch die 3. Wagenklasse (abgeschafft anno 1956) und ein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war noch nicht \u00fcblich) wirkt die Lok so richtig reichsbahnm\u00e4\u00dfig-alt. Foto Sammlung Alfred Lauer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnen-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "bahnen-wuppertal.de", "toknum": 6440780232, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den gro\u00dfen Laternen (ein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden ist, ist damit eingeschalten, w\u00e4hrend der andere aus ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["twyschkony.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlichts"}], "ref": "twyschkony.de", "toknum": 6492695792, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verbraucher, dessen Minuspol mit dem Funktionsausgang des gerade aktiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Beleuchtung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["huebsch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "huebsch.at", "toknum": 6508217300, "Left": [{"class": "", "str": "Das Erm\u00f6glicht einerseits getrenntes Schalten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorne und Schlu\u00dflicht hinten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["web-by-step.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "web-by-step.de", "toknum": 6518526886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wei\u00df -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinten und Schlu\u00dflicht vorne"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["web-by-step.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "web-by-step.de", "toknum": 6518526893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "gelb -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirkten gef\u00e4lliger als die sp\u00e4tere Serienausf\u00fchrung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traktionswandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "traktionswandel.de", "toknum": 6554604562, "Left": [{"class": "", "str": "Die drei Vorserienloks mit den gr\u00f6\u00dferen Frontfenstern und dem hochgesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben und als 219 in verkehrsrot und weitere Varianten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stummiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "stummiforum.de", "toknum": 6606790877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hallo, unter der Artikelnummer 59832 wird es wohl die BR 119 mit eckigen Puffern und unten liegenden dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wtal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "wtal.de", "toknum": 6770586366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur noch selten auf der Strecke findet man den wei\u00dfen Fahrschulwagen 152 - den letzten VBL-Gelenkwagen mit einfachem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das niederl\u00e4ndische Zugsicherungssystem ATB und einige weitere kleine Anpassungen erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["railfan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "railfan.de", "toknum": 6780094830, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Einsatz in Kontinental-Europa werden die Fahrzeuge Neulack, ein drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miniaturbahn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "miniaturbahn.at", "toknum": 6970057173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Reihe 1216 der \u00d6BB unterscheidet sich von Ihren Schwesterlokomotiven der Reihe 1016 und 1116 \u00e4u\u00dferlich durch vier T\u00fcren, ein anderes Dachprofil und das \u00fcber den Stirnfenstern angeordnete"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["modellbahnfrokler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlicht"}], "ref": "modellbahnfrokler.de", "toknum": 7069201425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Modell-Lokzustand entspricht dem Untersuchungsdatum 1958 mit DB-Keks und drittem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenlicht\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenlicht\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"12715192834": 0.22749999999999995, "14200407562": 0.7026315789473685, "523488429": 0.7692307692307692, "6492695571": 0.5101973684210526, "15487724569": 0.5, "486538781": 0.0, "1102323755": 0.5457142857142857, "13685013550": 0.7961538461538461, "301556274": 0.0, "15442392836": 0.0, "8977610297": 0.0, "12161415690": 0.0, "13223888454": 0.5511764705882353, "16958950471": 0.8008333333333334, "5819940429": 0.8, "6229624404": 0.5866666666666667, "3494107224": 0.2553571428571427, "4976122460": 0.2850000000000001, "2747989603": 0.5859090909090909, "15639421030": 0.57875, "8826728565": 0.78125, "5813278330": 0.0, "16948723972": 0.5086842105263157, "17411052172": 0.815, "4976120461": 0.7470588235294118, "13539465360": 0.6536206896551724, "6606790937": 0.8076923076923077, "13223888541": 0.7646428571428572, "15499001506": 0.7331818181818182, "16446704291": 0.7571428571428571, "6123123877": 0.3111111111111111, "1479379628": 0.6480769230769231, "4976123565": 0.7315789473684211, "3268324016": 0.825, "19187877553": 0.5947368421052631, "10525546173": 0.75, "15466593141": 0.034444444444444444, "307970244": 0.20000000000000004, "6422256838": 0.82, "13514358472": 0.2647058823529412, "15466594505": 0.05117647058823529, "19317135573": 0.7578571428571429, "3280111835": 0.011428571428571429, "2274186976": 0.5, "13685013729": 0.8409090909090909, "6069877988": 0.67325, "19252903668": 0.78, "11567601400": 0.5, "13402499837": 0.7916666666666667, "15663225602": 0.71, "16733910571": 0.7882352941176471, "6072606468": 0.7264705882352942, "16948723983": 0.5086842105263157, "7265913617": 0.7234375, "15334883097": 0.8375, "13331379482": 0.16666666666666669, "15634239262": 0.7566666666666666, "5618066724": 0.5, "14767372088": 0.8636363636363638, "15817159994": 0.8266666666666665, "17354772302": 0.58, "11390276431": 0.0031730769230769256, "153781080": 0.794642857142857, "3408427354": 0.0, "14559058780": 0.5, "19605190500": 0.7676470588235295, "17498152808": 0.255, "3133148533": 0.7307142857142859, "19703085965": 0.6, "1407264144": 0.5711290322580644, "396997012": 0.5947177419354838, "9940835221": 0.8068181818181819, "4777026454": 0.745, "17644463000": 0.0, "16994546585": 0.8111111111111111, "15566155169": 0.0, "256343458": 0.5, "1582722981": 0.25000000000000006, "13076375462": 0.638888888888889, "14925103023": 0.7571428571428571, "13685013942": 0.5535714285714285, "15161314743": 0.7423076923076922, "6508217276": 0.7383333333333333, "11569430977": 0.0, "667186114": 0.25657894736842096, "3590072264": 0.78, "157984715": 0.5812903225806451, "10609468066": 0.0, "10525546061": 0.7328260869565216, "3590072275": 0.584375, "18772899294": 0.5555882352941177, "8880925663": 0.18660714285714292, "18430772704": 0.7565789473684209, "14929302501": 0.29250000000000004, "2747989481": 0.8125, "1947043312": 0.7210526315789474, "15334883314": 0.5590625, "14886936053": 0.8666666666666667, "10015889400": 0.7816666666666666, "3738105337": 0.5989423076923077}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenlicht", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenlicht%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Spitzenlicht\"]", "op": "Query", "size": 434}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenlicht%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 434}], "concsize": 434, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 434}