{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iberbodega.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfwein"}], "ref": "iberbodega.de", "toknum": 8668529630, "Left": [{"class": "", "str": "Wir w\u00fcnschen viel Freude und sch\u00f6ne Momente mit unserem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden zugeteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bertsweinexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweine"}], "ref": "bertsweinexpress.de", "toknum": 8657758087, "Left": [{"class": "", "str": "Seine hei\u00df begehrten und zu raren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glasklare-gefuehle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfwein"}], "ref": "glasklare-gefuehle.de", "toknum": 445609200, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls f\u00fcr einen deutschen trockenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einige Monate Zeit im Barrique geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emmenove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweinen"}], "ref": "emmenove.de", "toknum": 16240452976, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt aber auch durchaus Winzer, die ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der wertvollen Rebsorte Verdejo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vinos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweinen"}], "ref": "vinos.de", "toknum": 712084858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schwerpunkt dieses Weingutes ist naturgem\u00e4\u00df die Erzeugung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch edle Rote."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinrabatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweine"}], "ref": "weinrabatt.de", "toknum": 14797852019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Entre-deux-Mers, der besten Wei\u00dfweinlage des Bordeaux entstehen nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Region an und l\u00e4dt zur Verkostung hochwertig ausgebauter Weine unterschiedlicher Rebsorten aus S\u00fcdafrika ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wormser-ruderclub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweine"}], "ref": "wormser-ruderclub.de", "toknum": 12597872191, "Left": [{"class": "", "str": "Die hauseigene Vinothek bietet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht immer aus Nord-Italien kommen m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinrabatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweine"}], "ref": "weinrabatt.de", "toknum": 18257705258, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt widmet sich Filippo Baccalaro dem Pinot Grigio und beweist, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie sie eben nur auf den Devonschiefer-Verwitterungsb\u00f6den der Mosel gedeihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kettern-urlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweinen"}], "ref": "kettern-urlaub.de", "toknum": 2001435224, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00fchsal bei der Bearbeitung dieser steilen Rebh\u00e4nge wird belohnt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Venetien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vini-vinos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfwein"}], "ref": "vini-vinos.de", "toknum": 12560563013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Soave Classico von Rocca Sveva ist ein sehr eleganter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetoase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweinen"}], "ref": "internetoase.de", "toknum": 3188631413, "Left": [{"class": "", "str": "Rassige, feinfruchtige S\u00e4ure und mit sanft nachhaltigem Ausklang erinnert er an die besten Sancerre von der Loire und best\u00e4tigt mit seiner hervorragenden Qualit\u00e4t seine Stellung unter den internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Hauses Masseria del Feudo und ist im Stil gro\u00dfer, wei\u00dfer Burgunder im kleinen Eichenholzfass ausgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonvino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfwein"}], "ref": "bonvino.de", "toknum": 8963312224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Wein: Der Haermosa ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verwirklichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cielo-del-vino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweins"}], "ref": "cielo-del-vino.de", "toknum": 17938449897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der kauzige Emilio Rojo war einst als Telekommunikations-Ingenieur t\u00e4tig , bevor er 1987 die Weinkellerei seines Vaters \u00fcbernahm und von da an begann, seine ganz eigenen Vorstellungen eines spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spaniens und profitieren Sie von den strengen Regeln der spanischen Wein-Appellationen, die den Lurton Verdejo El Albar VdT 2009 so g\u00fcnstig wie noch nie machen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weinrabatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfwein"}], "ref": "weinrabatt.de", "toknum": 12106321429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Wein ist \u00fcberaus vielseitg und einzigartig . Probieren Sie jetzt diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Rioja kennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weissweine-markt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfwein"}], "ref": "weissweine-markt.de", "toknum": 2581557886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem Wein-Vorteilspaket lernen Sie einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschaffen, die mit dem Charakter aus der alten und neuen Welt, einen Vergleich mit anderen Premiumgew\u00e4chsen nicht zu scheuen brauchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belvini.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweine"}], "ref": "belvini.de", "toknum": 1405916246, "Left": [{"class": "", "str": "Genau wie in den franz\u00f6sischen Weinbergen werden hier mit gr\u00f6\u00dfter Sorgfalt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verwirklichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cielo-del-vino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Wei\u00dfweins"}], "ref": "cielo-del-vino.de", "toknum": 19511363865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der kauzige Emilio Rojo war einst als Telekommunikations-Ingenieur t\u00e4tig , bevor er 1987 die Weinkellerei seines Vaters \u00fcbernahm und von da an begann, im galicischen Weinanbaugebiet D.O. Ribeiro seine ganz eigenen Vorstellungen eines spanischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzen-Wei\u00dfwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzen-Wei\u00dfwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8963312224": 0.5807692307692307, "16240452976": 0.7666666666666667, "12560563013": 0.6714285714285714, "8657758087": 0.84, "17938449897": 0.5555882352941177, "18257705258": 0.70625, "12106321429": 0.5, "445609200": 0.7732142857142857, "14797852019": 0.7291666666666667, "3188631413": 0.5907258064516128, "1405916246": 0.05303571428571429, "2001435224": 0.6833333333333332, "19511363865": 0.5, "712084858": 0.76, "2581557886": 0.2625, "8668529630": 0.84375, "12597872191": 0.7239285714285715}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzen-Wei\u00dfwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Wei%C3%9Fwein%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzen-Wei\u00dfwein\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Wei%C3%9Fwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}