{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readersipo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "readersipo.de", "toknum": 18164761859, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Problem besonders der ersten beiden Jahrzehnte blieb die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 16671688784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Dresdner Erlass\" regelt die neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederungen"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 15288089347, "Left": [{"class": "", "str": "Somit verhinderte das OKW eine schnelle Reaktion und nicht die lokalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weicht erheblich von den Vorschl\u00e4gen der Weise-Kommission ab und ist aus meiner Sicht nicht zielf\u00fchrend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergenruwe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "juergenruwe.de", "toknum": 11902307667, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war denkbar ungl\u00fcck- lich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["96id.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "96id.de", "toknum": 12506993244, "Left": [{"class": "", "str": "Die ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 8076632017, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber eine breitere interministerielle Abstimmung wird nach Auskunft seines Hauses ebenso wenig nachgedacht wie \u00fcber eine neue milit\u00e4rische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Verteidigungsministerium geordnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 18439806657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem 21. Januar 2005 hatte der Berliner Erlass die milit\u00e4rische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niederschlagen m\u00fcsse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["if-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "if-zeitschrift.de", "toknum": 8004192025, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Zweifel lie\u00df der General daran, dass die notwendige Ausrichtung auf Eins\u00e4tze sich auch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Verantwortlichkeiten unumg\u00e4nglich geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 16549931872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zuge der Transformation der Bundeswehr ist eine Anpassung der Regelungen zur milit\u00e4rischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KP\u00d6 hatte der Wahlausgang vom 25. November 1945 keinen Einfluss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 15116829069, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgfa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "mgfa.de", "toknum": 10772840759, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ver\u00e4nderung der Bedrohungslage brachte einen neuen Auftrag, eine neue Struktur und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterhalb des Ministers mit nur einem beamteten Staatssekret\u00e4r und dem Generalinspekteur auf derselben Ebene hat ihren Charme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergenruwe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "juergenruwe.de", "toknum": 7598062598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vorgeschlagene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 8486725763, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seiner Grundsatzrede gab der Minister zudem erste Details zur St\u00e4rke der Bundeswehr und zur neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der RKKA die Bedeutung nicht systematisch ausgewertet wurde, so tendenziell Erickson."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederungen"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 16306722659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interessanterweise wird kolportiert, dass innerhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu einer zukunftsf\u00e4higen Personalentwicklung sowie zu ausgew\u00e4hlten Prozessen wesentliche Beitr\u00e4ge leisten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rk-luenen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "rk-luenen.de", "toknum": 7664251137, "Left": [{"class": "", "str": "Die Strukturkommission wird insbesondere zur Optimierung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Verteidigungsministeriums neu geordnet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 5781510878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Neufassung des Berliner Erlasses wurde notwendig, weil wir die F\u00fchrungsorganisation und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Neuausrichtung umgesetzt ist und sich nun bew\u00e4hren muss, ist an vielen Standorten noch Unsicherheit das bestimmende Gef\u00fchl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederungen"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 10003480727, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrenddessen in den milit\u00e4rischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundesministeriums der Verteidigung neu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flegel-g.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "flegel-g.de", "toknum": 12920465911, "Left": [{"class": "", "str": "Er regelt die Grunds\u00e4tze f\u00fcr Aufgabenzuordnung, Organisation und Verfahren im Bereich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und F\u00fchrungsorganisation im Bundesministerium der Verteidigung und der Bundeswehr geregelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goed-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "goed-online.de", "toknum": 1425594811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Erlass sind die Grunds\u00e4tze f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Streitkr\u00e4fte seit 1871 \u00fcber die Erziehung der Soldaten bis hin zur \u00f6ffentlichen Wahrnehmung des Milit\u00e4rs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgfa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "mgfa.de", "toknum": 10772840497, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bandbreite bearbeiteter Themen reicht von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und F\u00fchrungsorganisation im Bundesministerium der Verteidigung und der Bundeswehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 16895597263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Dresdner Erlass regelt die Grunds\u00e4tze f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Streitkr\u00e4ftestrukturen, Bewaffnung und Ausr\u00fcstung sowie die Entwicklung und Beschaffung neuer R\u00fcstungsg\u00fcter mit den neuen Auftr\u00e4gen Schritt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wehrmed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "wehrmed.de", "toknum": 11669486365, "Left": [{"class": "", "str": "Wie hielten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Heeres, die in der Absicht, das Armeekommando aufzul\u00f6sen, gipfelte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dersoldat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "dersoldat.at", "toknum": 12840195979, "Left": [{"class": "", "str": "Minister Fasslabend schritt zun\u00e4chst an die Straffung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr und die endg\u00fcltige Organisation des Bundesministeriums der Verteidigung, bleiben besonderer gesetzlicher Regelung vorbehalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sadaba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "sadaba.de", "toknum": 10931957048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Organisation der Verteidigung, insbesondere die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr vom 21. M\u00e4rz 2012 regelt unter anderem die Grunds\u00e4tze f\u00fcr die Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und F\u00fchrungsorganisation in der Bundeswehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 18435425689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Dresdner Erlass zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Teilstreitkr\u00e4fte zu straffen, aus drei St\u00e4ben jeweils eine Kommandobeh\u00f6rde zu machen, findet unsere Unterst\u00fctzung, ebenso die St\u00e4rkung des Generalinspekteurs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-peter-bartels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "hans-peter-bartels.de", "toknum": 10056407644, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr zu erarbeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsk-kulmbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "rsk-kulmbach.de", "toknum": 7773077806, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatte den Auftrag, Vorschl\u00e4ge zur einsatzorientierten aufbau- und ablauforganisatorischen Neustrukturierung des Bundesministeriums der Verteidigung sowie der zivilen und milit\u00e4rischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr neu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goed-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "goed-online.de", "toknum": 4548816965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch den Dresdner Erlass vom 21.03.2012 (mit Wirkung vom 01.04.2012) ordnete Bundesminister Thomas de Maizi\u00e8re die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr bis zum Blankeneser Erlass vom 21. M\u00e4rz 1970 ein Problem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readersipo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "readersipo.de", "toknum": 18164761942, "Left": [{"class": "", "str": "Da auch die Inspekteure der Teilstreitkr\u00e4fte eifers\u00fcchtig \u00fcber ihre Einflusszonen wachten, blieb die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wehrmacht entledigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 371559693, "Left": [{"class": "", "str": "Anzunehmen ist, dass die treibende Kraft hinter dieser Versetzung Keitel war, der sich auf diese Weise eines unliebsamen Konkurrenten um einen Posten in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Reichswehr und die Befehlsverh\u00e4ltnisse, enth\u00e4lt landsmannschaftliche Bestimmungen und die Pflichten sowie Rechte der Reichswehrangeh\u00f6rigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["if-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "if-zeitschrift.de", "toknum": 19712415406, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gesetz regelt neben den Auflagen des Versailler Vertrages die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " BMVg\", die die FTD einsehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengliederung"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 16732543632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00fcnftig solle es auf Ministeriumsebene nur noch 1350 Besch\u00e4ftigte am Standort Berlin geben, hei\u00dft es in der internen Unterlage zur \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und F\u00fchrungsorganisation im Bundesministerium f\u00fcr Verteidigung und der Bundeswehr\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 7227523946, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name des Erlasses ist so sperrig wie der ganze Vorgang: \"Grunds\u00e4tze f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vom 21. Januar 2005 hat Verteidigungsminister Peter Struck die Stellung des Generalinspekteurs deutlich gest\u00e4rkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asfrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "asfrab.de", "toknum": 4506196997, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Weisung \"Grunds\u00e4tze f\u00fcr Aufgabenzuordnung, Organisation und Verfahren im Bereich der milit\u00e4rischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesheer.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengliederung"}], "ref": "bundesheer.gv.at", "toknum": 11728196532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wien, 09. November 2001 - Verteidigungsminister Herbert Scheibner hat heute in Wien das vorl\u00e4ufige Endergebnis zur Reorganisation der obersten und oberen F\u00fchrung des Ministeriums und des Bundesheeres (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", personelle Zukunftsf\u00e4higkeit, Bundeswehr- und Haushaltsplanung sowie R\u00fcstung, Nutzung und Logistik soll der Bericht des Generalinspekteurs durch die noch laufende Arbeit der Strukturkommission erg\u00e4nzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zentralstelle-kdv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "zentralstelle-kdv.de", "toknum": 2330626103, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinsichtlich der ebenfalls reformbed\u00fcrftigen Bereiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Warschauer Pakt sowie detaillierte Personen- und Sachregister, was die Handhabung des Buches betr\u00e4chtlich erleichtert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 10329526367, "Left": [{"class": "", "str": "Abgerundet wird der Dokumententeil des Buches durch eine umfassende Chronologie, eine thematische Auswahlbibliografie, ein Verzeichnis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und F\u00fchrungsorganisation im Bundesministerium der Verteidigung und in der Bundeswehr\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["if-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "if-zeitschrift.de", "toknum": 8053436210, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Tag verk\u00fcndete Verteidigungsminister Thomas de Maizi\u00e8re in einem n\u00fcchternen Vortragsraum des Milit\u00e4rhistorischen Museums der Bundeswehr in Dresden die \"Grunds\u00e4tze f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ! So, jetzt habe ich wieder nicht ihre Frage beantwortet wie sie es wollten, aber um die praktische Ausgestaltung der F\u00fchrungsspitze und des Status der Generalit\u00e4t sollen sich andere Leute Gedanken machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "focus.de", "toknum": 16379897408, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ein Soldat einen Politiker nicht korrigieren darf, wenn er offensichtlich l\u00fcgt, dann stimmt etwas in der Konstruktion der milit\u00e4rpolitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 bislang oft geschont bei unseren Reformen \u2013 nicht den Blick verstellen f\u00fcr jene Neuausrichtung des Heeres darunter, deren Umsetzung gerade erst begonnen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 15130655745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem aber, meine Damen und Herren, liebe Kameraden, sollte uns die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Struktur des Zentralen Sanit\u00e4tsdienstes der Bundeswehr 2020 und dem Sanit\u00e4tsdienst der Milit\u00e4rischen Organisationsbereiche und Teilstreitkr\u00e4fte steht der Mensch als Patient im Mittelpunkt des Interesses: Die weltweite Versorgung der Soldatinnen und Soldaten ist dabei zentrales Thema."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beta-publishing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "beta-publishing.de", "toknum": 11708757992, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem Auftrag und der Konzeption des Sanit\u00e4tsdienstes der Bundeswehr 2020 sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die nicht bestreitbare Popularit\u00e4t Hitlers beeinflusst wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 1638046273, "Left": [{"class": "", "str": "Er weist eindeutige Schuldzuweisungen zur\u00fcck und zeigt, dass der Verlauf des Krieges und die Entwicklung des Verh\u00e4ltnisses von Wehrmacht und NS-Staat insbesondere durch die strukturellen Probleme und die verworrene milit\u00e4rische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Hilfe Keitels als Chef des neugeschaffenen OKW pr\u00e4sentierte sie sich als gef\u00fcgiges Instrument der Aggressionsvorbereitung. 53 Was Hitler nun brauchte, war eine klare und unzweideutige Antwort aus London auf die Kernfrage, die lautete: W\u00fcrde die britische Regierung dem Aufbau einer deutschen Hegemonialstellung auf dem Kontinent tatenlos zusehen, oder w\u00fcrde der Widerstand Londons und der Franzosen vor dem angestrebten \"Lebensraumkrieg\" im Osten noch einen vorgeschalteten Zwischenkrieg nach Westen notwendig machen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 3371394612, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Umbau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und F\u00fchrungsorganisation im Bundesministerium der Verteidigung und der Bundeswehr\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 7227525316, "Left": [{"class": "", "str": "Thomas de Maizi\u00e8re (CDU) unterzeichnete am 21. M\u00e4rz 2012 im Milit\u00e4rhistorischen Museum der Bundeswehr in Dresden die \"Grunds\u00e4tze f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": - Siegler, Fritz Frhr. v.: Die h\u00f6heren Dienststellen der deutschen Wehrmacht 1933 bis 1945. M\u00fcnchen 1953. Die Beantwortung der Frage \"Wie sieht ein \"Baum\" einer Streitmacht aus ( jeweilige Mannst\u00e4rke, Befehlswege, Abh\u00e4ngigkeiten ) und wie nennen sich die jeweiligen Befehlshaber genau\" w\u00fcrde wahrscheinlich die Erstellung eines mehrb\u00e4ndigen Werkes erforderlich machen, wenn man darin wirklich auf alle Einheiten eingehen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 7615117310, "Left": [{"class": "", "str": "Das Heer vom Beginn des Feldzuges gegen die Sowjetunion bis zum Kriegsende, Frankfurt 1969 F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und die F\u00fchrungsorganisation im Bundesministerium der Verteidigung (BMVg) und in der Bundeswehr werden durch den von Bundesminister Thomas de Maizi\u00e8re am 21. M\u00e4rz 2012 in Dresden vorgestellten Erlass neu geregelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 6046645021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das neue F\u00fchrungsverst\u00e4ndnis und die F\u00fchrungsstrukturen, die Grunds\u00e4tze f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und F\u00fchrungsorganisation im Bundesministerium der Verteidigung und der Bundeswehr, die am Vorabend durch Dr. Thomas de Maizi\u00e8re in Dresden als \"Dresdener Erlass\" verbindlich festgelegt wurden, kommentierte Weiler mit Blick auf die zeitliche Realisierung: \"Die Bundeswehr hat aus den vergangenen Strukturreformen gelernt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luftwaffe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "luftwaffe.de", "toknum": 6132279719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die eingehenden Erl\u00e4uterungen der Grunds\u00e4tze f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Unterstellungsverh\u00e4ltnisse und F\u00fchrungsorganisation im Bundesministerium der Verteidigung und der Bundeswehr\" erlassen \u2013 mit dem Ziel, \"Verantwortung und F\u00fchrung in den neuen Strukturen der Bundeswehr zu vereinen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinkontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "berlinkontor.de", "toknum": 9643133632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "GiNN-BerlinKontor.\u2013 Mit Unterzeichnung des \"Dresdner Erlasses\" hat Bundesverteidigungsminister Thomas DE MAIZIERE (CDU) die \"Grunds\u00e4tze f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Hitler zu sprechen (49); Manstein habe dies allerdings abgelehnt, da die \"Feindpropaganda\" ihm unterstelle, er wolle Hitler die Macht streitig machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-centrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "historisches-centrum.de", "toknum": 19623508642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mansteins Ordonnanzoffizier Alexander von Stahlberg berichtet \u00fcber mehrere Gespr\u00e4che, in denen unter anderem Stauffenberg und der Generalstabschef der Heeresgruppe Mitte, Henning von Tresckow, versucht haben, Manstein f\u00fcr den Widerstand zu gewinnen (48); daneben berichtet Rudolf-Christian Frhr. von Gersdorff, Generalstabsoffizier in der Heeresgruppe Mitte, \u00fcber ein Gespr\u00e4ch mit Manstein im Auftrag seines Oberbefehlshabers Kluge; Gersdorff habe Manstein das Angebot machen sollen, \"nach einem Staatsstreich die Stellung eines Chefs des Generalstabes der Wehrmacht ... zu \u00fcbernehmen\" und \u00fcber das Thema"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Streitkr\u00e4fte, in: Ipsen u.a. (Hrsg.): Wehrrecht und Friedenssicherung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kampagne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "kampagne.de", "toknum": 19361508938, "Left": [{"class": "", "str": "Vgl. Horst Stein: Milit\u00e4rgeschichtliche, verfassungsgeschichtliche und verfassungsrechtliche Aspekte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden definiert:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesheer.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bundesheer.gv.at", "toknum": 1879751223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Ziele der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der wichtigsten Bereiche der Wehrmacht und im Dritten Reich:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltkrieg2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengliederung"}], "ref": "weltkrieg2.de", "toknum": 12339293165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr unter \u00f6konomischen Gesichtspunkten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 9924490803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4.) Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Verteidigungsressorts der Tschechoslowakei im Zeitraum 1945 \u2013 1991"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationaler-verteidigungsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "nationaler-verteidigungsrat.de", "toknum": 4963516883, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Heeres."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 4681346555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kritik hoher Offiziere entz\u00fcndete sich zun\u00e4chst an einzelfragender R\u00fcstungspolitik und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 11525547072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Siehe auch: Liste der Generale und Admirale der Bundeswehr ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - am Grundsatz der Effektivit\u00e4t ausrichten .\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 3359655235, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtig ist mir dabei der Gedanke, dass wir die neue Struktur - insbesondere die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines weltlichen Gesch\u00e4ftskonzerns gedacht werden konnte und solcher Rede bediente sich auch der Pr\u00e4sident."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 15930084657, "Left": [{"class": "", "str": "Hieraus spricht ein Amtsverst\u00e4ndnis, wie es wohl nur in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Vorschlag der Projektleitung angenommen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesheer.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengliederung"}], "ref": "bundesheer.gv.at", "toknum": 11728196496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Einsparungen im Verteidigungsministerium"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesheer.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bundesheer.gv.at", "toknum": 1879751133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr , Liste der Bundeswehrstandorte in Deutschland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 1026886665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hauptartikel : Gliederung der Bundeswehr , Milit\u00e4rische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmvg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bmvg.de", "toknum": 18501165139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Erlasse zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeswehr, f\u00fcr die Organisation ihrer F\u00fchrung zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "fdj.de", "toknum": 15597006450, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundeswehrf\u00fchrung beginnt, aus dem mit der Wiedervereinigungverbundenen Gewinn der vollen Souver\u00e4nit\u00e4t die sachlich gebotenen Konsequenzen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Verteidigungsressorts vorgestellt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesheer.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bundesheer.gv.at", "toknum": 1879751167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wien, 05. Juli 2001 - Verteidigungsminister Herbert Scheibner und der stellvertretende Generaltruppeninspektor Friedrich Hessel haben heute im Rahmen eines Pressegespr\u00e4chs die Ergebnisse der ersten abgeschlossenen Planungsphase zur neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Generalstabsausbilung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 13076320899, "Left": [{"class": "", "str": "Strategischer Luftkrieg in Europa, Krieg im Westen und in Ostasien 1943-1944/ 45. Stuttgart 2001, S. 342 - 367 - Boog, Horst: Die deutsche Luftwaffenf\u00fchrung 1935 - 1945. F\u00fchrungsprobleme,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Streitkr\u00e4fte seit dem deutsch-franz\u00f6sischen Krieg im Jahr 1870. Dabei werden die Wehrverfassungen, die Organisation, Institutionen und Akteure von der kaiserlichen Kontingentarmee \u00fcber die Reichswehr, die Wehrmacht und der Bundeswehr im Kalten Krieg bis zur \u00e4neuen Bundeswehr als Armee der Einheit und im Auslandseinsatz seit 1990 in den Blick genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgfa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederungen"}], "ref": "mgfa.de", "toknum": 15709646034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Studie analysiert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ministeriums) zu Differenzen mit seinem Abteilungsleiterkollegen Ernst Wirmer sowie dem damaligen Verteidigungsminister Kai-Uwe von Hassel . Im August 1966 bat er im Zusammenhang mit dem Gewerkschaftererlass um seinen Abschied, weil er sich \u00c31\u20444bergangen f\u00c31\u20444hlte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 16794407632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1965 kam es wegen organisatorischen Fragen (unter anderem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im sogenannten \"Berliner Erlass\" vom 21. Januar 2005) oder um eine Weisung des Generalinspekteurs ohne Befehlscharakter handelt (vgl. zur Frage der Befehlsbefugnis des Generalinspekteurs: Walz/Eichen/Sohm, SG, 2006, \u00a7 90 Rn. 15, 16 m.w.N.; Scherer/Alff/Poretschkin, SG, 8. Aufl. 2008, \u00a7 90 Rn. 8, 9)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bverwg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "bverwg.de", "toknum": 16670185358, "Left": [{"class": "", "str": "Es kann dahinstehen, ob es sich bei diesem Erlass - hinsichtlich der einsatzbezogenen Anordnungen teilweise - um einen Befehl (auf der Grundlage der Ministerweisung vom 26. August 2002 \u00fcber die Bildung eines Einsatzrates unter dem Vorsitz des Generalinspekteurs, sp\u00e4ter erg\u00e4nzt durch die \"Grunds\u00e4tze f\u00fcr Aufgabenzuordnung, Organisation und Verfahren im Bereich der milit\u00e4rischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wehrmacht; Manstein erarbeitete dazu Vorschl\u00e4ge, in denen er dem Oberbefehlshaber des Heeres die Gesamtleitung aller Operationen auch gegen\u00fcber den beiden anderen Teilstreitkr\u00e4ften \u00fcberantworten wollte; dies scheiterte jedoch im Rahmen der sog. \"Blomberg-Fritsch-Krise\" im Januar / Februar 1938 am Widerstand vor allem Hitlers, der selbst den Oberbefehl \u00fcber die Wehrmacht \u00fcbernahm; Manstein wurde \u2013 offenbar auf ausdr\u00fccklichen Befehl Hitlers \u2013 abgel\u00f6st und zum Kommandeur der 18. Infanteriedivision in Liegnitz ernannt, die er vom 1. April an unter Bef\u00f6rderung zum Generalleutnant \u00fcbernahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-centrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "historisches-centrum.de", "toknum": 19623506166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Berufung zum Oberquartiermeister I der Operationsabteilung im Generalstab des Heeres zum 1. Oktober 1936 geriet Manstein unmittelbar in den Umkreis politischer Entscheidungen, die er als Vertreter des Generalstabschefs Ludwig Beck auszuf\u00fchren hatte; zu seinen Aufgabengebieten geh\u00f6rte insbesondere der Ausbau des Heeres und die Mobilmachung im Rahmen des nach dem Versailler Vertrages untersagten \"Anschlusses\" von \u00d6sterreich im M\u00e4rz 1938; zugleich befasste er sich mit einer Aufwertung des Generalstabes im Rahmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestrafft\" wird - alleine das TSK-F\u00fchrungskommando und das TSK-Amt verbleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kampagne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengliederung"}], "ref": "kampagne.de", "toknum": 19361507887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den TSK betreffen diese Punkte am ehesten das Heer, da Luftwaffe und Marine zum einen weniger personelle K\u00fcrzungen hinnehmen m\u00fcssen und zum anderen diese beiden TSK sich schon seit langem auf Interventionseinst\u00e4tze orientiert haben. 9) F\u00fcr alle drei TSK l\u00e4sst sich aber festhalten, dass unterhalb der jeweiligen F\u00fchrungsst\u00e4be im Ministerium die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mgfa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "mgfa.de", "toknum": 12479700820, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ver\u00e4nderung der Bedrohungslage nach dem Ende des Kalten Krieges brachte einen neuen Auftrag, eine neue Struktur und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzengliederung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzengliederung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7664251137": 0.7239285714285715, "18164761859": 0.8230769230769229, "4506196997": 0.52625, "7598062598": 0.7442857142857144, "15130655745": 0.5, "1026886665": 0.14999999999999997, "12840195979": 0.6496739130434781, "15116829069": 0.76, "16670185358": 0.0, "16732543632": 0.57, "8486725763": 0.7363690476190478, "19712415406": 0.5707142857142857, "10003480727": 0.7070000000000001, "8004192025": 0.7714285714285716, "19361507887": 0.0, "11669486365": 0.6554545454545453, "1879751167": 0.021477272727272703, "18435425689": 0.632, "19623508642": 0.5, "6132279719": 0.5, "11525547072": 0.2160714285714285, "10056407644": 0.613076923076923, "15930084657": 0.17333333333333323, "7773077806": 0.6108928571428571, "6046645021": 0.5, "10772840497": 0.6725, "8053436210": 0.5010897435897436, "9924490803": 0.31499999999999995, "11728196532": 0.5110714285714285, "10772840759": 0.76, "15288089347": 0.8173076923076923, "3371394612": 0.5, "1425594811": 0.6748863636363636, "16379897408": 0.5, "18439806657": 0.78125, "18501165139": 0.13333333333333333, "3359655235": 0.19166666666666657, "7227525316": 0.5, "4548816965": 0.6108695652173912, "1879751223": 0.35, "19361508938": 0.5, "2330626103": 0.5107142857142857, "16895597263": 0.6628571428571429, "16671688784": 0.8208333333333334, "8076632017": 0.7863636363636363, "15709646034": 0.0, "11902307667": 0.8131578947368419, "12479700820": 0.6933928571428573, "18164761942": 0.5825, "12506993244": 0.8111111111111111, "1879751133": 0.16666666666666669, "5781510878": 0.7114880952380953, "10329526367": 0.5066891891891891, "16549931872": 0.7612500000000001, "11728196496": 0.16666666666666669, "16306722659": 0.7307142857142859, "11708757992": 0.5, "7227523946": 0.5625, "12339293165": 0.31818181818181823, "9643133632": 0.5, "15597006450": 0.07112903225806445, "4963516883": 0.3068181818181819, "371559693": 0.5754838709677419, "1638046273": 0.5, "12920465911": 0.7025, "19623506166": 0.0, "13076320899": 0.0, "4681346555": 0.2640625, "16794407632": 0.0, "7615117310": 0.5, "10931957048": 0.644}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzengliederung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzengliederung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzengliederung\"]", "op": "Query", "size": 71}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzengliederung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 71}], "concsize": 71, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 71}