{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lafontaines-linke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenrunde"}], "ref": "lafontaines-linke.de", "toknum": 1891576514, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht jedoch in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde am fr\u00fchen Morgen nach \u00fcber neun Stunden beendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dstgb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "dstgb.de", "toknum": 985160174, "Left": [{"class": "", "str": "Die letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olav-gutting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "olav-gutting.de", "toknum": 281541394, "Left": [{"class": "", "str": "So soll sich zun\u00e4chst am 21. Juni wieder eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen am Dienstagabend fortgesetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solidarische-hilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "solidarische-hilfe.de", "toknum": 3107166883, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verhandlungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch strittige Fragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 16890725221, "Left": [{"class": "", "str": "Doch noch gibt es bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt am letzten Sonntag zeichnet sich aber eine Ann\u00e4herung ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ltsh.de", "toknum": 14360192296, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gesprochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ag-mav.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ag-mav.de", "toknum": 4188961482, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber generelle Mindestl\u00f6hne, die die Union ablehnt, habe die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Reform der Krankenversicherung vorantreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenversicherungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "krankenversicherungen.de", "toknum": 7987541617, "Left": [{"class": "", "str": "In der kommenden Woche soll eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingelegt, daher ist die H\u00fcrde nat\u00fcrlich nun extrem hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["simforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "simforum.de", "toknum": 3901513422, "Left": [{"class": "", "str": "Mailin hat eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Koalition und Opposition mit der Kanzlerin geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-bundestagsfraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "spd-bundestagsfraktion.de", "toknum": 15255142429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute ist erneut eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gro\u00dfen Koalition in der Nacht zum Donnerstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 15795668477, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf einigte sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt am Donnerstag vergangener Woche verst\u00e4ndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mindenerblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "mindenerblatt.de", "toknum": 8341970200, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf habe sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Union und FDP heute in Berlin vereinbart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["88news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "88news.de", "toknum": 17004045893, "Left": [{"class": "", "str": "Das habe eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der ARD."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-montagsdemo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "bremer-montagsdemo.de", "toknum": 3699009492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sechs Millionen Zuschauer verfolgten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt einigte sich darauf, dass milliardenschwere Verg\u00fcnstigungen teilweise bestehen bleiben sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 12931351351, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch bei der Pflegereform nicht voran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 10347427094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anders als von Fachpolitikern erhofft kam die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das komplizierte Ausgleichssystem teilweise neu zu ordnen und kleine und schwache Gemeinden finanziell besserzustellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sat1bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "sat1bayern.de", "toknum": 11505179207, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich vereinbarte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 12.1. sind keine wohl Entscheidungen bei diesen Themen zu erwarten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeit-und-arbeitsrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "arbeit-und-arbeitsrecht.de", "toknum": 14647178502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor einer weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschieden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 18165430544, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Grundsatzfragen wrden in den kommenden drei Tagen friseur spiele auf deutsch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt zu dem Thema."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralf-brauksiepe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ralf-brauksiepe.de", "toknum": 10302706295, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meurer : Morgen gibt es noch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am sp\u00e4ten Vormittag in Schr\u00f6ders B\u00fcro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 10016386685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Stunde tagt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bundesregierung, Koalition und Opposition hat sich auf eine grundlegende \u00c4nderung des Transplantationsgesetzes geeinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ku-gesundheitsmanagement.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ku-gesundheitsmanagement.de", "toknum": 15116252114, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll sich Opel von insgesamt einem F\u00fcnftel der F\u00fchrungskr\u00e4fte trennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["produktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "produktion.de", "toknum": 10372083718, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Girskys Forderungen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Bericht zufolge \u00fcber Einschnitte in den Leistungskatalog der gesetzlichen Krankenkassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hautstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "hautstadt.de", "toknum": 8440267853, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem verhandelte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteichefs die Pl\u00e4ne absegnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 18478582734, "Left": [{"class": "", "str": "Am Mittwoch soll dann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kanzlerin Merkel und den Ministerpr\u00e4sidenten am Donnerstag vorbereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 17909295268, "Left": [{"class": "", "str": "Bund und L\u00e4nder wollen daher einen Vorschlag f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Angaben aus Teilnehmerkreisen am Sonntag im Kanzleramt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedarea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "feedarea.de", "toknum": 806586847, "Left": [{"class": "", "str": "Das beschloss eine schwarz-gelbe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von CDU, CSU und SPD."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "haz.de", "toknum": 2034997835, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Entscheidung f\u00e4llt am Mittwoch in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golfakademie-gmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "golfakademie-gmbh.de", "toknum": 14187989627, "Left": [{"class": "", "str": "Die 64er Auftaktrunde hatte er als Gl\u00fcck bezeichnet, doch legte der Ire wieder eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit exquisitem Gedankenaustausch in entspannter Atmosph\u00e4re."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eggesiecker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "eggesiecker.de", "toknum": 14260001274, "Left": [{"class": "", "str": "Die einhellige Meinung der Teilnehmer: eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute bei Gesundheit, Bahn, und Erbschaftssteuer den Durchbruch bringen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dirk-niebel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "dirk-niebel.de", "toknum": 4848935569, "Left": [{"class": "", "str": "Wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalitionsspitzen vom Freitag in Berlin ab, verlautete aus Verhandlungskreisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aporisk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "aporisk.de", "toknum": 10488488038, "Left": [{"class": "", "str": "Dies zeichnet sich nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einigte sich auch darauf, dass f\u00fcr die Zukunftssicherung des wei\u00dfen Bereichs der RAG eine Stiftung gegr\u00fcndet werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igbce.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "igbce.de", "toknum": 18472148278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteichefs den Umfang der Entlastung und die Gegenfinanzierung festlegen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 17581369374, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings gilt es als sicher, dass letztlich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit allen L\u00e4ndern sowie Fach- und Spitzenpolitikern die Einigung auf ein Gesetz besiegeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 2443696169, "Left": [{"class": "", "str": "Danach soll eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Davos aber f\u00fcr einen eindringlichen Appell, die Finanzbranche st\u00e4rker an die Kandare zu nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 2994946386, "Left": [{"class": "", "str": "Merkel nutzt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Bund und L\u00e4ndern in der Nieders\u00e4chsischen Landesregierung \u00fcber ein Endlagersuchgesetz statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturfreunde-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "naturfreunde-berlin.de", "toknum": 14619065538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 9. April 2013 findet eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Ergebnis gekommen w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 14721030373, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nach der knapp f\u00fcnfst\u00fcndigen Sitzung rauscht Lafontaine gemeinsam mit Wagenknecht ab, ohne dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entscheiden, ob sie am 18. M\u00e4rz einen eigenen Kandidaten ins Rennen schickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10681799837, "Left": [{"class": "", "str": "Die Linke will am Donnerstag in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Vertretern von Bund und L\u00e4ndern erneut Kompromissm\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Hartz-IV-Reform ausloten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berater-der-zeitarbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "berater-der-zeitarbeit.de", "toknum": 1792378934, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend will eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Parteien Union und FDP in der deutschen Hauptstadt Berlin beschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-krankenkassen-vergleich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "der-krankenkassen-vergleich.de", "toknum": 7470052305, "Left": [{"class": "", "str": "Das habe am Freitag der laufenden Woche eine entsprechende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Politikern aus Union, FDP und SPD verst\u00e4ndigte sich gestern Abend in Berlin auf eine Grundgesetz\u00e4nderung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "labournet.de", "toknum": 13379884364, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Zukunft des deutschen Steinkohlenbergbaus hat heute (7.2.) in Berlin endlich ein Ergebnis erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igbce.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "igbce.de", "toknum": 18472147825, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Auswegen aus ihrem monatelangen Streit \u00fcber wichtige Projekte bis zur Wahl 2013 suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taunus-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "taunus-zeitung.de", "toknum": 517603269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Union und FDP wollen an diesem Sonntag in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", allerdings hat der Rappe die Tendenz mit hohem Sprunggelenk zu traben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 10700534385, "Left": [{"class": "", "str": "In Bezug auf Takt und Schwung war das eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tragen zur kontraproduktiven Stimmungslage bei \u2013 auch die Medienvertreter sind in beachtlichem Ma\u00dfe daf\u00fcr verantwortlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bem-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "bem-ev.de", "toknum": 19451768649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber nicht nur die Mitglieder der sich halbj\u00e4hrlich treffenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur SGB II-Neuorganisation auf ein Ergebnis geeinigt, das auch k\u00fcnftig die Betreuung aus einer Hand f\u00fcr Langzeitarbeitslose sicherstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uta-zapf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "uta-zapf.de", "toknum": 3861404933, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gestern hat sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhardt-rehberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "eckhardt-rehberg.de", "toknum": 1173084830, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schiffbau brauche \u00fcber die vom Bund bisher zugesagten Hilfen hinaus weitere Unterst\u00fctzung, forderte Staatskanzleichef Reinhard Meyer in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalitionsfraktionen habe vereinbart, dass die Arbeitnehmer die geplante Freistellung nicht bezahlt bekommen sollen, hie\u00df es aus Kreisen der Unionsfraktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pflegedienst-homecare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "pflegedienst-homecare.de", "toknum": 795411719, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", konkrete Resultate bei dem Treffen mit der Unionsspitze zu erzielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-montagsdemo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "bremer-montagsdemo.de", "toknum": 15514882229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die SPD geht seinen Worten zufolge mit dem festen Willen in die abendliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Kanzlerin Angela Merkel, FDP-Chef Guido Westerwelle und Seehofer am Wochenende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kzvbw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "kzvbw.de", "toknum": 857565542, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hoffnungen richteten sich nun auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt verst\u00e4ndigte sich am Sonntag darauf, dass der milliardenschwere \u00d6kosteuer-Rabatt f\u00fcr Industriebetriebe nicht so stark gestrichen werden soll wie im Sparpaket geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frau-schau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "frau-schau.de", "toknum": 256248383, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , insbesondere gegen die 0,3 Prozent, die von den Arbeitgebern mehr gezahlt werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 6210913845, "Left": [{"class": "", "str": "Etliche Pr\u00e4sidenten des Landes protestierten heftig gegen die Arbeitsergebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Union, FDP und SPD verst\u00e4ndigte sich am Mittwoch in Berlin auf eine Grundgesetz\u00e4nderung, welche die SPD schon lange fordert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausbrandner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "klausbrandner.de", "toknum": 10706419778, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschlie\u00dft, dass die rund 4,8 Millionen erwachsenen Hartz-IV-Empf\u00e4nger monatlich f\u00fcnf Euro mehr erhalten sollen \u2013 die S\u00e4tze also von 359 auf 364 Euro monatlich steigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ucoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ucoz.de", "toknum": 7378713859, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " klar, dass sie als Kandidatin nicht die Parteilinie der Linken vertreten wolle, die Nominierung aber als Ehre ansehe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2300958946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Interviews machte sie bereits vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schweden nicht nur die Chancen auf einen absoluten Spitzenplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinbundeslandheute.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "meinbundeslandheute.at", "toknum": 4004983258, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Tag nachdem er durch eine bescheidene 72 gleich 30 Pl\u00e4tze verloren hatte, wahrte Wiesberger mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 24.01.11 zur Neuregelung der Hartz-IV-S\u00e4tze hat die SPD einen ersten Teilerfolg erzielt: Das Bildungspaket soll unb\u00fcrokratisch \u00fcber die Kommunen ausgegeben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "iab.de", "toknum": 42535667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von CDU, CSU und FDP in einen Verhandlungsmarathon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 19353619487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es geht ins Finale: Damit der Koalitionsvertrag in der n\u00e4chsten Woche steht, startet die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", echt spitze : Man beschlie\u00dft zu sp\u00e4ter Stunde: Die Abwrackpr\u00e4mie wird verl\u00e4ngert, in voller H\u00f6he und in vollem Bewusstsein ihrer \u00f6kologischen wie \u00f6konomischen Unvertr\u00e4glichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschlandpuls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenrunde"}], "ref": "deutschlandpuls.de", "toknum": 1991709839, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 18071578346, "Left": [{"class": "", "str": "Das teilten Bundesfinanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU) und Wirtschaftsminister Rainer Br\u00fcderle (FDP) nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Freitag an \"\u00dcber die Steuerentlastungen ist noch nicht entschieden\", erkl\u00e4rte auch CSU-Generalsekret\u00e4r Alexander Dobrindt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ucoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ucoz.de", "toknum": 4773365144, "Left": [{"class": "", "str": "Fashion Mode Online Shop CSU k\u00fcndigt Entscheidung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalitionsunterh\u00e4ndler haben CDU und CSU nach Informationen des SPIEGEL ihr Einverst\u00e4ndnis zu einer Reichensteuer gegeben - auch Gutverdiener m\u00fcssten ihren Beitrag zum Sparkurs leisten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-montagsdemo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "bremer-montagsdemo.de", "toknum": 28041158, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Bundeskanzlerin Angela Merkel und den Ministerpr\u00e4sidenten auf der Agenda stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["toptarif.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "toptarif.de", "toknum": 18052367833, "Left": [{"class": "", "str": "Der Netzausbau und die m\u00f6glichst schnelle Anbindung der Offshore-Windparks an die Netze werden auch am 23. Mai in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder zusammenkommen, bei der die Fronten jedoch verh\u00e4rtet scheinen, wie Gr\u00fcnen-Verhandlungsf\u00fchrer Fritz Kuhn durchblicken lie\u00df: \"Das ist insgesamt ein z\u00e4hes Ding."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "topnews.de", "toknum": 4229412524, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Anschluss daran soll dann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der diesj\u00e4hrigen Nationalliga B Saison und man war gewillt im Kampf um die vorderen Platzierungen weiterhin einzugreifen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fbjona.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "fbjona.ch", "toknum": 19742993862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Partien gegen den Tabellendritten Dietikon sowie den Leader Diepoldsau bedeuteten zugleich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt, an der unter anderem Finanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU) und Wirtschaftsminister Rainer Br\u00fcderle (FDP) teilnahmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirsol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "wirsol.de", "toknum": 7810429606, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf verst\u00e4ndigte sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalitionsverhandlungen sind jetzt umso mehr gefordert, denn eines ist klar: das drohende Defizit bei den Krankenkassen in H\u00f6he von 7,5 Milliarden Euro im kommenden Jahr muss schnellstm\u00f6glich gestopft werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finance-store.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunden"}], "ref": "finance-store.de", "toknum": 1583011038, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 65 Z\u00e4hlern ein und siegte vor Day und Hanson."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golfjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "golfjournal.de", "toknum": 18867980861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paul Lawrie machte in Doha seinem Spitznamen \"Chippy\" alle Ehre: Zwei Mal chippte der 43-J\u00e4hrige auf seiner finalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt hervor, die der \"Rheinischen Post\" und der Nachrichtenagentur dpa am Donnerstag vorlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sicher-arbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "sicher-arbeit.de", "toknum": 3175468063, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcnftig soll die Hauptversammlung j\u00e4hrlich verbindlich \u00fcber die Vorstandsgeh\u00e4lter entscheiden, geht aus einer Vorlage f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des B\u00fcndnisses f\u00fcr Arbeit zum ersten Mal nach der Bundestagswahl zusammentrat, ahnte man schon, dass dies zugleich das letzte Mal sein k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 13721972089, "Left": [{"class": "", "str": "Als am 3. M\u00e4rz 2003 auf Einladung des Bundeskanzlers die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " strittig, ob Online - Durchsuchungen zu den geplanten erweiterten Befugnissen des BKA im Anti - Terror- Kampf geh\u00f6ren sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "wel.de", "toknum": 5034193259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin - In der Koalition bleibt auch nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat dazu beschlossen, dass die Vorruhestandsregelungen, die schon im laufenden Anpassungsprozess gelten (z.B. Anpassungsgeld, strukturelle Kurzarbeit), bis zur Beendigung des Steinkohlenbergbaus fortgesetzt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igbce.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "igbce.de", "toknum": 18472148181, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt zur Rettung (!) des leidenden Gesundheitswesens hat sich folgendes ausgedacht: Der Beitragssatz zur gesetzlichen Krankenkasse soll ab Januar 2011 von derzeit 14,9 auf 15,5 Prozent steigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 6210913696, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von CDU , FDP und SPD unter der Leitung von Bundesarbeitsministerin von der Leyen ( CDU ) hat sich nach Angaben der Arbeitsgemeinschaft der Kommunalen Spitzenverb\u00e4nde auf eine Verfassungs\u00e4nderung geeinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "kreis-neuss.de", "toknum": 19187393573, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Opposition, Koalition und Bundesregierung am vergangenen Donnerstag darauf geeinigt, k\u00fcnftig offensiver die Spendenbereitschaft der Menschen abzufragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "topnews.de", "toknum": 16783358675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie der gesundheitspolitische Sprecher der Unionsfraktion, Jens Spahn, mitteilte, hat sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Kanzlerin Merkel ber\u00e4t \u00fcber Euro-Rettung Vor dem EU-Gipfel am Freitag ber\u00e4t sich Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) am Mittwoch mit der engsten Regierungsspitze \u00fcber die deutsche Position bei den Verhandlungen zur Euro-Rettung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["88news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenrunde"}], "ref": "88news.de", "toknum": 2303391210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Generalsekret\u00e4ren von CDU, CSU und FDP sowie Vertretern des Kanzleramtes und des Finanzministeriums und Arbeitsministerin Ursula von der Leyen sieht eine Pr\u00fcfklausel vor: Die Wirkung der geplanten \u00c4nderungen soll im Jahr 2012 \u00fcberpr\u00fcft und unter Umst\u00e4nden korrigiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edp-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "edp-service.de", "toknum": 7768432299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenkommt\", so ein Bericht (fr) Was die Zeitung unter sparen versteht, zeigt ein anderer Beitrag, der sich mit den Sanierungsm\u00f6glichkeiten des Haushalts befasst: \"Eine Anhebung der Mehrwertsteuer verspricht am meisten Geld unter allen einzelnen Sparschritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftspanorama.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "wirtschaftspanorama.de", "toknum": 9524385624, "Left": [{"class": "", "str": "Am Montag k\u00f6nnten nach Angaben aus Kreisen beider Fraktionen die ersten Weichen gestellt werden, wenn die n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Politikern aus Union, FDP und SPD k\u00fcrzlich gelungen ist, zu einer Grundgesetz\u00e4nderung zu kommen, damit Bund und Kommunen gemeinsame Einrichtungen zur Betreuung der Hartz - IV - Bezieher bilden d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-neisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "spd-neisse.de", "toknum": 6286854302, "Left": [{"class": "", "str": "Wolfgang Gunkel wird gleichzeitig aus erster Hand dar\u00fcber berichten, wie es in Berlin in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landtag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["senat-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenrunde"}], "ref": "senat-deutschland.de", "toknum": 10766692885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verhandlungsf\u00fchrer um Arbeitsministerin Ursula von der Leyen (CDU) und SPD-Vizeparteichefin Manuela Schwesig wollte am Montagabend in Berlin zusammenkommen, um einer L\u00f6sung in dem monatelangen Ringen um die Erh\u00f6hung des Arbeitslosengeldes II und um das Kinder-Bildungspaket n\u00e4herzukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-adressen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "berliner-adressen.de", "toknum": 11173955037, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am vergangenen Donnerstag nahmen CDU-Chefin Angela Merkel, CSU-Landesgruppenchef Michael Glos, der k\u00fcnftige SPD-Chef Matthias Platzeck, sein Vorg\u00e4nger Franz M\u00fcntefering und Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-montagsdemo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "bremer-montagsdemo.de", "toknum": 28041341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Donnerstagabend mit den Ministern sowie Rechts- und Innenexperten der Koalition zudem eine Einigung \u00fcber die lange strittigen Gesetzentw\u00fcrfe zur Kronzeugenregelung und zu Deals in Strafverfahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobbing-gegner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "mobbing-gegner.de", "toknum": 3403050940, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die \"Neue Osnabr\u00fccker Zeitung\" berichtete, erzielte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die ablehnende Position seiner Partei nochmals deutlich gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 18308915198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin \u2013 Die SPD stemmt sich weiter gegen die von der CDU geforderten \u00c4nderungen beim Arbeitslosengeld I. Parteichef Kurt Beck sagte am Mittwochabend nach einem zweist\u00fcndigen Treffen des Koalitionsausschusses im Kanzleramt, er habe in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 unter Ausschluss der LINKEN."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dagmar-enkelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "dagmar-enkelmann.de", "toknum": 17262994420, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Teilnahme der LINKEN an der Hartz-IV-Arbeitsgruppe selbst durch Mehrheitsbeschluss des Vermittlungsausschusses nicht verhindert werden konnte, weil DIE LINKE gegen den Ausschluss beim Bundesverfassungsgericht Klage eingereicht hat und erst daraufhin eingeladen wurde, etablierte sich jetzt eine \"informelle\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ufiger treffen, um so auch Alltagsthemen schneller abarbeiten zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["braunschweigaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "braunschweigaktuell.de", "toknum": 16043786775, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des an diesem Sonntagabend im Kanzleramt nach rund vier Monaten erstmalig wieder tagenden Koalitionsausschusses sagte der FDP-Vorsitzende, Vizekanzler und Wirtschaftsminister Philipp R\u00f6sler der Leipziger Volkszeitung: \"Unser Wunsch ist, dass wir uns in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Angela Merkel (CDU), Horst Seehofer (CSU) und Philipp R\u00f6sler (FDP) sind sp\u00e4rlich \u2013 aber Hoffnung auf den gro\u00dfen Wurf hatten die drei auch nicht gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "lr-online.de", "toknum": 14986322461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin Die Ergebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gelangen, die die ersten drei Pl\u00e4tze unter sich ausspielen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv05wetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "tv05wetter.de", "toknum": 17241118806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst lief dennoch alles nach Plan \u2013 die Vorrundengegner (Eschwege und Kriftel II) wurden locker mit jeweils 2:0 geschlagen, so dass es nun galt, das entscheidende \u00dcberkreuzspiel gegen Weiterode zu gewinnen, um in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Streit \u00fcber Organspende-Gesetz beigelegt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 18529748710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einigung in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Union und SPD hatte die letzten Streitpunkte zum Bleiberecht nach jahrelangen Auseinandersetzungen in der Nacht zum Dienstag ausger\u00e4umt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["links-lang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "links-lang.de", "toknum": 17468523702, "Left": [{"class": "", "str": "\" Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Merkel geplant"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "tagesschau24.de", "toknum": 12971782335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gel\u00f6st und das Thema auf den Herbst vertagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersvorsorgebericht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "altersvorsorgebericht.de", "toknum": 19054445301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Am Wochenende hatte die gro\u00dfe Koalition den Streit um einen tief greifenden Umbau der Arbeitsmarktreform Hartz IV in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Gesundheitsreform am Montag sagte Beck der \"Berliner Zeitung\" (Samstagsausgabe): \"Es kann nicht einfach eine Seite von m\u00f6glichen Kostentwicklungen freigestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 12103583837, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann versp\u00e4tet, da sich Merkel, Sarkozy und Italiens Regierungschef Mario Monti zuvor separat getroffen hatten, um \u00fcber die Endfassung des Fiskalpakts zu beraten. mit AFP"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 10491368165, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Finanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU) am Donnerstag darauf geeinigt, \u00fcber die Pl\u00e4ne erst im Zuge der Steuerreform zu beraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "sol.de", "toknum": 8410555669, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fchrende Finanzpolitiker von CDU/CSU und FDP h\u00e4tten sich in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ufiger treffen, um so auch Alltagsthemen schneller abarbeiten zu k\u00f6nnen\", sagte der FDP-Vorsitzende Philipp R\u00f6sler der \"Leipziger Volkszeitung\" (Montagausgabe)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eyeonbusiness.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "eyeonbusiness.de", "toknum": 3104910407, "Left": [{"class": "", "str": "\"Unser Wunsch ist, dass wir uns in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stuttgarter OB-Kandidaten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendrat-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenrunde"}], "ref": "jugendrat-stuttgart.de", "toknum": 1015908484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an dem auch FDP-Chef Guido Westerwelle und Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) teilnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 16941691283, "Left": [{"class": "", "str": "\"Damit beseitigen wir die zwei gr\u00f6\u00dften Ungerechtigkeiten von Hartz IV\", sagte gestern FDP-Generalsekret\u00e4r Dirk Niebel nach einem Treffen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bundesregierung, Koalition und Opposition auf eine grundlegende \u00c4nderung des Transplantationsgesetzes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesund-leben-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "gesund-leben-heute.de", "toknum": 451310236, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Koalition und Opposition im z\u00e4hen Streit um die Hartz-IV-Reform, wie Bundessozialministerin Ursula von der Leyen (CDU) und die SPD-Verhandlungsf\u00fchrerin Manuela Schwesig best\u00e4tigten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegen-stimmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "gegen-stimmen.de", "toknum": 137144402, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf verst\u00e4ndigte sich am Montagabend eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei- und Fraktionschefs treffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuhrtgesagt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "kuhrtgesagt.de", "toknum": 388487788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie au\u00dferdem bekannt wurde, hat CSU-Chef Horst Seehofer l\u00e4ngst durchgesetzt, dass auf der Klausur keine grundlegende Strukturreform des Gesundheitssystems thematisiert werden darf, endg\u00fcltige Beschl\u00fcsse d\u00fcrfe nur eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt sagten die L\u00e4nder am Sonntag in Berlin ihre Zustimmung zu dem Vorhaben zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diefreiheit-nds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "diefreiheit-nds.de", "toknum": 478747568, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am kommenden Sonntag ein Kompromissmodell f\u00fcr die Zeitarbeit vorstellen, die Teil der Hartz-IV-Verhandlungen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ig-zeitarbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ig-zeitarbeit.de", "toknum": 490452216, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Informationen der Rheinischen Post aus Unionskreisen will Arbeitsministerin Ursula von der Leyen (CDU) bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwischte der D\u00fcsseldorfer Max Glauert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golftime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "golftime.de", "toknum": 531525567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bund und L\u00e4ndern sich am (heutigen) Dienstag auf ein Gesetz zur Suche nach einem Endlager f\u00fcr hochradioaktiven Atomm\u00fcll einigen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seo-rss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "seo-rss.de", "toknum": 654073655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bundesumweltminister Peter Altmaier (CDU) ist optimistisch, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Vorschlag von Arbeitsministerin Ursula[...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedarea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "feedarea.de", "toknum": 806586899, "Left": [{"class": "", "str": "Das beschloss eine schwarz-gelbe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Gastgebermannschaft Union Schick Freistadt nur zu einem Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportunion-freistadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "sportunion-freistadt.at", "toknum": 820964828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor einer tollen Zuschauerkulisse reichte es bei der vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportunion-freistadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "sportunion-freistadt.at", "toknum": 820964924, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den beiden Siegen belegt die Schick-Truppe weiterhin den dritten Tabellenplatz, bevor es kommenden Samstag vor eigenem Publikum zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt hat sich weder auf ein Treuhandmodell noch auf einen Investor geeinigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "online.de", "toknum": 921689326, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Mittwoch in Berlin l\u00e4sst sich dieser Dissens wohl nicht \u00fcberbr\u00fccken, das k\u00fcnftige Personaltableau wird sich erst bei den Wahlen in G\u00f6ttingen zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkeblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "linkeblogs.de", "toknum": 968218915, "Left": [{"class": "", "str": "\" Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der OB-Kandidaten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendrat-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "jugendrat-stuttgart.de", "toknum": 1015908512, "Left": [{"class": "", "str": "TV zeigt die TV-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Wertnote von 8,0 sprang er sich mit seinem Reiter Sven Rudolph in der Springpferdepr\u00fcfung der Klasse L auf den zweiten Rang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landgestuetcelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "landgestuetcelle.de", "toknum": 1138037886, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer erneuten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss der strukturbestimmende Industriezweig in MV auf konkrete, spezielle auf die maritime Wirtschaft zugeschnittene Hilfsfonds warten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eckhardt-rehberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "eckhardt-rehberg.de", "toknum": 1173084719, "Left": [{"class": "", "str": "Werften, Reeder, H\u00e4fen: Auch nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Dienstag in Berlin Lafontaine die Unterst\u00fctzung des Landesverbands ausgesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkeblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "linkeblogs.de", "toknum": 1258899022, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb habe Hessen bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Verhandlung der Hartz-IV-Regels\u00e4tze ist vergangene Woche fast ohne Ergebnis zu Ende gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fritz-kuhn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "fritz-kuhn.de", "toknum": 1361427208, "Left": [{"class": "", "str": "Marietta Schwarz: Die letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon die grunds\u00e4tzliche Einigung zwischen Wirtschaft, Regierung und Gewerkschaften verk\u00fcndet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elew.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "elew.de", "toknum": 1419215912, "Left": [{"class": "", "str": "Am 18.9.03 hatte die Regierung nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ausbildungspakts treffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uvsaar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "uvsaar.de", "toknum": 1510449260, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "07.07.2011 Frau Sons, eigentlich sollte sich heute die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Union, FDP, SPD und Gr\u00fcnen haben nach f\u00fcnfeinhalbst\u00fcndigen Gespr\u00e4chen keine Einigung erzielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-magazin24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "news-magazin24.de", "toknum": 1582325482, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Dienstag platzt die Nachricht von einem Gegenentwurf zum bereits vor einigen Wochen ver\u00f6ffentlichten Leitantrag an den G\u00f6ttinger Parteitag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkeblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "linkeblogs.de", "toknum": 1585017182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "18 Uhr: Mitten in das Treffen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die vor dem Treffen der Finanzminister am Abend \"eine L\u00f6sung vorbereiten\" sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 1586897629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Van Rompuy leitete dann nach Telefonaten unter anderem mit Kanzlerin Angela Merkel die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zun\u00e4chst keine Ergebnisse brachte: Der deutsche Minister Wolfgang Sch\u00e4uble (CDU) sagte, ein Ergebnis setze \"voraus, dass man in Zypern die Lage einigerma\u00dfen realistisch sieht\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 1586897814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Treffen der Finanzminister \u2013 zun\u00e4chst war der Beginn f\u00fcr 18 Uhr geplant \u2013 verz\u00f6gerte sich um mehrere Stunden, weil die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reagierten auf dem Gang auf Fragen zum Reizthema Zypern mit ganz ernsten Mienen und bedeutungsvollen Blicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gmx.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "gmx.at", "toknum": 1610690903, "Left": [{"class": "", "str": "Teilnehmer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der anderen raushauen, w\u00e4hrend Vettel nicht so auf Touren zu kommen schien wie in vergangenen Qualifyings."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autosport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "autosport.de", "toknum": 1779156423, "Left": [{"class": "", "str": "Der Brite konnte sich im Vergleich zu den Trainings stark steigern und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rt worden \u2013 ziemlich weit ... Weiterlesen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthi-bolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "matthi-bolte.de", "toknum": 1787368213, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind \u2013 das ist ja schon nach dem letzten Treffen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Termine f\u00fcr die Fachgruppen liegen heute noch nicht vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthi-bolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "matthi-bolte.de", "toknum": 1787368314, "Left": [{"class": "", "str": "Am Dienstag tagt zum ersten Mal die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erneut \u00fcber Kompromissm\u00f6glichkeiten verhandeln, berichtet Focus-Online."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berater-der-zeitarbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "berater-der-zeitarbeit.de", "toknum": 1792378921, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend wir eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will sich nun regelm\u00e4\u00dfig treffen und als erstes konkretes Projekt im Landtag eine Arbeitsgruppe einsetzen, um sich bei den diversen zur Debatte stehenden Verfassungs\u00e4nderungen zu koordinieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-fraktion-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "gruene-fraktion-bayern.de", "toknum": 1793236834, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen beginnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verdi-bg-fhh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "verdi-bg-fhh.de", "toknum": 1841426811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "15:00 Uhr: Die Verhandlungen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Sonntag will die Koalition den Streit \u00fcber ihre wichtigsten Projekte bis zur Bundestagswahl beilegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "fdp.de", "toknum": 1908104559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frage: Herr Br\u00fcderle, in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt zentrale Forderungen der SPD zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ngo-online.de", "toknum": 1911873198, "Left": [{"class": "", "str": "Politiker der Union wiesen vor einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es nicht bei Ank\u00fcndigungen belassen wird, sondern dass eine Einigung auf konkrete Verbesserungen beim Arbeitnehmer-Datenschutz erzielt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "topnews.de", "toknum": 1930761531, "Left": [{"class": "", "str": "Sebastian Edathy, Vorsitzende des Innenausschusses im Bundestag (SPD) sagte gegen\u00fcber der \"Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung\" (Montagausgabe), dass er davon ausgehe, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der schwarz-gelben Koalition ins Kanzleramt gerufen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "news.de", "toknum": 1999854718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin (dpa) - Bundesfinanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble ist zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalitionsfraktionen habe vereinbart, dass die geplante maximal zehnt\u00e4gige Freistellung nicht bezahlt werden solle, hie\u00df es aus Unionsfraktionskreisen in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "wel.de", "toknum": 2042146349, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Dienstag hatte keine Ann\u00e4herung in dem Machtkampf gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weser-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "weser-kurier.de", "toknum": 2137340051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine viereinhalbst\u00fcndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Bundesvorstand und den Landeschefs beraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weser-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "weser-kurier.de", "toknum": 2137340169, "Left": [{"class": "", "str": "Vorher soll eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalition zum Bleiberecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ggua.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ggua.de", "toknum": 2160749615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis Mitternacht zog sich am Montag die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 2335127986, "Left": [{"class": "", "str": "Details nannte der FDP-Chef jedoch ebenso wenig wie die anderen Teilnehmer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "kn-online.de", "toknum": 2424088041, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es geht um Personal, es geht um Zuschnitte von Ministerien, all das, was auch mit dieser Koalition zu tun hat\", sagte SSW-Fraktionschefin Spoorendonk zu den Gespr\u00e4chen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g8protest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenrunde"}], "ref": "g8protest.de", "toknum": 2432962419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und f\u00fcr die, die sich trotz Ferien noch eingehender mit der Materie befassen wollen, hier noch die Pressemitteilung der SPD-Landtagsfraktion zur gestrigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hallen Bundesliga k\u00e4mpft sich FBC Urfahr am Samstag in Grieskirchen mit einem 3:0 Erfolg \u00fcber Freistadt zur\u00fcck ins Rennen ums Final 3. Der erhoffte Zusatzerfolg \u00fcber Grieskirchen blieb aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fbcurfahr.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "fbcurfahr.at", "toknum": 2513245841, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Tabellenf\u00fchrung!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fbcurfahr.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "fbcurfahr.at", "toknum": 2513246326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frauen k\u00e4mpfen in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei FBC Urfahr!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fbcurfahr.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "fbcurfahr.at", "toknum": 2513246887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verletzungspech vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medinform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "medinform.de", "toknum": 2596337719, "Left": [{"class": "", "str": "Der Runde Tisch sei damit weit mehr als die viertelj\u00e4hrlichen Treffen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am kommenden Mittwoch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "demo-online.de", "toknum": 2637405459, "Left": [{"class": "", "str": "Endg\u00fcltig entscheidet eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Politikern aus Union, FDP und SPD verst\u00e4ndigte sich am Mittwochabend in Berlin auf eine Grundgesetz\u00e4nderung, die die Beibehaltung der Jobcenter von Arbeitsagenturen und Kommunen in der bisherigen Form m\u00f6glich macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2675687157, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fassungslos . \" Hier tragen nur Minister vor , nicht Beamte \" , zitiert die \" Bild am Sonntag \" die Kanzlerin ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortwarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "wortwarte.de", "toknum": 2764567268, "Left": [{"class": "", "str": "sowohl gegen ein festes Ausstiegsdatum als auch gegen eine gestaffelte Abschaltung der letzten Meiler . Den Stufenplan aber setzte Merkel am vergangenen Freitag durch - als Zugest\u00e4ndnis an die Ministerpr\u00e4sidenten von Union , SPD und Gr\u00fcnen . Kurz darauf im Koalitionsausschuss unternahm FDP - Chef Philipp R\u00f6sler einen letzten Versuch , die Abschaltkaskade zu verhindern - doch er bekam die ganze H\u00e4rte der Kanzlerin zu sp\u00fcren . Daran werde nichts ge\u00e4ndert , beschieden Merkel und der CSU - Vorsitzende k\u00fchl . Als R\u00f6sler dann pl\u00f6tzlich vorschlug , noch einmal einen Referatsleiter aus seinem Haus vortragen zu lassen , reagierte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteioberen am Donnerstagabend nichts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 2765207176, "Left": [{"class": "", "str": "Daran \u00e4nderte auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Leitung von Kanzlerin Angela Merkel (CDU) beschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alkoholpolitik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "alkoholpolitik.ch", "toknum": 3052938286, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hat am Sonntag eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entscheiden, ob sie am 18. M\u00e4rz einen eigenen Kandidaten gegen Joachim Gauck ins Rennen schickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 3104018402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Linke will am Donnerstag in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund um CDU-Arbeitsministerin Ursula von der Leyen, Seehofer und SPD-Verhandlungsf\u00fchrerin Manuela Schwesig schlie\u00dft die Union nicht mehr aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solidarische-hilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "solidarische-hilfe.de", "toknum": 3107166396, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Scheitern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD-Parteif\u00fchrung in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["open-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "open-report.de", "toknum": 3142407677, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf einigte sich heute Medieninformationen zufolge eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll voraussichtlich am 23. Februarbei Bundeskanzlerin Angela Merkel die Konsequenzen eines Daimler-Ausstieges beimLuftfahrtkonzern EADS beraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teleboerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "teleboerse.de", "toknum": 3173971549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Gesundheitsreform zusammengekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aporisk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "aporisk.de", "toknum": 3182453849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin - Nach der holprigen Bundespr\u00e4sidentenwahl geht es f\u00fcr die Regierung heute um viel: Die Parteivorsitzenden der schwarz-gelben Koalition sind am Morgen zur entscheidenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an der auch acht Kabinettsmitglieder teilnehmen, will die Fortschritte bei der Fachkr\u00e4ftesicherung bilanzieren und weitere Schritte beraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eyeonbusiness.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "eyeonbusiness.de", "toknum": 3210031133, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Sonntagabend habe es eine Einigung gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hautstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "hautstadt.de", "toknum": 3250287698, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesgesundheitsministerin Ulla Schmidt (SPD) sagte im ARD-Morgenmagazin, bei dem Gespr\u00e4ch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " passieren soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegen-hartz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "gegen-hartz.de", "toknum": 3263708450, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zusammenhang mit der geplanten Hartz IV Umstrukturierung der Jobcenter sind laut der Nachrichtenagentur \"Reuters\" Union, FDP und SPD in einer Bund-L\u00e4nder-Arbeitsgruppe gestern morgen nach langen Verhandlungen zu einer Einigung gekommen - diese sei jedoch mit dem Vorbehalt vebunden, dass Arbeitsministerin Ursula von der Leyen (CDU) zustimmt, was nach Reuters Informationen in einer f\u00fcr den kommenden Mittwoch geplanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Handeln auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 3264088574, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Griechenlands Ministerpr\u00e4sident Giorgos Papandreou rief die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereinbarten am Montagabend, zun\u00e4chst auf der Ausgabenseite nach Einsparm\u00f6glichkeiten zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hautstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "hautstadt.de", "toknum": 3285881143, "Left": [{"class": "", "str": "Vertreter von Union und SPD in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Leitung von Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) kommt dann zum dritten Mal zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hautstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "hautstadt.de", "toknum": 3294465101, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird deutlich, dass k\u00fcnftig m\u00f6glichst jeder krankenversichert sein soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hautstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "hautstadt.de", "toknum": 3299766729, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Bund, L\u00e4ndern, Bergbaugewerkschaft und RAG-Konzern ber\u00e4t am (heutigen) Mittwoch in Berlin (ab 11.30 Uhr) erneut \u00fcber die Zukunft der Steinkohlef\u00f6rderung in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 3337877535, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin \u2013 Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einigte sich au\u00dferdem darauf, das f\u00fcr Ende Juli vorgesehene Energiekonzept in den Herbst zu verschieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 3360646699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Philipp R\u00f6sler treffen, hie\u00df es."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalonko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "journalonko.de", "toknum": 3362450228, "Left": [{"class": "", "str": "Eine endg\u00fcltige Entscheidung soll aber erst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) am Sonntagabend im Kanzleramt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strom-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "strom-magazin.de", "toknum": 3406469494, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf einigte sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Energiepolitik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 3438432808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 18. Mai plane Merkel zwar eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Kanzlerin Angela Merkel das Reformwerk unter Dach und Fach bringen, wie SPD und CSU betonten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 3439585991, "Left": [{"class": "", "str": "Dann soll eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Union mit solchem Nachdruck f\u00fcr \u00c4nderungen am Gesetz, dass Kanzlerin Angela Merkel nachgab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayerische-gruenderberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "bayerische-gruenderberatung.de", "toknum": 3517994085, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vorabend der Bundesratsentscheidung pl\u00e4dierte er in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hartz-Verhandlungen am Sonntag ist kein Kompromiss in Sicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "spd.de", "toknum": 3589177165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chatnoir.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "chatnoir.de", "toknum": 3589821739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Guten Abend, meine Damen und Herren, wir melden uns hier wieder aus unserem Bonner Studio zu einer neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berlin \u2013 Ort und genauer Zeitpunkt wurden geheim gehalten \u2013 erneut eine Einigung versuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lafontaines-linke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "lafontaines-linke.de", "toknum": 3655368040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Am Abend wollte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalition zum Mindestlohn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alg2-hartz4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "alg2-hartz4.de", "toknum": 3744539752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin (pr-sozial) \u2013 Am Montag trifft sich die entscheidende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu neuem Tarifrecht im \u00f6ffentlichen Dienst"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "labournet.de", "toknum": 4109464124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00fcnes Licht f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Vertretern von ver.di, Bund und Kommunen sich ans Werk der Einigung machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "labournet.de", "toknum": 4109464179, "Left": [{"class": "", "str": "Februar 2005 in Potsdam eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Vertretern beider Lager ihre Gespr\u00e4che schon am Dienstag wieder aufnehmen will, muss die f\u00fcr Freitag geplante Verabschiedung der Hartz-IV-Reform im Bundesrat aller Voraussicht nach verschoben werden, da auch morgen ein Durchbruch bei den Verhandlungen wohl nur schwerlich zu erzielen sein wird, wie das Statement von Bundessozialministerin Ursula von der Leyen (CDU) im Anschluss an die Gespr\u00e4che verdeutlichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "topnews.de", "toknum": 4229412402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl die siebenk\u00f6pfige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genehmigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smava.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "smava.de", "toknum": 4353037282, "Left": [{"class": "", "str": "Noch wurde die Klausel aber nicht von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abstimmen sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stromtip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "stromtip.de", "toknum": 4693759388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pfeiffer k\u00fcndigte an, dass Mitte kommender Woche die Fraktionen von Union und FDP \u00fcber den Vorschlag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berlin nach monatelangen Verhandlungen eine Einigung erzielt werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundschau-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "rundschau-online.de", "toknum": 4762048242, "Left": [{"class": "", "str": "Vertreter von Bund und L\u00e4ndern zeigten sich am Montag optimistisch, dass am Dienstag bei einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regierungskoalition befassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ucoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ucoz.de", "toknum": 4773365171, "Left": [{"class": "", "str": "Damit werde sich erst am Freitag die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Montagabend in den Streitpunkten Mindestlohn und Pflegeversicherung n\u00e4her kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 4799993244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin \u2013 SPD-Generalsekret\u00e4r Hubertus Heil hat sich zuversichtlich gezeigt, dass sich die Koalitionsparteien bei ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll am Donnerstag stattfinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 4832296620, "Left": [{"class": "", "str": "Die n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schwarz-Gelb hatte eine Palette heikler Streitthemen zu bereden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalonko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "journalonko.de", "toknum": 4861597886, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend kam er nach Berlin: Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Ministerpr\u00e4sidenten einbezogen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ucoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "ucoz.de", "toknum": 4864841825, "Left": [{"class": "", "str": "Beobachter hielten es daher f\u00fcr bemerkenswert, dass er zwei Stunden lang in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Koalition festgelegt und von einem Sprecher des Bundesarbeitsministeriums mitgeteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vedix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "vedix.de", "toknum": 4967287916, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wurde in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ZDF-Chefredakteur Peter Frey kommentiert im heute-journal die Wahlen in Schleswig-Holstein, Frankreich und Griechenland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greyerzer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "greyerzer.ch", "toknum": 4996703969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "VideoWahl in Schleswig-Holstein:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regierungsfraktionen von CDU/CSU und SPD bleibt die Union bei ihrem Nein zu dem Vorhaben von Gesundheitsministerin Ulla Schmidt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformblock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "reformblock.de", "toknum": 5004997472, "Left": [{"class": "", "str": "In einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt betont: \"Wir halten die Entscheidung des Verfassungsgerichts vorher f\u00fcr notwendig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "wel.de", "toknum": 5034193322, "Left": [{"class": "", "str": "\" SPD - Chef Kurt Beck hatte nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 5207293874, "Left": [{"class": "", "str": "Parteichef Klaus Ernst will auch noch einmal zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte es Berichte gegeben, Lafontaine wolle ganz konkrete Bedingungen f\u00fcr eine Kandidatur stellen - unter anderem die Bef\u00f6rderung seiner Lebensgef\u00e4hrtin Sahra Wagenknecht zur Fraktionschefin im Bundestag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 5207294005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von CDU/CSU, FDP und SPD nach k\u00f6nnen die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit und die Kommunen k\u00fcnftig bei der Betreuung der Langzeitarbeitslosen in gemeinsamen Jobcentern kooperieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marco-buschmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "marco-buschmann.de", "toknum": 5461993285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Einigung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalition einigte sich am sp\u00c3\u00a4ten Abend des 12. M\u00c3\u00a4rz auf einen \"Kompromiss\" beim Bleiberecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendnetz-wetzlar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "jugendnetz-wetzlar.de", "toknum": 5590645347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[ngo/ddp] Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einem \u00e2wichtigen Zwischenschritt\u00e2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 5686316613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der CSU-Vorsitzende Edmund Stoiber sprach vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Union und FDP vereinbart wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tarife-verzeichnis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunden"}], "ref": "tarife-verzeichnis.de", "toknum": 5703022593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst im Juni soll die F\u00f6rderung f\u00fcr Solarstrom, der \u00fcber Solaranlagen auf den D\u00e4chern eingespeist wird, um weitere 16 Prozent gek\u00fcrzt werden, wie in mehreren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Dienstag hatten neben Innenminister Wolfgang Sch\u00e4uble [CDU] und Justizministerin Brigitte Zypries [SPD] auch die Vorsitzenden der Koalitionsfraktionen teilgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuzo-archiv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "fuzo-archiv.at", "toknum": 5715790569, "Left": [{"class": "", "str": "An der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalition an, wie die Deutsche Presse-Agentur von Teilnehmern erfuhr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 5720852602, "Left": [{"class": "", "str": "Das k\u00fcndigte Bundesfinanzminister Wolfgang Sch\u00e4uble am Donnerstagabend in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es nicht bei Ank\u00fcndigungen bel\u00e4sst, sondern sich auf konkrete Verbesserungen beim Arbeitnehmer-Datenschutz einigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edathy.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "edathy.de", "toknum": 5788181026, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorsitzende des Innenausschusses im Bundestag, Sebastian Edathy (SPD) sagte der \"Neuen Osnabr\u00fccker Zeitung\" (Montagausgabe): \"Ich gehe davon aus, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stolz den Deauville-Beschluss pr\u00e4sentieren, wonach auch die G8 f\u00fcr Sicherheits\u00fcberpr\u00fcfungen ihrer Atommeiler und Stresstests nach dem Vorbild der Europ\u00e4er sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 5852284955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immerhin kann die Kanzlerin der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " traten SPD-Fraktionschef Frank-Walter Steinmeier und Parteichef Sigmar Gabriel vor die Presse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spdfraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "spdfraktion.de", "toknum": 5892991241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unmittelbar nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Sonntag sind noch Gespr\u00e4che der Experten geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 5911860257, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Union und FDP gekommen, wie man das Loch bei den Krankenkassen stopfen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanzzeug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "finanzzeug.de", "toknum": 5932787225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu einer Einigung ist heute die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenrunde\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenrunde\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"10372083718": 0.7647058823529411, "10766692885": 0.5, "16043786775": 0.5, "15255142429": 0.825, "17581369374": 0.7331818181818182, "3175468063": 0.5330555555555556, "19187393573": 0.5153787878787879, "2443696169": 0.7315789473684211, "6210913845": 0.6408333333333333, "1792378934": 0.713888888888889, "18867980861": 0.5344696969696969, "256248383": 0.6456481481481481, "10706419778": 0.632, "17004045893": 0.8230769230769229, "11505179207": 0.7975, "2034997835": 0.7566666666666667, "8440267853": 0.7640625, "17241118806": 0.5, "12103583837": 0.05080645161290318, "10488488038": 0.7333333333333334, "10700534385": 0.6755434782608696, "10302706295": 0.7785714285714285, "14187989627": 0.7527777777777779, "28041341": 0.5, "1015908484": 0.0, "1891576514": 0.871875, "1991709839": 0.5896120689655172, "4848935569": 0.7383333333333333, "451310236": 0.76, "10681799837": 0.7147727272727272, "6286854302": 0.5, "3107166883": 0.8375, "17909295268": 0.7612500000000001, "28041158": 0.5682758620689655, "7810429606": 0.5451388888888888, "7987541617": 0.825, "7768432299": 0.5, "4229412524": 0.5538257575757575, "14986322461": 0.5, "15514882229": 0.6615384615384614, "17468523702": 0.1847826086956521, "19353619487": 0.5902777777777777, "12971782335": 0.085, "14619065538": 0.725, "4188961482": 0.8266666666666665, "3901513422": 0.825, "16783358675": 0.5080555555555556, "18472148181": 0.5222727272727272, "1583011038": 0.54125, "2300958946": 0.6152155172413792, "14721030373": 0.7217391304347825, "18529748710": 0.28125, "18071578346": 0.5859090909090908, "10016386685": 0.7708333333333333, "42535667": 0.6059259259259259, "19054445301": 0.08129032258064507, "7378713859": 0.6185344827586207, "3861404933": 0.6725, "14647178502": 0.7867647058823529, "795411719": 0.665, "18165430544": 0.78125, "281541394": 0.84375, "8410555669": 0.009444444444444445, "10347427094": 0.8, "8341970200": 0.8230769230769229, "14360192296": 0.8266666666666665, "18472148278": 0.7331818181818182, "12931351351": 0.80625, "19451768649": 0.6749999999999998, "13379884364": 0.69125, "2994946386": 0.7307142857142859, "9524385624": 0.5, "10491368165": 0.05080645161290318, "16890725221": 0.8272727272727275, "857565542": 0.6504166666666668, "5034193259": 0.52625, "18472147825": 0.6840909090909091, "13721972089": 0.5275, "16941691283": 0.0, "4773365144": 0.5771428571428571, "6210913696": 0.5205147058823529, "3104910407": 0.00868421052631578, "1173084830": 0.6656818181818182, "3403050940": 0.5, "517603269": 0.6815000000000001, "19742993862": 0.551969696969697, "18478582734": 0.7625, "7470052305": 0.7032608695652174, "15116252114": 0.7666666666666667, "3699009492": 0.815, "18052367833": 0.55625, "4004983258": 0.6125, "11173955037": 0.5, "806586847": 0.7571428571428571, "2303391210": 0.5043055555555556, "985160174": 0.8461538461538461, "17262994420": 0.5, "14260001274": 0.74, "15795668477": 0.825, "18308915198": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenrunde", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenrunde%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Spitzenrunde\"]", "op": "Query", "size": 376}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenrunde%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 376}], "concsize": 376, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 376}