{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und zweifellos schon ein Wahrzeichen von Hamburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miniatur-wunderland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "miniatur-wunderland.de", "toknum": 2824419263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", man kann hier auch Spitzen erwerben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knipling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "knipling.de", "toknum": 16454116645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute beherbergt es neben den Werkst\u00e4tten eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt Bern gegen\u00fcber Z\u00fcrich und Basel weit zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellungen"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 8302348294, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist auch eine gute Gelegenheit, um einmal mit dem prachtvoll renovierten Museum Bekanntschaft zu machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinekunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "onlinekunst.de", "toknum": 15438152051, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befinden, die wir jedoch nicht besichtigen konnten, da sie montags geschlossen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knipling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "knipling.de", "toknum": 13347614079, "Left": [{"class": "", "str": "In der Festung soll sich auch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellungen"}], "ref": "linz.at", "toknum": 17279618292, "Left": [{"class": "", "str": "Was dort f \u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Museum (neben der Wolfgangskirche) - au\u00dferdem sind hier viele \"Weihnachtsberge\" und mechanische Bergwerke zu sehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knipling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "knipling.de", "toknum": 12045432448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "St\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chilly-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "chilly-online.de", "toknum": 7305196005, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der neuen Ausstellung \"Asterix & Die Kelten ist mit \"Mel Ramos 50 Jahre PopArt noch eine weitere internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zahlreiche Gesch\u00e4fte mit erzgebirgischer Volkskunst und Kl\u00f6ppelmaterial."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knipling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellungen"}], "ref": "knipling.de", "toknum": 12045432679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In sehr vielen St\u00e4dten und D\u00f6rfern des Erzgebirges findet man Kl\u00f6ppelgruppen, kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Erl\u00e4uterungen und Arbeitsutensilien eingerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knipling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "knipling.de", "toknum": 9965430326, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Hilfe der Schenkung der Spitzensammlung der Enkelin von Magarete Breuer (1886-1989) wurde im Erdgescho\u00df eine umfangreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die der Arbeit von Adele und Ginna Marcelli gewidmet ist, in einem alten Geb\u00e4ude der Stadt er\u00f6ffnet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knipling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "knipling.de", "toknum": 16446846860, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Unterst\u00fctzung der Gemeindeverwaltung konnte im gleichen Jahr eine dauernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Geschichte unseres Landes'' (von Trotha), die ohne gro\u00dfe Werbema\u00dfnahmen und mit einer zur\u00fcckhaltenden Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit auskam, hat eine breite Bev\u00f6lkerung angesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenausstellung"}], "ref": "archaeologie-bw.de", "toknum": 15448195135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Bereich \"Kirchenspitzen\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poehla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "poehla.de", "toknum": 17899223332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erweiterung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendungverpasst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "sendungverpasst.de", "toknum": 2551107163, "Left": [{"class": "", "str": "Die Creme de la creme der Rassekatzenz\u00fcchter pr\u00e4sentiert in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Leipzig 1909"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knipling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "knipling.de", "toknum": 9951692312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kl\u00f6ppelstube im Erzgebirge um 1909, ausgestellt von der Kgl.-S\u00e4chsischen Spitzenkl\u00f6ppelmusterschule zur 1. Deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwarten k\u00f6nnen \u2013 ganz egal, zu welcher Jahreszeit sie Basel besuchen\", sagt Egloff."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissinfo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "swissinfo.ch", "toknum": 8485911347, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir wollen zeigen, dass Kulturreisende in mindestens drei der f\u00fcnf H\u00e4user eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Der Barbarenschatz Den R\u00f6mern geraubt\" zeigt den gr\u00f6\u00dften r\u00f6merzeitlichen Metallfund weltweit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalterfeste.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "mittelalterfeste.at", "toknum": 10348575740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das MZM Museum Lebenswelt Weinviertel pr\u00e4sentiert in einem Gemeinschaftprojekt mit dem Urgeschichtemuseum Nieder\u00f6sterreich in Asparn/Zaya im Jahr 2010 eine internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"100 Jahre Bonsai Deutschland\" im Jahre 2007 in Dresden Pillnitz war und sich dar\u00fcber hinaus auch in anderen Jahren, unter anderem an der gro\u00dfen Deutschlandausstellung \"Faszination-Bonsai\" des Bonsaiclub Deutschland e.V. im Jahre 2009 in Erfurt und gemeinsam mit den tschechischen und polnischen Bonsaifreunden an der Bonsaitrienale 2011 in Dresden Pillnitz erfolgreich beteiligte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["100-jahre-bonsai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenausstellung"}], "ref": "100-jahre-bonsai.de", "toknum": 14962756140, "Left": [{"class": "", "str": "Entstanden ist ein kleiner aber au\u00dfergew\u00f6hnlich aktiver Arbeitskreis, welcher unter anderem Hauptinitiator der europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Citatellenmuseum Rabat"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knipling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenausstellung"}], "ref": "knipling.de", "toknum": 13382420963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenausstellung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenausstellung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12045432448": 0.6755434782608696, "2551107163": 0.2884615384615385, "17899223332": 0.3111111111111111, "16454116645": 0.828125, "8302348294": 0.8181818181818182, "12045432679": 0.6413586956521737, "15448195135": 0.5307575757575758, "7305196005": 0.6485, "16446846860": 0.5477272727272726, "13382420963": 0.0, "15438152051": 0.7907894736842104, "17279618292": 0.7276785714285714, "9965430326": 0.5706730769230769, "9951692312": 0.1538095238095238, "8485911347": 0.0815625, "2824419263": 0.8375, "10348575740": 0.0018421052631578908, "14962756140": 0.0, "13347614079": 0.7845652173913042}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenausstellung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenausstellung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenausstellung\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenausstellung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}