{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", die zum Teil noch heute bestehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsh-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "fsh-info.de", "toknum": 9004386900, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei bildeten sich spezielle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht wirklich ein Thema."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtland-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "vogtland-anzeiger.de", "toknum": 9996878334, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Standort"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Gef\u00e4\u00dfchirurgie weiter ausgebaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinikum-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "klinikum-nuernberg.de", "toknum": 4174171646, "Left": [{"class": "", "str": "Seither hat er die Klinik als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forschung-fuer-unsere-gesundheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "forschung-fuer-unsere-gesundheit.de", "toknum": 4126509152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch f\u00fcr die fl\u00e4chendeckende Versorgung aller Krebs-Patienten in Deutschland reichen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wtz-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "wtz-essen.de", "toknum": 158241206, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind stolz auf die im April 2009 verliehene Auszeichnung als onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll aber bekanntlich mehr sein, als das Erleben und in Wert setzen textiler Traditionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "spitzenstadt.de", "toknum": 18994193672, "Left": [{"class": "", "str": "Das zuk\u00fcnftige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4u\u00dferst ungeschickt vorgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtland-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "vogtland-anzeiger.de", "toknum": 7240902505, "Left": [{"class": "", "str": "In bin der Ansicht, dass Oberb\u00fcrgermeister und Verwaltung beim Projekt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiepresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "freiepresse.de", "toknum": 19793927598, "Left": [{"class": "", "str": "Grund ist die Diskussion um das Weisbachsche Haus als m\u00f6glichen Standort eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen alle Krebskranken eine noch bessere, individuell zugeschnittene Behandlung erhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 13561786473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit den Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ihrer N\u00e4he."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 78179880, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier finden Sie die Kontaktdaten zu dem Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Deutschen Krebshilfe ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 11507612082, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 2007 wurde das CIO als eines von vier onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Krebshilfe im Rheinland und in Hamburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["javita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "javita.de", "toknum": 3695254679, "Left": [{"class": "", "str": "Das sind onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den neuen Bundesl\u00e4ndern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profusio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "profusio.de", "toknum": 309400996, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in der zweiten F\u00f6rderphase ist das UCC das einzige Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 538511047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Deutsche Krebshilfe hat die Ergebnisse ihrer j\u00fcngsten Begutachtung von Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "kgu.de", "toknum": 8931786326, "Left": [{"class": "", "str": "Eine internationale Gutachterkommission w\u00e4hlte deutschlandweit unter anderen das UCT Frankfurt in den Kreis der \"Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland z\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kh-bad-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "kh-bad-neustadt.de", "toknum": 17292293672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Uniklinik W\u00fcrzburg hat die Kreisklinik einen Partner gefunden, der zu den onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die durch die Deutsche Krebshilfe in einem internationalen Begutachtungsverfahren ausgew\u00e4hlt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medizin-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "medizin-aspekte.de", "toknum": 8040194969, "Left": [{"class": "", "str": "Derzeit gibt es in Deutschland 11 onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 3559809133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die AG \"Finanzierung\" besch\u00e4ftigt sich mit dem Thema der ad\u00e4quaten Honorierung qualit\u00e4tskontrollierter interdisziplin\u00e4rer Versorgung in onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 538511486, "Left": [{"class": "", "str": "Die psychoonkologische Betreuung sowie die Zusammenarbeit mit der Krebs-Selbsthilfe ist ebenfalls Teil der Versorgung in einem Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 2007 von der Deutschen Krebshilfe ausgezeichnet wurden und seitdem gef\u00f6rdert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praxisbetrieb-recht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "praxisbetrieb-recht.de", "toknum": 531528597, "Left": [{"class": "", "str": "Das CCCF ist eines der f\u00fcnf ersten deutschen onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtland-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "vogtland-anzeiger.de", "toknum": 16867074245, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bund Deutscher Baumeister Plauen favorisiert die Nutzung des Weisbachschen Hauses f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frankfurt machen neuste Methoden Hoffnung auf einen Durchbruch beim Kampf gegen das Rezidiv bei Brustkrebs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["community4um.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "community4um.de", "toknum": 4093788885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelte sich im 18. Jahrhundert eine eigenst\u00e4ndige Spitzenart, das Salzburger Nahtl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unesco.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "unesco.at", "toknum": 19561701097, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den aktuellen Mustern anderer europ\u00e4ischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Innenstadt-Standort Oberer Graben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtland-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "vogtland-anzeiger.de", "toknum": 7240902556, "Left": [{"class": "", "str": "Ralf Oberdorfer pl\u00e4dierte vor Jahren beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Leben gerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 13561786440, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb hat die Deutsche Krebshilfe das F\u00f6rderschwerpunktprogramm Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der European Science und Business Park AVANTIS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["europedirect-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "europedirect-aachen.de", "toknum": 19549957797, "Left": [{"class": "", "str": "Beabsichtigter Standort f\u00fcr das geplante Europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evergreener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "evergreener.de", "toknum": 1966228877, "Left": [{"class": "", "str": "Am UCT arbeiten alle Krebsspezialisten eng zusammen, es ist von der Deutschen Krebshilfe als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebsgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebsgesellschaft.de", "toknum": 1510508642, "Left": [{"class": "", "str": "Als vordringliche qualit\u00e4tssichernde Ma\u00dfnahme f\u00fchrt Prof. Lang die Sicherstellung einer fl\u00e4chendeckenden tumorchirurgischen Versorgung auf hohem Niveau an auch au\u00dferhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' verst\u00e4rkt translationale Forschung durchgef\u00fchrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den Vorstellungen der Deutschen Krebshilfe soll in den 'Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gef\u00f6rdert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsmedizin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "fsmedizin.de", "toknum": 18242765711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem 01.04.2009 wird das Westdeutsche Tumorzentrum von der Deutschen Krebshilfe als \"Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hkgev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "hkgev.de", "toknum": 697010990, "Left": [{"class": "", "str": "Seit April 2009 ist das Hubertus Wald Tumorzentrum ein von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdertes Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" definiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsk-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "hsk-wiesbaden.de", "toknum": 12471578140, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurden neue Strukturen und neue Begriffe wie \"Organkrebszentren\", \"Onkologische Zentren\" und \"Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Image."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knowledger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "knowledger.de", "toknum": 19127333835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verfassung Athener, das 4. Jahrhundert v. Chr. Ekklesia ist vertreten durch kleiner blauer Kasten in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uniklinikum-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uniklinikum-dresden.de", "toknum": 11725689495, "Left": [{"class": "", "str": "Nach internationaler Begutachtung zeichnete die Deutsche Krebshilfe das Dresdner Universit\u00e4ts KrebsCentrum 2007 als eines der bundesweit ersten \"Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tun und sich auf den Standort Oberer Graben festlegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtland-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "vogtland-anzeiger.de", "toknum": 18116368492, "Left": [{"class": "", "str": "So wie der OB sich beim Rathaus eindeutig positionierte, sollte er es jetzt auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland, sondern auch das gr\u00f6\u00dfte Tumorzentrum bundesweit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["m-und-g.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "m-und-g.de", "toknum": 10976894274, "Left": [{"class": "", "str": "Das Westdeutsche Tumorzentrum am Universit\u00e4tsklinikum Essen ist nicht nur eines von elf onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 16246542460, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mai dieses Jahres lief die Bewerbungsfrist f\u00fcr den \"Second Call\" des F\u00f6rderprogramms 'Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verlieh."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uniklinikum-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "uniklinikum-dresden.de", "toknum": 8303040, "Left": [{"class": "", "str": "So geh\u00f6rte das UCC zu den ersten Einrichtungen, denen die Deutsche Krebshilfe e.V. den Titel \"Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem CIO sollen die regelm\u00e4\u00dfig aktualisierten SOPs dar\u00fcber hinaus den schnellen Transfer von neuen Ergebnissen aus der klinischen Forschung in den klinischen Alltag gew\u00e4hrleisten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cio-koeln-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "cio-koeln-bonn.de", "toknum": 13615192616, "Left": [{"class": "", "str": "In einem onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["charite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "charite.de", "toknum": 2544558500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Charit\u00e9 Comprehensive Cancer Center ( CCCC ) wird als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' gestartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 16246542399, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Strukturen der onkologischen Versorgung zu verbessern, hat die Deutsche Krebshilfe im letzten Jahr die Initiative 'Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aufgelegt, in dessen Rahmen bundesweit 10 weitere Zentren unterst\u00fctzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uniklinik-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uniklinik-heidelberg.de", "toknum": 9044889802, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Sinne hat die Organisation bereits 2007 ein Programm zur F\u00f6rderung von \"Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behandelt werden, haben dort in der Regel die M\u00f6glichkeit der psychosozialen Beratung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebsinformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "krebsinformation.de", "toknum": 4222047350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Patienten, die in einem zertifizierten Organzentrum, einem onkologischen Zentrum oder einem onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsk-wiesbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "hsk-wiesbaden.de", "toknum": 17498062030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Organ-Krebszentren und Onkologische Zentren werden in einem insgesamt dreigeteilten Konzept von Kompetenzzentren der Deutschen Krebsgesellschaft und des Nationalen Krebsplans erg\u00e4nzt durch Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die unmittelbare Innenstadt mit ihrem historischen Stadtkern zu besuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "spitzenstadt.de", "toknum": 18994193883, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr muss es allerdings dort positioniert sein, wo Wege- und Blickbeziehungen die Menschen animieren, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krebsbehandlung wie Heidelberg oder M\u00fcnchen anschlie\u00dfen, betont Minister Rippel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheit-adhoc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "gesundheit-adhoc.de", "toknum": 10329365310, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Fertigstellung dieses 7 Millionen Euro-Projektes wird das UKS ausstattungsm\u00e4\u00dfig an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Krebshilfe mit drei Millionen Euro gef\u00f6rdert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "fdp-koeln.de", "toknum": 5443107635, "Left": [{"class": "", "str": "Wie heute in Berlin bekannt wurde, wird das Centrum f\u00fcr Integrierte Onkologie K\u00f6ln-Bonn als eines von vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Regenerative Medizin sind in Deutschland sogenannte Translationszentren in Leipzig, Berlin, Dresden, Hannover und Rostock aufgebaut worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biooekonomie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "biooekonomie.de", "toknum": 16605514894, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr klinische Versorgung und onkologische Forschung in Deutschland (Comprehensive Cancer Center)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "express.de", "toknum": 18376599556, "Left": [{"class": "", "str": "Das CIO K\u00f6ln Bonn geh\u00f6rt zu den wenigen nationalen onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr angewandte Materialforschung mit gro\u00dfem Ansehen in der Wirtschaft geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 18429144965, "Left": [{"class": "", "str": "Ministerpr\u00e4sident Dr. G\u00fcnther Beckstein: \"In Nordbayern haben wir innerhalb weniger Jahre mit dem Kompetenzzentrum ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Durchf\u00fchrung fr\u00fcher klinischer Studien ('Investigator Initiated Trials') mit translationalen Fragestellungen etablieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 141092542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Arbeitsgruppe m\u00f6chte eine Zusammenarbeit der onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Krebshilfe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pankreas-karzinom-zentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "pankreas-karzinom-zentrum.de", "toknum": 14562604459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Tumorzentrum Ludwig Heilmeyer - Comprehensive Cancer Center Freiburg (CCCF) ist ein ausgezeichnetes onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begr\u00fc\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesgesundheitsministerium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "bundesgesundheitsministerium.de", "toknum": 13851558947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin im Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit, Marion Caspers-Merk, hat heute anl\u00e4sslich einer Pressekonferenz das Engagement der Deutschen Krebshilfe bei der F\u00f6rderung onkologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Krebsforschung und -behandlung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 4180919317, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gr\u00fcnder und Bestandteil des Comprehensive Cancer Center Erlangen-EMN ist das Uni-Klinikum Erlangen eines der elf von der Deutschen Krebshilfe anerkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 19165952692, "Left": [{"class": "", "str": "Das Centrum f\u00fcr Integrierte Onkologie (CIO) der Universit\u00e4tskliniken K\u00f6ln und Bonn geh\u00f6rt zu den vier Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland anerkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["management-krankenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "management-krankenhaus.de", "toknum": 5280856837, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im April 2009 wurde das Westdeutsche Tumorzentrum Essen (WTZ), ein sogenanntes Comprehensive Cancer Center nach amerikanischem Vorbild, als onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen auch weitere Experten zur Mitarbeit in den Arbeitsgruppen eingeladen werden, so dass hier auch der Austausch mit anderen onkologisch t\u00e4tigen Zentren m\u00f6glich ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 12159217419, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Vertretern der von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rderten Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkoserv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "onkoserv.de", "toknum": 16636879512, "Left": [{"class": "", "str": "Das UCT funktioniert nach dem Vorbild der amerikanischen Comprehensive Cancer Centers (CCC) und ist das einzige Zentrum im Rhein-Main Gebiet und ganz Hessen, das als onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " profitieren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "spitzenstadt.de", "toknum": 18994193986, "Left": [{"class": "", "str": "Nur dieser Standort bietet aus Sicht der IHK auf Grund der N\u00e4he die reale Chance, dass die aufwendig sanierte historische Altstadt von Plauen nachhaltig von der Investition und beabsichtigten Nutzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Vorbild der amerikanischen \"Comprehensive Cancer Centers\" ist u.a. Folge einer Evaluation deutscher Tumorzentren, nach der die qualitative Umsetzung von Ort zu Ort sehr unterschiedlich war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["patientenpolitik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "patientenpolitik.de", "toknum": 8904405359, "Left": [{"class": "", "str": "Die Etablierung onkologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland, in denen die Patienten im Mittelpunkt stehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "arcguide.de", "toknum": 9465365718, "Left": [{"class": "", "str": "Die gemeinsame Einrichtung des Universit\u00e4tsklinikums Heidelberg, des Deutschen Krebsforschungszentrums (DKFZ) sowie der Thoraxklinik-Heidelberg war der Vorreiter f\u00fcr die onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland f\u00f6rdert die Deutsche Krebshilfe das \"Centrum f\u00fcr Integrierte Onkologie\" (CIO) der Uni-Kliniken K\u00f6ln und Bonn in den n\u00e4chsten drei Jahren mit drei Millionen Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leukaemie-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "leukaemie-online.de", "toknum": 2943200052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als eines von vier onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Transplantationsmedizin ausgewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkologie-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "onkologie-aspekte.de", "toknum": 2390635383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu der neuen Behandlungsm\u00f6glichkeit f\u00fcr Nierenpatienten auf der Warteliste sagt Prof. Dr. Edgar Sch\u00f6mig, \u00c4rztlicher Direktor der Uniklinik K\u00f6ln: \"Die Uniklinik K\u00f6ln hat sich damit erneut als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Krebshilfe sollen auf der zweiten Ebene, in den so genannten Klinischen Onkologischen Zentren, die in den Spitzenzentren abgestimmten Standards f\u00fcr alle Aspekte der onkologischen Versorgung, Forschung, Fr\u00fcherkennung und Pr\u00e4vention zum Wohle der Patienten umgesetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forschung-fuer-unsere-gesundheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "forschung-fuer-unsere-gesundheit.de", "toknum": 4126509183, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit der Deutschen Krebsgesellschaft und der Arbeitsge-meinschaft Deutscher Tumorzentren hat die Deutsche Krebshilfe daher ein um-fassendes, dreistufiges Programm auf den Weg gebracht: Neben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Lebenswissenschaften entwickelt hat\", sagt Prof. Karl Max Einh\u00e4upl, Vorstandvorsitzender der Charit\u00e9 . Er erg\u00e4nzt: \"Diese Anerkennung wird uns weiter motivieren, den Forschungsstandort Berlin und damit auch die Gesundheitswirtschaft im Raum Berlin-Brandenburg weiter an die internationale Spitze zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["charite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "charite.de", "toknum": 7874694727, "Left": [{"class": "", "str": "Ihren Ideen und ihrem unerm\u00fcdlichen Engagement ist es zu verdanken, dass die Charit\u00e9 an ihrer Tradition als f\u00fchrende Einrichtung der medizinischen Forschung in Deutschland ankn\u00fcpft und sich zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Metropolregion Ruhr, in dem Patientenversorgung auf h\u00f6chstem Niveau, Forschung, Lehre und Weiterbildung umfassend angeboten werden (www.wtz-essen.de)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medizin-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "medizin-aspekte.de", "toknum": 8040194938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber das Westdeutsche Tumorzentrum Das Westdeutsche Tumorzentrum am Universit\u00e4tsklinikum Essen ist das einzige Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erarbeitet wurden, auch f\u00fcr die 'Klinischen Krebszentren' gelten werden. \u00fcber die Zertifizierung dieser Zentren und den Part der Deutschen Krebsgesellschaft wird Herr Professor Bamberg gleich im Anschluss sprechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346732, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Deutsche Krebshilfe ist es eine wichtige Voraussetzung, dass die versorgungsrelevanten Kriterien, die von namhaften Experten der Onkologie f\u00fcr unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Medizin wie folgt: Unitas ist die Einheit der Lernenden und Lehrenden zum Zweck einer Wissenschaft der Medizin; Libertas meint die Freiheit im Handeln wie im Aufbau der notwendigen Strukturen und der fairen Allokation von Ressourcen, verbunden mit der Verantwortung gegen\u00fcber der Gesellschaft, und zwar lokal, regional, national und international; Caritas ist schlie\u00dflich unser \u00fcbergeordnetes Ziel der medizinisch hilfreichen Zuwendung f\u00fcr Patienten mit jedweden Erkrankungen \u2013 auch den seltensten und schwersten\", betonte Professor Baum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mh-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "mh-hannover.de", "toknum": 300833322, "Left": [{"class": "", "str": "Wir interpretieren das heute, 48 Jahre nach der Gr\u00fcndung und in unserer Position als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 11171253599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonderheiten: Die Klinik und Poliklinik f\u00fcr Dermatologie und Allergologie des UKB ist Mitglied im Centrum f\u00fcr Integrierte Onkologie (CIO) K\u00f6ln Bonn , welches 2008 gegr\u00fcndet wurde und als nationales"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Verw\u00f6hnen des K\u00f6rpers, Therapien unter Verwendung von Naturheilkr\u00e4ften, Beautysalon, Kurzentrum, Caf\u00e9 mit Konditorei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woehr-tours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "woehr-tours.de", "toknum": 12666647371, "Left": [{"class": "", "str": "Hier finden Sie alles unter einem Dach: Badekomplex mit Innen- und Au\u00dfenbecken, Thermalbecken mit heilendem Thermalwasser, Whirlpool, Saunaland, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Nordrhein-Westfalen, b\u00fcndelt die Kompetenz und Erfahrung von \u00c4rzten und Wissenschaftlern aus 20 Kliniken und 16 Instituten zur Fr\u00fcherkennung, Diagnostik und Behandlung von Krebserkrankungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-brustzentrum-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uni-brustzentrum-essen.de", "toknum": 18785599229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Westdeutsche Tumorzentrum (WTZ) des Universit\u00e4tsklinikums Essen, eines von zwei \"Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " braucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukashaessig.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "lukashaessig.ch", "toknum": 15513861017, "Left": [{"class": "", "str": "\"Entscheidend ist, f\u00fcr welches Gebiet es wie viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das CCC Erlangen-EM das einzige mit Kooperationspartnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 19061435640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als eines der insgesamt zw\u00f6lf deutschen onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knowhow-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "knowhow-magazin.de", "toknum": 11516292713, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2009 wurde das UCCH erstmals als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die moderne Medizinforschung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oncoray.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "oncoray.de", "toknum": 17476021347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21.06.2011 [S\u00e4chsische Zeitung] Neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Mathematik zu werden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 9381079510, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die EU habe bereits signalisiert, dass Wien \"bestens positioniert ist, Europas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebshilfe.de", "toknum": 879556351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daher hatte die Deutsche Krebshilfe schon im Fr\u00fchjahr 2006 die erste F\u00f6rderperiode des F\u00f6rder-Schwerpunktprogramms \"Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00f6rdert, best\u00e4tigt durch eine internationale Begutachtung in 2011."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioregio-stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "bioregio-stern.de", "toknum": 3946090666, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits seit 2007 wird das CCC T\u00fcbingen von der Deutschen Krebshilfe als onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland, hat vor drei Jahren ein Biobankkonzept verabschiedet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-pro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "bio-pro.de", "toknum": 4902282633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Ulmer CCCU, eines von elf onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - CCC (Comprehensive Cancer Center)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebsverband-baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenzentren"}], "ref": "krebsverband-baden-wuerttemberg.de", "toknum": 15403578077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 78179814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihr Kontakt zu den Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Neuen Bundesl\u00e4ndern, deren Aufbau das Bundesforschungsministerium (BMBF) bis 2009 f\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elektronikbranche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "elektronikbranche.de", "toknum": 1989890254, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jenaer Ultraoptik-Zentrum ist eines von sechs universit\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arzt-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "arzt-aspekte.de", "toknum": 798792013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "T\u00fcbingen / Die Deutsche Krebshilfe hat heute, am 6. Juli 2011, in Berlin die Ergebnisse der Begutachtung von Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00f6rdern, st\u00e4rken wir auch ganz Deutschland als Innovationsstandort der Zukunft\", betonte Bundesforschungsministerin Annette Schavan am Donnerstag in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitsmarkt-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "arbeitsmarkt-news.de", "toknum": 2629236356, "Left": [{"class": "", "str": "\"Indem wir regionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt die Chance, Krebskranken eine noch bessere, individuell zugeschnittene Behandlung nach dem aktuellen Stand der Wissenschaft zu erm\u00f6glichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-pro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "bio-pro.de", "toknum": 3162695047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In der Entwicklung von ausgew\u00e4hlten Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelernt, doch weit gefehlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtland-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "vogtland-anzeiger.de", "toknum": 11721360900, "Left": [{"class": "", "str": "Ich dachte, Plauen h\u00e4tte aus den schlechten Erfahrungen aus Altmarktsanierung, Festhalle, Neundorfer Stra\u00dfe und Glaskastenarchitektur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zehn deutsche Universit\u00e4tskliniken, an denen Krebspatienten optimal therapiert und versorgt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brustkrebsvorbeugen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "brustkrebsvorbeugen.de", "toknum": 15610414274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[15.06.2009] Die Deutsche Krebshilfe unterst\u00fctzt mit ihrem Schwerpunktprogramm \"Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland bekanntgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-teatime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "luebeck-teatime.de", "toknum": 1157954065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "04. April 2009 (HL-red.) Zum Monatsbeginn hat die Deutsche Krebshilfe das Ergebnis der zweiten Ausschreibung zur F\u00f6rderung onkologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsstadt-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "gesundheitsstadt-berlin.de", "toknum": 616947049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "23.05.2013 | Die Krebsmedizin der Charit\u00e9, das Charit\u00e9 Comprehensive Cancer Center (CCCC), wurde von der Deutschen Krebshilfe erneut zum Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Krebstherapie und"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritasklinikum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "caritasklinikum.de", "toknum": 4195617295, "Left": [{"class": "", "str": "Als Stipendiat engagierte er sich f\u00fcr die Deutsche Krebshilfe, arbeitete mehrere Jahre am Cancercenter, einem Krebsforschungszentrum in Los Angeles, und etablierte in K\u00f6ln das Centrum f\u00fcr integrierte Onkologie mit, eines der f\u00fcnf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie das Kinderwunschzentrum Goldenes Kreuz bei Ihren Patienten deutlich h\u00f6here Schwangerschaftsraten erzielen, berichteten Obruca und Strohmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderwunschzentrum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "kinderwunschzentrum.at", "toknum": 4077933341, "Left": [{"class": "", "str": "\"Viele der heute g\u00e4ngigen Therapieans\u00e4tze wie \"Ferticheck\", \"SpermFertilityCheck\", die \"Einnistungsspritze\" und die \"Einnistungssp\u00fclung\" wurden im Kinderwunschzentrum Goldenes Kreuz entwickelt bzw. erstmals in \u00d6sterreich angewandt\", und haben dazu gef\u00fchrt da\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiohertz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "radiohertz.de", "toknum": 4599770906, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Krebskranke"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerztezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "aerztezeitung.de", "toknum": 3211323917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... . Folge: Materialverschmelzung ... oder im sicheren Zustand ... Beamvorgang ... da sich diese akkumilieren und somit unberechenbare und unkontrollierte Ergebnisse erzeugen ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexus-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "nexus-magazin.de", "toknum": 1610026623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ionisierendes Plasma erzeugt durch hyperaktive Schwingungen ... Materialaufl\u00f6sung ... durch Lichtgeschwindigkeit erzeugt im Kreiswirbelbereich ... dadurch k\u00f6nnen in sich schwingende Kugelrotoren an Spitzen Lichtgeschwindigkeit erreichen ... Dies f\u00fchrt zu Umkehrrelevanzen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Rhythmologie"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinikum-nuernberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenzentrum"}], "ref": "klinikum-nuernberg.de", "toknum": 12288401889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressrelations.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "pressrelations.de", "toknum": 16428469710, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem UCCH geh\u00f6ren die Tumorzentren der Universit\u00e4tskliniken Berlin, Dresden, D\u00fcsseldorf, Erlangen, Essen, Frankfurt am Main, Freiburg, Heidelberg, K\u00f6ln/Bonn, T\u00fcbingen, und W\u00fcrzburg zu den nun zw\u00f6lf Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wtz-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "wtz-essen.de", "toknum": 18661906743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 13.1.2009"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 17544311343, "Left": [{"class": "", "str": "Ein paar Beispiele: In der Uniklinik Freiburg wurden deutschlandweit die meisten Nieren transplantiert, ohne dass Blutgruppe von Spender und Empf\u00e4nger \u00fcbereinstimmten - bis 2006 waren es 21. Nur in Freiburg gibt es ein Institut f\u00fcr Musikermedizin und das Tumorzentrum Ludwig Heilmeyer ist laut Deutscher Krebshilfe ein \"Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krebsforschung und Behandlung von Krebspatienten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 19507255655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Onkologische Zentrum des Universit\u00e4tsklinikums Erlangen bildet wiederum ein Fundament des Comprehensive Cancer Center Erlangen-EMN . Das CCC Erlangen-EMN ist eins von elf DKH-gef\u00f6rderten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 2007 von der Deutschen Krebshilfe ausgezeichnet wurden\" sagte der Pfizer Deutschland-Chef."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingenieurswesen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ingenieurswesen24.de", "toknum": 14172821326, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das CCCF ist eines der f\u00fcnf ersten deutschen onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Krebshilfe im April 2009 ist die jetzige Aufnahme des WTZ in das Konsortium f\u00fcr translationale Krebsforschung bereits die zweite wichtige Auszeichnung seit der Neugr\u00fcndung vor drei Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wtz-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "wtz-essen.de", "toknum": 7679148, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Anerkennung als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet. 2009 folgte die Zertifizierung als Onkologisches Zentrum nach den Vorgaben der Deutschen Krebsgesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sammel-mit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "sammel-mit.de", "toknum": 58816977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr dieses Konzept der interdisziplin\u00e4r abgestimmten und qualit\u00e4tsgesicherten Patientenversorgung wurde das T\u00fcbinger Tumorzentrum im Fr\u00fchjahr 2007 von der Deutschen Krebshilfe als onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 75120679, "Left": [{"class": "", "str": "Die enge Verzahnung von Grundlagenforschung und Klinik ist daher ein wesentliches und zentrales Aufgabenfeld der Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen der Patient und seine Bed\u00fcrfnisse stets im Mittelpunkt aller Aktivit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 78179818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 78179853, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Diagnose, Therapie und Nachsorge sind die psychoonkologische Betreuung sowie die Zusammenarbeit mit der Krebsselbsthilfe wichtige Bestandteile der Versorgung in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Welt zu verlieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arzt-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "arzt-aspekte.de", "toknum": 87304111, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gerade in der Medizinforschung drohen wir den Anschluss an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genutzt werden, um translationale Studien zu erm\u00f6glichen, die nur an universit\u00e4ren Zentren mit der entsprechenden Infrastruktur zu leisten sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ccc-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ccc-netzwerk.de", "toknum": 141092600, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr soll die spezifische wissenschaftliche Expertise der onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uniklinik-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uniklinik-duesseldorf.de", "toknum": 157656834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "22.05.2013 - Die Deutsche Krebshilfe hat die Ergebnisse ihrer j\u00fcngsten Begutachtung von Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00f6rdert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martini-klinik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "martini-klinik.de", "toknum": 189914709, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2009 wird das Hubertus Wald Tumorzentrum / UCCH durch die Deutsche Krebshilfe als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Comprehensive Cancer Center Ulm\" eingebunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prefere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "prefere.de", "toknum": 284537424, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist in das von der Deutschen Krebshilfe aufwendig gef\u00f6rderte universit\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durch die Deutsche Krebshilfe bekannt gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uct-frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uct-frankfurt.de", "toknum": 286926280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[01.04.2009] Heute wurden in Berlin die gef\u00f6rderten Zentren der zweiten Ausschreibung \"Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgezeichnet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profusio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "profusio.de", "toknum": 309400969, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den besten medizinischen Einrichtungen ist unter anderem auch das Universit\u00e4ts KrebsCentrum (UCC), das bereits zwei Mal durch die Deutsche Krebshilfe als \"onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei Vadstena am V\u00e4tternsee, wo die Tradition des schwedischen Kl\u00f6ppelns bis ins Mittelalter zur\u00fcckverfolgt werden k\u00f6nne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-abenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "heimatverein-abenberg.de", "toknum": 445177204, "Left": [{"class": "", "str": "Das bekannteste und \u00e4lteste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsministerkonferenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "gesundheitsministerkonferenz.de", "toknum": 446409100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die GMK begr\u00fc\u00dft die Initiative der Deutschen Krebshilfe e. V. zur F\u00f6rderung onkologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollten auch zu einer verbesserten und bundesweit gleichartigen Versorgung von Frauen mit Brustkrebs unter Einbeziehung bestehender Versorgungsangebote beitragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsministerkonferenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "gesundheitsministerkonferenz.de", "toknum": 446409108, "Left": [{"class": "", "str": "Die bereits jetzt und zuk\u00fcnftig gef\u00f6rderten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland, die von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["albertinen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "albertinen.de", "toknum": 463559462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Universit\u00e4re Cancer Center Hamburg wurde 2007 als universit\u00e4res Krebszentrum am UKE gegr\u00fcndet und ist eines von insgesamt elf onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden, Heidelberg, K\u00f6ln/Bonn, T\u00fcbingen und W\u00fcrzburg werden zurzeit gef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 538511111, "Left": [{"class": "", "str": "Die Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 538511187, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die Krebsmedizin bundesweit zu verbessern und auf ein Spitzen-Niveau zu bringen, f\u00f6rdert die Deutsche Krebshilfe bereits seit 2007 im Rahmen eines Schwerpunkt-Programms so genannte \"Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 538511228, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Krebsforschung ist ein wesentliches Aufgabenfeld von Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erarbeiteten Standards f\u00fcr die Versorgung sowie die Erkenntnisse aus der Krebsforschung sollen auch anderen Versorgungsstrukturen zur Verf\u00fcgung gestellt werden und letztlich allen Krebspatienten zugute kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 538511285, "Left": [{"class": "", "str": "Die in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die von der Deutschen Krebsgesellschaft initiierten Onkologischen Zentren und Organkrebszentren sind daher auch als Gesamtkonzept zu sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 538511314, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 538511545, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem ist die enge Verzahnung von Grundlagenforschung und Klinik, die so genannte \"Translationale Forschung\", ein wesentliches Aufgabenfeld von Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krebsmedizin in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brustzentrum-rems-murr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "brustzentrum-rems-murr.de", "toknum": 577702604, "Left": [{"class": "", "str": "Das NCT Heidelberg ist ein von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdertes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brustzentrum-rems-murr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "brustzentrum-rems-murr.de", "toknum": 577703002, "Left": [{"class": "", "str": "Letztere f\u00f6rdert das NCT als onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den neuesten Stand der sich permanent und rasant ver\u00e4ndernden Technik gebracht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-vincenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "st-vincenz.de", "toknum": 594037895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "High-Tech in Sachen Medizin hat ihren Preis: eine Investition von 3,1 Millionen Euro steht dem St. Vincenz-Krankenhaus Limburg in diesem Kontext ins Haus, schlie\u00dflich soll die technische Ausr\u00fcstung des Instituts f\u00fcr Strahlentherapie auf dem Weg der Klinik zum onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " UCT Frankfurt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-biotech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "hessen-biotech.de", "toknum": 654223052, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Erkenntnisse im klinischen Alltag direkt verf\u00fcgbar zu machen, ist eine der Kernaufgaben des Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " UCT die neuesten Entwicklungen auf dem Gebiet der Diagnostik und Therapie von renommierten Spezialisten vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-biotech.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "hessen-biotech.de", "toknum": 654223131, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Tagung werden aus dem Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet worden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hkgev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "hkgev.de", "toknum": 702595582, "Left": [{"class": "", "str": "Die F\u00f6rderung wurde in die Entwicklung des Hubertus Wald Tumorzentrums investiert, das j\u00fcngst als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterstreicht den beeindruckenden Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hkgev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "hkgev.de", "toknum": 702595793, "Left": [{"class": "", "str": "\"Nicht zuletzt die Auszeichnung des Hubertus Wald Tumorzentrums als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 3 Mio. Euro gef\u00f6rdert"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 768939480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "CCC Erlangen-EMN wird im neuen Verbund mit nordbayerischen Klinika als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 768939542, "Left": [{"class": "", "str": "Das gab die DKH jetzt nach einer bundesweiten Begutachtung der Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Bedeutung f\u00fcr Pr\u00e4vention, Diagnostik und Therapie in der station\u00e4ren und ambulanten Versorgung der Europ\u00e4ischen Metropolregion N\u00fcrnberg erl\u00e4utert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 768939591, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen einer Pressekonferenz am Donnerstag, 6. Juni 2013, um 11.00 Uhr sollen die neue Struktur des Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 768939640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Klinikum N\u00fcrnberg, das in der ersten F\u00f6rderperiode von 2009 bis 2012 ein Partner des CCC Erlangen war, ist zum 31.12.2012 aus dem Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 768939676, "Left": [{"class": "", "str": "Das Klinikum Bamberg und das Klinikum Bayreuth, die nach Ansicht der DKH-Gutachter f\u00fcr eine Zusammenarbeit mit dem Universit\u00e4tsklinikum Erlangen im CCC Erlangen-EMN qualifiziert sind, wurden als neue Partner in das Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt das Universit\u00e4tsklinikum T\u00fcbingen: Das S\u00fcdwestdeutsche Tumorzentrum erhielt eine ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arzt-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "arzt-aspekte.de", "toknum": 798792038, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor: In der 3. Phase ihres F\u00f6rderschwerpunkt-Programms unterst\u00fctzt die gemeinn\u00fctzige Organisation die Netzwerkbildung f\u00fcr eine Krebsmedizin auf h\u00f6chstem Niveau an den Universit\u00e4tsstandorten Dresden, Heidelberg, K\u00f6ln/Bonn, T\u00fcbingen und W\u00fcrzburg mit jeweils einer Million Euro pro Jahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arzt-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "arzt-aspekte.de", "toknum": 798792062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Deutsche Krebshilfe stellte zudem weitere von ihr initiierte Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Luft und Klimawandel (ETC/ACC) bzw. am ehemaligen Europ\u00e4ischen Spitzenzentrums f\u00fcr Luftqualit\u00e4t der Europ\u00e4ischen Umweltagentur (EEA)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["life-spas.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "life-spas.at", "toknum": 830210420, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner war und ist er Bereichsleiter am Europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Luftqualit\u00e4t der Europ\u00e4ischen Umweltagentur (EEA)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["life-spas.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "life-spas.at", "toknum": 830210434, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner war und ist er Bereichsleiter am Europ\u00e4ischen Spitzenzentrum f\u00fcr Luft und Klimawandel (ETC/ACC) bzw. am ehemaligen Europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen jeweils nachweisen, dass sie Patienten Zugang zu psychoonkologischer Betreuung bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebsinformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebsinformation.de", "toknum": 850846332, "Left": [{"class": "", "str": "Zertifizierte Organzentren, Onkologische Zentren und Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krebsmedizin"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebshilfe.de", "toknum": 879556095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutsche Krebshilfe f\u00f6rdert weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krebsmedizin in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebshilfe.de", "toknum": 879556155, "Left": [{"class": "", "str": "Das wollen wir \u00e4ndern\", betonte Friedrich Carl Janssen, Vorstandsvorsitzender der Deutschen Krebshilfe, heute, am 1. April 2009, anl\u00e4sslich der Vorstellung von sechs weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krebsmedizin ausgew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebshilfe.de", "toknum": 879556232, "Left": [{"class": "", "str": "Die Universit\u00e4tskliniken Berlin, Erlangen, Essen, Frankfurt, Hamburg und Ulm wurden im Rahmen der zweiten F\u00f6rderstufe nach internationaler Begutachtung aus 18 Bewerbern als weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 einschlie\u00dflich des Nationalen Centrums f\u00fcr Tumorerkrankungen in Heidelberg \u2013 verspricht sich die Deutsche Krebshilfe eine deutliche Verbesserung der Patientenversorgung und neue Impulse f\u00fcr die translationale Forschung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebshilfe.de", "toknum": 879556577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den nunmehr 11"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergleichbare Versorgungsstrukturen, beispielsweise in kommunalen onkologischen Schwerpunktkrankenh\u00e4usern, aufgebaut werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebshilfe.de", "toknum": 879556666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus setzt sich die Deutsche Krebshilfe daf\u00fcr ein, dass mittelfristig auch unterhalb der Ebene der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Spitzenzentren der Krebsmedizin, die zuk\u00fcnftig von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdert werden, m\u00fcssen unter anderem folgende Kriterien erf\u00fcllen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebshilfe.de", "toknum": 879556698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krebsmedizin, die zuk\u00fcnftig von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdert werden, m\u00fcssen unter anderem folgende Kriterien erf\u00fcllen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krebshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "krebshilfe.de", "toknum": 879556700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Onkologische Spitzenzentren Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die das gesamte Spektrum der maritimen Wirtschaft einschlie\u00dflich des Dienstleistungssektors umfassen, k\u00f6nnen vorbildliche Verfahrensweisen verbreitet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umwelt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "umwelt-online.de", "toknum": 937583935, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Verbindung dieser Sektoren und ihre Einbeziehung in Netze maritimer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiterentwickelt werden, die alle Sektoren der maritimen Wirtschaft abdecken, wird die Verbreitung von bew\u00e4hrten Praktiken erm\u00f6glicht. 2005 wurde in Schleswig-Holstein ein maritimes Cluster mit einem maritimen Koordinator errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umwelt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "umwelt-online.de", "toknum": 937588500, "Left": [{"class": "", "str": "Indem diese Cluster miteinander verbunden und zu wirklichen maritimen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zukommen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umwelt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "umwelt-online.de", "toknum": 937588575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Welche Rolle kann den regionalen maritimen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": www.krebshilfe.de/spitzenzentren.html ) und zur F\u00f6rderung der Leitlinienentwicklung in der Onkologie ( www.leitlinienprogramm-onkologie.de/ )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesgesundheitsministerium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "bundesgesundheitsministerium.de", "toknum": 1009959303, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hinzu kommen zahlreiche Initiativen von Fachgesellschaften, Selbsthilfe- und Patientenorganisationen, z. B. die aktuellen Initiativen der Deutschen Krebsgesellschaft und der Deutschen Krebshilfe zur Weiterentwicklung der onkologischen Versorgungsstrukturen (F\u00f6rderung onkologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausgezeichnet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uniklinik-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "uniklinik-freiburg.de", "toknum": 1074907880, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gr\u00fcndung des Tumorzentrums Ludwig Heilmeyer \u2013 Comprehensive Cancer Center Freiburg, 2007 von der Deutschen Krebshilfe als \"Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 1160197299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Deutsche Krebshilfe hat das \"Hubertus Wald Tumorzentrum - Universit\u00e4res Cancer Center Hamburg (UCCH)\" nach einem umfangreichen Auswahlverfahren zum \"Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der regenerativen Medizin wird einen Qualit\u00e4tssprung bewirken \u2013 sowohl in der Translationsforschung wie auch in der Ausbildung von wissenschaftlichem Nachwuchs, sagte Helge Braun, Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im BMBF, bei der Gr\u00fcndungszeremonie in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsjournal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "gesundheitsjournal24.de", "toknum": 1279675864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Dieses internationale Netzwerk von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr regenerative Medizin in Deutschland: in Berlin, Leipzig und Rostock."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheitsjournal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "gesundheitsjournal24.de", "toknum": 1279676014, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2006 f\u00f6rdert das BMBF drei solcher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medizin-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "medizin-aspekte.de", "toknum": 1506323198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit M\u00e4rz 2007 wird das CIO K\u00f6ln Bonn als eines der ersten vier onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Universit\u00e4tskliniken K\u00f6ln und Bonn die Realisierung eines Prozesses gesetzt, in dem eine kontinuierliche Verbesserung der Versorgung von Patienten mit Krebs gew\u00e4hrleistet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medizin-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "medizin-aspekte.de", "toknum": 1506323212, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Ziel hat sich das Team des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Deutschen Krebshilfe e.V. nicht nur f\u00fcr exzellente Krankenversorgung und Forschung ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medizin-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "medizin-aspekte.de", "toknum": 1510596472, "Left": [{"class": "", "str": "Das Angebot ist ein wichtiger Baustein im Portfolio des UCC, das als eines von elf \"Onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt, welches das gesamte orthop\u00e4dische Spektrum abdeckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ocm-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "ocm-muenchen.de", "toknum": 1705701989, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der fundierten Spezialisierung der \u00c4rzte ist die OCM \u00fcberregional als operatives"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der onkologischen Versorgung in Deutschland \u2013 sowie niedergelassenen \u00c4rzten und Experten f\u00fcr die Pflege bzw. Versorgung von Krebskranken verfolgt das Onkologische Zentrum ein Ziel: die bestm\u00f6gliche Diagnostik, Therapie und Pflege von Tumorpatienten in jedem Krankheitsstadium."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 1897751234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeinsam mit dem Comprehensive Cancer Center Erlangen-EMN \u2013 einem von elf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krebsmedizin - Deutsche Krebshilfe stellt drei Millionen Euro f\u00fcr drei Jahre bereit"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nct-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "nct-heidelberg.de", "toknum": 1900593049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "NCT Heidelberg ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland den Bereich Komplement\u00e4re Onkologie aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evergreener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "evergreener.de", "toknum": 1966228831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Klinikum der J.W. Goethe-Universit\u00e4t baut als erstes Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rhein-Main-Gebiet und in ganz Hessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkologie-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "onkologie-aspekte.de", "toknum": 1993437590, "Left": [{"class": "", "str": "Das UCT ist das einzige Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelungen\", sagte Prof. Dr. Matthias Beckmann, Direktor des Comprehensive Cancer Center Erlangen - Europ\u00e4ische..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uk-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "uk-erlangen.de", "toknum": 1996616280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Uns ist mit neuen Kooperationspartnern der Ausbau unserer Position in der ersten Liga der onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu gestellt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiepresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "freiepresse.de", "toknum": 2005014068, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer zweiten Studie sind jetzt die Weichen f\u00fcr das geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " formen Netzwerk f\u00fcr Regenerative Medizin"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biotechnologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenzentren"}], "ref": "biotechnologie.de", "toknum": 2174174015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biotechnologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "biotechnologie.de", "toknum": 2174174114, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Regenerative Medicine Coalition (RMC) wurde am 25. Mai in Berlin ein internationales Konsortium von medizinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird einen Qualit\u00e4tssprung bewirken - sowohl in der Translationsforschung wie auch in der Ausbildung von wissenschaftlichem Nachwuchs\", sagte Helge Braun, Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r im BMBF, anl\u00e4sslich der Gr\u00fcndungszeremonie am 25. Mai in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biotechnologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "biotechnologie.de", "toknum": 2174174235, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dieses internationale Netzwerk von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Forschung, Diagnostik und Behandlung von angeborenen Stoffwechselerkrankungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biopro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "biopro.de", "toknum": 2263227681, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Zentrum f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin am Universit\u00e4tsklinikum Heidelberg (Gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Direktor: Professor Dr. Georg Hoffmann) geh\u00f6rt zu den internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die Interdisziplin\u00e4ren Onkologischen Projektgruppen (IOP) . IOP sind Expertengremien, die jeweils eine bestimmte Tumorerkrankung vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkoserv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "onkoserv.de", "toknum": 2382958253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein entscheidendes Instrument des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortzuf\u00fchren und ein Cancer Center aufzubauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klinikum-braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "klinikum-braunschweig.de", "toknum": 2424048463, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Ziel war es, die Klinik als h\u00e4matologisch-onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu etablieren und zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["patienten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "patienten.de", "toknum": 2546146439, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deutsche Krebshilfe hat 2007 ein F\u00f6rderprogramm aufgelegt, um solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in das Programm integriert, weitere CCC werden gerade eingerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["patienten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "patienten.de", "toknum": 2546146461, "Left": [{"class": "", "str": "Derzeit sind zw\u00f6lf onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergleichbare Versorgungsstrukturen, beispielsweise in kommunalen Schwerpunktkrankenh\u00e4usern, aufgebaut werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["patienten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "patienten.de", "toknum": 2546146489, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus will sich die Krebshilfe daf\u00fcr einsetzen, dass mittelfristig auch unterhalb der Ebene der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich an der Versorgung von Krebs patienten beteiligen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkologie-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "onkologie-aspekte.de", "toknum": 2645478932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Klinikum der Universit\u00e4t M\u00fcnchen geh\u00f6rt zu den nationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt, welches das gesamte orthop\u00e4dische Spektrum abdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zig-jobs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "zig-jobs.de", "toknum": 2686725257, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der fundierten Spezialisierung der \u00c4rzte ist die OCM \u00fcberregional als operatives"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Deutschland, die von der Deutschen Krebshilfe gef\u00f6rdert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-wissenschaftsrunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "koelner-wissenschaftsrunde.de", "toknum": 2754087772, "Left": [{"class": "", "str": "Das CIO K\u00f6ln Bonn ist eines von elf \"onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch durch die Forschungs- und Lehraktivit\u00e4ten im Bereich Onkologie aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelner-wissenschaftsrunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "koelner-wissenschaftsrunde.de", "toknum": 2754087794, "Left": [{"class": "", "str": "Neben einer herausragenden Versorgung der Krebspatienten zeichnet sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet Gro\u00dfe Auszeichnung f\u00fcr die Krebsmedizin am Universit\u00e4tsklinikum Hamburg-Eppendorf (UKE): Die Deutschen Krebshilfe hat das Hubertus Wald Tumorzentrum - Universit\u00e4res Cancer Center Hamburg (UCCH) nach einer umfangreichen Begutachtung durch internationale Experten erneut als Onkologisches Spitzenzentrum ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prostatakrebs-selbsthilfe-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "prostatakrebs-selbsthilfe-bremen.de", "toknum": 2799375694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "UKE-Krebsmedizin erneut als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prostatakrebs-selbsthilfe-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "prostatakrebs-selbsthilfe-bremen.de", "toknum": 2799375734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "UKE-Krebsmedizin erneut als Onkologisches Spitzenzentrum ausgezeichnet Gro\u00dfe Auszeichnung f\u00fcr die Krebsmedizin am Universit\u00e4tsklinikum Hamburg-Eppendorf (UKE): Die Deutschen Krebshilfe hat das Hubertus Wald Tumorzentrum - Universit\u00e4res Cancer Center Hamburg (UCCH) nach einer umfangreichen Begutachtung durch internationale Experten erneut als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um allen Krebskranken eine noch bessere, individuell zugeschnittene Behandlung nach dem aktuellen Stand der Wissenschaft zu erm\u00f6glichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onkologie-aspekte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "onkologie-aspekte.de", "toknum": 2927679791, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deutsche Krebshilfe f\u00f6rdert die Etablierung Onkologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wollen die Uni-Kliniken K\u00f6ln / Bonn jetzt verst\u00e4rkt daran arbeiten, einheitliche Behandlungsleitlinien f\u00fcr alle Tumorarten zu entwickeln und die Strukturen f\u00fcr eine fach\u00fcbergreifende Versorgung von Krebskranken auf hohem Niveau auszubauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leukaemie-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "leukaemie-online.de", "toknum": 2943200197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Befl\u00fcgelt durch die Finanzspritze - insgesamt flie\u00dfen zw\u00f6lf Millionen Euro an die vier onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf lange Sicht zu sichern, werde das Projekt auch \u00fcber die dreij\u00e4hrige F\u00f6rderung hinaus fortgesetzt, versicherte der \u00c4rztliche Direktor der Uni-Klinik K\u00f6ln, Professor Dr. Edgar Sch\u00f6mig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leukaemie-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrums"}], "ref": "leukaemie-online.de", "toknum": 2943200418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um die \"Zukunftsf\u00e4higkeit\" des onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcnftig f\u00f6rdern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerztezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "aerztezeitung.de", "toknum": 3058270742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Krebshilfe will"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bilden, die sich vor allem durch ein komplexes Versorgungsangebot von anderen Zentren unterscheiden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerztezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "aerztezeitung.de", "toknum": 3058270813, "Left": [{"class": "", "str": "Die dritte S\u00e4ule sollen onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Vorbild der Comprehensive Cancer Centers in den USA startet die Deutsche Krebshilfe im April einen Wettbewerb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerztezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "aerztezeitung.de", "toknum": 3058270835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur F\u00f6rderung und Etablierung dieser onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerztezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "aerztezeitung.de", "toknum": 3058270914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der BNHO-Vorsitzende Dr. Stephan Schmitz begr\u00fc\u00dfte diese Initiative, warnte aber zugleich vor einer Monopolisierung innovativer Medizin in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' auf den Weg zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346168, "Left": [{"class": "", "str": "Wir nahmen die Evaluation zum Anlass, ein F\u00f6rderprogramm zur Etablierung 'Onkologischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' im Fr\u00fchjahr 2006 erstmals ausgeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346316, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben das F\u00f6rderprogramm 'Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittlerweile l\u00e4uft der \"Second Call\" f\u00fcr weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland zu etablieren und zu f\u00f6rdern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346427, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deutsche Krebshilfe plant, bis zum Jahr 2009 insgesamt 10 onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber die Standards f\u00fcr eine optimale onkologische Versorgung erarbeitet werden - einschlie\u00dflich der Definition und regelm\u00e4\u00dfigen \u00dcberarbeitung von optimalen Versorgungsprozessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346569, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere sollen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Organzentren werden allerdings in Deutschland noch keine fl\u00e4chendeckende Versorgung auf h\u00f6chstem Niveau gew\u00e4hrleisten k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346591, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "' - notwendig und zwingend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-und-krebs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenzentren"}], "ref": "mensch-und-krebs.de", "toknum": 3090346672, "Left": [{"class": "", "str": "Hierf\u00fcr erscheint uns die Etablierung so genannter 'Klinischer Krebszentren' - unterhalb der Ebene der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Europas und historische Gewebe aus Ostschweizer Hand- und Maschinenstickerei Spitzengeschichte erz\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr4press.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "pr4press.de", "toknum": 3122683628, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kuratoren, der St.Galler Stoff-Designer Martin Leuthold und der Luzerner Textil-Designer Bernhard Duss, lassen \u00e4gyptische Grabfunde, historische Stickereien, handgearbeitete Spitzen der bedeutenden"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-pro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "bio-pro.de", "toknum": 3162695001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Universit\u00e4tsklinik Freiburg wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in Berlin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-pro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "bio-pro.de", "toknum": 3162695113, "Left": [{"class": "", "str": "Ich begr\u00fc\u00dfe daher sowohl das Engagement als auch die Initiative der Deutschen Krebshilfe, die Versorgung krebskranker Menschen in Deutschland grundlegend zu verbessern\", sagte Ulla Schmidt, Bundesministerin f\u00fcr Gesundheit, am 23. M\u00e4rz 2007 anl\u00e4sslich der Vorstellung des Schwerpunktprogramms \"Onkologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und F\u00f6rderung an die Deutsche Krebshilfe gestellt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-pro.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "bio-pro.de", "toknum": 3162695198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir sind der Deutschen Krebshilfe sehr dankbar f\u00fcr diese sehr wichtige Initiative f\u00fcr die Krebs-Patienten\", sagte Professor Dr. Oliver Opitz, Direktor des Tumorzentrums Ludwig Heilmeyer, Comprehensive Cancer Center Freiburg (CCCF), der im Namen des Universit\u00e4tsklinikums Freiburg den Antrag auf Anerkennung als Onkologisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun seine Arbeit aufnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentrum"}], "ref": "pressemeldung-bayern.de", "toknum": 3176573975, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Schaffung von neuen Strukturen zur Verbesserung der Diagnostik, der Therapie und der Kooperation mit dem Klinikum N\u00fcrnberg kann das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen neue Therapiestrategien erarbeitet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerztezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "aerztezeitung.de", "toknum": 3211323963, "Left": [{"class": "", "str": "Durch eine engere Verzahnung von klinischer Forschung und Versorgung der Patienten in onkologischen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerztezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenzentren"}], "ref": "aerztezeitung.de", "toknum": 3211324074, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Verbesserungen durch Onkologische"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenzentrum\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenzentrum\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18376599556": 0.5855, "3211323917": 0.0, "4195617295": 0.0, "1157954065": 0.05653846153846151, "3090346515": 0.6973684210526315, "4180919317": 0.5497844827586207, "11721360900": 0.08884615384615378, "12471578140": 0.6755434782608696, "13851558947": 0.5514285714285714, "78179880": 0.7538461538461538, "13615192616": 0.6191666666666666, "300833322": 0.5, "17544311343": 0.0, "16246542399": 0.6166666666666667, "18994193986": 0.5283333333333333, "7874694727": 0.5, "13561786440": 0.7076923076923077, "9004386900": 0.8461538461538461, "8931786326": 0.7368421052631579, "4126509152": 0.8033333333333332, "1510508642": 0.7025, "17476021347": 0.24374999999999997, "11516292713": 0.28, "18116368492": 0.6588888888888889, "3559809133": 0.725, "4222047350": 0.6066810344827586, "13561786473": 0.7640625, "16246542460": 0.6538095238095238, "538511486": 0.7171052631578948, "4126509183": 0.5, "2629236356": 0.10111111111111104, "16605514894": 0.5875, "11725689495": 0.6663043478260868, "16636879512": 0.5296969696969697, "19549957797": 0.703125, "3946090666": 0.20326086956521736, "19165952692": 0.5492857142857143, "141092542": 0.5673076923076923, "15610414274": 0.07258064516129024, "16867074245": 0.7166666666666666, "538511047": 0.74, "9044889802": 0.6152155172413792, "1989890254": 0.11550000000000002, "17498062030": 0.6066666666666667, "9465365718": 0.5123529411764706, "15403578077": 0.1875, "19561701097": 0.7125, "3090346732": 0.5, "17292293672": 0.73375, "19061435640": 0.2882352941176471, "1610026623": 0.0, "18785599229": 0.5, "879556351": 0.20625000000000007, "5280856837": 0.532142857142857, "18994193672": 0.7907894736842104, "12159217419": 0.5311111111111111, "4093788885": 0.7125, "4599770906": 0.0, "4077933341": 0.0, "697010990": 0.6764705882352942, "5443107635": 0.59375, "2943200052": 0.5064864864864864, "18661906743": 0.0, "10329365310": 0.59975, "616947049": 0.02287037037037036, "10976894274": 0.6583333333333333, "12666647371": 0.5, "798792013": 0.10499999999999993, "14172821326": 0.14807692307692302, "11171253599": 0.5, "19507255655": 0.0, "7240902505": 0.78125, "8904405359": 0.5129166666666667, "2390635383": 0.5051785714285714, "8040194938": 0.5, "18429144965": 0.5739655172413793, "3162695047": 0.09862068965517239, "4902282633": 0.20000000000000004, "3695254679": 0.75, "1966228877": 0.7026315789473685, "18242765711": 0.6833333333333335, "531528597": 0.7166666666666666, "15513861017": 0.34615384615384615, "8040194969": 0.7307142857142859, "7240902556": 0.7076923076923077, "309400996": 0.7485294117647059, "14562604459": 0.5588095238095238, "19793927598": 0.7785714285714285, "11507612082": 0.7527777777777779, "158241206": 0.794642857142857, "8303040": 0.6404347826086956, "19127333835": 0.6684210526315789, "16428469710": 0.0, "9381079510": 0.23624999999999993, "2544558500": 0.6166666666666667, "18994193883": 0.605, "12288401889": 0.0, "78179814": 0.13333333333333333, "9996878334": 0.8333333333333335, "4174171646": 0.8125}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenzentrum", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenzentrum%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Spitzenzentrum\"]", "op": "Query", "size": 590}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenzentrum%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 590}], "concsize": 590, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 590}