{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerdialog-bmbf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "buergerdialog-bmbf.de", "toknum": 15022362174, "Left": [{"class": "", "str": "Das zeigen auch die Zeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "swm.de", "toknum": 17399655223, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund seiner schnellen Verf\u00fcgbarkeit deckt es vor allem den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich \u00fcber 9000 MW betr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sedl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "sedl.at", "toknum": 18289584250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist erstaunlich wenig, wenn man bedenkt, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht melden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goingelectric.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "goingelectric.de", "toknum": 2452685051, "Left": [{"class": "", "str": "Interessant d\u00fcrfte es werden wenn dann viele EV am Netz h\u00e4ngen und die Ver\u00e4nderung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ew-wald.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "ew-wald.ch", "toknum": 3712355557, "Left": [{"class": "", "str": "Sie werden deshalb haupts\u00e4chlich zur Deckung des schwankenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern innerhalb eines Jahres zwar 12 700 MW."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-fraktion-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "gruene-fraktion-bayern.de", "toknum": 14131749413, "Left": [{"class": "", "str": "So betr\u00e4gt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7532250959, "Left": [{"class": "", "str": "Acht Prozent des gesamten brasilianischen Strombedarfs wird f\u00fcr sie verwendet und sogar 18 Prozent des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauen-und-immobilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "bauen-und-immobilien.de", "toknum": 10246988629, "Left": [{"class": "", "str": "In L\u00e4ndern mit hoher Sonneneinstrahlung f\u00fchren Klimaanlagen bereits zu einem kritischen Anstieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Region Lima abdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hochtief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "hochtief.de", "toknum": 8575332726, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anlage wird ab Ende 2013 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Region Lima abdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hochtief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "hochtief.de", "toknum": 231232110, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anlage soll nach ihrer Fertigstellung den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Region Lima abdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fmsgmbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "fmsgmbh.de", "toknum": 6339158762, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anlage soll ab Ende 2013 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eubucoverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "eubucoverlag.de", "toknum": 19510362273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eberl: \"Wichtig waren sowohl die Z\u00e4hlpunkte als auch die \u00dcberwachung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kann grundlastf\u00e4hig gemacht werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uip-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "uip-online.de", "toknum": 16037008505, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Hilfe einer intelligenten Steuerung eignet sich KWK f\u00fcr die Abdeckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schwankungen der Spannung sind angesichts des immensen und st\u00e4ndig steigenden Energieverbrauchs unvermeidlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["av-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "av-magazin.de", "toknum": 3031420682, "Left": [{"class": "", "str": "Kleinere Verz\u00f6gerungen in der Versorgung bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu decken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hornbergbecken-2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "hornbergbecken-2.de", "toknum": 18917251062, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen Sie riesige Strommengen in das \u00f6ffentliche Netz einspeisen, um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Klimaanlagen gilt die Technik jedoch als aussichtsreich, insbesondere in sonnenexponierten L\u00e4ndern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baulinks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "baulinks.de", "toknum": 18447278031, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen der steigenden Energiepreise und dem wachsenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend des Betriebs betr\u00e4gt 372 Watt, beim gleichzeitigen Aufladend er Batterie 450 Watt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernd-leitenberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "bernd-leitenberger.de", "toknum": 12890659826, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Regelstrom) in Deutschland decken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aufbruch-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "aufbruch-bayern.de", "toknum": 4272510166, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der teilweise genutzte Speicher von 1 Mio. Elektrofahrzeugen k\u00f6nnte den gesamten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann bei Vollauslastung der Anlage das Synthesegas f\u00fcr Synthesen verwendet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energieforschungsstrategie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "energieforschungsstrategie.at", "toknum": 19257106154, "Left": [{"class": "", "str": "Bei geringerem W\u00e4rmebedarf oder niedrigerem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", rentiert er sich auch schon bei h\u00f6heren Stromgestehungskosten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 2639296014, "Left": [{"class": "", "str": "Und da Solarstrom zumindest kurzfristig nicht die Grundlast \u00fcbernehmen soll, sondern den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Provinz Anhui leisten und in vier Jahren seinen Betrieb aufnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 8048551228, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kraftwerk wird einen wesentlichen Beitrag f\u00fcr die Sicherung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dimensioniert sein muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auer-fulpmes.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "auer-fulpmes.at", "toknum": 1363504012, "Left": [{"class": "", "str": "Netzgekoppelte Anlagen erlauben im Vergleich zu Inselanlagen eine flexiblere Auslegung, da die Anlage nicht auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im ungarischen Strommarkt bildeten einen wesentlichen Faktor f\u00fcr die Entscheidung zur Errichtung des Kraftwerkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chemiereport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "chemiereport.at", "toknum": 10117811221, "Left": [{"class": "", "str": "Die derzeit unzureichenden Kapazit\u00e4ten zur Abdeckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dieser Region begrenzt sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-zukunftspreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "deutscher-zukunftspreis.de", "toknum": 9290021168, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist im Grunde am ehesten mit solarthermischen Kraftwerken zu erreichen, weil andere Ressourcen zur Deckung des hohen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann das Wasser von dort in ein Turbinenhaus abgelassen werden, das ebenfalls ins Innere des NSG hineingebaut wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bund-naturschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "bund-naturschutz.de", "toknum": 9532078644, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Zeiten erh\u00f6hten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die (Lithium-Ionen-) Batterien bereitgestellt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whisperpower.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "whisperpower.de", "toknum": 10590362149, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund k\u00f6nnen Dieselgeneratoren herunterskaliert werden, da der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aee.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "aee.at", "toknum": 11862283375, "Left": [{"class": "", "str": "Da damit eine Bev\u00f6lkerungsschicht mit Solaranlagen ausgestattet wurde, die davor nie Strom zur Warmwasserbereitung nutzte, blieb der gew\u00fcnschte Effekt beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorhanden ist, w\u00e4hrend kein regeneratives Kraftwerk nennenswert liefern kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poppware.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "poppware.de", "toknum": 276371523, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wird es vorkommen, dass an einem kalten, tr\u00fcben und windstillen Mittag ein hoher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Geb\u00e4udes reduziert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siemens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "siemens.de", "toknum": 1697887268, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die intelligente Be- und Entladung von PCM kann der Bedarf an konventionell erzeugter K\u00e4lte und damit auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im spanischen Stromnetz zu decken, der haupts\u00e4chlich durch den hohen Energieverbrauch von Klimaanlagen verursacht wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingenieurswesen24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "ingenieurswesen24.de", "toknum": 961064064, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sommer tragen die Andasol-Kraftwerke au\u00dferdem dazu bei, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind weitere 10 Jumo-205 basierte Dieselgeneratoren notwendig, was das Motorengewicht M-I auf 3038,4t. erh\u00f6ht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-marinearchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "forum-marinearchiv.de", "toknum": 11892251246, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Deckung von 4400 KW"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " produzieren, damit etwa zur Mittagszeit an einem hei\u00dfen Sommertag, wenn Klimaanlagen und Computer auf Hochtouren laufen, das Mittagessen f\u00fcr Millionen gekocht werden kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christ-in-der-gegenwart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "christ-in-der-gegenwart.de", "toknum": 64341172, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen Tag f\u00fcr Tag die Energiemengen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Mittagszeit gedeckt werden \u2013 die Photovoltaik erzeugt diesen Strom auch sauber, nachhaltig und zunehmend g\u00fcnstig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rechner-photovoltaik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "rechner-photovoltaik.de", "toknum": 6276725346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die Photovoltaik k\u00f6nnen derzeit nicht nur bereits rund 4% des deutschen Jahresstromverbrauchs und bis zu 20% des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und leistet i. M. eine Jahresarbeit von fast 25 Mio. Kilowattstunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "wver.de", "toknum": 13865801909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der gr\u00f6\u00dfte Teil des gestauten Wassers wird im Wasserkraftwerk Schwammenauel (RWE) energetisch zur Stromerzeugung ausgenutzt; das Kraftwerk dient der Deckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fu\u00dfball - WM Weltmeisterschaft 2014 und der Olympischen Sommerspiele 2016. Im Hintergrund machen Bauwirtschaft und Atomindustrie ihre schmutzigen Gesch\u00e4fte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nolympia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "nolympia.de", "toknum": 19016315083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit Die offizielle Begr\u00fcndung der brasilianischen Regierung f\u00fcr Angra 3 und Belo Monte sind der gigantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch ge\u00e4ndertes Nutzerverhalten bis hin zur Reduzierung der eingesetzten Gefahrstoffmengen und moderneren L\u00fcftungsregelungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "muenster.de", "toknum": 16487305794, "Left": [{"class": "", "str": "So vielf\u00e4ltig wie die vertretenen Branchen, sind auch die bereits umgesetzten oder fest eingeplanten Ma\u00dfnahmen: Die Palette reicht vom Einsatz von Recyclingpapier \u00fcber das Absenken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Anfahren eingesetzt zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["overunity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "overunity.de", "toknum": 7729511571, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der Zyklusfestigkeit und der M\u00f6glichkeit des schnellen Laden und Entladens sind Superkondensatoren bestens geeignet, um parallel zu einem Akkumulator oder einer Brennstoffzelle f\u00fcr die R\u00fcckgewinnung der Bremsenergie und f\u00fcr den kurzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", indem zu Zeiten geringer Nachfrage Wasser aus einem nahegelegenen Fluss oder See hochgepumpt wird und zu Zeiten hoher Stromnachfrage \"r\u00fcckw\u00e4rts\" durch die Pumpen l\u00e4uft und somit wieder Strom erzeugt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 10668958576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pumpspeicherkraftwerke dienen ausschlie\u00dflich der Abdeckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " senken) ist eine wasserrechtliche Bewilligung eines solchen Projekts eigentlich undenkbar, zumal ja das Verschlechterungsverbot der EU-WRRL greifen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensministerium.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "lebensministerium.at", "toknum": 10858813298, "Left": [{"class": "", "str": "Abgesehen von der Sinnhaftigkeit eines solchen Projektes (man k\u00f6nnte ja alternativ in wirkliche Alternativprojekte wie Photovoltaik oder Windkraftwerke setzen bzw. auch durch eine Tarif\u00e4nderung den Nachtstrom billig den Kunden zur Verf\u00fcgung stehen und somit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und somit w\u00e4hrend hohen Strompreisen Strom produziert, arbeitet auch bei \u00fcberdurchschnittlichen Stromerzeugungskosten immer noch profitabel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 3377175054, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem muss man beachten wie flexibel ein Kraftwerk Strom erzeugen kann: Ein flexibles Kraftwerk (zum Beispiel Gas, \u00d6l oder Speicherkraftwerk), welches insbesondere w\u00e4hrend dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Heizung aufzubringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["microcharge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "microcharge.de", "toknum": 1707971808, "Left": [{"class": "", "str": "Der ben\u00f6tigte 24V-Spannungswandler muss aber ausreichend leistungsf\u00e4hig sein, um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fricktal24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "fricktal24.ch", "toknum": 17042199777, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wasserkraftwerkbetrieb am Grimsel deckt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " senken und damit aus dem Hochpreis-Tarif herausf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltgutachten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "umweltgutachten.de", "toknum": 16031152149, "Left": [{"class": "", "str": "Intelligente Stromverbrauchsschaltungen k\u00f6nnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Pr\u00fcflings ist eine Testautomatik vorhanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofbauer-electronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "hofbauer-electronic.de", "toknum": 18321719624, "Left": [{"class": "", "str": "Test-Automatik F\u00fcr die Messung der Spitzenstromtragf\u00e4higkeit des Netzes/Generators und f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Lima, der Metropole Perus, abdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hochtief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "hochtief.de", "toknum": 9208173698, "Left": [{"class": "", "str": "Ab Ende 2013 soll die 168-Megawatt- Anlage den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aktiviert werden k\u00f6nnen\", so Haubner weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unternehmerweb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "unternehmerweb.at", "toknum": 3022632251, "Left": [{"class": "", "str": "\"Zum weiteren Ausbau erneuerbarer Energietr\u00e4ger sind Pumpspeicherkraftwerke unbedingt notwendig, die im Falle von hohem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (erforderliche Gesamtkraftwerksleistung von rund 60 GW) rechnerisch f\u00fcr nur eine Minute decken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carmen-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "carmen-ev.de", "toknum": 17305261797, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst bei Nutzung aller vorhandenen CAES-Potentiale deutschlandweit w\u00fcrde die darin gespeicherte Energie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", z.B. in der Mittagsspitze, m\u00fcssen Kraftwerke schnell den erforderlichen Strom liefern und auch st\u00e4ndig in ihrer Leistungsabgabe ver\u00e4nderbar sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarfs"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 19107892916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Zur Deckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Sinusbetrieb"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physikinstrumente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenstrombedarf"}], "ref": "physikinstrumente.de", "toknum": 18774994703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " decken wird (siehe SW&W news III/2000)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volker-quaschning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "volker-quaschning.de", "toknum": 12157352516, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Insel Kreta in Griechenland hat die Solar Millenium AG mit den Partnern Fichtner Solar, Flabeg Solar International und der griechischen OADYK die Theseus Projektgesellschaft gegr\u00fcndet, um dort ein 52 MW Parabolrinnenkraftwerk zu bauen und zu betreiben, das in idealer Weise den tourismusbedingten sommerlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 16:00 -18:00 zum Laden dieser Fahrzeuge durch.........und dann d\u00fcrfen wir die Stra\u00dfe uffhacken, um richtig fette Kabel reinzuschmeissen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["science-skeptical.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenstrombedarf"}], "ref": "science-skeptical.de", "toknum": 6583736213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun jut, ick als st\u00e4dtischen Bewohner eines Einwohnerschlie\u00dffachs guck mal schnell uff de Stra\u00dfe und sehe da einige dutzend Autos stehen......dann stell ick mir die E-Tanks\u00e4ulen bildlich vor (nat\u00fcrlich alle Schnellladef\u00e4hig), dann rechne ich den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenstrombedarf\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenstrombedarf\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"961064064": 0.6392857142857142, "9208173698": 0.16842105263157886, "3031420682": 0.7714285714285716, "1363504012": 0.69125, "2639296014": 0.7, "18774994703": 0.0, "7729511571": 0.5, "10117811221": 0.6847826086956522, "19510362273": 0.78, "1697887268": 0.6480769230769231, "14131749413": 0.825, "10858813298": 0.5, "9290021168": 0.6776923076923076, "19107892916": 0.1028571428571428, "9532078644": 0.6741666666666666, "13865801909": 0.5032432432432432, "17399655223": 0.8461538461538461, "6583736213": 0.0, "64341172": 0.5141891891891892, "3022632251": 0.15480769230769226, "8048551228": 0.6940217391304347, "11892251246": 0.5969230769230769, "15022362174": 0.85, "16487305794": 0.5, "276371523": 0.6542857142857141, "12157352516": 0.0, "8575332726": 0.8017857142857142, "18321719624": 0.16964285714285718, "3377175054": 0.5, "19016315083": 0.5, "18447278031": 0.7331818181818182, "10246988629": 0.8033333333333332, "4272510166": 0.7125, "7532250959": 0.8088235294117648, "10590362149": 0.6730357142857143, "1707971808": 0.30624999999999997, "17042199777": 0.25, "6276725346": 0.5130448717948718, "3712355557": 0.8272727272727275, "19257106154": 0.7, "231232110": 0.8017857142857142, "11862283375": 0.6725, "10668958576": 0.5, "12890659826": 0.7264705882352942, "18917251062": 0.7676470588235295, "16037008505": 0.7736842105263156, "18289584250": 0.8315789473684209, "2452685051": 0.8315789473684209, "17305261797": 0.11094827586206893, "6339158762": 0.8017857142857142, "16031152149": 0.24999999999999997}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenstrombedarf", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenstrombedarf%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenstrombedarf\"]", "op": "Query", "size": 51}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenstrombedarf%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 51}], "concsize": 51, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 51}