{"Sort_idx": [], "numofpages": 4, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bestehen, aber eher klein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiter-pferde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "reiter-pferde.de", "toknum": 13520006259, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar bliebe der Markt f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Wiese pfl\u00fccken kann?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 10378343125, "Left": [{"class": "", "str": "Auf welchem Planet lebst du, dass sich da jeder das top ausgebildete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lantinus ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 2409298190, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem setzte Lynch erstmals in der gr\u00fcnen Saison wieder sein absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schonen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 14110380577, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Alexander Matthias Rath zog es vor, sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainerstrzolka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "rainerstrzolka.de", "toknum": 18516989666, "Left": [{"class": "", "str": "Nein? 130 0000,-- zum zweiten , noch jemand mehr f\u00fcr dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bonaparte und seine \"rothaarigen\" Kollegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 16226160753, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitbringen d\u00fcrften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aqha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "aqha.de", "toknum": 5303867630, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem sind bei zwei gut dotierten open Bronzetrophys nat\u00fcrlich auch die finanziellen Anreize daf\u00fcr gegeben, dass viele ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Nachwuchspferde verf\u00fcgt, hat die Chancen dauerhaft bei den Besten zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hof-kirchhorst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "hof-kirchhorst.de", "toknum": 3758588983, "Left": [{"class": "", "str": "Nur wer \u00fcber mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hypona.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "hypona.ch", "toknum": 377605293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "HYPONA 788 kann von der Jungremonte bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gearbeitet, die Grand-Prix bestreiten und an Olympischen Wettk\u00e4mpfen teilnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 2543426456, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Film werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Le Mont d'Or verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 2507817527, "Left": [{"class": "", "str": "GEORG online best\u00e4tigte, hat sie ihr aktuelles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon trennen musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 18427862690, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist im Augenblick also Jeroen Dubbeldam, der sich 2011 ebenfalls von seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Holsteiner Hengst Cristallo unerwegs ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 15178024242, "Left": [{"class": "", "str": "Erst recht nicht, wenn er auf seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Looping 33 in einem nicht gen\u00fcgend bewachten Turnierstall das verbotene Mittel Flunixin ins Futter gemischt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-krackow.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "gestuet-krackow.at", "toknum": 17520754139, "Left": [{"class": "", "str": "Er habe dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu z\u00fcchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 15044960856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So bem\u00fchen sich im Fall der Hannoveraner knapp 10.000 Z\u00fcchter, den gro\u00dfen Gewinn einzufahren, das \u00fcberragende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Opgun Luovo gerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buschreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "buschreiter.de", "toknum": 3824360211, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich hatte Sandra Auffarth ihr ganzes Augenmerk auf Olympia und ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tannenhof's Solero."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-tannenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferdes"}], "ref": "gestuet-tannenhof.de", "toknum": 12615568529, "Left": [{"class": "", "str": "Zufrieden war Anja Pl\u00f6nzke auch mit dem Auftritt ihres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " No Mercy, einem zehnj\u00e4hrigen Holl\u00e4nder-Wallach, und gewann abermals Silber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sports-awards.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "sports-awards.ch", "toknum": 8773389082, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im Einzel brillierte sie auf ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgart-german-masters.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "stuttgart-german-masters.de", "toknum": 16406273512, "Left": [{"class": "", "str": "Und Kurt Maier aus G\u00fcltstein verabschiedet seinen Leon. Zwei Reiter, zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nina blieb der 27-J\u00e4hrige im Parcours fehlerfrei und beendete das Turnier so mit 66,80 Punkten auf dem siebten Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdesport-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferdesport-rheinland.de", "toknum": 12115851437, "Left": [{"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Donnerstag in der Qualifikation (19.00 Uhr) testen und dann \u00fcber weitere Eins\u00e4tze entscheiden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "kurier.at", "toknum": 14954430028, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fchmann wird sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem anderen, ein Top Score nach dem anderen \u2013 seither haben wir so etwas nicht mehr gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aqha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "aqha.de", "toknum": 5474422168, "Left": [{"class": "", "str": "Allein die Reining: ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr einen Spottpreis ist in der Regel einfach nicht zu finden, es sei denn, der Besitzer sei ein Dummkopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 16866098845, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das neben Talent messbare Faktoren mitbringen muss, die einen Sieg m\u00f6glich machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitferien-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferdes"}], "ref": "reitferien-online.de", "toknum": 236984082, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Buch entsteht ein deutliches Bild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mecklenburger Zucht gereift."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 16314533613, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Matthias Granzow ist die 14-j\u00e4hrige Fuchsstute ebenfalls zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Touchable der Urnerin hat sich am CSI M\u00fcnchen eine kleine Blessur zugezogen, die der Erholung bedarf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "nachrichten.ch", "toknum": 3062542458, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herzruf's Erbe f\u00fcr die Turnierpremiere in Perl-Borg dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterportal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reiterportal24.de", "toknum": 3108845873, "Left": [{"class": "", "str": "Die zweimalige Mannschafts-Olympiasiegerin hat ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Niederrad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "initiale.de", "toknum": 9868361109, "Left": [{"class": "", "str": "Aldino, Adieu und Tannenk\u00f6nig sind weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"After the Battle\" wurde im letzten Jahr nach einer Sehnenverletzung bei der Europameisterschaft in Luhm\u00fchlen aus dem Sport verabschiedet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 13201470592, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Powerplay und Picsou du Ch\u00eane bleiben in seinem Beritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapeller.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "kapeller.ch", "toknum": 5777238221, "Left": [{"class": "", "str": "Die umworbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Auktion 2006 einer amerikanischen Kundin 82.000 Euro wert war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buschreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "buschreiter.de", "toknum": 13688209968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prominentestes Beispiel ist zur Zeit Quintus, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Principal verzichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mercedes-csi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "mercedes-csi.ch", "toknum": 3588742000, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings hat die Schweizer Nachwuchshoffnung einen kleinen R\u00fcckschlag zu verzeichnen: Aus Verletzungsgr\u00fcnden muss Fuchs auf sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kanebo waren im Februar bei einem Turnier in Abu Dhabi die Substanzen Capsaicin und Nonivamid nachgewiesen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuff.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "wuff.at", "toknum": 16427539093, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis nach der Kolikoperation bereits sein Comeback."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beatmaendli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "beatmaendli.ch", "toknum": 8179522462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Schaffhauser Griesbach gab Beat M\u00e4ndlis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ravel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdg-wesel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "kdg-wesel.de", "toknum": 16488999911, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter ist sein derzeitiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dobel's Cento 17-j\u00e4hrig aus dem Sport."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 2695244065, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der WM in Aachen 2006 verabschiedete der Springreiter sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der diesj\u00e4hrigen Holsteiner Elitereitpferdeauktion hie\u00df Cash Up v. Cash and Carry-Concerto II und kostete 97 000 Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 10123167616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donnperignon verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equira.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equira.de", "toknum": 252359851, "Left": [{"class": "", "str": "Championatsreiter Christoph Koschel (Hagen a.T.W.) hat sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 18015658849, "Left": [{"class": "", "str": "Der 14-j\u00e4hrige Holsteiner Schimmel (v. Calato) ist seit 2003 Ahlmanns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf seinen Einsatz wartete, ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glarus24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "glarus24.ch", "toknum": 16847269932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz vor er Pause wechselte Wirz den wirbligen Juan Quiroga, der bereits nerv\u00f6s wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Damon Hill musste sie sich nach der besten K\u00fcr ihrer Karriere nur Titelverteidigerin Adelinde Cornelissen aus den Niederlanden geschlagen geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitturnier-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitturnier-dortmund.de", "toknum": 8977578904, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ablichten zu d\u00fcrfen, der mit seiner Besitzerin schon Allround Sieger in der Open bei der Bundesl\u00e4ndermeisterschaft 2006 war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdefotoarchiv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferdefotoarchiv.at", "toknum": 12824318083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier hatte ich die Ehre ein echtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus hannoverschen Leistungsst\u00e4mmen ausgesucht, die sich in Leistungsbereitschaft, Charakter, Qualit\u00e4t und Nervenst\u00e4rke auszeichneten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cypressenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "cypressenhof.de", "toknum": 8337180924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr unsere Zuchterfolge wurden nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chilli van Dijk derart schwierige Parcours bew\u00c3\u00a4ltigen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuff.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "wuff.at", "toknum": 10542275293, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Fr\u00c31\u20444hmann kommt daf\u00c31\u20444r aus \u00c3sterreich aktuell etwa Stefan Eder infrage, dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sport aller Disziplinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 5315765787, "Left": [{"class": "", "str": "Die erstgeborene Tochter Historia v. Herbstwind wurde Mutter des vortrefflichen Vererbers Halali, verantwortlich f\u00fcr so manches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wega, einer zw\u00f6lfj\u00e4hrigen schwedischen Warmblutstute v. Irco Mena, erhielt sie in der Dressur 33,60 Minuspunkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 1699902254, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Form zu halten, bis sie selbst wieder in den Sattel steigen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 5849237131, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Eurodressage.com berichtet, hatte Carl Hester der Reiterin angeboten, ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war der dreij\u00e4hrige dunkelbraune Wallach Fioretto von Z\u00fcchte\u00acrin und Ausstellerin Martina Wenzel aus Espelkamp, der f\u00fcr 92 000 Euro nach England verkauft wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tovero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenpferd"}], "ref": "tovero.de", "toknum": 17384448921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Westernsport durch seine Pr\u00fcfungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-pferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "mein-pferd.de", "toknum": 13475498031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er hei\u00dft \"Blue Starlight\", sieht aus wie ein echtes Quarter Horse, und spurtet genauso zuverl\u00e4ssig und flink wie jedes anderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die unmittelbar mit dem Namen Alexander Moksel in Verbindung standen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 4665691390, "Left": [{"class": "", "str": "Rusty, Wallstreet, Classic Touch oder Ratina Z sind allesamt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als letzte Starterin in 35,26 Sekunden den absolut schnellsten Nullfehlerritt ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 6018883705, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stechen, das 17 Paare des Normalumlaufs erreichen konnten, lieferte die 38-J\u00e4hrige mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der vierj\u00e4hrige Schimmel-Hengst Confident of Victory von Z\u00fcchter Wilhelm Schulze-Buxloh und Ausstellerin Gretel Schulze-Buxloh aus Hamm f\u00fcr 62 000 Euro verkauft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-de.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-de.de", "toknum": 875213857, "Left": [{"class": "", "str": "Als drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Orlanda\" verzichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiten-auf-fehmarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reiten-auf-fehmarn.de", "toknum": 11256538497, "Left": [{"class": "", "str": "In der internationalen Tour platzierte sich Hans-Thorben R\u00fcder mit \"Larenco's Boy\" einmal auf Rang 14. Leider musste er verletzungsbedingt auf sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnster-Handorf bei der Auktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 18167654839, "Left": [{"class": "", "str": "Die westf\u00e4lische Stute Fleur Rubin, man glaubt es bei dem Namen kaum, eine Florestan-Stute aus einer Rubinstein-Mutter, war mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gadget de la Cere noch einmal vor Augen gehalten, wie schnell und pl\u00f6tzlich man ein Pferd verlieren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["german-eventing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "german-eventing.de", "toknum": 19012796648, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende h\u00e4tte ihm dann auch der pl\u00f6tzliche Tod von Dirk Schrades"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon avisiert, und zwar der amtierende Derby-Sieger Waldpark . Voraussichtlicher Rennbeginn: 13.30 Uhr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw-depesche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "nrw-depesche.de", "toknum": 665748867, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das Top-Rennen am 9. April ist immerhin ein absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Neum\u00fcnster in den Stall Aufrecht verkauft worden war, kostete 120 000 Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 19750743083, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wallach, dessen Mutter Ophelia vor drei Jahren unter dem Namen Caress als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rubina, mit dem sie im vergangenen Jahr Rheinische Meisterin wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinische-meisterschaften.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "rheinische-meisterschaften.de", "toknum": 17922734589, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00f6lnerin, die f\u00fcr den ARC Bonn startet, hatte ihr neues Pferd Big Albert gesattelt statt ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hickstead, mit dem er im August in Hongkong Einzel-Gold holte, noch ein anderes Pferd."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 10600037040, "Left": [{"class": "", "str": "Im Klartext: Olympiasieger Eric Lamaze wird nicht in der Hanns-Martin-Schleyer-Halle satteln \u2013 weder sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " The Sixth Sense in beiden Uml\u00e4ufen ohne Abwurf blieb und im entscheidenden zweiten Umlauf in 49,57 Sekunden ins Ziel kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reiterpost.de", "toknum": 5642983240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sieg ging an den \u00d6sterreicher Thomas Fr\u00fchmann , der mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cassiopeia dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equiaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equiaktuell.de", "toknum": 1063586896, "Left": [{"class": "", "str": "Derbysieger Andre Thieme (Plau) will seinen Nacorde in den Redefiner Parcours zeigen und Heiko Schmidt (Neu Benthen) hat sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donnperignon hocherfolgreich, belegte einen guten 6. Platz, die deutsche Equipe holte Silber im Nationenpreis und Christoph Koschel war damit zweitbester Deutscher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitturnier-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitturnier-dortmund.de", "toknum": 512190437, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Championatskadermitglied war zuletzt beim CHIO in Aachen mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ludger Beerbaum, hatte mit seiner Null-Fehler-Runde in 33,50 Sekunden schon fr\u00fch ein schwer zu knackendes Ergebnis hingelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 3424570505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Zweitplatzierte, Denis Lynch auf dem Arpeggio-Sohn All Inclusive, einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des amtierenden Europameisters Team Neuss, wurde Zweiter; Springreiter Gilbert Tillmann Dritter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdesport-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferdesport-neuss.de", "toknum": 11806898686, "Left": [{"class": "", "str": "Zum ersten Mal schaffte es auch ein Pferd auf das Treppchen: Arkansas , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Eva Bitter (Bad Essen) aus dem Sport verabschiedet. 1998 begann die Karriere von Stakkato mit dem Sieg im Finale der f\u00fcnfj\u00e4hrigen Springpferde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvhan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "psvhan.de", "toknum": 5224281062, "Left": [{"class": "", "str": "Unter stehenden Ovationen tausender Zuchauer wurde das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letztj\u00e4hrigen Kollektion fand bei stolzen 150.000 Euro einen Abnehmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 14567090686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei ihrer Premiere im vergangenen Jahr, war die Classical Sales Warendorf (CSW-Auktion) ein voller Erfolg: Der Durchschnittspreis lag bei 43.000 Euro, ganze f\u00fcnf Pferde wurden \u00fcber 50.000 EUR zugeschlagen - das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Ausland: Nach Informationen von buschreiter.de steht die bisher von Andreas Brandt gerittene Vizeweltmeisterin der jungen Vielseitigkeitspferde von 2011, die 8-j\u00e4hrige Stute FRH Escada JS, jetzt im Stall von Mannschaftsolympiasiegerin Ingrid Klimke in M\u00fcnster."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buschreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "buschreiter.de", "toknum": 12413144335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diesmal geht kein deutsches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Auktion in Neum\u00fcnster 2002 und sp\u00e4ter international erfolgreich unter Willi Melliger oder Sir S v. Silvester, unter der Schweizerin Francoise Cantamessa, Teilnehmer der Olympischen Spiele von Sydney 2000 (Dressur)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 5383672916, "Left": [{"class": "", "str": "Im internationalen Sport gingen bzw. gehen erfolgreich Acodetto, Corradina, Carolinus, der gek\u00f6rte Hengst Herald v. Heraldik xx unter Meredith bzw. Markus Beerbaum, Corland unter Wout-Jan van der Schans, Neunter der Europameisterschaften der Springreiter in Arnheim 2001, dessen Vollschwester Corlanda,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Colani 54\", einem schicken Nachkommen des Cornet Obolensky, am besten Weg, best\u00e4ndige Runden zu zeigen, und so wurde sie mit einem leichten Abwurf am neunten Rang platziert \u2013 die \u00fcbrigens einzige rot-wei\u00df-rote Platzierung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 5281684023, "Left": [{"class": "", "str": "Die amtierende Salzburger Landesmeisterin ist mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Beritt: Der St. Galler Gastronom Peter Schildknecht stellte dem Team-Europameister seinen sprunggewaltigen Holsteiner-Schimmel Opus zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 5444179864, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schweizer Stilist Steve Guerdat (27) hat ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avancierte Ci Ci Senor v. Cassini I a. d. Penelope v. Contender-Lord (Stamm 5421) aus der Zucht von Tobias Klein, Raesfeld, und dem Besitz von Patricia Seidel, Mannheim."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 10123167554, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rennen, seinen NRHA European Futurity Champion 2009 Sail On Top Whizard (Bes. Danny Cerato, BEL), mit dem er auf Platz 4 kam (219)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westernbrueckner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "westernbrueckner.de", "toknum": 5627014423, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch Bernard Fonck hat ein zweites"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Stute Corona, vorstellen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weser-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "weser-kurier.de", "toknum": 3273564750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Stargast wird am 29. Dezember Olympiasiegerin Sandra Auffarth aus Bergedorf dabei sein, die (neben ihrem Olympiapferd Opgun Luovo) ihr zweites"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der belgischen Stute Sapphire und dem Baden-W\u00fcrttemberger Wallach Antares, auf die Longlist f\u00fcr die Olympischen Spiele zu setzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferden"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 15080588861, "Left": [{"class": "", "str": "Nichtsdestotrotz stimmte das Auswahlkomitee \u2013 genau wie auch Teamchef George Morris und Mannschaftstierarzt Dr. Tim Ober \u2013 daf\u00fcr, Ward mit seinen beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Corrada (Peter Charles), Cosima (Markus Fuchs), Think Twice (Leopold van Asten), Clinton (Dirk Demeersman) und in j\u00fcngster Zeit Corradina (Carsten-Otto Nagel) hervorzubringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 15738585070, "Left": [{"class": "", "str": "Es gelang ihm, eine eigene Hengstlinie in Holstein aufzubauen und \u00fcber zwei Jahrzehnte hinweg internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Holsteiner Auktion, Controe von Contender - Aloub\u00e9 Z (gezogen von Peter Wilhelm Cordsen, Neum\u00fcnster) auf Platz f\u00fcnf, w\u00e4hrend Myl\u00e8ne Diederichsmeier mit Countess G v. Caletto I - Friedericus (aus der Zucht von Eggert Soltau, D\u00f6rnick) einen Strafpunkt f\u00fcr Zeit\u00fcberschreitung in Kauf nehmen musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 18212280100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Platz f\u00fcnf und sechs landeten zwei weitere Holsteiner: Marco Kutscher ritt das ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Stall stehen, dass sein Sponsor, das Gest\u00fct Haras de Hus, jetzt schon weitere Reiter mit an Board nehmen muss, um den vierbeinigen Talenten gerecht zu werden (ST."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 18472757346, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Europameister von 2009 hat so viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Hannovers K\u00f6r-Reservesieger, HLP-Sieger und Bundeschampionatsqualifikant F\u00fcrst Nymphenburg, der f\u00fcr 310.000 Euro versteigert wurde.260.000 Euro erzielte ein Florencio-Sohn auf der PSI-Auktion 2008. Als Sieger im Dressurindex von Schlieckau 2008 wurde mit 10.0 f\u00fcr die Rittigkeit Floriscount geehrt \u2013 dessen Vollbruder wurde 2009 in Redefin gek\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hengsthaltung-kathmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "hengsthaltung-kathmann.de", "toknum": 16275580975, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen Nachkommen z\u00e4hlen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber einen Parcours geritten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olympia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "olympia.de", "toknum": 14282097791, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Test wurden nach FEI-Angaben unter anderem zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das vor wenigen Wochen in seinen Stall gewechselt hatte zum ersten M ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voip-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "voip-nachrichten.de", "toknum": 820705446, "Left": [{"class": "", "str": "Ehning startet das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clever & Smart hatte der Mecklenburger die f\u00fcnfbeste..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kmg-cup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "kmg-cup.de", "toknum": 2587223141, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seinem 13-j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", hat eher eine unscheinbare Ausstrahlung, meint Julia Krajewski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buschreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "buschreiter.de", "toknum": 15716382839, "Left": [{"class": "", "str": "\" In der heimischen Box wirkt er \"nicht wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Performance Sales International 2009 an Eva-Maria Retter nach \u00d6sterreich verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 6063263658, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Diamond Hit-Santander-Sohn Diamonit wurde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Holsteiner Fr\u00fchjahrsauktion in Elmshorn, ein vierj\u00e4hriger Clinton-Corrado-Sohn mit dem Namen Cliquot."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 15068479917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In die T\u00fcrkei ging das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Weltreiter-Spiele im Sp\u00e4therbst in Lexington im US-Bundesstaat Kentucky verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 5793442542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Team-Europameister Steve Guerdat hat damit sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dobel's Cento zeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 11621997417, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kam ein Foto-Aquarell des Fotografen Arno Fischer / CMS-MEDIEN, das Becker mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CORNADO NRW in Spitzen-Beritt\" \u00fcberschreibt d as Nordrhein-Westf\u00e4lische Landgest\u00fct Warendorf seinen Kommentar zum Wechsel des Landeshengstes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peppi-dahlmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenpferd"}], "ref": "peppi-dahlmann.de", "toknum": 3066978929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Schlagzeile \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des EM-Reiters, aufgrund einer Verletzung einen leichten Trainingsr\u00fcckstand hat, verzichtete er im Interesse seines Braunen auf den Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equira.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equira.de", "toknum": 17325947143, "Left": [{"class": "", "str": "Doch weil Gadget de la Cere, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Indigenous l\u00e4ft, finden sich nur wenige Galopper, die mit einer ihrem K\u00f6nnen entsprechenden Handicap-Marke ins Rennen gehen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["initiale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "initiale.de", "toknum": 14637112175, "Left": [{"class": "", "str": "Momentan gibt es sechs Ausgleichs-Klassen in Hong Kong, und wenn ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deister dreimal hintereinander Europameister im Springreiten wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 2111799686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Landwirtssohn Paul Schockem\u00f6hle (Link: http://www.schockemoehle.com/) feierte seine gr\u00f6\u00dften reiterlichen Erfolge in den 80er Jahren, als er mit seinem damaligem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Holger Wulscher (Gro\u00df Viegeln) und bei Julia Stepper in L\u00fcdershagen aus einer Lacros-Mutter gezogen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["softsoul.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "softsoul.de", "toknum": 12826027807, "Left": [{"class": "", "str": "Einer von ihnen ist der erst vierj\u00e4hrige Captain Carlchen, der von Cefalo abstammt, dem aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Verf\u00fcgung. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-learning-information.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "e-learning-information.de", "toknum": 1269917868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach seiner Trennung vom Pferdebesitzer Rolf Theiler, hat der schweizer Springreiter einen neuen Sponsor gefunden: Der Unternehmer Paul B\u00fcchler holt M\u00e4ndli nach Biessenhofen und stellt ihm auch einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurocommerce London . Der sprunggewaltige Fuchshengst pr\u00e4sentierte sich trotz vorangegangener Trainingspause hervorragend an den Hindernissen, lediglich eine nicht ganz optimal gerittene Wendung kostete wertvolle Hundertstel und den m\u00f6glichen Sieg (0/37,55 Sek.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferderevue.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferderevue.at", "toknum": 14448646531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das galt auch f\u00fcr den zweifachen Olympia-Silbermedaillengewinner aus den Niederlanden, Gerco Schr\u00f6der, mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " E.T. und Apricot D von Hugo Simon stimmungsvoll verabschidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 5366495161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Montagabend, auf dem Fest der Pferde (Link: http://www.festderpferde-wien.at/),vor dem Gro\u00dfen Preis von Wien, wurden die zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cantus, einem elfj\u00e4hrigen Wallach-Schimmel, den Anschluss an die internationale Spitze geschafft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sports-awards.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "sports-awards.ch", "toknum": 325733823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niklaus Schurtenberger , Springreiter, 38 Jahre alt. Im besten Alter f\u00fcr einen Springreiter hat der Berner Bauernsohn aus Lyss in diesem Jahr mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 125. Hannoveraner Elite- Auktion . Das sind die Stationen der au\u00dfergew\u00f6hnlichen Laufbahn des Londonderry/Weltmeyer-Sohnes Lemony's Nicket."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allerdings-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "allerdings-online.de", "toknum": 1951675617, "Left": [{"class": "", "str": "Bundeschampion - Pr\u00e4mienhengst -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verdener Elite-Auktion, wurde Placido unter Dr. Ulf M\u00f6ller 2000 und 2001 umjubelter Bundeschampion der f\u00fcnf- und sechsj\u00e4hrigen Dressurpferde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 1622048432, "Left": [{"class": "", "str": "Perpignon stammt \u00fcbrigens aus der Watzmmm-Tochter Whyoming, die mit dem in Oldenburg aufgestellten Pilot-Sohn Prestige Pilot das Ausnahmepferd Placido brachte. 1998 mit 360.000 Mark"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anrufen/mailen ob dies nicht f\u00fcr 1000,-Euro zu haben w\u00e4re..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pintoforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pintoforum.de", "toknum": 8184783565, "Left": [{"class": "", "str": "Noch dazu muss ich in Bezug auf Amaretto sagen das ich NOCH keine Erfahrungen mit seiner Verkaufsresonanz habe-denn ich habe ihn ja noch garnicht wirklich angeboten-von Angeboten in solchen Foren-die ich mitlerweile f\u00fcr unsinnig halte-da sich dort keine Kaufinterressenten sondern vielmehr einfach Leute die nix anderes zu tun haben als sich Fotos und Details der Pferde zu schicken melden-ansonsten gibts dann nat\u00fcrlich noch diejenigen die wirklich Kaufinterresse h\u00e4tten-wenn sie all ihre sinnlosen Hoffnungen zusammennehmen und bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Derby-Kandidaten . Im Dr. Busch-Memorial , das in dieser Jahr unter dem Patronat der SWK Krefeld steht, geht es um 55.000 Euro, die 1700-Meter-Pr\u00fcfung ist ein Rennen der Europa-Gruppe III. \"Das sind die absoluten Highlights im Rennsport und wir sind froh, dass wir auch solch ein rennsportliches Event in Krefeld anbieten k\u00f6nnen\", so Rennclub-Pr\u00e4sident Jan Schreurs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turf-times.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "turf-times.de", "toknum": 17112571340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschlands Turfsaison 2012 ist noch jung, doch bereits am kommenden Sonntag, 22. April, hei\u00dft es auf der Krefelder Galopprennbahn : B\u00fchne frei f\u00fcr die dreij\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der diesj\u00e4hrigen Holsteiner Elitereitpferdeauktion hie\u00df Cash Up von Cash and Carry-Concerto II und kostete 97.000 Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 2633210398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die jetzt in den Taunus kommen, sind bis zum Alter von zweieinhalb Jahren in nat\u00fcrlicher Umgebung aufgewachsen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdehandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "pferdehandel.de", "toknum": 108208402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Celler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nun mit der jungen D\u00e4nin Anna Kasprzak in internationalen Pr\u00fcfungen am Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitturnier-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitturnier-dortmund.de", "toknum": 304693282, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem schaute sich Koschel Donnperignon an \u2013 bis zum Herbst 2011 sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hickstead zun\u00e4chst mit den Hinterbeinen zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equira.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equira.de", "toknum": 309649649, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor er jedoch den Ausgang erreichte, brach sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der gesamten Welt \u00fcberwintern hier neben denen des Scheichs und genie\u00dfen das luxuri\u00f6se Tages-Programm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studienreisen-bock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenpferde"}], "ref": "studienreisen-bock.de", "toknum": 321447579, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salinero, mit dem Sie zweimal Gold bei Olympia holte, im neuen Dressurstadion zu sehen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitturnier-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitturnier-dortmund.de", "toknum": 356153741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das niederl\u00e4ndische Aush\u00e4ngeschild des Dressursports - Anky van Grunsven - wird mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Anky van Grunsven angetreten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitturnier-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitturnier-dortmund.de", "toknum": 356154069, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den diesj\u00e4hrigen Dressur-Europameisterschaften ritt Sprehe in der U25-Wertung mit, siegte mit dem Deutschen Team und war u. a. siegreich vor Morgan Barbacon Mestre, die mit Painted Black, dem ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Auktion war der dreij\u00e4hrige Barony v. BONIFATIUS-METTEUR aus der Zucht des Hauptgest\u00fcts Marbach, der nach einem spannenden Bieterduell f\u00fcr 20.000 Euro \u00fcber den gro\u00dfen Teich nach Kalifornien (USA) zugeschlagen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedpferde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "suedpferde.de", "toknum": 356903275, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Shutterfly den Stechparcours ohne Fehler in 35,01 Sekunden beendete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdesport-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferdesport-rheinland.de", "toknum": 473112304, "Left": [{"class": "", "str": "Denn auf Rang zwei folgte ihr eine weitere deutsche Topamazone: Meredith Michaels (Thedinghausen), die mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mac Kinley, mit dem er 2009 den Gro\u00dfen Preis von Oldenburg gewann, war er probeweise schon mal zur Form\u00fcberpr\u00fcfung am Start."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitturnier-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitturnier-dortmund.de", "toknum": 476783187, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nightdance Paolo in Frauenfeld eine Abschlussarbeit gegangen, erz\u00e4hlte Kr\u00e4uliger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferderennen-frauenfeld.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferderennen-frauenfeld.ch", "toknum": 513580729, "Left": [{"class": "", "str": "Und vor zehn Tagen sei Crosstown zusammen mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Corradina den Sieg im Gro\u00dfen Preis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdeundreiterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferdeundreiterland.de", "toknum": 561224509, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Tasdorfer Turniertagen holte sich Vize-Europameister Carsten-Otto Nagel aus Wedel mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch im kommenden Jahr beibehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agravis-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "agravis-net.de", "toknum": 669290863, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das Format hat sich bew\u00e4hrt\", befindet Dr. Hans-Peter, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von Derby Futtermitte und verspricht: \"Ganz sicherlich werden wir unsere F\u00f6rderung f\u00fcr die nachr\u00fcckenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des irischen Nationenpreis-Siegers Darragh Kerins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferdekurier.de", "toknum": 692993392, "Left": [{"class": "", "str": "Im M\u00e4rz folgte das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Hengst Goldfever, war am Vortag anl\u00e4sslich der K\u00f6rung des Hannoveraner Verbandes in Verden an der Aller zum Hannoveraner des Jahres gew\u00e4hlt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 718626964, "Left": [{"class": "", "str": "Sein ehemaliges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equira.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equira.de", "toknum": 744951495, "Left": [{"class": "", "str": "Sylvia ist eine hervorragende Reiterin und hat ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bella Donna, die in der v\u00e4terlichen Abstammung auf den Anglo-Araber Bajar zur\u00fcck f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 788604923, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcngstes Beispiel f\u00fcr den positiven Einfluss des Anglo-Arabers ist das internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der diesj\u00e4hrigen Kollektion. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voip-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "voip-nachrichten.de", "toknum": 820705867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Celler Landbesch\u00e4ler und Donnerhall-Sohn Don Frederico ist Vater des teuersten Pferdes der Verdener Sommerauktion 2008: Sein Sohn Dio Domingo war mit 35.000 Euro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zucht sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buschreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "buschreiter.de", "toknum": 836106164, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist zu vermuten, dass die Spitzennachkommen eines Mittelwertk\u00f6nigs nicht unbedingt die absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Chica's Way\" die Pr\u00fcfung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiten-auf-fehmarn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reiten-auf-fehmarn.de", "toknum": 911639119, "Left": [{"class": "", "str": "Erst Janne-Friederike Meyer konnte Inga am Schluss noch abfangen und gewann mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des franz\u00f6sischen Springreiters Michel Robert ist w\u00e4hrend des Pfingstturniers in Wiesbaden an einer Kolik gestorben... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteinerpferde-aus-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteinerpferde-aus-bayern.de", "toknum": 952193019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem Sattel, Kevin Stauts Zeta de Hus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteinerpferde-aus-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteinerpferde-aus-bayern.de", "toknum": 952193694, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frankreichs Altmeister im Springsattel, Michel Robert hat ein neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weniger"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteinerpferde-aus-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteinerpferde-aus-bayern.de", "toknum": 952193768, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tobias Meyer hat ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gigolo FRH."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdesport-rheinland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferdesport-rheinland.de", "toknum": 964482475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Isabell Werth trauert um ihr ehemaliges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Auktion KSS, Tadmus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmutfeigl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "helmutfeigl.de", "toknum": 971478966, "Left": [{"class": "", "str": "Calvados lieferte au\u00dferdem das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 78. Fr\u00fchjahrs-Elite-Auktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferdekurier.de", "toknum": 1061654818, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Centauer B v. Christ-Florencio-Donnerhall sicherte sich Holger M\u00fcnstermann f\u00fcr 40.000 Euro ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet die November-Auktion f\u00fcr jeden Reiter den richtigen Partner an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landgestuetcelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "landgestuetcelle.de", "toknum": 1065641768, "Left": [{"class": "", "str": "Vom freizeitgeeigneten Reitpferd bis zum sportbegabten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus seiner Zucht genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haflinger-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "haflinger-news.de", "toknum": 1092064162, "Left": [{"class": "", "str": "Nachkommen wie der sp\u00e4tere Bundessiegerhengst Steinadler oder die Bundespr\u00e4mienhengste St\u00fcrmer und Nobelius seien stellvertretend f\u00fcr viele weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit fast gleichem Zuschlagspreis: So schloss die Winter-Auktion des Hannoveraner Verbandes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landgestuetcelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "landgestuetcelle.de", "toknum": 1096555622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden alt trotz Hochleistungssport."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 1098591972, "Left": [{"class": "", "str": "Alle seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Sport ist nicht das Ziel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equivox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "equivox.de", "toknum": 1186657828, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Zukunft, der aufgrund seines Charakters und seines Umgangs dabei gerne Hengst bleiben darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde.de", "toknum": 1235774048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henning-reitevents.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "henning-reitevents.de", "toknum": 1237558809, "Left": [{"class": "", "str": "Die erfolgreiche und international erfahrene Donnerhall-Tochter ist derzeit ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hong Kong und mit Captain Ramius (Kheleyf) einen Listensieger gebracht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["turf-times.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "turf-times.de", "toknum": 1301012689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Familie ist also wieder zur\u00fcck im Gesch\u00e4ft, wobei eine Tochter der Princess Nana, Princess Mood (Muhtarram), mit Sunny King (Desert Sun) ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clausen auf Platz 27 nach zwei Abw\u00fcrfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 1371702915, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der deutschen Teilnehmerschar kam Holger Wulschner (Gro\u00df Viegeln) mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Westfalenauktion von Lord Loxley. 190.000 Euro"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kvruf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenpferd"}], "ref": "kvruf.de", "toknum": 1409393886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die ihr Saisondeb\u00fct abgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idowa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "idowa.de", "toknum": 1445008996, "Left": [{"class": "", "str": "Aktuelle Formpferde werden ebenso angespannt wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den gro\u00dfen Sport"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde.de", "toknum": 1506959599, "Left": [{"class": "", "str": "Kopar ist ein junges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mon\u00e9t, Auktions-Initiatoren Susanne Miesner und Fabian Scholz, in der Mitte der W\u00fclfrather Dressur-Ausbilder Martin Volmer, der das Pferd f\u00fcr seine rheinischen Kunden ersteigerte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 1600519162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Quelle + Foto: Julia Wentscher Foto: das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Heiko Schmidt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 1637038189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neunj\u00e4hrige Cassiopeia ist das derzeitige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Andreas Ostholt, lebt nicht mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 1637552237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warendorf - Franco Jeas, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die in den tempor\u00e4ren, geheizten Stallungen vor der St. Jakobshalle untergebracht sind, werden in Basel an den Start gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dergeschaeftsfuehrer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "dergeschaeftsfuehrer.ch", "toknum": 1640060477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "90 nationale und internationale Reiterinnen und Reiter \u2013 davon 33 aus den Welt-Top-40 \u2013 und 280"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr 330.000 Euro beide waren 2008 erfolgreich am Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesreitschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "landesreitschule.de", "toknum": 1662584040, "Left": [{"class": "", "str": "Im vergangenen Jahr sicherte sich eine Russin das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yellopet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "yellopet.de", "toknum": 1680593252, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich ein Weideunfall, aber ein echtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fahrer angeschaut, sondern nat\u00fcrlich auch die Nachwuchspferde, die eventuell im Gespann zum Einsatz kommen k\u00f6nnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["einkaufszentrum-riesenbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "einkaufszentrum-riesenbeck.de", "toknum": 1718306683, "Left": [{"class": "", "str": "Und uns dabei nicht nur die aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden, reist dieses mit luxuri\u00f6ser Stalldecke, erstklassigen Transportgamaschen sowie einem Halfter in den Oldenburger Farben zu Ihnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baltic-horse-show.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "baltic-horse-show.de", "toknum": 1740409572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Haben Sie Ihr neues Oldenburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aboyeur W an den Brasilianer Alvaro Alfonso de Miranda Neto verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 1755319593, "Left": [{"class": "", "str": "Der sympathische Mann aus Bissendorf hatte vor einigen Wochen seine aktive Laufbahn f\u00fcr beendet erkl\u00e4rt uns sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Itot du Chateau, Dritter wurde der dreimalige Weltpokalgewinner Marcus Ehning (38) aus Borken auf Copin van de Broy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 1787253184, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entdeckung des fr\u00fcheren Nachwuchs-Bundestrainers Dietmar Gugler siegte auf dem Baden-W\u00fcrttemberger Hengst Colorit nach Stechen mit elf Hundertstelsekunden Vorsprung auf die australische Ausnahme-Amazone Edwina Tops-Alexander auf ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mac Kinley mit - er siegte 2009 in mehreren Gro\u00dfen Preisen u.a. in Oldenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "news-freiburg.de", "toknum": 1807901191, "Left": [{"class": "", "str": "Mittlerweile mischt auch er in der oberen Etage des gro\u00dfen Springsports mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 1814511999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sandro-Sohn stellte bei der Auktion in Vechta erneut das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Lust am Leben\", eine f\u00fcnfj\u00e4hrige Stute von Sir Donnerhall-Bormio xx."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 1830214076, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr 134.000 Euro sicherten sich Schweizer das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " For Pleasure an einer sogenannten Fesseltr\u00e4gerverletzung leidet und auch sein zweites Top-Pferd Anka schon seit l\u00e4ngerem krank ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 1893416917, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der aus Borken stammende Springreiter Marcus Ehning ist heute aus dem Olympiateam zur\u00fcckgetreten, weil sein 18-j\u00e4hriges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uthopia zum engen Favoritenkreis f\u00fcr eine Einzelmedaille bei den Olympischen Spielen in London."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["casco-schutzhelme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "casco-schutzhelme.de", "toknum": 1908050594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittlerweile z\u00e4hlt Carl Hester mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Damon Hill"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 1961406096, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 29-J\u00e4hrige aus Havixbeck zu Gast mit Ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Weltcup-Sieger Taloubet Z, verletzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 1980662239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bundestrainer hat weitere Sorgen Aufregung im Springreiter-Lager: Wie die Deutsche Presseagentur (dpa) meldet, ist Ahlmanns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Fabio Crotta."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsportnews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitsportnews.at", "toknum": 1984276639, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Tochter Marta Ortega \u2013 einst Spanische Jugendmeisterin im Springreiten \u2013 ist bereits Besitzerin von Mme Pompadour M, dem einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Alsfelder Advent war die aus der Zucht von Konrad B\u00f6th stammende Rappstute Dark Magic."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 2021779788, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den internationalen Vielseitigkeits- und Springsport."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 2041537867, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht dass es in Irland vor diesem Wirtschaftsboom keine Pferde gegeben h\u00e4tte; die irische Pferdezucht hat eine lange Tradition und lieferte \u00fcber Jahre zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Acantus GK an einen 18-j\u00e4hrigen spanischen Nachwuchsreiter verkauft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 2053194549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Max K\u00fchner verkauft Acantus GK nach Spanien Der 36-j\u00e4hrige Springreiter aus M\u00fcnchen hat sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Montender in beiden Runden das Streichergebnis und war sehr entt\u00e4uscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 2054767125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Marco Kutscher lieferte mit seinem derzeitigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carino starten wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "psvr.de", "toknum": 2057063469, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich hatte der Doppel-Olympiasieger von 1996 mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Qualifikationen, viele von ihnen auch am Finale teilgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterportal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "reiterportal24.de", "toknum": 2092499902, "Left": [{"class": "", "str": "In den vergangenen zwei Jahrzehnten haben fast alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sie hatten jedoch alle den gleichen Makel, auf Grund der zu gro\u00c3\u0178en Abzeichen wurden diese Farbpferde nicht in das Stutbuch ihrer urspr\u00c31\u20444nglichen, registrierten edlen Pferderassen aufgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shire-horse-hof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "shire-horse-hof.de", "toknum": 2093113441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die bunten Pferde waren zum Teil absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 2093923150, "Left": [{"class": "", "str": "Nach eineinhalbj\u00e4hriger Turnierpause sattelte Holger Wulschner erstmals auch wieder sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " El Santo war im vergangenen Jahr am Rande der Rheinischen Meisterschaften in Langenfeld die verbotene Substanz Cimetidin festgestellt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "focus.de", "toknum": 2125190972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Werths"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit fast gleichem Zuschlagspreis: So schloss die Winter-Auktion des Hannoveraner Verbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 2145347435, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bj\u00f6rsells Briar dabei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 2172934641, "Left": [{"class": "", "str": "Die erfolgreichste Dressurreiterin der Welt, Isabell Werth, kommt mit WM-Pferd Satchmo, Mannschaftsweltmeisterin Nadine Capellmann bringt Elvis VA mit, der schwedische Vize-Europameister von 2003, Jan Brink, hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Colorit Verst\u00e4rkung bekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 2186543078, "Left": [{"class": "", "str": "Nun hat sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis IV, dass der zw\u00f6lfj\u00e4hrige Oldenburgerwallach hier nach seiner verdienten Pause nun in Ruhe auf die Freilandsaison vorbereitet wird und er nat\u00fcrlich auch die Olympischen Spiele im Visier hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 2201329555, "Left": [{"class": "", "str": "Noch bei der Auftaktpressekonferenz erkl\u00e4rte er auf die Fragen der Journalisten nach seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " braucht Regeneration."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhhorsemanship.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "dhhorsemanship.ch", "toknum": 2276494747, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber es gibt genug Freizeitreiter, die gerade diese Pferde lieben \u2013 und gar nicht auf Turniere wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interessengemeinschaft-grenzenlos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "interessengemeinschaft-grenzenlos.de", "toknum": 2292151391, "Left": [{"class": "", "str": "Klar wird nicht jedes Fohlen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herzrufs Erbe verletzte sich kurz vor dem Einritt zum Grand Prix Special und f\u00e4llt mit einer Zerrung am Fesselkopf hinten rechts nun erstmal aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kdg-wesel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "kdg-wesel.de", "toknum": 2316274029, "Left": [{"class": "", "str": "Doch damit nicht genug der Hiobsbotschaften: Ulla Salzgebers rheinisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Holsteiner Elite-Reitpferdeauktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 2322713855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Casall stellte auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Okidoki pausiert, hat er noch zwei Achtj\u00e4hrige f\u00fcr die Youngster Tour nach Leipzig mitgebracht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 2365621313, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sein zweites"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mac Kinley an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterpost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reiterpost.de", "toknum": 2372034594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Springreiter hat sich bei den Internationalen Pferdetagen in Oldenburg mit einem Sieg im Gro\u00dfen Preis f\u00fcr das Finale der Masters League qualifiziert und geht das Unternehmen mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Okidoki vor einigen Monaten verkaufte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 2409298274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcbergl\u00fccklich war der Sieger Albert Zoer, der sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walking Star in den letzten Jahren gro\u00dfe Erfolge in Grand-Prix-Pr\u00fcfungen feiern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvhan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "psvhan.de", "toknum": 2426458032, "Left": [{"class": "", "str": "Sie konnte mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Auktion war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 2450876563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Publikum liebte und feierte ihn und war sich einig mit der K\u00f6rkommission: Der Siegerhengst der Westfalenk\u00f6rung war ein Brauner v. Laureus-Lord Sinclair, der f\u00fcr 240.000 Euro"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Shutterfly und Checkmate erstmals wieder in Bad Oeynhausen, nach ersten Turnierspr\u00fcngen \u00fcber Ostern in Damme."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferden"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 2476589059, "Left": [{"class": "", "str": "Statt in Genf startet die geb\u00fcrtige Amerikanerin, die bisher 29-Mal f\u00fcr Deutschland einen Nationen-Preis ritt, an diesem Wochenende mit ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nun die Qual der Wahl..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 2477184938, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Gro\u00dfen Preis von Hamburg \u2013 Longines Global Champions Tour hat der Springreiter mit dem Hengst Codex One noch ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weisen eine relativ enge Linienzucht auf den westf\u00e4lischen Jahrhundertvererber Pilot auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 2495447730, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl von der Gr\u00f6\u00dfe, Typ und Machart im Parcours v\u00f6llig verschieden, haben Acomet, All Inclusive NRW und weitere Spitzennachkommen des Arpeggio (selbst ein Urenkel m\u00fctterlicherseits des \u00fcberragenden Pilot) eine gro\u00dfe Gemeinsamkeit: Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der diesj\u00e4hrigen Holsteiner Fr\u00fchjahrsauktion hat die gleiche Mutter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 2498806322, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stalltinsdal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "stalltinsdal.de", "toknum": 2508221908, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem wohl besten deutschen Kurz- und Mitteldistanzler nach dem Krieg, Kronenkranich, hatte man ein weiteres absolutes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Donnerstag, den 10.05.2012 auf der Trabrennbahn Hamburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ganz-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "ganz-hamburg.de", "toknum": 2509643175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adlanteur diesmal Gold."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvhan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "psvhan.de", "toknum": 2509726231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus Bronze 2008 bei den Damen im Springsattel machte Imke Harms mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Fabio Crotta."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 2513213790, "Left": [{"class": "", "str": "Marta Ortega war vor Jahren spanische Jungmeisterin der Springreiter und ist im Besitz eines weiteren international erfolgreichen Springpferdes, Madame Pompadour , einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "psvr.de", "toknum": 2516205663, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein sch\u00f6nes Gef\u00fchl, mit der Stute Piaffen und Passagen zu reiten\", freute sich Capellmann \u00fcber ihr neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sabine Seeburger-Schranz und brachte mit dem ber\u00fchmten \"Okidoki\" schon einen Top-Nachkommen zur Welt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 2520103439, "Left": [{"class": "", "str": "Diese im Jahr 1992 geborene KWPN-Stute ist ein ehemaliges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joli Coeur ist tot"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-pferd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "mein-pferd.de", "toknum": 2560902888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franke Sloothaaks ehemaliges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten sich f\u00fcr das Finale der Junior Trail Open qualifizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aqha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "aqha.de", "toknum": 2562572544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zehn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Auktion avancierte Ci Ci Senor von Cassini I aus der Penelope von Contender-Lord (Stamm 5421)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 2633210116, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schweizer Nationenpreisreiterin Clarissa Crotta \u2013 ist in den Besitz der Familie Crotta gewechselt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 2643585355, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der belgische Wallach Westside van Meerputhoeve \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carlsson stellt sie sich zugleich der anspruchsvolleren Herren-Konkurrenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 2673410706, "Left": [{"class": "", "str": "Das 22-j\u00e4hrige Mitglied der Perspektivgruppe Springen des Deutschen Olympiade Komitees (DOKR) f\u00e4hrt an diesem Wochenende \"zweigleisig\", denn mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sam einreihte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "presseportal.de", "toknum": 2699218361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade mal 23 Jahre alt ist Jan Wernke, der sich hinter dem einstigen Mannschafts-Weltmeister Albert Zoer aus den Niederlanden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Corradina das Ziel fehlerfreie in 37,35 Sekunden sah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 2719637455, "Left": [{"class": "", "str": "Zweiter wurde Carsten-Otto Nagel, der mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bietet die Sommer-Auktion f\u00fcr jeden Reiter das richtige Pferd."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["supreme-pellets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "supreme-pellets.de", "toknum": 2830751633, "Left": [{"class": "", "str": "Vom freizeitgeeigneten Reit- bis zum sportbegabten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeschampionats-Qualifikation f\u00fcr f\u00fcnf Jahre alte Springpferde im Preis der Performance Sales International; Crizz ist ein Holsteiner von Caretino und wurde von Markus Renzel (Oer-Erckenschwick) mit der Note 8,8 vorgestellt, damit lieferten beide das Bestergebnis in der ersten Abteilung ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["supreme-pellets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferde"}], "ref": "supreme-pellets.de", "toknum": 2830755435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Crizz und Coriano waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sam haben ihre pers\u00f6nliche Bestmarke geknackt und auch viele andere Teilnehmer ritten so gut wie nie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 2866779724, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Jung und sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Satchmo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 2873245521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wellington - Am Start war auch erstmals nach Isabell Werths Babypause"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet sich derzeit im Aufbautraining."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beatmaendli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "beatmaendli.ch", "toknum": 2894548044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beat M\u00e4ndlis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewusst ruhig \u00fcber den Parcours und nahm damit die Strafpunkte f\u00fcr Zeit\u00fcberschreitung in Kauf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beatmaendli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenpferd"}], "ref": "beatmaendli.ch", "toknum": 2903887164, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ritt Beat M\u00e4ndli das wieder genesene"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenpferd\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenpferd\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"377605293": 0.7666666666666666, "14448646531": 0.0, "5315765787": 0.6034782608695651, "2633210398": 0.6473684210526315, "875213857": 0.5726923076923076, "19750743083": 0.5541666666666667, "16847269932": 0.6417499999999999, "13475498031": 0.5849193548387096, "13688209968": 0.6730357142857143, "2507817527": 0.7625, "15080588861": 0.5, "14954430028": 0.6940217391304347, "3273564750": 0.5, "1063586896": 0.5228703703703704, "5383672916": 0.5, "15044960856": 0.7147727272727272, "18472757346": 0.5, "2587223141": 0.22499999999999998, "16226160753": 0.7727272727272728, "13520006259": 0.84375, "15716382839": 0.19249999999999992, "6018883705": 0.5763362068965517, "3062542458": 0.6875, "14282097791": 0.3033333333333333, "13201470592": 0.675, "12824318083": 0.6285714285714286, "3424570505": 0.5132575757575758, "5849237131": 0.6028571428571428, "12615568529": 0.7016666666666667, "5444179864": 0.5, "16427539093": 0.6730357142857143, "3758588983": 0.7684210526315789, "1622048432": 0.0, "16866098845": 0.6925, "18427862690": 0.7526315789473683, "820705446": 0.2888888888888889, "3066978929": 0.10347826086956519, "252359851": 0.6466666666666666, "1269917868": 0.004999999999999994, "12115851437": 0.6943181818181817, "10600037040": 0.5286363636363636, "5303867630": 0.7716304347826086, "2543426456": 0.7625, "14110380577": 0.7999999999999998, "5777238221": 0.675, "8184783565": 0.0, "10378343125": 0.815, "10542275293": 0.6090517241379311, "1951675617": 0.0, "18516989666": 0.784375, "19012796648": 0.5636363636363636, "16314533613": 0.6890625, "5793442542": 0.15749999999999997, "8337180924": 0.6256521739130434, "4665691390": 0.5791666666666666, "17325947143": 0.06249999999999998, "2409298190": 0.8033333333333332, "12413144335": 0.5, "236984082": 0.6916666666666665, "3824360211": 0.70625, "5627014423": 0.5, "8773389082": 0.7, "16275580975": 0.5, "12826027807": 0.00547297297297297, "2695244065": 0.66875, "18212280100": 0.5, "1699902254": 0.6029166666666667, "3108845873": 0.6779411764705883, "15178024242": 0.7294117647058823, "10123167554": 0.5, "5642983240": 0.5247058823529411, "5281684023": 0.5, "18015658849": 0.6446428571428571, "11621997417": 0.12170454545454543, "14637112175": 0.031071428571428573, "3588742000": 0.6730357142857143, "10123167616": 0.66, "11256538497": 0.5660483870967742, "665748867": 0.5601851851851852, "2111799686": 0.019886363636363612, "8977578904": 0.6333333333333333, "9868361109": 0.6772727272727272, "5474422168": 0.6938461538461538, "17384448921": 0.59, "8179522462": 0.671875, "6063263658": 0.17763157894736836, "15068479917": 0.15749999999999997, "18167654839": 0.5654310344827586, "5366495161": 0.0, "325733823": 0.0, "17112571340": 0.0, "17520754139": 0.725, "512190437": 0.5139285714285714, "5224281062": 0.51, "16488999911": 0.6714285714285714, "16406273512": 0.6964285714285714, "15738585070": 0.5, "11806898686": 0.5104166666666666, "17922734589": 0.53375, "14567090686": 0.5}, "lastlink": "fromp=4", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenpferd", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenpferd%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Spitzenpferd\"]", "op": "Query", "size": 790}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenpferd%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 790}], "concsize": 790, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 790}