{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Partei in Jena verhaftet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["endstation-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "endstation-rechts.de", "toknum": 19537331781, "Left": [{"class": "", "str": "Heute wurde der erste ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie ein sehr gutes Trainerteam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roteraben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "roteraben.de", "toknum": 470896418, "Left": [{"class": "", "str": "Der Klub hat einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Jugend vertreten waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cash42.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "cash42.de", "toknum": 9707856709, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei auch viele Bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oft genauso undurchsichtig wie f\u00fcr die allgemeine \u00d6ffentlichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 4289286700, "Left": [{"class": "", "str": "Diese mathematischen Generatoren sind f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernerzeitung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bernerzeitung.ch", "toknum": 18104969841, "Left": [{"class": "", "str": "Das gibt der Stadtverwaltung den wichtigen finanziellen Spielraum auf der Suche nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immerhertha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "immerhertha.de", "toknum": 18369693542, "Left": [{"class": "", "str": "Liga Kader, sind alle wieder an Bord, haben wir einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckkehren wollen, m\u00fcssen sich der Kommission stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 5451128305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Reiter, die in einen der derzeit aufgel\u00f6sten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "oai.de", "toknum": 6251588139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L\u012d K\u00e8qi\u00e1ng spricht au\u00dferdem gut Englisch \u2013 eher ungew\u00f6hnlich f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fk-wurfscheibe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "fk-wurfscheibe.de", "toknum": 6888721004, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt zwei gro\u00dfe Baustellen \u2013 die Unterst\u00fctzung im Nachwuchsleistungssport und die F\u00f6rderung unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiftung-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "stiftung-sport.de", "toknum": 15830757106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im deutschen Sport gibt es zur Zeit kein durchg\u00e4ngiges F\u00f6rdersystem, es werden nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 16270754595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine M\u00f6glichkeit eine F\u00fchrungsposition in China zu bekommen ist immer noch die verwandtschaftliche Beziehung zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kein Spitzenkader = keine Einnahmen und die Schulden werden nicht weniger, sie werden eher steigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bz-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bz-berlin.de", "toknum": 15739553904, "Left": [{"class": "", "str": "Liga"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zust\u00e4ndig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 6359473105, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir wissen, bei vielen b\u00f6rsenkotierten Unternehmen ist ein Ausschuss von Verwaltungsr\u00e4ten f\u00fcr die L\u00f6hne des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der leistungsdichten olympischen Laser-Klasse nur im Traum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "immenstadt.de", "toknum": 996536479, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als ein Jahrzehnt existierten Weltcup-Medaillen im deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buschreiter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "buschreiter.de", "toknum": 11212970761, "Left": [{"class": "", "str": "Der vielfache Championatsreiter mit gro\u00dfer internationaler Erfahrung klopfte mit seiner Top-Leistung in Bonn laut an die T\u00fcr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Rechten\", darunter Deng Xiaoping, verloren ihre \u00c4mter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 16005614074, "Left": [{"class": "", "str": "Einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der th\u00fcringischen Neonazis beschrieben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 14834326177, "Left": [{"class": "", "str": "Der Funktion\u00e4r der Jungen Nationaldemokraten wird als Kamerad aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["floorballmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "floorballmagazin.de", "toknum": 18392404775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die durchaus positive Entwicklung in der zweiten, dritten und vierten Klasse hat hingegen aber zun\u00e4chst nur bedingt Einfluss auf die St\u00e4rke derer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einen Spitzentrainer oder man wird weiter hinter Dortmund rumd\u00fcmpeln und in der Champions League verkacken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["immerhertha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "immerhertha.de", "toknum": 12025224090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entweder Bayern investiert in einen breiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit hoher Kadenz auszuwechseln und dann vor den unerledigten Aufgaben zu fliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 15281297195, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem: Es ist grotesk, in 3 Jahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sich einen Ruf als Korruptionsbek\u00e4mpfer erarbeitet, jetzt wurde er selbst der Korruption und des Maoismus bezichtigt und kurzerhand abgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 11301326842, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden dem Netzwerk von Hus Vorg\u00e4nger Jiang Zemin, der sogenannten \"Shanghai-Clique\" zugeordnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitgeschichte-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "zeitgeschichte-online.de", "toknum": 17750772022, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Handelszentrum der Schweizer Grossbank."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukashaessig.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "lukashaessig.ch", "toknum": 17100827793, "Left": [{"class": "", "str": "Ducrot und Seger waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " profitieren auch pers\u00f6nlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltwoche.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "weltwoche.ch", "toknum": 10415107921, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " posiert mit Leibw\u00e4chtern und Offizieren zum Erinnerungsphoto vor dem Dschokhang-Tempel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 5346638803, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 1774598484, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kieler haben einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verst\u00e4rkt... dass haben wir schon mal anders gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 16682569393, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand will einen Adler \u2013 vdV \u2013 Rudnevs \u2013 Son unbedingt freikaufen, damit er seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirkte Bo erfrischend modern und westlich \u2013 und er setzte sein Charisma gerne ein, um in er \u00d6ffentlichkeit zu gl\u00e4nzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 2095840496, "Left": [{"class": "", "str": "In der Riege der eher profillosen Pekinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 bringt schon genug Geld zur\u00fcck, welches die SED dem Volksk\u00f6rper bis 1990 ungestraft entziehen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mupinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "mupinfo.de", "toknum": 18188488362, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zwangsenteignung dieser \u2013 \u00fcber Nacht \u2013 reich gewordenen ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden \"aussortiert\", so auch Andreas Benz und geschickt wurde eine Truppe, die gegen die Mannschaft der BRD keine Chancen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermsdorf-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "hermsdorf-regional.de", "toknum": 13520194267, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "zak.de", "toknum": 3399800685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grimberg erreichte vor zwei Jahren bei der Jugendeuropameisterschaft in Prag \u00fcber die?50-Meter-Strecke den zweiten Platz und geh\u00f6rt auch bei den Aktiven mittlerweile zum nationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bank."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoehlker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "stoehlker.ch", "toknum": 10599554738, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00c31\u20444rlich war er der Aufgabe nicht gewachsen, den UBS-Konzern sicher zu f\u00c31\u20444hren; das zeigen die schon wieder laufenden Auseinandersetzungen um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicherte man sich Platz 1 nach der Hauptrunde und marschierte genauso souver\u00e4n wie der EHC Bayreuth durch die Zwischenrunde und das Play-off-Halbfinale gegen Derbygegner Memmingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eishockey-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "eishockey-magazin.de", "toknum": 11291987206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des LZ sowie die Organisation von Lehrg\u00e4ngen f\u00fcr Aktive und Trainer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fechtclub.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "fechtclub.at", "toknum": 19660939366, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erstellt und kontrolliert die Trainingspl\u00e4ne, \u00fcberpr\u00fcft und analysiert die Leistungsentwicklung und lektioniert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Schwimmverbandes Mitte Januar zum H\u00f6hentrainingslager nach Bulgarien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreissportbund-saalekreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "kreissportbund-saalekreis.de", "toknum": 4341211668, "Left": [{"class": "", "str": "Die Merseburgerin, die zur nationalen Spitze in ihrer Altersklasse z\u00e4hlt, reist mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und somit besonders im Interesse der Sparkasse stehen neben Ulrike Sennewald noch der Ruderer Hannes Ocik und Kanute Gordan Harbrecht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 2528153892, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit dem Schauprozess gegen die Viererbande, der nach Maos Tod die Schuld am Chaos der Kulturrevolution zugeschoben wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 10703862086, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist das spektakul\u00e4rste Verfahren gegen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bao Tong, der wegen seiner Sympathie mit der Studentenbewegung von 1989 ins Gef\u00e4ngnis musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 16320637582, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen Mandanten geh\u00f6rten auch der Demokratieaktivist Wei Jingsheng und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"beginnen die Verwaltungsr\u00e4te auf die Aktion\u00e4re zu h\u00f6ren und ihre Erwartungen zur Kenntnis zu nehmen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethosfund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "ethosfund.ch", "toknum": 17221024379, "Left": [{"class": "", "str": "Laut einem Mitarbeiter von Heidrick & Struggles, ein Headhunter-B\u00fcro f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber dessen Sturz Chinas Blogger nun aufgeregt munkeln: Zhou Yongkang, der Sicherheitschef im Politb\u00fcro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 4271799163, "Left": [{"class": "", "str": "Bo besitzt m\u00e4chtige Bundesgenossen, darunter ist jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (B bzw. A-Kader) prognostizieren l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regattahandel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "regattahandel.de", "toknum": 18902542368, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen Athleten und Athletinnen berufen werden, deren sportliche Entwicklung und Perspektive einen Aufstieg in den Anschluss- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, soweit sie mit der Situation in den \"Volksdemokratien\" vertraut waren, beim Tode Stalins klar, dass dessen Au\u00dfenpolitk wegen der dortigen kritischen Entwicklungen nicht einfach weitergef\u00fchrt werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stalinwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "stalinwerke.de", "toknum": 13395775466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den sowjetischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Saisonauftakt, trotzdem sind wir immer noch so gut besetzt, dass wir jeden Gegner schlagen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsghandball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "tsghandball.de", "toknum": 650294144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dennoch l\u00e4sst sich Enrico Bolduan nicht entmutigen: \"Durch die ganzen Ausf\u00e4lle haben wir nicht mehr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bedingungen zu schaffen, die es ihnen erm\u00f6glichen, die anvisierten Ziele, wie Europameisterschaft, Weltmeisterschaft und Olympiade, zu erreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lkt-team-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "lkt-team-brandenburg.de", "toknum": 5366033476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz der sehr guten bestehenden Voraussetzungen gilt es, vor allem f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Bekleidung zu sponsern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayernjudo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bayernjudo.de", "toknum": 14759231846, "Left": [{"class": "", "str": "Hendrik Schumacher, einer der Chefs der Firma und Sportbotschafter bei der Bayerischen Sportstiftung, hat sich gro\u00dfz\u00fcgiger Weise auf Anfrage vom Ressort Leistungssport bereit erkl\u00e4rt, f\u00fcr unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgf\u00e4ltig vorbereitet mit Gem\u00fcse, Reis, Fisch, Schweine- und Rindsfleisch so wie Gefl\u00fcgel von speziellen Farmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infosperber.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "infosperber.ch", "toknum": 346914169, "Left": [{"class": "", "str": "Wie auf der Website einer chinesischen Zeitung zu lesen war, wird das Essen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die hier eigentlich Schutz vor Hitler suchten, t\u00f6dlich endete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviepilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "moviepilot.de", "toknum": 11664754611, "Left": [{"class": "", "str": "Doch damit nicht genug, denn das Hotel Lux war auch Ziel von Stalins gro\u00dfen \"S\u00e4uberungen\", weshalb der Aufenthalt dort f\u00fcr unz\u00e4hlige kommunistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der oppositionellen Sozialdemokratischen Partei (SDP) unter Parteichef Zoran Milanovic begaben sich an die Gedenkst\u00e4tte, um der \"unschuldigen Opfer des Kommunismus\" zu gedenken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 12281839765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am letzten Sonntag pilgerten nun ungewohnte G\u00e4ste nach Bleiburg:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an: Ludger Beerbaum (Riesenbeck), Marcus Ehning (Borken), Marco Kutscher (Riesenbeck), Meredith-Michaels Beerbaum (Thedinghausen), Thomas M\u00fchlbauer (K\u00f6tzting), Carsten-Otto Nagel (Wedel) und Philipp Weishaupt (Riesenbeck)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftrab.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "auftrab.de", "toknum": 1022054551, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Meyer geh\u00f6ren dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem regionalen Einzugsbereich, um diese m\u00f6glichst lange zu professionellem Training zu motivieren und dadurch die Trainingssituation in den St\u00fctzpunkten deutlich zu verbessern und eine leistungsf\u00e4hige 2., 3., 4. und 5. Reihe zu entwickeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judoverband-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "judoverband-bayern.de", "toknum": 1592273588, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus sind sie zusammen mit dem Landesleistungsst\u00fctzpunkt in Abensberg und dem Nachwuchslandesst\u00fctzpunkt in Altdorf auch verantwortlich f\u00fcr die optimale Betreuung und F\u00f6rderung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clack.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "clack.ch", "toknum": 75510180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schwere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meist von unattraktiver Defensivtaktik dominiert und gehen knapp aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indirekter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "indirekter-freistoss.de", "toknum": 14728369470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dirk Sch\u00fcmer ( FAZ 6.4.) blickt auf das Mail\u00e4nder Derby: \"Weil sich keine anderen zwei Mannschaften derart gut kennen wie die beiden Mail\u00e4nder, sind die Duelle der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Apfel und Past\u00f6rs weitreichenden politischen Einfluss im parteieigenen Verlag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcpserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "dcpserver.de", "toknum": 10973934635, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Medienrummel um den \"Fall Drygalla\" und das Pressefest der Deutschen Stimme lie\u00df eine kurze Meldung in den Hintergrund treten, die ordentlich Z\u00fcndstoff birgt: Mit 140.000 Euro der s\u00e4chsischen NPD erkauften sich die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erkl\u00e4ren (Spielertrainer Schnippel Schneider), andere mit der h\u00e4ufigen Abwesenheit des Spielertrainers Schnippel Schneider, wieder andere mit der neu gewonnenen fu\u00dfballerischen Qualit\u00e4t von \"jung\" im Training."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osv-volleyball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "osv-volleyball.de", "toknum": 14599977197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit Mitte September, einem Vierteljahr also, haben die Ostbek Cowboys in der Landesliga keinen Satz mehr abgegeben - es ist eine f\u00fcr die bescheidenen Oststeinbeker Verh\u00e4ltnisse beispiellose Erfolgsstr\u00e4hne, die die einen \"mit unserem extrem breiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und intellektuellen Eliten, wie die anderer Herrschergruppen, ihr ideales Selbstbild zunehmend auf die Vergangenheit und nicht mehr auf die Zukunft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 7606241816, "Left": [{"class": "", "str": "So schreibt zum Beispiel Norbert Elias \u00fcber die Entwicklung der europ\u00e4ischen Mittelklassen: \"W\u00e4hrend sie in der Zeit ihres Aufstiegs, wie andere aufsteigende Klassen, vorw\u00e4rts geschaut hatten, gr\u00fcndeten nun, nachdem sie in die Stellung herrschender Klassen aufger\u00fcckt waren, ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, unterbot mit einer Zeit von 2:56,33 die Kadernorm \u00fcber 200m Brust (Norm: 3:00,00)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgbille.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "sgbille.de", "toknum": 9263755638, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders erfreulich: Nach mehreren Verletzungen schloss sie mit ihren Zeiten wieder zum Hamburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die auf dem H\u00f6hepunkt der Hexenjagd in den Jahren 1936\u201338 in Schauprozessen abgeurteilt wurden, \"freiwillig\" ihre \"Schuld\" gestanden, in der meist irrigen \u00dcberzeugung, dadurch verschont und rehabilitiert zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historienschinken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "historienschinken.de", "toknum": 9547927363, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Vorgehensweise war so effektiv, dass fast alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Reiterei aufgel\u00f6st hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 13504471838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie die S\u00fcddeutsche Zeitung in ihrer Online-Ausgabe mitteilt, reagiert die Sporthilfe damit auf die Entscheidung der Deutschen Reiterlichen Vereinigung (FN), die aufgrund der anhaltenden Doping-Debatte seit den Olympischen Spielen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der olympischen Disziplinen Springen, Dressur und Vielseitigkeit durch die Deutsche Reiterliche Vereinigung (FN) und der Sperre von Ludger Beerbaum f\u00fcr alle Nationenpreise folgte am Freitag ein Paukenschlag von Seiten des Weltverbandes FEI."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 2518318009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Aufl\u00f6sung s\u00e4mtlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf etwas anderes sehen als auf eine blitzblanke Weste: Petrus war erst nicht so mutig, wie er es h\u00e4tte sein wollen und Paulus hatte als ehemaliger Verfolger von Menschen auch einiges mit sich zu tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "kirche-heute.ch", "toknum": 4146579771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er musste ja dann auch bei seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die nationalen und internationalen Wettkampfh\u00f6hepunkte gew\u00e4hrleistet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssb-cottbus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "ssb-cottbus.de", "toknum": 3496313163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der Sanierung der im Jahr 1976 errichteten Turnhallen wurde ein modernes Turnzentrum fertig gestellt, das den Leistungssportanforderungen f\u00fcr die kommenden Jahre gerecht wird und eine optimale Vorbereitung der in Cottbus trainierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Disziplinen Dressur, Springen und Vielseitigkeit aufgel\u00f6st hat, gibt die Kommission dem Verband unter anderem auch Empfehlungen, welche Reiter wieder in die Bundeskader aufgenommen werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 3305455867, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die Deutsche Reiterliche Vereinigung (FN) am 28. Mai die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus allen L\u00e4ndern des sowjetischen Machtbereichs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 3326146871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bartsch mu\u00df sich in dieser Zeit als ein vielversprechender Kader profiliert haben, denn 1986 wurde er zur weiteren Qualifikation nach Moskau delegiert; an die dortige Akademie f\u00fcr Gesellschaftswissenschaften beim ZK der KPdSU . Diese Akademie war 1946 von der Abteilung \"Propaganda und Agitation\" der KPdSU gegr\u00fcndet worden und diente - als eine reine Partei- Einrichtung - bis zum Ende der Sowjetunion der Ausbildung von kommunistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im staatlichen Fernsehen gl\u00fcckliche Kinder k\u00fcssen und junge Pioniere auf dem Pekinger Platz des Himmlischen Friedens mit roten Halst\u00fcchern und wei\u00dfen gest\u00e4rkten Hemden paradieren\", besichtigte er ein Waisenhaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "orf.at", "toknum": 18415618457, "Left": [{"class": "", "str": "Am 1. Juni, am \"Tag des Kindes\", an dem, wie er schreibt, \"kommunistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bao Tong, der rangh\u00f6chste chinesische Politiker, der wegen seiner Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Studentendemonstrationen von 1989 ins Gef\u00e4ngnis musste und sich seit seiner Freilassung immer wieder mit scharfer Kritik zu Wort meldet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 16374463738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Isoliert wird auch der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bezirkes Gera seine beruflich sch\u00f6nste und interessanteste Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-vwm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "verlag-vwm.de", "toknum": 17124743397, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den VEB Investitionsb\u00fcro f\u00fcr Sportbauten Berlin und mit Verantwortung f\u00fcr Sportst\u00e4tten des Leistungssports, baute er u. a. das Ernst-Abbe-Stadion um, leitete den Um- und Neubau der Sportschule Bad Blankenburg oder widmete sich dem Neubau der Radsport-Trainingsstrecke f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des TVN laufend in Hinblick auf Leistungsdiagnose beobachtet und entsprechende Daten per Computer aufgezeichnet und ausgewertet wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pic-crossmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pic-crossmedia.de", "toknum": 16245163684, "Left": [{"class": "", "str": "Speziell wurde in 94-96 ein Modellversuch mit der Universit\u00c3\u00a4t Dortmund durchgef\u00c31\u20444hrt, wo eine bestimmte Gruppe aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des jeweiligen Verbandes oder um Altersklassenmeisterschaften \u2013 z.B. Masters) zu beschreiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksb-vogtland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "ksb-vogtland.de", "toknum": 17143552471, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem bei Meisterschaften ist exakt die Art der Meisterschaft (z.B. Hobby-Fahrer oder tats\u00e4chlich Meisterschaften der Lizenz und Profifahrer im Radsport oder in anderen Sportarten z.B. handelt es sich um tats\u00e4chliche Meisterschaften der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in zweiter Linie Steuerungsorgane\", erkl\u00e4rte Gerber, der nach der Konstituierung des Deutschen Olympischen Sportbundes (DOSB) eine straffere F\u00fchrung des Leistungssports und neue effektiv funktionierende Stellschrauben fordert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-citynacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "berliner-citynacht.de", "toknum": 17164454774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Leistungszentren sind vor allem Servicestationen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren auch das Argument der besonderen F\u00e4higkeiten der Frauen f\u00fcr gewisse Aufgaben (\"multi-tasking\", \"team-building\" und Kommunikation) ins Feld: alles entscheidende Eigenschaften f\u00fcr eine erfolgreiche Unternehmensf\u00fchrung im 21. Jahrhundert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ethosfund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "ethosfund.ch", "toknum": 17221055965, "Left": [{"class": "", "str": "Spezialisten f\u00fcr die Rekrutierung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 14975308937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der AS Monaco kauft sich wie Paris St. Germain einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat er bereits eine Boni-Perspektive konstruieren lassen, welche diesen in den kommenden Jahren Milliarden verspricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoehlker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "stoehlker.ch", "toknum": 2552326507, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00c31\u20444r seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pic-crossmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pic-crossmedia.de", "toknum": 9666448849, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3.4 Verbandsspitzenkader Zur intensiven F\u00c3\u00b6rderung des Leistungssports unterh\u00c3\u00a4lt jeder der drei Verb\u00c3\u00a4nde einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eins bis vier des Handball-Verbandes Niedersachsen den Weiterbildungslehrgang in Lastrup."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-grossenkneten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "tsv-grossenkneten.de", "toknum": 18805612067, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Erfolgreich absolvierten 51 Handball-Schiedsrichter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1 f\u00fcr die 1. Bundesliga an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handballkreis-koeln-rheinberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "handballkreis-koeln-rheinberg.de", "toknum": 17801321616, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Zeitnehmer der Handballkreises K\u00f6ln/Rheinberg geh\u00f6ren dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird j\u00c3\u00a4hrlich durch den jeweiligen Verbandsjugendauschu\u00c3 in Abstimmung mit dem Verbandsleistungsausschu\u00c3 nach Vorschl\u00c3\u00a4gen der Trainergremien festgelegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pic-crossmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pic-crossmedia.de", "toknum": 9666448919, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war: Man m\u00fcsse wissen, wie sie sich zu den extremistischen Genossen verhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 13541125755, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das bisherige Geheimdienst-Argument f\u00fcr die Beobachtung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Voraussetzung"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 1753384192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitgliedschaft in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Top-Team);"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foerderdatenbank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "foerderdatenbank.de", "toknum": 11134782983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00f6rderung herausgehobener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kameramann los, um die Erfolgsgeschichte des TVE mit einem weiteren Ausw\u00e4rtssieg zu erg\u00e4nzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tve.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "tve.ch", "toknum": 16709698570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wieder einmal fuhr der Erlenbacher Team-bus gef\u00fcllt mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sowohl dem Verein, als auch den Sponsoren und der Region in gleicher Weise ein positives Image verleihen!!!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsv-basketball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "rsv-basketball.de", "toknum": 16035825573, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei ist es vorrangig die Vorbildfunktion eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor bzw. nach dem Training am Leistungszentrum schulisch betreut werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pic-crossmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "pic-crossmedia.de", "toknum": 9691655233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "8.1 Teilzeitinternate Der TVN unterh\u00c3\u00a4lt ein \u00c2Teilzeitinternat\", wo die Jugendlichen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts im Wege\", sagte FN-Generalsekret\u00e4r Soenke Lauterbach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 10602112627, "Left": [{"class": "", "str": "\"Nach den bisherigen Leistungen von Isabell Werth in dieser Saison stand der umgehenden R\u00fcckkehr in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwaltungsvorschriften-im-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "verwaltungsvorschriften-im-internet.de", "toknum": 244399676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anzahl der herausgehobenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 15146299175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr eine bessere Strukturierung und \u00dcberpr\u00fcfung des Einreihungsgef\u00fcges (Lohnklassen) in der Verwaltung sind die Instrumente der Funktionsbewertung zu \u00fcberarbeiten Der Bundesrat entscheidet dann \u00fcber m\u00f6gliche Einreihungskorrekturen beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die noch aus der NEP oder aus der 1. Generation der Roten Intelligenz stammen. *17"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mxks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "mxks.de", "toknum": 17216460670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ihr Elite ersetzt 1937/38 die in Massen hinausges\u00e4uberten Roten Direktoren und technischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Partei- und Staatsapparates, sowie deren Angeh\u00f6rige und enge Mitarbeiter/innen war die Ungleichheit der Einkommen bis zuletzt ausgesprochen gering."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brsd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "brsd.de", "toknum": 652982587, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz mancher Privilegien f\u00fcr die Nomenklatura, also"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - also nicht nur der Borgsch\u00fcler -durchgef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fechtclub.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "fechtclub.at", "toknum": 19660939937, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit Dr.Ernst K\u00f6ppel vom Sportborg werden von ihr die Trainingspl\u00e4ne erstellt und die vorgesehenen sportmedizinischen und sportwissenschaftlichen Tests mit dem gesamten steirischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hinblick auf Olympia . Von ihren Erfahrungen berichten wird auch die ehemalige ... Montag, 12. September 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golfnrw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "golfnrw-online.de", "toknum": 4598787224, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... f\u00fcr die Nachwuchsarbeit als zentrales Fundament f\u00fcr den Aufbau eines erfolgversprechenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des jeweiligen Spitzenverbandes) angeh\u00f6ren,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muelheim-ruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkader"}], "ref": "muelheim-ruhr.de", "toknum": 16793471621, "Left": [{"class": "", "str": "Athletinnen und Athleten, die aufgrund ihrer erbrachten Leistungen und ihrer au\u00dfergew\u00f6hnlichen Perspektive das Weltniveau in ihrer Sportart oder Disziplin repr\u00e4sentieren und damit dem A-Kader ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Die Vaudoise Versicherungen sch\u00e4tzen sich gl\u00fccklich, von den Erfahrungen und hervorragenden Kompetenzen Herrn Kuhns profitieren zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finews.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "finews.ch", "toknum": 2999262469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vaudoise-CEO Philippe Hebeisen zeigt sich erfreut \u00fcber den Neuzuzug in seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Sparkassen-HandballcupDer Turniersieger um den Sparkassenhandballcup des Jahres 2007, die Rhein-Neckar L\u00f6wen geben sich in diesem Jahr ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sparkassenhandballcup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "sparkassenhandballcup.de", "toknum": 10977251976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Turniersieger 2007 Rhein Neckar L\u00f6wen kommen mit neuem Star-Trainer Ola Lindgren und internationalem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ","}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["foerderdatenbank.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "foerderdatenbank.de", "toknum": 11134782810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umfang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Westimporte und Villen als Charakteristika des Herrschaftssystems zur\u00fcckgegriffen oder auf das Durchstellen ihrer Entscheidungen auf die mittleren und unteren Ebenen oder das Eingabewesen als gewisserma\u00dfen vormoderne Herrschaftsformen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "kulturation.de", "toknum": 12133279679, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Blick auf die Br\u00e4uche der ostdeutschen F\u00fchrer wird seit dem (von vielen wohl ohnehin nur behaupteten) Wandlitz-Schock kaum noch auf den relativ freien Zugriff der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bo Xilai, erhielt am Montag eine \"aufgeschobene Todesstrafe\" f\u00fcr die Ermordung ihres britischen Gesch\u00e4ftspartners Neil Heywood..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 5067410317, "Left": [{"class": "", "str": "Wer in China einen Mord begehe, werde \"verhaftet, verurteilt und exekutiert\". 14 Jahre sp\u00e4ter kann die Autorin von Gl\u00fcck sagen, dass sie mit ihrer Einsch\u00e4tzung weit daneben lag: Gu Kailai, Juristin, Unternehmerin und Gattin des in Ungnade gefallenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- Reinwaschungsprojekt \" plus kalte Amnestie mit grotesken Begleiterscheinungen bedeutet h\u00e4tte ( z.B. Regelanfragen zur Stasi-Verstrickung , sogar Vorhaltungen und Bewertung sollten allen Ernstes \"verboten\" werden)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["are-org.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "are-org.de", "toknum": 18466110419, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu das j\u00fcngste Beispiel: Das nach Protesten zur\u00fcckgezogene omin\u00f6se Novellierungs- Vorhaben zur SED- und MfS-Aufarbeitung, das eine Woche lang die Gem\u00fcter erhitzte , da die gemeinsamen Schlu\u00dfstrich-Vorschl\u00e4ge von CDU (!), SPD und Gr\u00fcnen ein kalkuliertes \"Stasi- und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eissport-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "eissport-berlin.de", "toknum": 18747348046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die Unterst\u00fctzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeh\u00c3\u00a4ndigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pic-crossmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pic-crossmedia.de", "toknum": 16245163833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7.4.3 Aufkl\u00c3\u00a4rungsbrosch\u00c31\u20444re des LSB Die Brosch\u00c31\u20444re \u00c2Ordnung zur Bek\u00c3\u00a4mpfung des Doping\" liegt den Verbandsgremien vor und wird von den Verb\u00c3\u00a4nden an die Jugendlichen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben, sondern mittelpr\u00e4chtige Fussballer, die man nicht in einem Weltklassesystem verheizen darf (nur weil man selbst Starall\u00fcren hat) sondern auf eine stabile, gesicherte Abwehr konzentrieren, so wie auch unsere vorherigen Supertrainer es getan haben, mit grossartigen auch internationalen Erfolgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturm12.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "sturm12.at", "toknum": 17246504862, "Left": [{"class": "", "str": "Der n\u00e4chste Trainer sollte einsehen, dass wir gerade keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " = keine Einnahmen und die Schulden werden nicht weniger, sie werden eher steigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bz-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bz-berlin.de", "toknum": 15739553907, "Left": [{"class": "", "str": "Liga Spitzenkader, kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (A-, B-, B2-Kader) in den Disziplinen Dressur, Springen und Vielseitigkeit aufgel\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterportal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "reiterportal24.de", "toknum": 1492951822, "Left": [{"class": "", "str": "Ende Mai hat die Deutsche Reiterliche Vereinigung (FN) ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugestellt und bezieht sich auf zwei fr\u00fchere Anweisungen des Zentralkomitees der Partei und des Staatsrates, des chinesischen Kabinetts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 1804231289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das auf den 3. M\u00e4rz 2011 datierte und als \"geheim\" eingestufte Papier wurde 1450"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Li Ke-qiang Deutschland als \"Traumpartner\" umschmeichelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-nrw-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "wir-in-nrw-blog.de", "toknum": 2366578614, "Left": [{"class": "", "str": "(\"Chinese spies woo business leaders\" und \"China gets into the business of making friends\" ) In Deutschland treiben die Spione der KP Chinas ebenfalls ihr Unwesen, auch wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "psvr.de", "toknum": 2392608594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(fn-press) Der F\u00fcrther Hersteller uvex stattet ab sofort die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hertener-allgemeine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "hertener-allgemeine.de", "toknum": 2470431555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit es Platz vier bleibt, ist aber Montag noch einmal eine konzentrierte Leistung notwendig, wobei Niem\u00f6ller vor Mitaufsteiger Hamm nur warnen kann: \"Wir treffen immerhin auf den amtierenden Vizemeister der Westfalenliga 1 und nicht zuletzt auf eine Mannschaft mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Reitsport durch die Deutsche Reiterliche Vereinigung (FN) wird beim CHIO Aachen 2009 in allen Disziplinen eine Nationalmannschaft starten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 2522103841, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz der Aufl\u00f6sung der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen Disziplinen mit Reithelmen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "psvr.de", "toknum": 2699410868, "Left": [{"class": "", "str": "Der F\u00fcrther Hersteller uvex stattet ab sofort die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SRG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal21.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "journal21.ch", "toknum": 2801676156, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Kraft und Eigenwilligkeit, Kreativit\u00e4t und Provokation erschrecken die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruebelei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "gruebelei.de", "toknum": 3046570979, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kann man Bamberg einfach so zum Favoriten erkl\u00e4ren weil sie eine so dominante Vorrunde spielen und ohne Zweifel ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der deutlich besten deutschen Torh\u00fcterin ( nur Felix kann diese Qualit\u00e4t mal erreichen und mir graut schon, wenn Natze sich vor oder bei WM verletzen sollte) wird die Nachfolgerin von Natze von Anfang an unter riesigem Erfolgsdruck stehen und keine Zeit bekommen, sich an den Top-FF zu gew\u00f6hnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["womensoccer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "womensoccer.de", "toknum": 3216618116, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Frankfurt mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Organisation erlie\u00df die Staatsanwaltschaft Haftbefehle - wegen der angeblichen Aufhetzung zur Gewalt bei den Krawallen vor dem Offiziersclub."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pipeline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pipeline.de", "toknum": 3382849557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen etliche noch auf freiem Fu\u00df befindliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 3405873666, "Left": [{"class": "", "str": "Es muss das n\u00f6tige finanzielle Risiko eingegangen werden, um einen breiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte und sie immer noch w\u00e4hlt ist mit Verlaub ein .........."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "silber.de", "toknum": 3435564557, "Left": [{"class": "", "str": "Wer mal einen tiefern Einblick in die Denkstrukturen ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2. BL-Herren\", der ab der Spielzeit 2005/2006 implementiert werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbsr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkaders"}], "ref": "bbsr.de", "toknum": 3627312978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Verfahren ist der erste Schritt in Richtung eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit narzisstischen Charakteren. ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psybel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "psybel.de", "toknum": 3856961799, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders die grossen Unternehmen selektieren vorzugsweise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch reiche St\u00e4dte und an Industriekonzerne gekoppelte Sportclubs in 'Westdeutschland'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-nippe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "manfred-nippe.de", "toknum": 4305737891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem LSB-Pr\u00e4sidenten Horst Korber und Manfred von Richthofen als Sportdirektor wurde in den siebziger Jahren der Berliner Sport strategisch \u2013 so im 1974 verk\u00fcndeten 'Sportplan Berlin' \u2013 neu aufgestellt: Die Errichtung von Landesleistungszentren \u2013 u.a. der Harbig-Halle, dem Turnzentrum, dem Ruder- und Kanuzentrum, und die Anstellung von Landestrainern machten Schluss mit der Abwanderung/Abwerbung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcblich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "svv.ch", "toknum": 4473303791, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Z\u00fcrich, 13. November 2002 \u2013 Im Zusammenhang mit den \u00f6ffentlichen Diskussionen \u00fcber die Beteiligungsgesellschaft Long Term Strategy LTS wurde verschiedentlich die Behauptung erhoben, in der Versicherungswirtschaft seien solche Beteiligungsm\u00f6glichkeiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SED-Nachfolgepartei \"Die Linke\", ehemalige Staatsbonzen des SED-Unrechtsregimes und Stasi-Kriminelle Kr\u00e4nze nieder, geben sich gegenseitig recht, recken F\u00e4uste gen Himmel und versuchen beim singen der \"Internationalen\" irgendwie den Ton zu halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haolam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "haolam.de", "toknum": 4759730715, "Left": [{"class": "", "str": "An der \"Gedenkst\u00e4tte der Sozialisten\" legen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erster G\u00fcte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-heute.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "sport-heute.ch", "toknum": 4953208594, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den weiteren Aktiven Tissi Robinson, James Canetti, Greg Conti, Christian Steffani, Andrew Hampston, Mark de Swart, Pascal Meier, Top-Kicker aus Dresden Holger Hempel, der selbst den Ball im Dunkeln trifft und den Schweizern, Ronny Lietha, Timo Muggwyler, Nathanael Fellberius und vielen andern Topplayern haben die Calanda Broncos ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gemeinsam den innersten Machtzirkel bilden werden, dieses Versprechen einl\u00f6sen wollen, gibt es wenige."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 4975213435, "Left": [{"class": "", "str": "Anhaltspunkte dar\u00fcber, wie Xi und die voraussichtlich sechs weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kommunistischen Partei politisches Asyl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 5109006056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es klingt wie die Handlung eines Politthrillers: In einem amerikanischen Konsulat in China beantragt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der UBS freiwillig auf Lohn- und Bonus-Zahlungen in H\u00f6he von knapp 70 Millionen Franken verzichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "srf.ch", "toknum": 5470213120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zudem gibt Verwaltungsratspr\u00e4sident Peter Kurer bekannt, dass ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr einen guten Zweck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indirekter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "indirekter-freistoss.de", "toknum": 5674005336, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Benefizspielen \u2013 mal f\u00fcr klamme Klubs wie den Karlsruher SC, mal f\u00fcr die Schlaganfall-Hilfe oder Gesch\u00e4digte des Hochwassers \u2013 gibt der Rekordmeister seinen guten Namen und seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in immer wahnwitzigere H\u00c3\u00b6hen treibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinkillias.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "martinkillias.ch", "toknum": 5776495939, "Left": [{"class": "", "str": "Die Masslosigkeit des Wachstumsglaubens, der die Zerst\u00c3\u00b6rungswut immer weiter antreibt, ist dieselbe, die die Sal\u00c3\u00a4re der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " westlich gekleidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infosperber.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "infosperber.ch", "toknum": 6395008197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Regel sind Chinas Politiker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Damen an und auch Torben Jacobs z\u00e4hlt zum deutschen A-Kader."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pferdekurier.de", "toknum": 6523010700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die 24-j\u00e4hrige Kristina Boe geh\u00f6rt ebenso wie Regina \"Regi\" Burgmayr dem deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Entwicklung\" an ihn abzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkader"}], "ref": "freepage.de", "toknum": 6546792614, "Left": [{"class": "", "str": "Wendler hatte kurz vor der \u00dcbergabe des Forschungszentrums an CZJ den ZFTM-Betriebsdirektor Gottschling angewiesen, zehn \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbotener Organisationen aufgestellt, betonte Politikwissenschaftler Christoph Kopke in einem Gespr\u00e4ch mit der Nachrichtenagentur ddp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-spion.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "austria-spion.at", "toknum": 6863421727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die rechtsextreme Partei habe f\u00fcr die Kommunalwahlen am 28. September verurteilte Gewaltt\u00e4ter und ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Damen an und auch Torben Jacobs z\u00e4hlt zum deutschen A-Kader."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equiaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "equiaktuell.de", "toknum": 7074377379, "Left": [{"class": "", "str": "Die 24-j\u00e4hrige Kristina Boe geh\u00f6rt ebenso wie Regina \"Regi\" Burgmayr dem deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundes Seminare an zum Thema \"Strategien zur Dynamisierung der \u00c4mter\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textverzeichnisse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "textverzeichnisse.ch", "toknum": 7112199417, "Left": [{"class": "", "str": "Personalamt (EPA) dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KPdSU und ihren Helfershelfern in den anderen kommunistischen Parteien der damaligen sozialistischen L\u00e4nder in Europa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunistische-initiative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "kommunistische-initiative.de", "toknum": 7337273731, "Left": [{"class": "", "str": "Keinem der Genossen, die nach 1945 nicht zuletzt mit Hilfe des UdSSR, in Ostdeutschland ein antifaschistisches, demokratisches Deutschland aufbauten und schlie\u00dflich mit der DDR den ersten deutschen sozialistischen Staat errichteten, w\u00e4re es jemals in den Sinn gekommen, dass nur einige Jahrzehnte sp\u00e4ter ausgerechnet eine sowjetische F\u00fchrung die Hauptverantwortung daf\u00fcr tragen w\u00fcrde, dass der Sozialismus in der Sowjetunion, der DDR und in den anderen osteurop\u00e4ischen Staaten einer Konterrevolution zum Opfer fallen w\u00fcrde, die ausgerechnet angef\u00fchrt wurde von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bo Xilai hat der dritte und letzte Akt begonnen: Der gest\u00fcrzte Parteichef von Chongqing ist aus der Kommunistischen Partei ausgeschlossen worden und soll wegen Amtsmissbrauchs, Bestechlichkeit und anderer Verbrechen verurteilt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernhardbartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bernhardbartsch.de", "toknum": 7431110850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Politdrama um den einstigen chinesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 3. Liga etablieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dritte-frauen-handball-liga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "dritte-frauen-handball-liga.de", "toknum": 7513677967, "Left": [{"class": "", "str": "Mittelfristig m\u00f6chten wir uns dann im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regierenden Linken immer noch den Schie\u00dfbefehl leugnen, das Existenzrecht Israels anzweifeln und Stasi-Opfer als Kriminelle verh\u00f6hnen, die man eben entsprechend hart angefasst h\u00e4tte) ausschlie\u00dflich staatliche Stellen die abschlie\u00dfende Deutung von Werten monopolisieren sollen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8073087392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist auch daher nur schwer einzusehen, dass gerade in Berlin (wo selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Verbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ac-einigkeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "ac-einigkeit.de", "toknum": 9021365031, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00f6glichkeit, auch ausl\u00e4ndische Athleten einsetzen zu k\u00f6nnen, ist, wie es die Ergebnisse zeigen, eine Bereicherung f\u00fcr das Leistungsverm\u00f6gen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in vertrauliche unternehmerische Projekte eingebunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geskr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "geskr.ch", "toknum": 9241484856, "Left": [{"class": "", "str": "Regelm\u00e4ssig sind diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daraus fantastische Schl\u00fcsse und Planvorgaben errechnen, so ist es ein ideologisches Problem einer Verb\u00fcrgerlichung der Partei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 9438240526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn aber \u00f6rtliche und regionale Kader Phantasiezahlen an Ernteertr\u00e4gen erfinden, wenn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt sich ab, die Auflage sinkt, die Ertr\u00c3\u00a4ge sind mies \u2013 ein \u00c31\u20444berzeugender Nachfolger f\u00c31\u20444r den mehr \"ghost\" als Geist aus der Falkenstrasse ist nicht in Sicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoehlker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "stoehlker.ch", "toknum": 9951723438, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rwahlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "rwahlen.de", "toknum": 10262508036, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt wird es h\u00f6chste Zeit f\u00fcr Michael Stemmer (TuS Allagen) sich endlich auch als Teamchef f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Khmer Rouge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corinne-mathieu.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "corinne-mathieu.ch", "toknum": 10860420305, "Left": [{"class": "", "str": "Und die meisten der Herren seitens der Khmer Rouge, die in seine Gefangennahme und Freilassung involviert waren, waren oder wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["okv.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "okv.ch", "toknum": 11497266642, "Left": [{"class": "", "str": "Der OKV f\u00f6rdert \u00fcberdies talentierte Nachwuchsreiter und ebnet ihnen den Weg in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asienhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "asienhaus.de", "toknum": 11595643877, "Left": [{"class": "", "str": "Und es bleibt abzuwarten, ob das zweite Verfahren beendet wird und die Beweislage zu einer Verurteilung der vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Sondereinheit 731 mehr oder minder Straffreiheit zugesichert haben und dar\u00c31\u20444ber hinausgehend die zum Teil dann auch in ihre Dienste genommen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 12630093757, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist auch ein ganz dunkles Kapitel, dass die Amerikaner sich sozusagen diese doch sehr interessanten Ergebnisse bei biologischer Kriegsf\u00c31\u20444hrung und so weiter sichern wollten und dass sie dadurch den ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Europameisterschaft in Windsor nominiert wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdeweb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pferdeweb.ch", "toknum": 12746187224, "Left": [{"class": "", "str": "An zweiter Stelle platzierte sich Susanne Lebek mit ihrem Potomac, die aufgrund der Ausf\u00e4lle im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Reiterei f\u00f6rdern, um auch starke Pferde f\u00fcr die jungen nachr\u00fcckenden Reiter zu haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 12971295911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stiftung m\u00f6chte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des SV Neptun Aachen ausge\u00fcbt, auch dem neuen Verein beizutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aachen-diving.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "aachen-diving.de", "toknum": 13028183769, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei wurde in den letzten Wochen vom DSV erheblicher Druck auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Berlin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aachen-diving.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "aachen-diving.de", "toknum": 13028183796, "Left": [{"class": "", "str": "Offen angedroht wurden vom DSV die Schlie\u00dfung des Aachener Bundesst\u00fctzpunkts und die Versetzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Basler und Schweizer Partei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peterknechtli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "peterknechtli.ch", "toknum": 13344565610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Herrn Borner habe ich seit dem Jahr 2000 umfangreichen Schriftverkehr, auch mit weiteren SD-Grossr\u00e4ten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hineingewachsen war, f\u00fcr gesamtdeutsche Aufgaben als besonders geeignet an: Er war in der \u00d6ffentlichkeit nicht mit dem Ruch des alten Kommunisten behaftet, sondern schien eine mehr auf Ausgleich bedachte Linie zu vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1000dokumente.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkaders"}], "ref": "1000dokumente.de", "toknum": 13419803656, "Left": [{"class": "", "str": "Die F\u00fchrung in Moskau sah ihn als fr\u00fcheren Sozialdemokraten, der die Ost-SPD in die SED eingebracht hatte und v\u00f6llig in die Rolle des kommunistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorsprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukashaessig.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "lukashaessig.ch", "toknum": 13752699205, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6glicherweise mussten noch weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Wettk\u00e4mpfen des DTB abstellen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scc-turnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "scc-turnen.de", "toknum": 14342216873, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir setzen weiterhin behutsam auf den Nachwuchs - sollten wir unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " miefiger als selbst die CSU wirkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 14363617984, "Left": [{"class": "", "str": "Zumal die Linke mit ihrem Jahrzehnt um Jahrzehnt gleichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Kommandobr\u00fccke verlassen m\u00fcssen, die eher eine Orientierung an echtem Geld und nicht an fiktivem Spekulationskapital vertraten, n\u00e4mlich Kevin Parker als Chef der Verm\u00f6gensverwaltung und Pierre de Weck als Betreuer reicher Privatanleger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordthueringen-bote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "nordthueringen-bote.de", "toknum": 14498199179, "Left": [{"class": "", "str": "Noch mehr: Mit Ackermann, so steht zu bef\u00fcrchten, werden auch weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ruhig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcpserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "dcpserver.de", "toknum": 14509973605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl Ralf Wohlleben, ehemaliger NPD-Vizechef in Th\u00fcringen, derzeit in Untersuchungshaft sitzt \u2013 die Bundesanwaltschaft wirft ihm Beihilfe zum Mord vor \u2013 wird es um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anger\u00fcckt, darunter auch der U21-Nationalmannschaftstorsteher wie der NLB-Torh\u00fcter von Yellow Winterthur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hc-ktv-altdorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "hc-ktv-altdorf.ch", "toknum": 14930583581, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Stans war Pfadi Winterthur mit dem gesamten zur Verf\u00fcgung stehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der hochger\u00fchmten \"Vorhut der Arbeiterklasse\" haben bisher zur Feder gegriffen und damit ihren im Stich gelassenen \"Hauptkr\u00e4ften\" Mut zugesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatgalerie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "heimatgalerie.de", "toknum": 16022406492, "Left": [{"class": "", "str": "Nur wenige ehemalige zivile und milit\u00e4rische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Jugendlichen der Verbandsspitzenkader werden in Zusammenarbeit mit den unter Abs. 7.1.2 genannten Instituten sport\u00c3\u00a4rztlich laufend \u00c31\u20444berwacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pic-crossmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pic-crossmedia.de", "toknum": 16245163546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7.1.5 Laufende \u00c3berwachung f\u00c31\u20444r die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pic-crossmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "pic-crossmedia.de", "toknum": 16245163659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7.3 Leistungsdiagnostische Betreuung Teilweise findet dar\u00c31\u20444ber hinaus eine leistungdiagnostische Betreuung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammengestellt, der das Projekt 1. Bundesliga verwirklichen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballcup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "fussballcup.de", "toknum": 16326841059, "Left": [{"class": "", "str": "Dem wollte die Vereinsf\u00fchrung jetzt entgegen wirken und hat durch neun Neuzug\u00e4nge einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine neue Heimat beim Arbeitslosenverband, der etwa zeitgleich gegr\u00fcndet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erwerbslose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "erwerbslose.de", "toknum": 17044624421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als im M\u00e4rz 1990 die rund 100 000 hauptamtlichen Mitarbeiter der Stasi entlassen wurden, fanden etliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Spitzengeh\u00e4ltern zu finanzieren. 2002 erreicht man zwar noch einmal das Finale des UEFA-Cups, sonst bleiben aber internationale Erfolge aus und damit auch die n\u00f6tigen finanziellen Gewinne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 17258923228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geld, das dringend ben\u00f6tigt wird, um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Deutsche Reiterliche Vereinigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cavallo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "cavallo.de", "toknum": 18230848208, "Left": [{"class": "", "str": "Dann die Aufl\u00f6sung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hockeyplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "hockeyplatz.de", "toknum": 18285896442, "Left": [{"class": "", "str": "Die Probleme beginnen im \u00dcbergang in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die letztlich die Verantwortung tragen, waren im Bild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1st.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "1st.ch", "toknum": 18630228829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " breite \"offene Diskussionen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eu-kritik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "eu-kritik.ch", "toknum": 18791070922, "Left": [{"class": "", "str": "Seit zwei Monaten f\u00fchrt sie einmal pro Monat mit den 30"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und b\u00fcrgerliche organische Intellektuelle hervorzubringen, wurde zu einer Randfunktion: die sog. Massenuniversit\u00e4t entstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildungskritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "bildungskritik.de", "toknum": 18965482928, "Left": [{"class": "", "str": "Die alte Aufgabe der Universit\u00e4t"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein zuhause in zentraler Lage gefunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dcpserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "dcpserver.de", "toknum": 19706765693, "Left": [{"class": "", "str": "In Past\u00f6rs Heimatstadt L\u00fcbtheen (Landkreis Ludwigslust-Parchim) hat das gut erkennbare, mit Parteiaufklebern und Plakaten versehene B\u00fcrgerb\u00fcro der beiden"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenkader\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenkader\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11134782983": 0.15, "16709698570": 0.14807692307692302, "4341211668": 0.6102500000000001, "9666448919": 0.19956521739130426, "7606241816": 0.5, "18902542368": 0.535, "18805612067": 0.2166666666666667, "6251588139": 0.7884615384615384, "4289286700": 0.825, "11301326842": 0.6890000000000001, "244399676": 0.06375000000000001, "9691655233": 0.09629629629629624, "5366033476": 0.5177364864864864, "19537331781": 0.84375, "18747348046": 0.0, "18369693542": 0.8058823529411765, "19660939366": 0.6108928571428571, "6888721004": 0.784375, "15739553904": 0.77, "18104969841": 0.825, "10602112627": 0.08999999999999997, "13541125755": 0.19249999999999992, "16793471621": 0.0461363636363636, "10977251976": 0.021477272727272703, "14975308937": 0.2708333333333333, "16320637582": 0.57875, "17801321616": 0.21029411764705888, "17100827793": 0.6772727272727272, "12281839765": 0.5009935897435898, "1022054551": 0.5, "4598787224": 0.046875, "996536479": 0.7485294117647059, "14834326177": 0.725, "16245163684": 0.5, "18188488362": 0.6303879310344827, "16682569393": 0.6522685185185185, "10599554738": 0.615766129032258, "15739553907": 0.77, "1592273588": 0.5, "9263755638": 0.5, "13520194267": 0.6301785714285714, "17221024379": 0.5660483870967742, "17124743397": 0.5, "6359473105": 0.7526315789473683, "15146299175": 0.056612903225806394, "14599977197": 0.5, "2095840496": 0.635, "15830757106": 0.7708333333333335, "18466110419": 0.0, "16374463738": 0.5, "3305455867": 0.5, "1753384192": 0.17708333333333331, "10973934635": 0.5, "2999262469": 0.035795454545454526, "11291987206": 0.6109482758620689, "11212970761": 0.74, "13504471838": 0.5, "470896418": 0.8409090909090909, "16270754595": 0.7708333333333335, "2528153892": 0.6034782608695651, "18392404775": 0.7160000000000001, "15281297195": 0.6930978260869565, "17750772022": 0.6875, "3326146871": 0.5, "16245163833": 0.0, "4146579771": 0.5, "14728369470": 0.5, "9547927363": 0.5, "9707856709": 0.8375, "10703862086": 0.59, "3496313163": 0.5, "10415107921": 0.6770833333333333, "1774598484": 0.6666666666666667, "11134782810": 0.0, "652982587": 0.04772727272727269, "14759231846": 0.5166071428571428, "2552326507": 0.2659090909090908, "3399800685": 0.6285714285714286, "17164454774": 0.5, "346914169": 0.5091666666666667, "4271799163": 0.5601851851851852, "17216460670": 0.055681818181818145, "650294144": 0.5189473684210526, "5067410317": 0.0, "18415618457": 0.5, "12025224090": 0.7, "17246504862": 0.0, "75510180": 0.5, "16035825573": 0.1194827586206896, "11664754611": 0.5057692307692307, "2518318009": 0.5, "12133279679": 0.0, "19660939937": 0.04764705882352941, "9666448849": 0.2171428571428572, "5346638803": 0.675, "17143552471": 0.5, "17221055965": 0.5, "13395775466": 0.5267567567567567, "5451128305": 0.7907894736842104, "16005614074": 0.74}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenkader", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkader%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Spitzenkader\"]", "op": "Query", "size": 167}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkader%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 167}], "concsize": 167, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 167}