{"Sort_idx": [], "numofpages": 34, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 14853206544, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders kritisch sehe ich hier die Einstellung von einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 175%."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "derfunke.de", "toknum": 14506638032, "Left": [{"class": "", "str": "Von 1975 bis 2005 stiegen die Eink\u00fcnfte der ein Prozent"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und oft besser bezahlt als die gesuchten F\u00fchrungspersonen selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swissfot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "swissfot.ch", "toknum": 18042738953, "Left": [{"class": "", "str": "Das waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem Spitzensteuersatz von 70% leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 10411395074, "Left": [{"class": "", "str": "Noch 1954 mussten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden massiv gesenkt \u2013 auch deswegen entstanden so unfassbar gro\u00dfe Schuldenberge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksfraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "linksfraktion.de", "toknum": 3170089958, "Left": [{"class": "", "str": "Steuern f\u00fcr Unternehmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu belasten und die Mittelschicht zu entlasten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 17631288030, "Left": [{"class": "", "str": "Im Wahlkampf ging es da auch darum, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann mit dieser Methode befriedigt werden und die Gesellschaft profitiert davon."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenpartei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "piratenpartei.de", "toknum": 13342231070, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ego einiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Deutsche Bank Managern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suite101.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "suite101.de", "toknum": 3346346363, "Left": [{"class": "", "str": "Er z\u00e4hlt damit zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Welt finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["byggvir.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "byggvir.de", "toknum": 3651304910, "Left": [{"class": "", "str": "Wir m\u00fcssten den guten HaJo also unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten ihr Geschenk: die Abgeltungssteuer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tadema.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "tadema.de", "toknum": 1645042356, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rker f\u00fcr die Finanzierung der Schuldenkrise zur Kasse bitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "swp.de", "toknum": 15170813261, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gr\u00fcnen wollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecareer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "ecareer.de", "toknum": 9184269325, "Left": [{"class": "", "str": "In jedem Falle z\u00e4hlen Business Development Manager zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verm\u00c3\u00b6gende w\u00c31\u20444rden hingegen geschont."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-weisenheim-am-sand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "spd-weisenheim-am-sand.de", "toknum": 2826448170, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c2 Banken,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spk-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "spk-berlin.de", "toknum": 15662435557, "Left": [{"class": "", "str": "Gesellschaftlich waren die Kastraten nicht angesehen, aber sie geh\u00f6rten zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bringen es auf 2,60 Mark am Tag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drstefanschneider.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "drstefanschneider.de", "toknum": 396042115, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrden weiterhin nicht ausreichend an der Finanzierung der Staatsausgaben beteiligt und Unternehmen weiter entlastet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "igm.de", "toknum": 13320914292, "Left": [{"class": "", "str": "Verm\u00f6gende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wen-waehlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "wen-waehlen.de", "toknum": 1268675847, "Left": [{"class": "", "str": "Die muss aber gegenfinanziert werden durch eine Steuererh\u00f6hung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ungeschoren und belaste geringe und mittlere Einkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "spd-hessen.de", "toknum": 3819422711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das angebliche Sparpaket lasse die Wirtschaft und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern (fast noch mehr) f\u00fcr Normal-Verdiener."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "wahlrecht.de", "toknum": 11974993737, "Left": [{"class": "", "str": "Und zwar nicht nur f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren daf\u00fcr ein ausschlaggebender Grund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 17101839462, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbertriebene Geh\u00e4lter von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rte der frischgebackene Stadtkantor mit diesen Eink\u00fcnften wei\u00df Gott nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spitzenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "spitzenstadt.de", "toknum": 9168716444, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute noch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-cochem-zell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "spd-cochem-zell.de", "toknum": 14993831130, "Left": [{"class": "", "str": "Soviel zahlen amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angemessen zu besteuern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 18757298017, "Left": [{"class": "", "str": "Griechenland wurde nie von der EU die Bedingung gestellt, seine Verm\u00f6genden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrden maximal in H\u00f6he der Wirkung der Freibetr\u00e4ge, etwa 240 Euro monatlich, entlastet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 18500468023, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 den gleichen Eurobetrag als Beitrag zahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrhz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "nrhz.de", "toknum": 5605695064, "Left": [{"class": "", "str": "Dann w\u00fcrden alle gesetzlich Versicherten \u2013 ob Niedrigl\u00f6hner oder freiwillig versicherter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dennoch gut situiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "mdr.de", "toknum": 16620324436, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist 45 Jahre alt, Architekt, kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Antworten auf existentielle Fragen suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["off-the-record.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "off-the-record.de", "toknum": 11572697966, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sixt sorgt sich diesmal mit einem Werbemotiv um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aerzte-werdenfels.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "aerzte-werdenfels.de", "toknum": 6751271450, "Left": [{"class": "", "str": "Die KV bescheinigt dem Ministerium jetzt, viele methodische Ungereimtheiten einzusetzen, um zu belegen, dass \u00c4rzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Chemiebranche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 6170003981, "Left": [{"class": "", "str": "Deren Gehalt liegt mit 88.000 Euro j\u00e4hrlich 65 Prozent unterhalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Es ist sp\u00e4t \u2013 doch es kommt noch, sieh an!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedichtaktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "gedichtaktuell.de", "toknum": 6322508003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn die Winde anders wehen ... H\u00f6here Steuern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, sind die Kreditinsitute ziemlich spendierfreudig, was die Vergabe einer Baufinanzierung betrifft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogworld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "blogworld.at", "toknum": 3058406514, "Left": [{"class": "", "str": "Auch falls man nicht gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die Slowenen mit durchschnittlich 1.495 Euro brutto im Monat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lettische-presseschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "lettische-presseschau.de", "toknum": 11013938079, "Left": [{"class": "", "str": "Die osteurop\u00e4schen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ihre Kinder Jugendhilfeleistungen beantragen, von einem Kostenbeitrag aber verschont bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kopo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "kopo.de", "toknum": 300574427, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht darstellbar, wenn selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Energie-Enthusiasten, nicht aber f\u00fcr das Gros sanierungswilliger Hausbesitzer in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["impulse-fuer-den-wohnungsbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "impulse-fuer-den-wohnungsbau.de", "toknum": 12460812733, "Left": [{"class": "", "str": "Sanieren ist dann nur noch etwas f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Reiche zur Kasse gebeten werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthias-zimmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "matthias-zimmer.de", "toknum": 5435186891, "Left": [{"class": "", "str": "Immer mehr Experten und B\u00fcrger rechnen nach und merken, dass bei weitem nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf 40 000 Euro im Monat beschr\u00e4nken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zone-d.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "zone-d.de", "toknum": 6884216882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neue Linken-Vorsitzende Katja Kipping will die Eink\u00fcnfte von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immerhin noch 91 Jahre."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerzahler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "steuerzahler.de", "toknum": 2152857699, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Vergleich: Ein Durchschnittsarbeitnehmer m\u00fcsste daf\u00fcr 190 Jahre lang arbeiten, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Nutznie\u00dfer von Erbschaft und Finanzkapital m\u00fcssen st\u00e4rker zur Mitfinanzierung unseren demokratischen Sozialstaats herangezogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-geis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "manfred-geis.de", "toknum": 10917850555, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Geld in Containerschiffe investiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["direktbeteiligung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "direktbeteiligung.de", "toknum": 6251845243, "Left": [{"class": "", "str": "Das war nicht immer der Fall: Bis in die sp\u00e4ten 90er Jahre hinein hatten vorwiegend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mehr als 250 000 Euro w\u00c31\u20444rde j\u00c3\u00a4hrlich 360 Euro oder monatlich 30 Euro mehr in der Tasche haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-oeffentliche-dienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "der-oeffentliche-dienst.de", "toknum": 8842671334, "Left": [{"class": "", "str": "Der alleinstehende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gerne das 150-fache des Durchschnittslohns erhielten, konnten im vergangenen Jahr um satte 15,5 Prozent zulegen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-montagsdemo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "bremer-montagsdemo.de", "toknum": 6224015749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 3300084760, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 2011 l\u00e4uft der neue Vertrag, mit gesch\u00e4tzten vier Millionen Euro Jahresgehalt wird der \"Sechser\" zu Werders"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Medien- und Technologiebranche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienwissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "medienwissenschaft.de", "toknum": 10128259437, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Berichten des Guardian plant die Fiancial Times den start eines social networks exklusiv f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["make-money.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "make-money.ch", "toknum": 237834489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob Einsteiger oder erfahrener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4u\u00dferte der Finanzrechtsexperte Werner Doralt Zweifel an der Treffsicherheit der Pl\u00e4ne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "orf.at", "toknum": 18136873591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Sachen \"Solidarabgabe\" f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie die SPD im Vorfeld auch als Zustimmungsgrundlage vorgeschlagen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "spd-fraktion-mv.de", "toknum": 11856421344, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Kompromiss f\u00fcr mehr Steuergerechtigkeit sehe sie in der h\u00f6heren Belastung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdienen immer mehr Geld."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adigwe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "adigwe.de", "toknum": 11718205785, "Left": [{"class": "", "str": "Billige Arbeitspl\u00e4tze werden unter dem internationalen Konkurrenzdruck weiter gedr\u00fcckt, da sie sonst ins Ausland ausgelagert werden, aber Manager und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberdurchschnittlich. 1990 verdiente ein Topmanager das 20-fache eines Facharbeiters, aber heute das 200-fache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "umweltjournal.de", "toknum": 19718838872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit etwa 20 Jahren steigen die Einkommen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 tolle Beratung mit stolzen Preisen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jacomet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "jacomet.ch", "toknum": 1849206899, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eigenwerbung \"Die Profis mit den besseren Preisen\" kann man getrost ersetzen durch \"Der Shop f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und solchen, die einen Hang zum Extraordin\u00e4ren haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avguide.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "avguide.ch", "toknum": 18493883367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Heimbereich reden wir hier von einer extrem kleinen und ausserordentlich kaufkr\u00e4ftigen Zielgruppe von einigen VIPs,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den \u00c4rzten, die Bayern und Baden-W\u00fcrttemberger trotz der bundesweiten Angleichung der Honorare keine Einbu\u00dfen verzeichnen m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pharmazeutische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "pharmazeutische-zeitung.de", "toknum": 15661593489, "Left": [{"class": "", "str": "Das deutlich Plus w\u00fcrde verhindern, dass die regionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sge4ever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "sge4ever.de", "toknum": 5632784657, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6hler geh\u00f6rt jetzt auch schon zu den 30+ Leuten, dass hei\u00dft f\u00fcr den bekommst du auch nicht mehr all zu viel Schotter und auch gehaltsm\u00e4\u00dfig ist er nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nicht arbeitet und keine Kinder hat, sich beitragsfrei bei ihrem Mann krankenversichern kann?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bmfsfj.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdieners"}], "ref": "bmfsfj.de", "toknum": 16885890531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frage: Ist es eigentlich fair, dass die Gattin eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei dieser Aufgabe weiterhin ungeschoren davonkommen l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carola-veit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "carola-veit.de", "toknum": 872995856, "Left": [{"class": "", "str": "Statt sich zur Sanierung des Haushalts einmal mehr an Familien zu vergreifen, muss der Senat sich fragen lassen, warum er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anssi Koivuranta aus Finnland gewann 84.000 Euro und lag damit deutlich vor Vizeweltmeister Bj\u00f6rn Kircheisen, der 44.000 Euro kassierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltcup-willingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "weltcup-willingen.de", "toknum": 5814956892, "Left": [{"class": "", "str": "Gesamtweltcupsieger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gro\u00dfunternehmen durch die Senkung der Einkommen- und K\u00f6rperschaftsteuern massiv entlastet wurden, haben niedrige und mittlere Einkommen schon jetzt einen immer gr\u00f6\u00dferen Teil der Steuerlast zu tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 82133902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt; zwar eine kleine Gruppe, aber daf\u00fcr geht es dabei um hohe Summen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pkv-auskunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "pkv-auskunft.de", "toknum": 3943761355, "Left": [{"class": "", "str": "Klar, dass da der Lohndurchschnitt steigt, wozu auch die dramatische Erh\u00f6hung der Bez\u00fcge von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " FC Bayern und Borussia Dortmund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brash.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "brash.de", "toknum": 19233832114, "Left": [{"class": "", "str": "Das bringt kurzfristig Geld f\u00fcr Sky, langfristig mehr Einnahmen f\u00fcr die DFL und somit auch wieder f\u00fcr die Vereine, allen voran den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Sie erzielen nach aktuellen Erhebungen der Verg\u00fctungsberatung PersonalMarkt sogar Jahresgeh\u00e4lter von mehr als 112.500 Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["springerprofessional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "springerprofessional.de", "toknum": 14735658152, "Left": [{"class": "", "str": "I n Firmen mit mehr als 1.000 Besch\u00e4ftigten geh\u00f6ren sie zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden, ab sofort einen Obulus f\u00fcr die Sportf\u00f6rderung zahlen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-apple-island.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "the-apple-island.de", "toknum": 708843715, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrer Politiker vertraten die Ansicht, das Sportler, die durch die staatlich gef\u00f6rderten Leistungszentren der Sportschulen sp\u00e4ter zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um drei Prozentpunkte auf 45 % (sog. \"Reichensteuer\") f\u00fcr Bezieher von Eink\u00fcnften aus nichtselbstst\u00e4ndiger T\u00e4tigkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelstand-fuer-energieeffizienz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "mittelstand-fuer-energieeffizienz.de", "toknum": 18564473079, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trotz der denkm\u00f6glichen Verfassungswidrigkeit gilt die Anhebung des Steuersatzes f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visuellezeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "visuellezeiten.de", "toknum": 4679641806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer das Fontblog verfolgt, wei\u00df, dass eine statistische Erhebung im Auftrag des Sterns herausgefunden haben will, dass Designer heutzutage \u2013 gleich nach \u00c4rzten und Maklern \u2013 zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legale Steuerflucht provoziert, die dann in Frankreich \u00fcberhaupt keine Steuern mehr zahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 18517898478, "Left": [{"class": "", "str": "Hier stellt sich n\u00e4mlich die Frage, ob dieser hohe Steuersatz mittelfristig effektiv \u00fcberhaupt mehr Steuern einbringt, da er bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzichtet, womit die Staatsverschuldung etwa um den gleichen Betrag wuchs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "dkp-darmstadt.de", "toknum": 4077119860, "Left": [{"class": "", "str": "Schon zu Kohls Zeiten wurde auf die Einnahme von etwa 1,5 Billionen DM Steuern bei Konzernen, Banken und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zeitlich begrenzten Solidarabgabe ausweichen werden, etwa durch Gr\u00fcndung von GmbHs oder Flucht in neue Vertr\u00e4ge bei ausl\u00e4ndischen Tochterfirmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ikt-betriebsrat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "ikt-betriebsrat.at", "toknum": 5773013142, "Left": [{"class": "", "str": "Die Experten gehen zum Beispiel davon aus, dass rund ein Viertel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gro\u00dfunternehmen gesenkt, wodurch Niedersachsen j\u00e4hrlich 3 Milliarden Euro fehlen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dielinke-hameln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "dielinke-hameln.de", "toknum": 18002300635, "Left": [{"class": "", "str": "Man m\u00fcsste nur die schlimmen Fehler von SPD und Gr\u00fcnen r\u00fcckg\u00e4ngig machen: Rot-Gr\u00fcn hat im Bund unter anderem die Steuern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " insgesamt weniger arbeiten, einfach weil sie, wenn sie ohnehin einen Gro\u00dfteil ihres Verdienstes an den Staat abliefern m\u00fcssen, stattdessen lieber mehr Freizeit haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17061511453, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits k\u00f6nnen zu hohe Steuers\u00e4tze bewirken, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fast die H\u00e4lfte der Steuerlast schultern, obwohl sie \"nur\" etwas mehr als ein F\u00fcnftel der Einkommen auf sich vereinen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ortneronline.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "ortneronline.at", "toknum": 5852558389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4re es nicht auch eine Erw\u00e4hnung wert, dass vier von zehn Steuerpflichtigen keine Lohn- und Einkommensteuer bezahlen, w\u00e4hrend die zehn Prozent der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll nur Steuergeschenke an diese Steuerzahler kaschieren, die von den Arbeitnehmern durch die Abschaffung von Pendlerpauschale und der Steuerfreiheit der Sonn-, Feiertags- und Schichtzuschl\u00e4ge bezahlt werden sollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-biesenthal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "spd-biesenthal.de", "toknum": 2733672115, "Left": [{"class": "", "str": "Die versuchte Legendenbildung von sich arm rechnenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Fu\u00dfballer nur mit 24% besteuert, die Vereine haben hohe Steuerschulden und m\u00fcssen diese nicht bezahlen, usw. usw. Und letztlich sind unsere Subventionen auch nichts anderes als \"Steuergeschenke zu Lasten derjenigen, die nicht zu einer der staatlich gesponsorten Gruppe\" z\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["focus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "focus.de", "toknum": 4103006812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Griechenland zahlen Reeder keine Steuern, in Spanien werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drastisch gesenkt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-herz-schlaegt-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "mein-herz-schlaegt-links.de", "toknum": 10435133216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber weil Politiker in aller Regel (freilich nicht alle, aber ich wage zu behaupten, die meisten tun es!), sich neben ihren \u00fcppigen Di\u00e4ten nur mit Hilfe von Nebenjobs \u00fcber Wasser halten k\u00f6nnen, mit denen sie in ihrer offenbar sehr \u00fcppigen Freizeit, neben ihrem Fulltimejob als Abgeordnete, auch noch weit mehr verdienen, als nur mit ihren Di\u00e4ten, waren sie vermutlich auch gern dabei \u2013 schon aus Eigennutz \u2013 als der Steuersatz f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Europa nicht durch eine Verlagerung ihres Wohnsitzes der Steuerpflicht entziehen k\u00f6nnen - denn auch sie haben davor jahrelang die Infrastruktur im Land ihrer Staatsb\u00fcrgerschaft in Anspruch genommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lisa-paus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "lisa-paus.de", "toknum": 2504373556, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Kampf gegen Steueroasen geh\u00f6rt auch eine Regelung, die sicherstellt, dass sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark entlasten, sagte Fekter und rechnete vor: 10 % der Bestverdiener in \u00d6sterreich haben einen Anteil von 50 % oder 11 Mrd. \u20ac am Einkommen- und Lohnsteueraufkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["parlament.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "parlament.gv.at", "toknum": 559217083, "Left": [{"class": "", "str": "Die vom BZ\u00d6 vorgeschlagene Flat-Rate von 25 % w\u00fcrde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " systematisch umgangen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markusschneider.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "markusschneider.ch", "toknum": 37100422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hochrechnung mit 18 Prozent habe ich vor allem aus einem einzigen Grund gemacht: Ich wollte zeigen, dass eine proportionale Lohnsteuer sehr ergiebig ist im Vergleich zur heutigen progressiven Einkommensteuer, die von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer weiter zu senken und sich das Geld im Gegenzug \u00fcber eine Besteuerung von Konsum, Energie und Heizkosten bei denen zu holen, die zwar nicht viel haben, aber wenigstens dem Fiskus kaum ausweichen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirfrauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "wirfrauen.de", "toknum": 13076274722, "Left": [{"class": "", "str": "Ausf\u00fchrlich beschreibt sie einen Systemwechsel, an dem bereits die Schr\u00f6der-Regierung hart gearbeitet hat, und der darin besteht, die Steuers\u00e4tze f\u00fcr Unternehmen, Bezieher von Kapitaleinkommen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"), solide Staatsfinanzen (\"Deutschland wird zum vierten Mal die Maastricht-Kriterien verfehlen\") sowie eine Zukunft f\u00fcr Familien (\"wir brauchen mehr Vereinbarkeit von Familie und Beruf)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olav-gutting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "olav-gutting.de", "toknum": 15411361062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als wichtigste Ziele einer CDU-gef\u00fchrten Bundesregierung bezeichnete Gutting die Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen (\"f\u00fcnf Millionen Arbeitslose sind die gr\u00f6\u00dfte soziale Ungerechtigkeit\"), ein gerechteres Steuersystem (\"wir machen Schluss mit Steuerschlupfl\u00f6chern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich mit ihrem Verdienst nicht mehr an den staatlichen Aufgaben beteiligen wollen, indem sie Steuern hinterziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["africanewsnetwork.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "africanewsnetwork.de", "toknum": 18896636866, "Left": [{"class": "", "str": "Nachrichten \u00fcber Topmanager, die den Boden unter den F\u00fc\u00dfen verloren haben und Milliarden verspielen, Nachrichten \u00fcber andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie Diego, nach f\u00fcnf Jahren Aufenthalt in Deutschland, drei Jahre Werder und zwei Jahre VfL, im Interview immer noch nicht Deutsch spricht, ist das eine Missachtung gegen\u00fcber unserem Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmstedter-sportverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "helmstedter-sportverein.de", "toknum": 18167776614, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ein Spitzenspieler und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die \"Lange Wut\" des Bert Brecht (\"Mutter Courage\") zu transformieren - Wut \u00fcber die monstr\u00f6s ungleiche Verteilung der Verm\u00f6gen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "woz.ch", "toknum": 15591970868, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin der Meinung, es gehe jetzt darum, die Wut der Leute \u00fcber Boni der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vermoegenszentrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "vermoegenszentrum.de", "toknum": 8939057170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das schreibt die Presse \u00fcber den \"Finanzcoach f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und entlasten mit dem Geld den Niedriglohnbereich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "spd-fraktion-hessen.de", "toknum": 10322820804, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir erh\u00f6hen den Steuersatz f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " j\u00e4hrlich um Milliarden entlastet, diese Einnahmen fehlten den \u00f6ffentlichen Haushalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmut-holter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "helmut-holter.de", "toknum": 5292414119, "Left": [{"class": "", "str": "\" Schon lange w\u00fcrden Konzerne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland. 2/3 dieser Chefs bekamen zudem mehr als im Vorjahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monsterdoc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "monsterdoc.de", "toknum": 1053222140, "Left": [{"class": "", "str": "Auch 2009 geh\u00f6rten sie zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen hingegen profitieren mit steigendem Einkommen von den steuerlichen Kinderfreibetr\u00e4gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzieherin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "erzieherin.de", "toknum": 1077065502, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder von Gut- und"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sis-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "sis-verlag.de", "toknum": 6593895756, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liechtenstein: Regierung genehmigt Bericht und Antrag zur Einf\u00fchrung eines neuen Grenzsteuersatzes f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Grossaktion\u00e4ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["al-sh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "al-sh.ch", "toknum": 2258942378, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Verm\u00f6gens-million\u00e4ren,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind offenbar besonders staats-gehirngewaschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hartgeld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "hartgeld.at", "toknum": 19022281199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geradezu in eine Luxusaltersvorsorge: Nur wer mitmacht und m\u00f6glichst viel in eine Pensionskasse einzahlt, spart Steuern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markusschneider.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "markusschneider.ch", "toknum": 16141331316, "Left": [{"class": "", "str": "Damit zwingt der Staat alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird es durch die Reform nicht geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "slp.at", "toknum": 13078515564, "Left": [{"class": "", "str": "(Standard 22.8.98) Eine Korrektur der auseinandergehenden Einkommen der Niedrigst- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Bank Aktien der DB verkauft, w\u00e4re normalerweise v\u00f6llig normal, wenn die Aktien der Bank nicht ohnehin im Sinkflug w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "blogg.de", "toknum": 14690699538, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen wegfallen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "litia.de", "toknum": 1456089526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Steuerverg\u00fcnstigungen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden im Jahr 2005 um \u00fcber 60.000 Euro entlastet, sind zwar theoretisch richtig berechnet, aber praktisch irrelevant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lothar-mark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "lothar-mark.de", "toknum": 14461559629, "Left": [{"class": "", "str": "Mondbeispiele, wie das der IG Metall, die behauptet hat,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koalition zieht Konsequenz aus Bankenkrise Unterst\u00fctzung von Kindern von Geringverdienern Zwangsheirat wird h\u00e4rter bestraft Veranstaltungshinweis Neuregelung der Hinzuverdienstgrenzen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lgth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "lgth.de", "toknum": 5875136953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalte: Jahressteuergesetz bringt viele Verbesserungen Elterngeld nicht mehr f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ottosell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "ottosell.de", "toknum": 13613809902, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern \u00fcberrascht es mich wenig, wenn beide Regierungsparteien passend zum Wahlkampf ein Thema wiederentdecken, da\u00df sie selbst bislang unter dem Stichwort \"Neid\" als irrelevant abgetan hatten: die Sondersteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in keinem Verh\u00e4ltnis mehr zum Rest der Belegschaft stehen\", sagte Unionsfraktionsvize Michael Fuchs (CDU) der \"Wirtschaftswoche\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["square7.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "square7.ch", "toknum": 2874792206, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es kann nicht sein, dass Geh\u00e4lter und Boni einiger"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kosova-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "kosova-aktuell.de", "toknum": 3090351451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fatmir Sejdiu ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchaus sinnvoll, so der Juso-Chef Daniel K\u00c3\u00b6nig, \u00c2Spitzenverdiener sollen insbesondere f\u00c31\u20444r Bildungsinvestitionen einen zeitlich auf zwei Jahre befristeten Solidarbeitrag von 2,5 Prozent der Einkommensteuer erbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-bruckberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "spd-bruckberg.de", "toknum": 18477093537, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Finanzierung dieses Programms sei ein Solidarbeitrag von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Verteilung entscheiden? 3. Ist es angemessen, da\u00df Gema-Vorst\u00e4nde mit ihrer \u00f6ffentlich nicht wahrnehmbaren Verantwortung bis zu 484.000 Euro bekommen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bseliger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "bseliger.de", "toknum": 19370351415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Halten Sie die Abgabensteigerungen des Monopolisten Gema bis zu 1500 Prozent f\u00fcr angemessen? 2. Finden Sie es gerecht, da\u00df 65 Prozent der Gema-Einnahmen an f\u00fcnf Prozent der Urheber flie\u00dfen und da\u00df allein die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tats\u00e4chlich einen pauschalen Steuersatz zahlen, statt die Steuerlast durch Abzugsmodelle in unterschiedlichem Ausma\u00df senken zu k\u00f6nnen wodurch das Argument der geringeren Umverteilungswirkung etwas an Bedeutung verl\u00f6re. - Gegen\u00fcber einem progressiven Einkommensteuertarif, bei dem die durchschnittliche Steuerbelastung bis zum Spitzensteuersatz nahezu linear ansteigt, und erst dann abzuflachen beginnt, flacht bei der Einheitssteuer der Durchschnittsteuersatz von Anfang an ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politisches-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "politisches-forum.de", "toknum": 18295254466, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits w\u00fcrden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Christoph Blocher (SVP), Doris Leuthard (CVP), Hans-Rudolf Merz (FDP), Pascal Couchepin (FDP) und andere Bundesr\u00e4te und nicht zuletzt Rainer E. Gut (CS-Ehrenpr\u00e4sident), Gerold B\u00fchrer (Economie-Suisse) sowie Jean-Pierre Roth (Nationalbank), ferner Fulvio Pelli (FDP), Hans-J\u00fcrg Fehr (SP) und die \u00fcbrigen Spitzen der Regierungsparteien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenwende.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "zeitenwende.ch", "toknum": 17749826432, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Geladenen der letzten Jahre geh\u00f6ren zum Beispiel Marcel Ospel (UBS), Daniel Vasella (Novartis), Franz Humer (Roche), Walter Kielholz (CS) und weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber ohne Zweifel stehen herausfordernde Arbeitsfelder in Banken, Versicherungen, Treuhandunternehmungen, Unternehmensberatungen, \u00f6ffentlichen Verwaltungen, Verb\u00e4nden und Unterricht offen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufsberatung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "berufsberatung.ch", "toknum": 4285804, "Left": [{"class": "", "str": "Berufsaussichten sind konjunkturabh\u00e4ngig Nur wenige Wirtschaftswissenschaftler werden Topmanagerinnen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland geh\u00f6ren und h\u00f6her besteuert werden?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andrea-nahles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "andrea-nahles.de", "toknum": 5297547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geh\u00f6rt es zur sozialen Balance, dass Facharbeiter mit einem Einkommen von mehr als 69.000 Euro zu den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "bdo.at", "toknum": 8074771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Solidarabgaben f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " formulieren, um die es im G\u00f6ttinger Appell geht, sondern geh\u00f6rt in einen anderen Sektor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goettinger-appell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "goettinger-appell.de", "toknum": 12631403, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Antwort auf dieses Problem l\u00e4sst sich also nicht anhand der Forderungen zu den Steuern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen sich immer noch besser arm rechnen als ein Facharbeiter oder ein Studienrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "hr-online.de", "toknum": 21324523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Konzerne ist alles m\u00e4chtiger wie die der kleinen B\u00fcrger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "hr-online.de", "toknum": 21328237, "Left": [{"class": "", "str": "Ein einfaches Steuersystem , wer will das nicht, aber die Lobby der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der die Steuerbemessungsgrundlage nicht erheblich zu seinen Gunsten verringert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "hr-online.de", "toknum": 21330572, "Left": [{"class": "", "str": "Und da gibt's derzeit sicher kaum einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 mehr als 150% des mittleren Einkommens = 1.844 Euro netto \u2013 gestiegen: Von 16% auf 19% in 2008. \"Gleichzeitig ist auch der mittlere Verdienst h\u00f6herer Einkommensgruppen gestiegen, von 2.400 auf 2.700 Euro (netto; Single) \u2013 der Abstand zwischen Arm und Reich vergr\u00f6\u00dferte sich also erheblich\", schreibt das DIW."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "isw-muenchen.de", "toknum": 29889729, "Left": [{"class": "", "str": "Im betreffenden Zeitraum ist auch die Gruppe der Gut- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mehrmalige Senkung des Spitzensteuersatzes), Aktion\u00e4re (Senkung der K\u00f6rperschaftsteuer, dadurch h\u00f6here Gewinne und Aussch\u00fcttungen), Couponabschneider und andere Bezieher von hohen Zinseinkommen (\u00dcbergang zur Abgeltungsteuer), Reiche Erben (Senkung der Erbschaftsteuer bei Millionen-Erbschaften), Hoteliers (Reduzierung der Mehrwertsteuer) und nochmals Gutverdiener (Wachstums-, sprich!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "isw-muenchen.de", "toknum": 29889942, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich haben die verschiedenen Steuerreformen von Rot-Gr\u00fcn, Schwarz-Rot und Schwarz-Geld den Reichen Steuergeschenke von zig Milliarden pro Jahr beschert: Beg\u00fcnstigt wurden Verm\u00f6gende und Reiche (Abschaffung der Verm\u00f6gensteuer),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Geldverm\u00f6gensbesitzer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "isw-muenchen.de", "toknum": 29890052, "Left": [{"class": "", "str": "Profitiert haben vor allem Unternehmen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spaniens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abogadomueller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "abogadomueller.de", "toknum": 30981576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den durchschnittlichen Prokopf-Einkommen liegt Katalonien unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offenbar kaum zulangt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markusschneider.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "markusschneider.ch", "toknum": 38859879, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dieses Faktum fand der \u00d6konom Frank Bodmer heraus, nachdem er das angeblich progressive Steuersystem n\u00e4her analysiert hatte, das bei vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wozu auch Politiker geh\u00f6ren, merken Unterhaltszahlungen kaum und f\u00fcr ihren Lebensabend ist zus\u00e4tzlich bestens gesorgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diefreiemeinung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "diefreiemeinung.de", "toknum": 47345445, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Reichen f\u00fcr eine h\u00f6here Besteuerung derselben ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["querschuesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "querschuesse.de", "toknum": 53344909, "Left": [{"class": "", "str": "(1) Aktuell st\u00fcrmt Warren Buffet erneut voran und setzt sich mit Blick auf die US-Staats-schuldenkrise in der Kontroverse um die Besteuerung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die die 2007 von der gro\u00dfen Koalition eingef\u00fchrte \"Reichensteuer\" zahlen, ab 2011 vom Bezug des Elterngelds ausgenommen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "politikexpress.de", "toknum": 57913185, "Left": [{"class": "", "str": "Demnach sollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren, d\u00fcrfte sich schon rumgesprochen haben, wird aber auch noch oft ignoriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gpa-djp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "gpa-djp.at", "toknum": 61265710, "Left": [{"class": "", "str": "Und das WerkvertragnehmerInnen nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", R\u00fccknahme des M\u00f6venpick-Bonus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprengsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "sprengsatz.de", "toknum": 66546758, "Left": [{"class": "", "str": "Haben wir Zeiten wie diese, bietet sich gerade deswegen als Alternative an, die Einnahmeseite zu optimieren: R\u00fccknahme der Steuersenkungen f\u00fcr Konzerne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zug\u00e4nglich sein und insbesonders die Jugend sollte in besonderem Ma\u00dfe unterst\u00fctzt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["golfclub-salzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "golfclub-salzburg.at", "toknum": 67025161, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Konzepte waren von Anbeginn an pr\u00e4gend: Golf sollte nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstehen deshalb in der Innenstadt Berlins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlossallee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "schlossallee.de", "toknum": 70925176, "Left": [{"class": "", "str": "Immer mehr exklusive Wohnanlagen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4cheln begl\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lasst-euch-nicht-verarmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "lasst-euch-nicht-verarmen.de", "toknum": 79410091, "Left": [{"class": "", "str": "Geringverdiener zahlen folglich immer 7 Prozent,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur ein Prozent Kopfpauschale zahlen (und was ist daran noch pauschal?)?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lasst-euch-nicht-verarmen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "lasst-euch-nicht-verarmen.de", "toknum": 79410108, "Left": [{"class": "", "str": "So schnell schafft man eine zweite ungerechte Beitragsbemessungsgrenze, denn warum soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verursachten eine chronische Unterfinanzierung der \u00f6ffentlichen Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pott-umfairteilen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "pott-umfairteilen.de", "toknum": 85480932, "Left": [{"class": "", "str": "\" Steuergeschenke f\u00fcr Hoteliers, Verm\u00f6gende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr Steuern zahlen (und das als tollen Fortschritt durch die Bildzeitung jagen) und dieses dann einfach mal nicht anwenden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oliver-hallmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "oliver-hallmann.de", "toknum": 89946755, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Beispiel gab es in der Diskussion: Was wenn wir ein neues Steuergesetz machen, wodurch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "spd-mainz.de", "toknum": 95627355, "Left": [{"class": "", "str": "Die Berufsgruppe der Altenpflegerinnen und Altenpfleger geh\u00f6rt wahrlich nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland in den An- und Verkauf von Gold im EU-Ausland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abbruch-mv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "abbruch-mv.de", "toknum": 101738712, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei investieren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bafoeg-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "bafoeg-aktuell.de", "toknum": 103910857, "Left": [{"class": "", "str": "Geplant ist die Streichung des Elterngeldes f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pension-solutions.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "pension-solutions.de", "toknum": 107012613, "Left": [{"class": "", "str": "Weil hier die Beitr\u00e4ge frei dotierbar sind, lassen sich auch gr\u00f6\u00dfere Versorgungsl\u00fccken bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "niedersachsen.de", "toknum": 109767116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammenfassend l\u00e4sst sich festhalten, dass Frauen insgesamt h\u00e4ufiger in Bereichen arbeiten, in denen unterdurchschnittliche Bruttoverdienste erzielt werden, sie arbeiten h\u00e4ufiger in Teilzeit \u2013 die i. d. R. schlechter bezahlt wird \u2013 und sie geh\u00f6ren seltener zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer wichtiger werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attac-lokal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "attac-lokal.de", "toknum": 113221173, "Left": [{"class": "", "str": "Dies liegt vor allem an wachsenden Renditen aus Verm\u00f6gen, die f\u00fcr das Gesamteinkommen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", damit mehr Investoren ins Land kommen und \u00fcber niedrige Steuern die Mittelschicht noch mehr ausbeuten k\u00f6nnen, wie es das ausschlie\u00dfliche mehrwertsteuerfinanzierte Grundeinkommensmodell G\u00f6tz Werners, des Inhabers der Drogeriemarktkette DM, fordert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 123578604, "Left": [{"class": "", "str": "Die nun mitregierende FDP will sogar Steuersenkungen \u2013 allerdings leider vor allem bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Verm\u00f6gende, Beamte, Singles, Selbstst\u00e4ndige und Rentner mit hohen Alterseink\u00fcnften, w\u00e4ren an der Finanzierung beteiligt, w\u00e4hrend die Familien profitierten und die Kassenbeitr\u00e4ge s\u00e4nken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olafscholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "olafscholz.de", "toknum": 124460304, "Left": [{"class": "", "str": "Alle,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den wir gefordert und durchgesetzt haben, ist richtig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-potsdam-mittelmark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "spd-potsdam-mittelmark.de", "toknum": 127352797, "Left": [{"class": "", "str": "Der steuerliche Zusatzbeitrag von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halle-saalekreis-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "halle-saalekreis-netzwerk.de", "toknum": 134470186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ministerpr\u00e4sident Baden-W\u00fcrttembergs und der CSU-Landesgruppenchef sprechen sich dagegen f\u00fcr Erh\u00f6hungen bei der reduzierten Mehrwertsteuer und dem Steuersatz f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nehmt euch ein Beispiel!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-concordia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "st-concordia.de", "toknum": 134784014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihrer Branche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egyptbazar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "egyptbazar.de", "toknum": 143993551, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6rt zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch Jugendliche werden durch Studienplatz oder Bundeswehr zu eher unfreiwilligen getrenntwohnenden Paaren, was im Artikel unerw\u00e4hnt bleibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-dasein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "single-dasein.de", "toknum": 148263370, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Fernliebende geh\u00f6ren nicht nur zu diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem j\u00e4hrlichen Einkommen von mehr als 70 000 Euro geh\u00f6rten in der ersten Berufsphase nur 4 % der Absolventen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "statistik-bw.de", "toknum": 152478204, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Poldi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["commando-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "commando-bochum.de", "toknum": 153689913, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr haben die K\u00f6lner zwei Portugiesen auf der Doppelsechs, Maniche und Petit, die nat\u00fcrlich auch stolze, aber leistungsinkoher\u00e4nte Stars sind, daf\u00fcr oft zicken wie kleine Kinder und - mit den Slowenen, den wenigen Deutschen oder den Bubis im Team nix zu tun haben, schon gar nicht mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschieht das ja regelm\u00e4\u00dfig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["persoenlichkeits-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "persoenlichkeits-blog.de", "toknum": 169227027, "Left": [{"class": "", "str": "Bei manchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch Facharbeiter den Spitzensteuersatz zahlen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerrat24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "steuerrat24.de", "toknum": 170594306, "Left": [{"class": "", "str": "Dies f\u00fchrt dazu, dass l\u00e4ngst nicht mehr nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrden dann rund 800 Euro mehr pro Jahr an Steuern und Soli zahlen, wie der Bund der Steuerzahler mitteilte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beamtendarlehens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "beamtendarlehens.de", "toknum": 171822386, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden beg\u00fcnstigt, weil die Mittelschicht ihrer Aversion gegen den Staat blind nachgibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgebge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "bgebge.de", "toknum": 173081558, "Left": [{"class": "", "str": "So kommt Hermann zu dem Schluss: \"Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die wie Normalverdiener lediglich 25 Prozent ihres Einkommens dem lettischen Finanzamt \u00fcberlassen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lettische-presseschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "lettische-presseschau.de", "toknum": 177515498, "Left": [{"class": "", "str": "Das erfreut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dieser Reform f\u00fcr die Lohnsteuer profitieren, sind die Hauptbetroffenen diejenigen mit niedrigem Einkommen, die unter h\u00f6herer Mehrwertsteuer zu leiden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fgje.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "fgje.de", "toknum": 194354192, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verm\u00f6genden m\u00fcssen an der Bew\u00e4ltigung der Schuldenlasten beteiligt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herner-sozialforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "herner-sozialforum.de", "toknum": 196604910, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krisenverursacher und Krisengewinnler, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in freien Berufen oder K\u00fcnstler davon nun nicht mehr betroffen seien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktienfonds-know-how.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "aktienfonds-know-how.de", "toknum": 200041619, "Left": [{"class": "", "str": "Der Unternehmerverband Medef hatte dies als \"unternehmensfeindliches Symbol\" kritisiert und zudem die Frage aufgeworfen, ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gro\u00dfen Verm\u00f6gen zu k\u00fcmmern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-schleswig-holstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "spd-schleswig-holstein.de", "toknum": 202123512, "Left": [{"class": "", "str": "Dann braucht man sich nicht um Mindestl\u00f6hne und eine st\u00e4rkere Besteuerung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollten mit bis zu 75 Prozent Abgaben auf Einkommen belastet werden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fareus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "fareus.de", "toknum": 206536320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Reichen einen gr\u00f6\u00dferen Beitrag zur Finanzierung des Gemeinwesens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hintergrund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "hintergrund.de", "toknum": 212641511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem forderte der Linken-Politiker von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein und mit dem neuen Spitzensteuersatz von 49 Prozent belastet werden. zudem plant die SPD auch die Erh\u00f6hung der Abgeltungssteuer und die Wiedereinf\u00fchrung der Verm\u00f6gensabgabe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "wirtschaftsrat.de", "toknum": 214233850, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 100.000 Euro sollen die Erwerbst\u00e4tigen dann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugunsten sozial Schwacher im Gesundheitsbereich bereitgestellt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norbert-schindler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "norbert-schindler.de", "toknum": 217634067, "Left": [{"class": "", "str": "Das angedachte Pr\u00e4miensystem der CDU h\u00e4lt er f\u00fcr gerechter und auch gegenfinanzierbar, indem man den Spitzensteuersatz nicht wie urspr\u00fcnglich geplant auf 35, sondern nurmehr auf 39 Prozent senkt und damit erreicht, dass 25 bis 30 Milliarden Euro j\u00e4hrlich von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Alleinlebenden k\u00f6nnten ein Forschungsartefarkt sein, denn bisher wurde bei den Alleinlebenden nicht zwischen Haupt- und Zweitwohnsitz unterschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-dasein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "single-dasein.de", "toknum": 217711791, "Left": [{"class": "", "str": "Die m\u00e4nnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnten zur Gruppe der Shuttles, d.h. der Wochenendpendler, geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["single-dasein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "single-dasein.de", "toknum": 217711816, "Left": [{"class": "", "str": "Die m\u00e4nnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlt und mit dem Spitzensteuersatz belegen will, der beweist doch nur, wie abgehoben er ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 229929541, "Left": [{"class": "", "str": "Wer Arbeitnehmer mit einem zu versteuernden Einkommen von 60 000 Euro im Jahr zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bringen schon heute den Gro\u00dfteil des Steueraufkommens auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 229929574, "Left": [{"class": "", "str": "Und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Messi unterliegt in Spanien einen Sp [...] (am 13.06.2013 14:14via Massud K.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["facebook-trends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "facebook-trends.de", "toknum": 230789142, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Peter L\u00f6scher, der CEO von Siemens \u2013 er brachte es auf stplze 9,84 Millionen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lpg-pkw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "lpg-pkw.de", "toknum": 231096738, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder totale Einsteiger - mit diesem Media-eBook kann wirklich jeder seine Verkaufsseiten erstellen - und ganz bestimmt auch Sie!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["make-money.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "make-money.ch", "toknum": 233408170, "Left": [{"class": "", "str": "Ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gro\u00dfe Verm\u00f6gen geschuldet sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heidrunbluhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "heidrunbluhm.de", "toknum": 242970290, "Left": [{"class": "", "str": "Die zu niedrige Investitionssumme geht auch auf zu niedrige Einnahmen zur\u00fcck, die den l\u00e4ngst bekannten Steuergeschenken an Gro\u00dfunternehmen, an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist jedoch wesentlich schwieriger und sie wird deshalb weder angedacht noch gar vollzogen.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-synek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "karl-synek.de", "toknum": 245425529, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Herabstufung oder Gehaltsk\u00fcrzung f\u00fcr diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Fach\u00e4rzten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogmed.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "blogmed.de", "toknum": 245812345, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 120.250 \u20ac geh\u00f6ren sie zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unserem Land, w\u00e4hrend sich Hans Meier von nebenan eher mit bescheidenen tariflichen Gehaltssteigerungen zufrieden geben muss, die die Inflationsrate nicht ausgleichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kommentar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "kath-kommentar.de", "toknum": 247986356, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Wachstum beschr\u00e4nkt sich auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Normalb\u00fcrger nicht mehr nachvollziehbar sind oder gar als v\u00f6llig \u00fcberzogen empfunden werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kommentar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "kath-kommentar.de", "toknum": 247986732, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zusammenhalt einer Gesellschaft beginnt zu br\u00f6ckeln, wenn es zwischen oberen, mittleren und unteren Einkommen keine Br\u00fccken mehr gibt und Einkommen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon jetzt 50 Prozent der Steuerlast tragen und somit den Sozialstaat, auf den wir so stolz sind, erst erm\u00f6glichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kommentar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "kath-kommentar.de", "toknum": 247986958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und trotz aller in vielen Punkten auch angebrachten Kritik am ungebremsten Wachstum der Reichen: Es sollte nicht vergessen werden, dass die oberen zehn Prozent der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["money-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "money-online.de", "toknum": 250439773, "Left": [{"class": "", "str": "Wiese war erst im Sommer von Werder Bremen gekommen, wo er zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attac-lokal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "attac-lokal.de", "toknum": 254160669, "Left": [{"class": "", "str": "Das Steuer\u00e4nderungsgesetz 2007 sieht zudem die Reichensteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einbezogen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attac-lokal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "attac-lokal.de", "toknum": 254161009, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das Aufkommen sinkt, die Rede ist von 127 Millionen bis 250 Millionen Euro. 2008 sollen zusammen mit der Unternehmensteuerreform alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen auch auf Jahresgeh\u00e4lter von 400.000 Euro und mehr kommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "abi.de", "toknum": 258691431, "Left": [{"class": "", "str": "Wer es bis zum Partner schafft, kann mit 140.000 bis 240.000 Euro rechnen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Wirtschaft liegt immer Bildung vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzenachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "kurzenachrichten.de", "toknum": 263381318, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["versicherungsbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "versicherungsbote.de", "toknum": 272793177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegenwind f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das besondere Interesse westlicher Investoren finden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "ifim.de", "toknum": 273243186, "Left": [{"class": "", "str": "Viele sind Akademiker, denn indische und chinesische Universit\u00e4ten verlassen j\u00e4hrlich jeweils 2-3 Millionen Absolventen, die als F\u00fchrungskr\u00e4fte und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " je nach Steuerprogression entsprechend h\u00f6her ausf\u00e4llt als bei Eigent\u00fcmern mit einem durchschnittlichen Einkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zub-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "zub-kassel.de", "toknum": 278865561, "Left": [{"class": "", "str": "Die vorgesehene F\u00f6rderung von selbstnutzenden Wohnungseigent\u00fcmern f\u00fchrt dazu, dass \"die F\u00f6rderung bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiogi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "hiogi.de", "toknum": 278889580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend seiner Karriere geh\u00f6rte Michael Ballack zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanzbuchverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "finanzbuchverlag.de", "toknum": 280710944, "Left": [{"class": "", "str": "Tom Friess ist Koautor des Buches Finanzcoach f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanzbuchverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "finanzbuchverlag.de", "toknum": 280710983, "Left": [{"class": "", "str": "Er ver\u00f6ffentlicht regelm\u00e4\u00dfig redaktionelle Beitr\u00e4ge zum Thema Verm\u00f6gensmanagement und ist ebenfalls Koautor des Buches Finanzcoach f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gro\u00dfe Verm\u00f6gen lehnt Bundeskanzlerin Merkel weiterhin kategorisch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oliver-kaczmarek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "oliver-kaczmarek.de", "toknum": 281333252, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6here Steuern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", eigenes Haus, Porsche, Yacht ...\" f\u00fchlen wir uns eher abgesto\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egonet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "egonet.de", "toknum": 281759589, "Left": [{"class": "", "str": "Wird uns die Wunscherf\u00fcllung offen angeboten wie in manchen Partnerschaftsannoncen etwa \"Mann, 45,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branche, weniger als ein Promille der 39.000 an den B\u00fchnen und Orchestern Besch\u00e4ftigten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterpolitik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "theaterpolitik.de", "toknum": 283393122, "Left": [{"class": "", "str": "Auf solche Traumgeh\u00e4lter kommen etwa ein, zwei Dutzend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Roland Koch m\u00fcssen endlich angemessen an der Finanzierung des Sozialstaates beteiligt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jusos-hessen-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "jusos-hessen-nord.de", "toknum": 284034827, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im IT-Projektmarkt - und dieser Markt hat sich f\u00fcr andere Qualifikationen stark gewandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gulp.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "gulp.ch", "toknum": 285872270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch SAPler waren schon immer die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Fahrzeugbau \u2013 Einzelhandel am Ende der Verdienstskala | ^"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "statistik-bw.de", "toknum": 288094493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren auch im Jahr 2003 im Fahrzeugbau t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["statistik-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "statistik-bw.de", "toknum": 288094521, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wesentlich \u00fcppiger geplant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swen-schulz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "swen-schulz.de", "toknum": 299679500, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr ist die Entlastung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " interessant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ipv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "ipv.de", "toknum": 300967689, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Pensionszusage mit R\u00fcckdeckung ist insbesondere f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaab-ktn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "oeaab-ktn.at", "toknum": 312778270, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Kolleginnen und Kollegen sind keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unseres Systems auf einmal das Handtuch werfen und wie getrieben, die Dinge klarstellen, wie sie falsch laufen und wie sie laufen m\u00fc\u00dften?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ring-nationaler-frauen-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "ring-nationaler-frauen-deutschland.de", "toknum": 315987818, "Left": [{"class": "", "str": "Wie kommt es, da\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutachterundsachverstaendige.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "gutachterundsachverstaendige.de", "toknum": 319073844, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was das Statistische Bundesamt nicht sagt: Starke Gehaltsunterschiede bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um rund 40 Euro, also doppelt so hoch wie Familien mit mittleren und geringen Einkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claudia-maicher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "claudia-maicher.de", "toknum": 319422826, "Left": [{"class": "", "str": "Das entlastet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die kaufm\u00e4nnische Gesamtleitung mit 167.000 Euro, gefolgt von den Leitern Unternehmensplanung und -entwicklung mit 158.000 Euro und den Leitern Finanzanlagen mit 151.000 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jobijoba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "jobijoba.de", "toknum": 324224697, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verm\u00f6gende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cottbusblogt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "cottbusblogt.de", "toknum": 324825823, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Gleichwertige Steuersenkung\" ist das CDU -Modell, das hei\u00dft im Klartext keine h\u00f6heren Steuern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anziehen, die R\u00fcckabwicklung der Steuergeschenke f\u00fcr Konzerne und die Kapitalertragsteuer wieder wie normale Einkommen besteuern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprengsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "sprengsatz.de", "toknum": 336731034, "Left": [{"class": "", "str": "Grunds\u00e4tzlich gilt: Kr\u00e4ftig die Steuerschraube f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Umstellung dieses Rentensystems."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duebbert-und-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "duebbert-und-partner.de", "toknum": 338779045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Versorgung der Bund und L\u00e4nder (VBL) hat eine Rentenk\u00fcrzung, f\u00fcr die Betroffenen Angestellten des \u00f6ffentlichen Dienstes, \"still und leise\" mal rund bis zu 70 Prozent vorgenommen. allerdings profitieren rund 30.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit einem Gehalt von mehr als 5.000 Euro und verheiratet mit einer deutlich h\u00f6heren Zusatzrente rechnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["duebbert-und-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "duebbert-und-partner.de", "toknum": 338779161, "Left": [{"class": "", "str": "Wie weiter raus kam k\u00f6nnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bevorzugt werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openprofiles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "openprofiles.de", "toknum": 341837502, "Left": [{"class": "", "str": "In einer ersten Stellungnahme \u00e4u\u00dferte er sein Erstaunen dar\u00fcber, dass nur ein Jahr nach den Steuergeschenken an die Hoteliers, abermals eine Gruppe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann die Familienkasse das Kindergeld eines ganzen Jahres zur\u00fcck fordern\", warnt die Gewerkschafterin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "online.de", "toknum": 343700680, "Left": [{"class": "", "str": "Denn bei jugendlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland (AFP) In Deutschland verdienen die Erwerbst\u00e4tigen in Hessen laut einer Studie am besten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufbilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "berufbilder.de", "toknum": 343857400, "Left": [{"class": "", "str": "Hessen sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", jegliche Spekulationen sind daher unseri\u00f6s, da helfen auch keine arroganten Schnellsch\u00fcsse, die eh meist nach hinten los gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurabilis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "jurabilis.de", "toknum": 345443670, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hat sich der Mann durch seine Lebensumst\u00e4nde eine gro\u00dfe Hartn\u00e4ckigkeit, Durchhalteverm\u00f6gen und Ehrgeiz anstudiert, wird ein ausgezeichneter Strafverteidiger oder was auch immer und damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 346567271, "Left": [{"class": "", "str": "Denn vom Ehegatten-Splitting und dem Steuer-Freibetrag f\u00fcr Kinder profitieren am meisten Gut- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzulocken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transparency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "transparency.de", "toknum": 356506879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frankfurt/M. \u2013 Wie fr-online.de berichtet, werfen die Gr\u00fcnen den Bundesl\u00e4ndern vor, mit laschen Steuerpr\u00fcfungen Firmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/inne/n erh\u00f6ht sich der Druck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ifz-salzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "ifz-salzburg.at", "toknum": 360143622, "Left": [{"class": "", "str": "Das zweite Risiko ist die \"avaritia\", die eine Dynamik anspricht, dass jemand, der viel verdient, immer mehr verdienen m\u00f6chte; hier gibt es keinen S\u00e4ttigungspunkt, gerade auch durch den Vergleich mit anderen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenverdiener\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenverdiener\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"10411395074": 0.8333333333333335, "9184269325": 0.7954545454545454, "14853206544": 0.8636363636363638, "5605695064": 0.76, "8939057170": 0.3272727272727274, "3300084760": 0.6840909090909091, "6751271450": 0.7488095238095239, "13342231070": 0.828125, "13076274722": 0.5, "6884216882": 0.7291666666666667, "15591970868": 0.5, "5852558389": 0.5, "6170003981": 0.74, "16620324436": 0.76, "19718838872": 0.635, "4103006812": 0.5, "872995856": 0.5979838709677419, "2152857699": 0.7236842105263157, "17101839462": 0.78, "3058406514": 0.7331818181818182, "1849206899": 0.6253571428571427, "18136873591": 0.6657894736842104, "6251845243": 0.7134239130434782, "18295254466": 0.0, "5773013142": 0.5332142857142856, "9168716444": 0.7749999999999999, "18477093537": 0.0, "5292414119": 0.28421052631578936, "14735658152": 0.5625, "19233832114": 0.5653225806451612, "2733672115": 0.5, "1645042356": 0.8111111111111111, "13320914292": 0.7916666666666667, "708843715": 0.556875, "10322820804": 0.3033333333333333, "5435186891": 0.7299999999999999, "4679641806": 0.5529411764705883, "14506638032": 0.85, "14993831130": 0.7732142857142857, "18002300635": 0.5303571428571429, "17631288030": 0.8305555555555557, "6322508003": 0.73625, "15662435557": 0.794642857142857, "8842671334": 0.6956018518518516, "18517898478": 0.5377777777777778, "18564473079": 0.5544354838709676, "237834489": 0.6666666666666667, "1053222140": 0.2792045454545453, "1268675847": 0.7909090909090909, "18042738953": 0.8384615384615384, "2874792206": 0.017142857142857137, "5632784657": 0.6150757575757575, "14690699538": 0.11142857142857138, "17061511453": 0.5275675675675676, "1077065502": 0.2684210526315789, "10435133216": 0.5, "300574427": 0.7307142857142859, "15411361062": 0.5, "16141331316": 0.16500000000000004, "2826448170": 0.794642857142857, "2504373556": 0.5, "18500468023": 0.7647058823529411, "11974993737": 0.784375, "19370351415": 0.0, "6593895756": 0.25714285714285706, "15170813261": 0.8017857142857142, "11718205785": 0.6444444444444443, "3090351451": 0.0, "5814956892": 0.58, "18757298017": 0.7708333333333335, "18167776614": 0.5, "13078515564": 0.14727272727272722, "10128259437": 0.6840909090909091, "11572697966": 0.7527777777777779, "4077119860": 0.5375, "3346346363": 0.8208333333333334, "17749826432": 0.0, "396042115": 0.7916666666666667, "6224015749": 0.6922619047619049, "37100422": 0.5, "82133902": 0.5725, "15661593489": 0.6152155172413792, "13613809902": 0.03555555555555555, "11013938079": 0.732142857142857, "2258942378": 0.21875, "1456089526": 0.0675, "5875136953": 0.041724137931034466, "10917850555": 0.7210526315789474, "12460812733": 0.7307142857142859, "18896636866": 0.5, "3943761355": 0.5657575757575757, "3651304910": 0.8173076923076923, "14461559629": 0.05753787878787874, "11856421344": 0.665, "16885890531": 0.6109482758620689, "3170089958": 0.8308823529411765, "18493883367": 0.6232142857142857, "19022281199": 0.21428571428571427, "559217083": 0.5, "3819422711": 0.7882352941176471}, "lastlink": "fromp=34", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenverdiener", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenverdiener%22%5D", "rel": 0.33, "arg": "[lemma=\"Spitzenverdiener\"]", "op": "Query", "size": 6621}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenverdiener%22%5D&q=e100+", "rel": 0.33, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6621}], "concsize": 6621, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6621}