{"Sort_idx": [], "numofpages": 55, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bei den B\u00fcrgern irgendwie profilieren kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walpoden5.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "walpoden5.de", "toknum": 931290291, "Left": [{"class": "", "str": "Das sind keine Themen, mit denen sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben Joschka Fischer im Wahlkampf sei eine \"richtige \u00dcberlegung\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 18455207071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine weibliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der bayerischen Jungen Union f\u00fcr die kommende Bundestagswahl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osi-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "osi-club.de", "toknum": 28673202, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weisser-Roelle aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potemkin-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "potemkin-zeitschrift.de", "toknum": 17497941357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht weniger genial f\u00e4llt die Auswertung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beispielsweise einen Facebook-Account oder \u00e4hnliches?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "pr-journal.de", "toknum": 15034548713, "Left": [{"class": "", "str": "Hat Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ihrer Partei in Th\u00fcringen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-thueringen.de", "toknum": 3012115557, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Werden Sie 2009"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Bundestagswahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-muenchen-ost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "fdp-muenchen-ost.de", "toknum": 2262414177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sabine Leutheusser-Schnarrenberger f\u00fchrt die FDP Bayern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ein Mitregieren allein deshalb, weil die Zahlen es hergeben k\u00f6nnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "sozialisten.de", "toknum": 2795070411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Ansicht ist kein Pl\u00e4doyer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elke Kahr leistet sehr gute Arbeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe-steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kpoe-steiermark.at", "toknum": 8178259182, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Stadtr\u00e4tin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, und den habe ich auch nicht aufgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "dradio.de", "toknum": 12620190960, "Left": [{"class": "", "str": "Das war er immer, auch schon im Wahlkampf, als ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wagenknecht forderte einen radikalen Kurswechsel in der EU."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedstar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "feedstar.de", "toknum": 465317084, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00f6ring-Eckardt wirft Arbeitsministerin von der Leyen schwerwiegende Vers\u00e4umnisse vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-topmeldungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "online-topmeldungen.de", "toknum": 2961797534, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Amt der Ministerpr\u00e4sidentin in Rheinland-Pfalz antritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdurlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "cdurlp.de", "toknum": 13986432733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Julia Kl\u00f6ckner ist die erste Frau, die als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katrin G\u00f6ring-Eckhardt wird gemeinsam mit Renate K\u00fcnast mitradeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-berlin.de", "toknum": 5885509503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des S\u00fcdburgenlandes?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-burgenland.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "planet-burgenland.at", "toknum": 10778029120, "Left": [{"class": "", "str": "Kandidieren Sie f\u00fcr die n\u00e4chsten Landtagswahlen als Gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sonja Ulmer aus dem Rennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "orf.at", "toknum": 14389421381, "Left": [{"class": "", "str": "Damit ist die offizielle Liste des Teams Stronach mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der LINKEN handelt es sich um einen Bau aus den 60 er Jahren, der nur angemietet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuer-ein-soziales-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "fuer-ein-soziales-hamburg.de", "toknum": 12948155009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem Wohnhaus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fr\u00fchere Journalistin Schelly Jachimowitsch jedoch aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 11293186437, "Left": [{"class": "", "str": "Den Konflikt mit den Pal\u00e4stinensern klammert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hannelore Kraft diskutiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nicole-waehlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "nicole-waehlen.de", "toknum": 5507292568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst wurde das Thema \"Starke Frauen\" mit der Vorsitzenden der NRWSPD und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elke Kahr einen Sensationserfolg erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe-steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kpoe-steiermark.at", "toknum": 16858418705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter diesem Motto hat die KP\u00d6 in Graz mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der WASG f\u00fcr die Berlinwahl 2006, hat aufgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefan-ziller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "stefan-ziller.de", "toknum": 18027691086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lucy Redler , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der hessischen Gr\u00fcnen twittert und das bereits seit dem 13. Dezember."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politik-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "politik-digital.de", "toknum": 9780848087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber auch Kordula Schulz-Asche, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GAL Hamburg setze ich mich ein f\u00fcr eine lebenswerte Stadt, die sich den Herausforderungen der Zukunft stellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hh-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "hh-zeitung.de", "toknum": 593801697, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sahra Wagenknecht nach ihrem inhaltlichen Input Euren Nachfragen in der Diskussion stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthias-w-birkwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "matthias-w-birkwald.de", "toknum": 2721698638, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Nachmittag schlie\u00dflich wird sich unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helle Thorning-Schmidt k\u00f6nnte im Falle eines Wahlsieges zudem die erste Regierungschefin D\u00e4nemarks werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkeblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "linkeblogs.de", "toknum": 204546480, "Left": [{"class": "", "str": "Die sozialdemokratische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helle Thorning-Schmidt konnte eine knappe Mehrheit im Folketing gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 5489838208, "Left": [{"class": "", "str": "Das oppositionelle Wahlb\u00fcndnis um die Sozialdemokraten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvana Koch-Mehrin, w\u00e4hrend die Gr\u00fcnen es mit Wums!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cap-lmu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "cap-lmu.de", "toknum": 16628693268, "Left": [{"class": "", "str": "Die FDP setzt ganz auf die fotogene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der S\u00fcdwestliberalen antritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberale-frauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "liberale-frauen.de", "toknum": 3566442482, "Left": [{"class": "", "str": "Die Liberalen Frauen begr\u00fc\u00dfen, dass die FDP-Landesvorsitzende Birgit Homburger erneut als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Europa-Parlament."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muelheimer-umwelt-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "muelheimer-umwelt-gruppe.de", "toknum": 14596411629, "Left": [{"class": "", "str": "Sie kommt aus der Gegend von Gorleben, demonstriert allj\u00e4hrlich gegen die Castor-Transporte, f\u00fchrte die Gr\u00fcnen 2004 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ypsilanti ganz nach links au\u00dfen begeben und die Gr\u00fcnen unter dem Parteivorsitzenden Al-Wazir stehen dem nicht nach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluglaerm-eppstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "fluglaerm-eppstein.de", "toknum": 12617174384, "Left": [{"class": "", "str": "Die hessische SPD hat sich mit ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Elisabeth Heister-Neumann, ihre Kandidatur zur\u00fcckgezogen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmstedter-tageblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "helmstedter-tageblog.de", "toknum": 5385160066, "Left": [{"class": "", "str": "Dinter r\u00fcckt vom zweiten auf den ersten Listenplatz auf, nachdem die bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silke Gajek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ucoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "ucoz.de", "toknum": 16389064880, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Partei werde die Politik der NPD, \"die Menschenhetze beinhaltet, auflaufen lassen\", sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Renate K\u00fcnast vorausgesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kas.de", "toknum": 18433880425, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem \u00dcberraschungserfolg der Gr\u00fcnen im M\u00e4rz in Baden-W\u00fcrttemberg wurde ein \u00e4hnlicher H\u00f6henflug auch f\u00fcr die Berliner Gr\u00fcnen mit ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hauptstadt-SPD gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rbb-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "rbb-online.de", "toknum": 18471594498, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer Mehrheit von 77,5 Prozent wurde die 44-j\u00e4hrige Direktkandidatin f\u00fcr den Wahlkreis Mitte am Samstag zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andrea Ypsilanti zu w\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildbits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "wildbits.de", "toknum": 2576857365, "Left": [{"class": "", "str": "Mich wundert auch nicht, dass er jetzt der SPD im Hessen-Wahlkampf in den R\u00fccken f\u00e4llt und davon abr\u00e4t, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Margarete Bause dort in unsere gr\u00fcne Festzelttour zu starten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "wahl.de", "toknum": 19246224447, "Left": [{"class": "", "str": "Wir freuen uns sehr, dass Renate K\u00fcnast aus Berlin kommen wird, um mit unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst twittert, was dem Medium am besten entspreche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5021595358, "Left": [{"class": "", "str": "Am ehesten haben da noch die Gr\u00fcnen die Nase vorn. Noch mehr in Tirol, wo die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die kommende \u00d6H-Wahl Marie Fleischhacker und Viktoria Spielmann zeigten klar auf, dass die GRAS gegen jede Art von Sexismus auftritt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gras.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "gras.at", "toknum": 1466349932, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcren und forderte Wowereit heraus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 8437221824, "Left": [{"class": "", "str": "Renate K\u00fcnast, die Fraktionschefin im Bundestag und bekannteste Gr\u00fcne der Republik, lie\u00df sich in einer Jubelinszenierung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gewerkschaftlichen Linksblocks (GLB) bei der kommenden AK-Wahl, im Gespr\u00e4ch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwwat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "wwwat.at", "toknum": 13214378842, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beatrix Todter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in NRW, B\u00e4rbel Beuermann, gestern im WDR, nachdem feststand, da\u00df ihre Partei in den Landtag einziehen w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "blogspot.ch", "toknum": 18506625378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die kommunistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und als Studentin in den 1980ern \"IM\", was sie fr\u00fchzeitig \u00f6ffentlich bekannt und bedauert hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "demo-online.de", "toknum": 5866938102, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausnahme war lange Zeit Kerstin Kaiser, linke"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen sehen wollen, bei einem Vorstellungsgespr\u00e4ch auch gl\u00e4nzen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boerse-gratis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "boerse-gratis.de", "toknum": 15171864775, "Left": [{"class": "", "str": "Schon m\u00f6glich, denn womit bitte k\u00f6nnte die Frau, welche nur 25 Prozent der Parteimitglieder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen f\u00fcr die Bundestagswahl, Katrin G\u00f6ring-Eckardt, hat der Bundesregierung die Verharmlosung der Armut in Deutschland vorgeworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feedarea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "feedarea.de", "toknum": 885758955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin \u2013 Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Monika Stein, gefolgt von meinem Nachfolger als FSK-Referent des u-asta, Konstantin G\u00f6rlich , und Coinneach McCabe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruenesfreiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruenesfreiburg.de", "toknum": 17331861534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD in die erste Stadtverordnetenversammlung gew\u00e4hlt, die am 1. August 1946 zusammentrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "rmt-magazin.de", "toknum": 1085767223, "Left": [{"class": "", "str": "Am 2. Juni 1945 kam sie in die zerbombte Stadt zur\u00fcck und wurde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der rheinland-pf\u00e4lzischen CDU, Staatssekret\u00e4rin Julia Kl\u00f6ckner, auf das Wiesoppenheimer Problem an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-wiesoppenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "cdu-wiesoppenheim.de", "toknum": 18452576876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr sprach Peter Ri\u00dfberger die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Matthias Platzeck ins Rennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uwe-bartsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "uwe-bartsch.de", "toknum": 8434667869, "Left": [{"class": "", "str": "Johanna Wanka: Wir schauen jetzt nach vorn. Morgenpost Online: Sie gehen im Herbst 2009 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katrin G\u00f6ring-Eckardt und J\u00fcrgen Trittin und den Bundesvorsitzenden Claudia Roth und Cem \u00d6zdemir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "gruene.de", "toknum": 1245102884, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber dieses Angebot wollen wir mit Euch reden \u2013 in unseren Online-Fragestunden mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zieht Die Linke im Regions-Wahlbereich Burgdorf, Lehrte, Uetze in den Wahlkampf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 2548917215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit der 31-j\u00e4hrigen G\u00fclten Kelloglu aus Lehrte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU Waldeck-Frankenberg wurde Claudia Ravensburg (Bad Wildungen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-korbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "cdu-korbach.de", "toknum": 10345197296, "Left": [{"class": "", "str": "Es erfolgte die Aufstellung der Kandidatenliste f\u00fcr den Kreistag zur Kommunalwahl 2011. Neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der S\u00e4chsischen Gr\u00fcnen zur Bundestagswahl, Monika Lazar (MdB), Hoyerswerda und den Geierswalder See."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monika-lazar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "monika-lazar.de", "toknum": 356575616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 20. August besucht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Landtagswahl Anfang 2011 k\u00fcrt, wird im Land zwischen Elsa\u00df und Bonn faktisch der Wahlkampf beginnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neues-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "neues-deutschland.de", "toknum": 1696740200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn die rheinland-pf\u00e4lzische CDU bei einem Landesparteitag im April Julia Kl\u00f6ckner zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der BIW, Annefriede Laue, verzichtete im September auf ihren Sitz in der Stadtverordnetenversammlung \"aus pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden\" sowie \"um die politische Arbeit der BIW nicht zu belasten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "wahlrecht.de", "toknum": 9801800937, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen FDP zur Europawahl am 7. Juni 2009 und derzeit Sprecherin der FDP im Europ\u00e4ischen Parlament, so Rafael Krauskopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-radevormwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "info-radevormwald.de", "toknum": 14252695924, "Left": [{"class": "", "str": "Die geb\u00fcrtige Wuppertalerin Silvana Koch-Mehrin ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NRW-Landesliste f\u00fcr den Bundestag, Melanie Kalkowski, fasst die Positionen der Piraten zusammen: :\"Wasser ist kein \u00fcbliches Handelsgut, das allein Marktregeln unterworfen werden darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainerwermelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "rainerwermelt.de", "toknum": 2463403454, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bezirkslisten auf die B\u00fchne, zuerst Theresa Schoppe, die ja auch noch seine Kollegin im Landesvorstand ist: \"Du geh\u00f6rst an meine Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migerr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "migerr.de", "toknum": 9713595774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Verk\u00fcndigung des Wahlergebnisses holte Daxenberger alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Neust\u00c3\u00a4dter SPD, Sabine Friedel, erkl\u00c3\u00a4rt dazu: \"Das Urteil ist erfreulich und verdient die Anerkennung f\u00c31\u20444r alle beteiligten Beamten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-dresden-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "spd-dresden-neustadt.de", "toknum": 3558771260, "Left": [{"class": "", "str": "Die St\u00c3\u00a4dtr\u00c3\u00a4tin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und CDU-Landeschefin, Julia Kl\u00f6ckner, \u00e4u\u00dferte er vor der Landtagswahl, er werde sie behandeln wie einen Mann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "eifelzeitung.de", "toknum": 5934445753, "Left": [{"class": "", "str": "Der hat ohnehin seine ganz eigene Art, des Umgangs mit Frauen: Befragt zur damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NRW-SPD auf die B\u00fchne und zeigt uns die Alternative zu den schwarz-gelben St\u00fcmpern, mit einem Kompetenzteam \u2013 oder wie immer sie das nennen mag \u2013 an ihrer Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-in-nrw-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "wir-in-nrw-blog.de", "toknum": 14065108105, "Left": [{"class": "", "str": "Und sind \u00fcberzeugt: Jetzt kommt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl stimmten nach turbulenter Diskussion nur 103 der \u00fcber 500 Delegierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demokratisch-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "demokratisch-links.de", "toknum": 3354394353, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende half auch sein Einsatz nicht: Die fr\u00fchere Weltklasse-Tennisspielerin Claudia Kohde-Kilsch fiel beim Parteivolk kl\u00e4glich durch: F\u00fcr die 49-J\u00e4hrige als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen f\u00fcr die Bundestags-Wahl am 22.09., Katrin G\u00d6RING-ECKARDT, sagte dem FOCUS : \"Wir bedauern sehr, dass es eine Zeit gegeben hat, in der P\u00e4dophile die M\u00f6glichkeit hatten, einen Raum in der Diskussion zu bekommen, der viel zu gro\u00df gewesen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinkontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "berlinkontor.de", "toknum": 274331532, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU Julia Kl\u00f6ckner begeisternd aus den St\u00fchlen hob."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kvk-1838.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kvk-1838.de", "toknum": 701861745, "Left": [{"class": "", "str": "Ein M\u00e4nnerballett, das unter der Leitung von Michaela Gehm und Kristin S\u00f6hn eine schwierige Choreographie mit Hebefiguren einstudierte, dabei breit grinsend sich die Kleider vom Leib riss und fehlerfrei eine Darbietung bot, die auch Ministerpr\u00e4sidentengattin Roswitha Beck und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen und die Spitzenkandidatin der KP\u00d6, Elke Kahr, Mario Eustacchio von der FP\u00d6 w\u00e4hlte am Nachmittag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "orf.at", "toknum": 8257536349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Martina Schr\u00f6ck, die Spitzenkandidatin der SP\u00d6, gab ihre Stimme bereits ab, ebenso Lisa R\u00fccker, Vizeb\u00fcrgermeisterin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ortsvereins aufgestellt wurde, verwies auf die bisherige erfolgreiche Arbeit der SPD im Stadtrat und sagte zu, sich auch weiter f\u00c31\u20444r den Stadteil einzusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-innerer-westen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "spd-innerer-westen.de", "toknum": 1944405180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stadtr\u00c3\u00a4tin und stellvertretende Fraktionsvorsitzende der SPD Stadtratsfraktion Gertrud Maltz-Schwarzfischer, die erneut als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die PDS in Hessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jens-petermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "jens-petermann.de", "toknum": 6215495479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe zuvor 30 Jahre lang als politische Journalistin gearbeitet: 1975 bis 1985 Redakteurin des ARD-Magazins Panorama, 1985 bis 1991 Korrespondentin und Leiterin des ARD-Fernsehstudios London, 1994 bis 2001 Chefredakteurin Fernsehen des Hessischen Rundfunks, Ruhestand 2001, 2002 unabh\u00e4ngige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnden zur Bundestagswahl, am Montag in Berlin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vernetzte-kirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "vernetzte-kirche.de", "toknum": 2037373238, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei sehr zu hoffen, dass ungef\u00e4hr ein halbes Jahrhundert nach dem Zweiten Vatikanischen Konzil (1962-1965) mit dem n\u00e4chsten Papst eine \u00d6ffnung der katholischen Kirche eintrete, erkl\u00e4rte Katrin G\u00f6ring-Eckardt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Film- und Audio-Produktionen, die digitale Kommunikation, der szenografische Auftritt der Partei sowie Literatur, Publikationen und Material f\u00fcr den Bundestagswahlkampf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textintern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "textintern.de", "toknum": 5196112896, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu z\u00e4hlen eine ganze Reihe von Aufgaben: Der werbliche Auftritt der Partei, der Wahlkreiskandidaten sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen Tirols, Frau Ingrid Felipe, \u00f6ffentlich in der Tiroler Tageszeitung vom 6. M\u00e4rz 2013 meint, dass die Gr\u00fcnen als einzige \"korruptionsfrei\" seien , so bedarf dies einerseits einer scharfen Zur\u00fcckweisung und andererseits der Aufforderung , dies \u00f6ffentlich richtig zu stellen . Oder aber Beweise schwarz auf wei\u00df vorzulegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gurgiserteam.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gurgiserteam.at", "toknum": 5425042142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deren Einsatz im Wohnungswesen geschehen, was Elke Kahr zur\u00fcckweist, sie wei\u00df ja, dass eine Partei, die sich tats\u00e4chlich f\u00fcr die arbeitenden Menschen einsetzt, von den arbeitenden Menschen auch tats\u00e4chlich gew\u00e4hlt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["atheisten-info.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "atheisten-info.at", "toknum": 11166122012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die politischen Sch\u00f6nredner meinten, das sei blo\u00df wegen der netten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der LINKEN im Bundesland Rheinland-Pfalz spricht es unmissverst\u00e4ndlich aus: Die neue Ministerpr\u00e4sidentin Dreyer kann der politischen Wirklichkeit schon deshalb nicht mehr l\u00e4nger ausweichen, weil sie das drohende sach- und finanzpolitische Debakel f\u00fcr unser Land als \"Getreue\" des Ex-Landesvaters Kurt Beck selbst mitangerichtet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demokratische-sozialisten-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "demokratische-sozialisten-rlp.de", "toknum": 10962680541, "Left": [{"class": "", "str": "Katrin Werner MdB, die Landesvorsitzende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nathalie Ziermann, die Gruppe z\u00e4hlte eine zweite Frau, Spitzenkandidatin der Gr\u00fcnen und alternativen StudentInnen (GRAS) Marie \u2013 Therese Fleischhacker, die Fachschaftslisten der Uni Graz (FLUG) schickte Stefan Thum, der Kommunistische StudentInnenverband (KSV) wurde von Robert Krotzer vertreten und f\u00fcr die Aktionsgemeinschaft (AG) sa\u00df Philipp Maunz am Podium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neonliberal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "neonliberal.at", "toknum": 19728785776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Verband sozialistischer StudentInnen (VSST\u00d6) diskutierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fraktion Sozialdemokratischer GewerkschafterInnen in Nieder\u00f6sterreich der Gewerkschaft der Gemeindebediensteten - Kunst, Medien, Sport, freie Berufe (GdG-KMSfB), Erika Edelbacher, zum Ergebnis der Gewerkschaftswahlen in N\u00d6."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spwn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "spwn.at", "toknum": 19013749315, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind zuversichtlich, dass sich dieser Trend in ganz \u00d6sterreich durchsetzt\", sagte am 23. April die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen Liste f\u00fcr die bevorstehenden Kommunalwahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-budenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-budenheim.de", "toknum": 17896009575, "Left": [{"class": "", "str": "Budenheim hat au\u00dfer den Kinderg\u00e4rten eine kommunale Kinderkrippe - demn\u00e4chst sogar zwei - und eine Ganztagsschule: alles Einrichtungen, die auf Initiativen der Gr\u00fcnen Liste zur\u00fcck zuf\u00fchren sind, so Irene Alt, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sylvia Lhrmann haben diese Option auch fr das Land nicht ausgeschlossen, doch je fter die spiele nicht downloaden das Bndnis rechnerisch nahelegen, umso ruhiger werden vermeintliche Anhnger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 17926054596, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl fussball roy makaay spieler CDU als auch die Grnen um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Kreistagswahl in Kassel-Land, Stefanie Weinert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-hessen.de", "toknum": 14206248426, "Left": [{"class": "", "str": "Der tourismuspolitische Sprecher der GR\u00dcNEN, Kai Klose, trifft sich dazu mit Vertreterinnen und Vertretern der B\u00fcrgerinitiative f\u00fcr die Entwicklung eines sanften Tourismus in der Region, u.a. deren Sprechern Hermann-Josef Rapp und Dr. Helmut Beringer sowie der GR\u00dcNEN"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihrem Wahlkampfpodcast ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-partei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-partei.de", "toknum": 14787929413, "Left": [{"class": "", "str": "Wie das gehen soll, beantwortet die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreichte die KP\u00d6 20,08 Prozent"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kpoe-graz.at", "toknum": 18221875815, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eveline Lemke k\u00f6nnen und wollen wir was bewegen, um das gro\u00dfe Ziel Gr\u00fcnlandpfalz zu erreichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-aw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-aw.de", "toknum": 4210238784, "Left": [{"class": "", "str": "Mit unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Stadtrat (WN vom 28.11.09)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-telgte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "fdp-telgte.de", "toknum": 18072125043, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcnf Fragen an unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endlich ein Umdenken in den K\u00f6pfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grueneinnsbruck.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "grueneinnsbruck.at", "toknum": 9420418763, "Left": [{"class": "", "str": "\"Barrierefreiheit ist kein Nice to have sondern ein Must\", w\u00fcnscht sich die Gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ilse Aigner die massiven Verluste von 2008 im Herzland der Partei wettmachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["twikle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "twikle.de", "toknum": 11910098344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "augsburger-allgemeine.de - Horst Seehofer will mit der neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Scientology-Verdienstpreis 1999!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereports.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "onlinereports.ch", "toknum": 3267291204, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU mit der Forderung an, Nachtflugverbot von 0.00 - 5.00 Uhr!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rettet-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "rettet-brandenburg.de", "toknum": 12915155157, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 2008 trat sie zur Kommunalwahl als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Europaparlament."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karriere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "karriere.de", "toknum": 16876123566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Silvana Koch-Mehrin das letzte Mal im Saarland war, w\u00e4hlten die Delegierten des FDP-Europaparteitags sie mit haushoher Mehrheit zur liberalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kaiser den Weg f\u00fcr eine rot-rote Koalition frei machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 4832295064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(afp) - Brandenburgs Linkspartei will mit dem Verzicht auf ein Ministeramt f\u00fcr ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heide Schmidt auch STRABAG-Chef Hans-Peter Haselsteiner als R\u00fcckkehrer aus der ersten LIF-Generation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "orf.at", "toknum": 5233535144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thematisch positionierte man sich heute vor allem im Wirtschaftsbereich und pr\u00e4sentierte neben der neuen alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Partei h\u00e4tte sie mit dieser Zahl die meisten Follower aller Herausforderer von Bundeskanzlerin Angela Merkel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["udldigital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "udldigital.de", "toknum": 18866112574, "Left": [{"class": "", "str": "Sage und schreibe 35.674 User folgen Weisband auf Twitter \u2013 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christine Lagarde nun auf globale Werbetour."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["banklupe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "banklupe.de", "toknum": 3442202872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor allem in den wichtigen Schwellenl\u00e4ndern will Lagarde um Zustimmung werben | Nach ihrer Ank\u00fcndigung der Kandidatur f\u00fcr den obersten IWF-Chefposten geht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lisa R\u00fccker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene.at", "toknum": 5826609738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Sollte Susanne Winter in die Grazer Stadtregierung einziehen, dann haben wir das in mehrfacher Hinsicht auch \u00d6VP und SP\u00d6 zu verdanken\", so die Gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dora Heyenn dann nur noch vermeiden, indem es den Tolerierungsantrag weitgehend zur\u00fcckzog."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 10279224180, "Left": [{"class": "", "str": "Eine offene Abstimmungsniederlage konnte das Vorstandsteam um Landessprecher Berno Schuckart, den fr\u00fcheren Regenbogen-Abgeordneten Norbert Hackbusch und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 die Stimmen m\u00f6glichst vieler evangelischer Christen und Evangelikaler zu gewinnen, nicht aufgehen werden:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["canities-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "canities-news.de", "toknum": 15716946415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und deshalb hoffe ich, dass auch die offensichtlichen Pl\u00e4ne der Gr\u00fcnen, durch die Nominierung G\u00f6ring-Eckardts zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B90/Gr\u00fcne Sachsen-Anhalt f\u00fcr die Bundestagswahl und politische Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin) sowie Volkmar Zschocke (Sprecher des Landesvorstandes)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-elbe-weisseritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-elbe-weisseritz.de", "toknum": 71215512, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden zentralen Reden hielten Steffi Lemke ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Kommunistischen StudentInnenverband/Linke Liste von 2009. Als vierte Mannschaft hat sich f\u00fcr diese Gruppe Ursula von der Leyen qualifiziert, die mit einem Zitat sehr sch\u00f6n zeigte, dass der jungen- und m\u00e4nnerfeindliche Radikalfeminismus 1980er Jahre heute bestens in der Politik integriert ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manndat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "manndat.de", "toknum": 6048443155, "Left": [{"class": "", "str": "Gefolgt von Plutonia Plarre, die in der TAZ den Mythos von Frauen als den besseren Menschen pflegen durfte und von Barbara Steiner, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Partei der Moderaten\", sich gegen ihre \u00fcberm\u00e4chtig scheinenden politischen Gegner durchzusetzen und als erste Frau das Amt des Premierministers zu erringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturigo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kulturigo.de", "toknum": 6126540858, "Left": [{"class": "", "str": "\"Borgen\", dessen Titel sich vom Spitznamen des d\u00e4nischen Regierungssitzes, Schloss Christiansborg, ableitet, beginnt mit dem H\u00f6hepunkt des d\u00e4nischen Wahlkampfs: \u00dcberraschend gelingt es Birgitte Nyborg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00fcndnis90/Die Gr\u00fcnen, Bremens Umweltsenator Joachim Lohse, dessen Vorg\u00e4nger Reinhard Loske und Bundeskanzlerin Angela Merkel schauten am Stand vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["openpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "openpr.de", "toknum": 2748275740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "openPR.de/t721020 Der Klimamarkt zog mit seiner erlebnisorientierten Shopping-Tour ein breites Publikum auf dem Kirchentag an \u2013 auch prominente Politiker wie Katrin G\u00f6ring-Eckardt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in NRW, Sylvia L\u00f6hrmann, und die Landesvorsitzende Daniela Schneckenburger zwischen 15.00 und 15.30 Uhr an unserem Stand begr\u00fc\u00dfen zu k\u00f6nnen\", so Hebeler abschlie\u00dfend."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-duesseldorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-duesseldorf.de", "toknum": 19425708836, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir werden zum 100. Internationalen Frauentag frauenpolitisch Flagge zeigen und freuen uns, auch die gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " S arm \u012bte \u0112lerte nur 15,3 Prozent der W\u00e4hlerstimmen . F\u00fcr die Reformu partija , die im nationalen Parlament die gr\u00f6\u00dfte Regierungsfraktion stellt, best\u00e4tigt sich der Niedergang, den ihr die Wahlforscher seit l\u00e4ngerer Zeit vorhersagen: Mit 1,7 Prozent blieb sie weit unter der F\u00fcnf-Prozent-H\u00fcrde und wird nicht im Stadtrat vertreten sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lettische-presseschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "lettische-presseschau.de", "toknum": 18727179254, "Left": [{"class": "", "str": "Vienot\u012bba (Einigkeit) erhielt mit ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KP\u00d6 K\u00e4rnten oder bastelt an einer EU-Anpassungsstrategie mit wie der ehemalige EU-Kritiker und -Ablehner Furtlehner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 15223239418, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den KP\u00d6-Officials ist ja eine antiimperialistische Gesinnung fast schon verd\u00e4chtig, da schl\u00e4gt man sich ja lieber auf die Seite der US-Imperialisten wie die herzige, stocknaive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lisa R\u00fccker zu den Angriffen der FP\u00d6 auf den Pfarrer der Vinzenzgemeinschaft, der sich seit Jahren f\u00fcr Wohnungslose in Graz engagiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene.at", "toknum": 15222374443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Graz ist Menschenrechtsstadt Europas und als solche kann sie froh sein, dass es Menschen wie Wolfgang Pucher gibt, die sich f\u00fcr die Schw\u00e4chsten in der Gesellschaft einsetzen\", so die Gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen verf\u00fcgt \u00fcber keine Facebook Fanpage sondern \u00fcber ein pers\u00f6nliches Profil, f\u00fcr welches die Zugriffszahlen nicht erhebbar sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agentur-dreirad.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "agentur-dreirad.at", "toknum": 2379787, "Left": [{"class": "", "str": "Hinweis: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der heimischen Gr\u00fcnen f\u00fcr die Bundestagswahl, musste bei \"hart aber fair\", der Talkshow von Frank Plasberg einspringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sesekegefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "sesekegefluester.de", "toknum": 6932645, "Left": [{"class": "", "str": "Katrin G\u00f6ring-Eckhard,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katrin G\u00f6ring-Eckardt am Montag, 17. Juni, um 19 Uhr bei der Familienbande, Bahnhofstra\u00dfe 46 in Kamen m\u00f6gliche L\u00f6sungsans\u00e4tze diskutieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sesekegefluester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "sesekegefluester.de", "toknum": 6932869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeinsam mit Birgit Unger (Frauenforum im Kreis Unna e.V. und M\u00fctterzentren NRW) und Annette Muhr-Nelson (Superintendentin, Ev. Kirchenkreis Unna, B\u00fcndnis f\u00fcr Familie Kreis Unna) wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die mit der R\u00fcckkehroption in den Bund 'nicht vermittelbar' gewesen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hauptstadtblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "hauptstadtblog.de", "toknum": 8142248, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fokus steht K\u00fcnast als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nieders\u00e4chsischen Gr\u00fcnen und f\u00fchrt die gr\u00fcne Landtagsfraktion dann bis zu ihrer Kandidatur f\u00fcr das Europaparlament im Jahr 2004 . Ebenfalls seit 1998 wirkt Rebecca Harms als Mitglied des Bundesparteirates von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen an der Spitze der Bundespartei mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wachstum-wohlstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "wachstum-wohlstand.de", "toknum": 8485547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1994 kandidierte Rebecca Harms f\u00fcr den nieders\u00e4chsischen Landtag. 1998 ist sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Linken, Sahra Wagenknecht, und B\u00fcndnis 90/ Die Gr\u00fcnen bezeichneten sich als \u00fcberzeugte Verfechterinnen der Quote."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dibev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "dibev.de", "toknum": 11444267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der LINKEN, anschlie\u00dfend Katrin G\u00f6ring-Eckardt von B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen und, um 12.30 Uhr, Peer Steinbr\u00fcck, Kanzlerkandidat der SPD."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dibev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "dibev.de", "toknum": 11444519, "Left": [{"class": "", "str": "Um 8 Uhr besuchen neun Verbandspr\u00e4sidentinnen Ursula von der Leyen, Vize-Vorsitzende der CDU, um 9.15 Uhr Heinrich Kolb, Vize-Chef der FDP-Bundestagsfraktion, um 10.15 Uhr Sahra Wagenknecht,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katrin G\u00f6ring-Eckardt ... Weiterlesen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-notz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "von-notz.de", "toknum": 12971558, "Left": [{"class": "", "str": "Daher besuchten die gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- und kandidaten von sechs verschiedenen Parteien und W\u00e4hlergruppen, welche sich um die 32 Sitze f\u00fcr den Lahnsteiner Stadtrat bewarben und pr\u00e4sentierte \"Fakten\" hinter den \"K\u00f6pfen\" auf den vielen Wahlplakaten, welche in der Stadt aushingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolpingfamilie-lahnstein-st-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "kolpingfamilie-lahnstein-st-martin.de", "toknum": 13304757, "Left": [{"class": "", "str": "Der Diplom-Politologe Thomas J. Scheid, Mitglied der Kolpingfamilie, moderierte den \"Showdown\" vor den Stadtratswahlen, die \"Elefantenrunde\" mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lukrezia-jochimsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "lukrezia-jochimsen.de", "toknum": 14682268, "Left": [{"class": "", "str": "Leider wurde Birgit Klaubert als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Partei bei den Landtagswahlen im n\u00e4chsten Jahr in Rheinland-Pfalz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["islam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "islam.de", "toknum": 17819018, "Left": [{"class": "", "str": "Julia Kl\u00f6ckner ist auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ehrlich und professionell k\u00e4mpft und auftritt?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smime.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "smime.at", "toknum": 19046373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer empfiehlt schon gerne eine \"linke Chaostruppe\" die sich herzzerreissend selbst devastiert, obwohl die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind kaum ein attraktiver Wahlgrund, die Ratlosigkeit / Selbstzerst\u00f6rung / Sklerose sind offensichtlich und Gegenmittel kaum in Sicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smime.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "smime.at", "toknum": 19046517, "Left": [{"class": "", "str": "Das hilft lediglich der Vertuschung der eigentlichen Problematik: die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvana Koch-Mehrin als \"Jeanne d'Arc Europas\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberale-frauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "liberale-frauen.de", "toknum": 19222882, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrem Gru\u00dfwort hatte Cornelia Pieper die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberale-frauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "liberale-frauen.de", "toknum": 19222906, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sei eine \"Powerfrau\" und ideal f\u00fcr den Posten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Neuk\u00f6llner Sozialdemokratinnen k\u00e4mpfen f\u00fcr Frauenrechte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erol-oezkaraca.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "erol-oezkaraca.de", "toknum": 21308284, "Left": [{"class": "", "str": "\" Von der Frauenvertreterin bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mecklenburg-Vorpommern auf jeden Fall in den Bundestag einziehen \u2013 und eine \"richtige Frau\" w\u00fcrde dort mit den Themen \"Demokratie & Einkommen\" auftauchen.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omniblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "omniblog.de", "toknum": 22440687, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Wenn die \"Piraten\" bei der Bundestagswahl die 5 %-H\u00fcrde schaffen, wird sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gemeinderat Karlheinz Hora und Gemeinder\u00e4tin Hedwig Petrides und vielen zust\u00e4ndigen BezirksvertretungskandidatInnen Gemeinsam Fr\u00fchst\u00fccken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 25381366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag den 28. August von 8:30 bis 10:30 Uhr konnten alle BewohnerInnen des Lassallebau 40 mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Liberalen Forums auf dem politischen Parkett zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oesterreichnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "oesterreichnews.de", "toknum": 27353274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heide Schmidt ist als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["classicrock-radio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "classicrock-radio.de", "toknum": 30278047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 5. Mai hat die Linke auf einem Parteitag in Saarbr\u00fccken Yvonne Ploetz zu ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der LINKEN in Baden-W\u00fcrttemberg:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heike-haensel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "heike-haensel.de", "toknum": 30581013, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu erkl\u00e4rt Heike H\u00e4nsel MdB,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN Mecklenburg-Vorpommern, zieht ein positives Res\u00fcmee: \"GR\u00dcN steht f\u00fcr soziale Gerechtigkeit, f\u00fcr eine z\u00fcgige Energiewende und f\u00fcr nachhaltiges Wirtschaften...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundespresseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "bundespresseportal.de", "toknum": 32883828, "Left": [{"class": "", "str": "Ulrike Seemann-Katz,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Mittelfranken: \"Insbesondere liegen uns die Familien am Herzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radeln-fuer-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "radeln-fuer-bayern.de", "toknum": 34306013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber die weiteren politischen Schwerpunkte im Wahlkampf sagt Manuela Forster, Mitglied im bayerischen Landesvorstand und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GR\u00dcNEN in Unterfranken f\u00fcr die Landtagswahl, lud eine Gruppe von knapp 15 GR\u00dcNEN ein, um sich unter der F\u00fchrung von Herrn Ludwig Angerer, Mitglied des VhBB, Fachbereich Forst, im Stadtwald W\u00fcrzburg am Waldfriedhof \u00fcber das Thema \"Wald in Zeiten des Klimawandels\" zu informieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-wuerzburg-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-wuerzburg-land.de", "toknum": 35167893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kerstin Celina,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GR\u00dcNEN gute Chancen f\u00fcr den Landtag hat, kann sich der Direktkandidat f\u00fcr den Bezirkstag, Gerhard M\u00fcller aus Gerbrunn, erhebliche Chancen ausrechnen, ab Herbst in den Bezirkstag einzuziehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-wuerzburg-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-wuerzburg-land.de", "toknum": 35168237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleich zwei Kandidaten der GR\u00dcNEN aus dem Landkreis W\u00fcrzburg haben sehr gute Aussichten, nach den n\u00e4chsten Wahlen ein Mandat auf h\u00f6herer Ebene zu \u00fcbernehmen: W\u00e4hrend Kerstin Celina aus K\u00fcrnach als unterfr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GR\u00dcNEN, Kerstin Celina, ein, Fragen der interessierten B\u00fcrger quer durch alle Themengebiete zu beantworten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-wuerzburg-land.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-wuerzburg-land.de", "toknum": 35168281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ortsverband der GR\u00dcNEN in Theilheim lud die unterfr\u00e4nkische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GR\u00dcNEN RLP Eveline Lemke und die Bundestagsabgeordneten Ulrike H\u00f6fken, heute mit Vertretern des \u00f6kologischen Weinbaus (vertreten durch Bundesvorstand Martin Knab, Ecovin-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Ralph Dejas u.a.) auf dem Weingut Dr. Schnell in Guntersblum, wurden u.a. wichtige Themen wie die Kupferanwendungen im Anbau oder die Schwefelgehalte beim Wein diskutiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ecovin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "ecovin.de", "toknum": 35590327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Treffen der GR\u00dcNEN, vertreten durch den Europaabgeordneten Martin H\u00e4usling, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katrin G\u00f6ring-Eckardt mit dem Wahlkreisabgeordneten Konstantin von Notz selbst ein Bild machen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-notz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "von-notz.de", "toknum": 39103756, "Left": [{"class": "", "str": "Hiervon wollte sich die gr\u00fcne Sozialpolitikerin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Margarete Bause."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["margarete-bause.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "margarete-bause.de", "toknum": 39975426, "Left": [{"class": "", "str": "\"Substanzlos und einf\u00e4ltig\" sind die Pl\u00e4ne Horst Seehofers, eine Pkw-Maut nur f\u00fcr ausl\u00e4ndische Autobahnbenutzer notfalls auch gegen geltendes EU-Rech durchzusetzen, kritisiert die Gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD, Hannelore Kraft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprengsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "sprengsatz.de", "toknum": 45229443, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Musterexemplar dieser Gattung ist die nordrhein-westf\u00e4lische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen f\u00fcr die Wahl zum bayerischen Landtag warb auf Plakaten mit dem Spruch We Can Do It!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vds-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "vds-ev.de", "toknum": 50066866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 5 Kandidatinnen \u00fcberhaupt unter den ersten 12 Pl\u00e4tzen der FDP-Europaliste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberale-frauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "liberale-frauen.de", "toknum": 50365427, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die FDP hat dazu einen wichtigen Schritt getan, mit einem Mentoring-Programm f\u00fcr Frauen und einer Kandidatenliste f\u00fcr Europa, mit Dr. Silvana Koch-Mehrin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulrike Lunacek hat also ein Video aufgenommen, mit dem sie die Facebook-Community anspricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helge.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "helge.at", "toknum": 54722656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Bundestagswahl kam immer mal wieder \u2013 oft und gerne auch von VertreterInnen des sog. Reformer-Fl\u00fcgels \u2013 die Frage bzw. Forderung auf, dass es doch ein Gebot innerparteilicher Demokratie w\u00e4re, die gesamte Partei durch diese beiden Personen zu repr\u00e4sentieren und dass deswegen auf keinen Fall zwei Linke \u2013 gemeint hier Claudia Roth und J\u00fcrgen Trittin \u2013 gew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruen-links-denken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "gruen-links-denken.de", "toknum": 59061830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Rande der Diskussion um die Urwahl der gr\u00fcnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und jetzigen Bundestagsabgeordneten Mechthild Dyckmans, unserem Landesvorsitzenden und Fraktionsvorsitzenden im Landtag, J\u00f6rg-Uwe Hahn, unserem Bezirksvorsitzenden und Landtagsabgeordneten Heinrich Heidel und dem Juli-Landesvorsitzenden Lasse Becker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-werra-meissner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "fdp-werra-meissner.de", "toknum": 60018157, "Left": [{"class": "", "str": "Ein zweites Highlight war das Sommerfest in Sontra an Goethes Geburtstag, am 28. August, mit unserer damaligen nordhessischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Bezirkstag Katharina Deifel: \"Wir brauchen ein erweitertes attraktives Kulturangebot, auch um die Anziehung der Region zu erh\u00f6hen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piraten-ufr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "piraten-ufr.de", "toknum": 74474252, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu erkl\u00e4rt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Tag lang im Wahlkampf begleitet und anschlie\u00dfend wurde ihnen ein Steckbrief vorgelegt, in den diese Angaben zu ihrer Person einzutragen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sowi-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "sowi-online.de", "toknum": 74507157, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zweck wurden die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Partei im Landtagswahlkampf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kernstadt-spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "kernstadt-spd.de", "toknum": 80921443, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Erfolg ist nicht zuletzt auch ein Verdienst der ersten Ministerpr\u00e4sidentin in unserem Bundesland, Hannelore Kraft, betonte der Lippst\u00e4dter SPD-Mann beim traditionellen Gr\u00fcnkohlessen seiner Partei mit Blick auf das Engagement der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU zur Landtagswahl, Julia Kl\u00f6ckner, besuchte in dieser Woche die Universit\u00e4t Trier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-union-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "junge-union-rlp.de", "toknum": 87079317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die rheinland-pf\u00e4lzische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Landesvorsitzende Julia Kl\u00f6ckner Zeit f\u00fcr die S\u00fcdwestpfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-union-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "junge-union-rlp.de", "toknum": 87079440, "Left": [{"class": "", "str": "Sechs Stunden nahm sich die CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Amt der Ministerpr\u00e4sidentin Hannelore Kraft ihre Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Forderungen der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler und der Studierenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-eiskirch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "thomas-eiskirch.de", "toknum": 87381259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der erneuten Protestaktionen f\u00fcr Verbesserungen im Bildungsbereich erkl\u00e4rt die Vorsitzende der SPD in NRW und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchhoernchennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "buchhoernchennest.de", "toknum": 87699554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Irgendwo auf der Welt f\u00e4ngt mein Weg zum Himmel an \" hei\u00dft der lange Titel des Buches von Veneda M\u00fchlenbrink, erschienen 2010 im Ulrike-Helmer-Verlag . Im gleichen Verlag erschienen u.a. auch die B\u00fccher von Daniela Schenk (u.a. Julia und Satine) und Carolin Schairer (u.a. Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julia Kl\u00f6ckner, die sich am Nominierungsparteitag f\u00fcr die Verankerung einer Schuldenbremse auch in der rheinland-pf\u00e4lzischen Verfassung ausgesprochen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-union-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "junge-union-rlp.de", "toknum": 88632657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang begr\u00fc\u00dfe ich den Vorsto\u00df unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Linken durfte nicht am Kabinettstisch Platz nehmen. ... Nach drei Jahren Linker Regierungsbeteiligung bleibt auch festzustellen: ... Ein mittelfristiger Ausstieg aus der Braunkohle steht nicht auf der Regierungsagenda."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekologische-plattform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "oekologische-plattform.de", "toknum": 91492969, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Bundestagswahl und popul\u00e4rste Linke-Politikerin des Landes, Dagmar Enkelmann, m\u00f6chte wegen der Regierungspolitik ihrer brandenburgischen Kollegen nicht mehr auf der Landesliste kandidieren. ... \u00c4ndert die Linke in Brandenburg nichts an ihrem Selbstverst\u00e4ndnis in der Regierung, indem sie selbstbewusst und nicht als bereitwilliger, alles verteidigender Juniorpartner auftritt, dann wird dies auf absehbare Zeit die letzte Regierung gewesen sein, an der die Linke in Brandenburg beteiligt war. ...\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekologische-plattform.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "oekologische-plattform.de", "toknum": 91493144, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzu geh\u00f6rt es auch, dass der Linke-Wirtschaftsminister keine Schritte unternimmt, um den von Tagebauen bedrohten Menschen in der Lausitz eine dem Wahlprogramm seiner Partei entsprechende zukunftssichere Perspektive zu geben. ... Die Linke-Umweltministerin hat mit Fragen des Hochwasserschutzes und einer geschlossenen Kinderklinik wenig M\u00f6glichkeit zur popul\u00e4ren Profilierung. ... Die bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echt-gruen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "echt-gruen.at", "toknum": 94346564, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel der brachialen Aktion: Die Installation einer Berufspolitikerin aus dem Rathaus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Union, nicht um pers\u00f6nliche Angriffe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andrea-nahles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "andrea-nahles.de", "toknum": 95008723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andrea Nahles: Es geht um eine politische Auseinandersetzung mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-ruhr-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "dkp-ruhr-westfalen.de", "toknum": 97704152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bedenklich allerdings, da\u00df man kurz vor Toresschlu\u00df mit einem abgekupferten Programm um die Ecke kommt: \"Da wird noch ein Exemplar der Rohfassung vom M\u00e4rz in H\u00e4nden der 'linken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen zur Bundestagswahl) und Stefan Wenzel (Spitzenkandidat der Gr\u00fcnen zur Nieders\u00e4chsischen Landtagswahl) am gestrigen Mittwoch (16.01.2013) in der Jakob-Kemenate (Eiermarkt 1 A) in Braunschweig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-braunschweig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-braunschweig.de", "toknum": 99019069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber diese Themen und wie daraus eine gute Politik f\u00fcr unsere Zukunft entstehen kann, diskutierten Katrin G\u00f6ring-Eckardt ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katrin G\u00f6ring-Eckardt sagte, die Kernprojekte zeigten, dass es bei der Wahl um die Frage gehe, ob es mit Rot-Gr\u00fcn mehr Gerechtigkeit im Land gebe oder mit Schwarz-Gelb mehr Klientelpolitik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "gea.de", "toknum": 100155351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU, Julia Kl\u00f6ckner MdB, lies es sich trotz Sturm und Regen nicht nehmen nach Lambsheim zu kommen, um die Kandidatur von Christian Baldauf auch pers\u00f6nlich zu unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-frankenthal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "cdu-frankenthal.de", "toknum": 101216165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt in unserer sch\u00f6nen Landes-CDU?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundespresseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "bundespresseportal.de", "toknum": 101649548, "Left": [{"class": "", "str": "Aber woher kommt das, dass es keine weiblichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Landesliste der Piraten Mecklenburg-Vorpommern zur Bundestagswahl und Direktkandidatin in Wahlkreis 15 (Vorpommern-R\u00fcgen und Greifswald), zu Gast sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piratenpartei-vr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "piratenpartei-vr.de", "toknum": 105700135, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesen Veranstaltungen wird Susanne Wiest,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hannelore Kraft\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvn-bda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "vvn-bda.de", "toknum": 111563671, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Zusendung der VVN-BdA-Wahlpr\u00fcfsteine an die NRWSPD bedankt diese sich \"auch im Namen unserer Landesvorsitzenden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katrin G\u00f6ring-Eckhardt verfolgten, wurde \u00fcber die Schl\u00fcsselprojekte diskutiert: Die beiden M\u00fcchner BundestagskandidatInnen Doris Wagner und Dieter Janecek sowie Anna Hanusch und Katrin Habenschaden (Vorstandsmitglieder) moderierten jeweils eine der drei \"S\u00e4ulen\" unter denen die 58 Schl\u00fcsselprojekte gefasst sind: Energiewende und \u00d6kologie, Gerechtigkeit und moderne Gesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-muenchen.de", "toknum": 113009986, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Liveschaltung nach Berlin, bei der die Gr\u00fcnen die Rede von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 27. Mai 2000, an der sich rund 60 % der etwa 50 000 Mitglieder im Lande beteiligten, wie ein Paukenschlag in die anbrechende Sommerpause 2000 hinein wirkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 114273718, "Left": [{"class": "", "str": "Der SPD-Wahlkampf erschien wesentlich intensiver, wobei die Urwahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rasch zum Begriff werden zu lassen; sie erschien pr\u00e4sent, tatkr\u00e4ftig, zupackend, suchte nachdr\u00fccklich den Dialog mit dem B\u00fcrger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 114273787, "Left": [{"class": "", "str": "Sympathisch l\u00e4chelnd gelang es, die anfangs eher unbekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 114274177, "Left": [{"class": "", "str": "Es war also gelungen, in kaum neun Monaten Bekanntheit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugrunde, die wenigstens zeitweise im Wahlgeschehen und erstmals seit den Tagen Alex M\u00f6llers als Alternative ernstgenommen war, aber auch ein sehr effektiver Wahlkampf, dem die Partei vielleicht den bildungspolitischen Kompetenzvorsprung in der W\u00e4hlereinsch\u00e4tzung verdankte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerimstaat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "buergerimstaat.de", "toknum": 114276047, "Left": [{"class": "", "str": "Dem liegt (abgesehen von der Ausgangslage, dem schlechtesten Ergebnis seit 1952) gewiss ein Gutteil pers\u00f6nlicher Erfolg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" G\u00f6ring-Eckardt praktiziert die bereits seit geraumer Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-bw.de", "toknum": 117624107, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Co- \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in NRW nur die eine Wahl lassen, mit der sich anschlie\u00dfend auch die gro\u00dfe Koalition in Berlin neu auflegen l\u00e4sst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egon-w-kreutzer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "egon-w-kreutzer.de", "toknum": 120882108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch vor die Wahl gestellt, ein rot-rot-gr\u00fcnes B\u00fcndnis anzuf\u00fchren oder sich in eine komfortable gro\u00dfe Koalition zu retten, wird die SPD ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katrin G\u00f6ring-Eckardt sieht die B\u00fcndnis-Gr\u00fcnen bestens aufgestellt f\u00fcr den Bundestagswahlkampf und einen Regierungswechsel von Schwarz-Gelb auf Rot-Gr\u00fcn im Herbst. mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["otz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "otz.de", "toknum": 128275146, "Left": [{"class": "", "str": "Die harte Arbeit habe sich gelohnt: Die aus Th\u00fcringen kommende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl 2013 antritt, aufgeschlossen und wollte sich als komplett kampfbereit und satisfaktionsf\u00e4hig pr\u00e4sentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theeuropean.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "theeuropean.de", "toknum": 130843424, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vizepr\u00e4sidentin des Bundestages hatte wohl gerade erst zum sch\u00e4umenden Rhetorikstil ihrer Parteichefin Claudia Roth, an deren Stelle sie seit ihrem Sieg bei der Urwahl des gr\u00fcnen Parteivolks als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der LINKEN zur Landtagwahl 2012 in NRW, Katharina Schwabedissen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dielinke-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "dielinke-herne.de", "toknum": 130896233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorstellung des Kurzgutachten \"Verschuldung und Million\u00e4rssteuer\" durch die stellvertretende Fraktionsvorsitzende der LINKEN im Bundestag, Sahra Wagenknecht und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachsendorf bei ihren Gespr\u00e4chen vor Ort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cga-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "cga-verlag.de", "toknum": 132729294, "Left": [{"class": "", "str": "Dass es trotzdem nicht leicht ist, die Menschen zur Wahl zu aktivieren, erlebt Kerstin Kircheis, Landtagsabgeordnete und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sprechen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-badbramstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "gruene-badbramstedt.de", "toknum": 137737729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am n\u00e4chsten Samstag ist wieder Stand \u2013 es gibt Gelegenheit mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD und ihren Herausforderer..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-nimptsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "juergen-nimptsch.de", "toknum": 137832344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei ihren Wahlkampfauftritten in Bonn begr\u00fc\u00dfte Oberb\u00fcrgermeister J\u00fcrgen Nimptsch, der auch als Wahlleiter f\u00fcr die Durchf\u00fchrung der Landtagswahl in Bonn verantwortlich ist, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis kurz vor Schlie\u00dfung der Wahllokale die verheerende Bilanz der CDU nach neun Jahren Roland Koch aufzeigen und mit guten Argumenten f\u00fcr bessere Bildung, gute Arbeit, neue Energie und mehr Sicherheit f\u00fcr sich werbe werde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "spd-hessen.de", "toknum": 139491014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Endspurt zur Landtagswahl sei gepr\u00e4gt durch eine hoch motivierte, k\u00e4mpferische SPD, die zusammen mit ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Jungen Liberalen Bremen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["julis-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "julis-bremen.de", "toknum": 141454172, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei insbesondere unser nun einsehbares Kurz-Wahlprogramm, angesichts der im Fr\u00fchjahr anstehenden B\u00fcrgerschaftswahl gerade f\u00fcr Erstw\u00e4hler von besonderem Interesse sein d\u00fcrfte, so Christina Meyer, Landesvorsitzende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl, Katrin G\u00f6ring-Eckardt in der Debatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handelsblatt-hochschulinitiative.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "handelsblatt-hochschulinitiative.de", "toknum": 144137214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gr\u00fcnen lie\u00dfen sich nicht zweimal bitten und brachten gestern genau diesen Kompromiss als Eilantrag ein: \"Sie k\u00f6nnen zeigen, ob Sie es ernst meinen\", sagte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der WASG f\u00fcr die Wahlen zum Abgeordnetenhaus nat\u00fcrlich auch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["astridgeisler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "astridgeisler.de", "toknum": 144235712, "Left": [{"class": "", "str": "Und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Wahlkreises 6D (Bruck-M\u00fcrzzuschlag, Leoben, Liezen, Eisenerz, Murtal und Murau) wurden dabei mit \u00fcberw\u00e4ltigender Zustimmung best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 150673749, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Landtagswahl 2010 beweist die CDU Rheinland-Pfalz, dass sie geschlossen hinter ihr steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenunion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "frauenunion.de", "toknum": 151923630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Mit 99, 5 Prozent bei der Wahl von Julia Kl\u00f6ckner zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt ein zunehmender Teil der Bourgoisie auf AMLO."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialforum-asf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "sozialforum-asf.at", "toknum": 154499172, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der troubles der PRI bzw. der PAN und deren farblosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Renate K\u00fcnast wollte doch so gerne Wowereit abl\u00f6sen, dass Wunder von Stuttgart auch in Berlin wiederholen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildbits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "wildbits.de", "toknum": 160926931, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die anstehenden Landtagswahlen in Baden-W\u00fcrttemberg R\u00fcckenwind zu geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremer-montagsdemo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "bremer-montagsdemo.de", "toknum": 161348179, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei hatten sowohl M\u00fcntefering als auch Platzeck an die Delegierten appelliert, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Gemeinderatswahl gew\u00e4hlt, ihr Mann, Peter Friedrich, auf einen sicheren Platz auf der SPD-Landesliste zur Bundestagswahl im September 2009. Und jetzt noch zum Generalsekret\u00e4r im L\u00e4ndle bestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seemoz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "seemoz.de", "toknum": 162766010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt sind sie die Stars der Konstanzer SPD - Durchmarsch perfekt: Hanna Binder wurde zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl in Baden-W\u00fcrttemberg erkl\u00e4rt weiter:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heike-haensel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "heike-haensel.de", "toknum": 164898677, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heidi Wieczorek-Zeul und Brigitte Zypries sowie Thorsten Sch\u00e4fer-G\u00fcmbel ist er jetzt unterwegs auf Endspurt-Tour."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "spd-hessen.de", "toknum": 167670543, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit den hessischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Renate K\u00fcnast und f\u00fcr die Linkspartei deren stellvertretende Fraktionsvorsitzende Gesine L\u00f6tzsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["en-q.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "en-q.de", "toknum": 175368579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geantwortet haben f\u00fcr die Union CDU-Generalsekret\u00e4r Ronald Pofalla, f\u00fcr die SPD Bundesumweltminister Sigmar Gabriel, f\u00fcr die FDP Generalsekret\u00e4r Dirk Niebel, f\u00fcr die Gr\u00fcnen deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl nominiert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piraten-hgw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "piraten-hgw.de", "toknum": 177333785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie wichtig das Bedingungslose Grundeinkommen f\u00fcr die Programmatik der PIRATEN ist, haben die Mitglieder des Landesverbandes Mecklenburg-Vorpommern betont, indem sie mit Susanne Wiest eine ausgesuchte Vertreterin des BGE als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FDP bei der Wahl zum Europ\u00e4ischen Parlament, wurde als Nachwuchspolitikerin des Jahres mit dem Politikaward 2004 ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "pr-journal.de", "toknum": 178264457, "Left": [{"class": "", "str": "Silvana Koch-Mehrin ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der im Landtag vertretenen Parteien und mit Martin Arbeiter, stellvertretender Ressortleiter der Salzburger Nachrichten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 179130546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Corinna Milborn diskutierte gestern Abend in einem \"Pro und Contra \u2013 Der Austria News Talk\" (PULS4) vor der Landtagswahl am 5. Mai mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der nordrhein-westf\u00e4lischen SPD von einer Landesdelegiertenkonferenz gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pottblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "pottblog.de", "toknum": 179858005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um ca. 14:54 Uhr1 war es dann soweit \u2013 Hannelore Kraft wurde zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den R\u00fccken gefallen w\u00e4ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dielinke-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "dielinke-herne.de", "toknum": 181595648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wirklich traurig ist allerdings, dass einem dieser Politiker ziemlich egal sein k\u00f6nnte, wenn nach den letzten Landtagswahlen nicht vier Sozialdemokraten ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenkandidaten zu..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-elbe-weisseritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "gruene-elbe-weisseritz.de", "toknum": 181980832, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp 60.000 Mitglieder von B\u00dcNDNIS 90/DIE GR\u00dcNEN waren in den vergangenen zwei Monaten erstmals aufgerufen, ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Landtagswahl am 27. Januar 2008. Sie ist Mitbegr\u00fcnderin und Sprecherin des Insituts Solidarische Moderne (ISM) ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-dl21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "forum-dl21.de", "toknum": 183368303, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war von 2003 bis Januar 2009 Landesvorsitzende der Hessen-SPD sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Landtagswahl 2013, das Samstagsergebnis des schwarzgelben Koalitionsausschusses in Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["margarete-bause.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "margarete-bause.de", "toknum": 187488686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wenn es noch eines Beispiels bedurft h\u00e4tte, dass diese Koalition am Ende ist, dann haben wir es jetzt\" - so kommentiert Margarete Bause, Gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen: \"Die GAL steht zu ihren Versprechen, die Kultur in Hamburg zu st\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene.de", "toknum": 187920497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anja Hajduk ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " <strong> Anja Hajduk </strong> pr\u00e4sentierten die drei Plakate, mit denen die GAL in den kommenden Wochen f\u00fcr sich werben will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene.de", "toknum": 191106951, "Left": [{"class": "", "str": "Die Landesvorsitzende <strong> Katharina Fegebank </strong> und die designierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Gret Haller) von der seit 1979 anhaltenden Talfahrt der SP-Bern abzusetzen, was offensichtlich gelang: Die Liste der M\u00e4nner und Gewerkschafter verlor weiter, die Frauenliste legte gegen\u00fcber 1987 sogar etwas zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werner-seitz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "werner-seitz.ch", "toknum": 195048543, "Left": [{"class": "", "str": "In Bern wiederum ging es eher darum, dass die Frauen versuchten, sich mit einer starken Frauenliste und einer profilierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des BIW f\u00fcr die Stadtverordnetenversammlung ist die 55-j\u00e4hrige Verk\u00e4uferin Anne Laue aus Wulsdorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biw-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "biw-bremen.de", "toknum": 196322217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heidi Wieczorek-Zeul und Brigitte Zypries, der Landesvorsitzende Thorsten Sch\u00e4fer-G\u00fcmbel und Generalsekret\u00e4r Michael Roth werden an mehr als 40 Orten in ganz Hessen vor Werkstoren, auf Marktpl\u00e4tzen und in Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen mit B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern sprechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "spd-hessen.de", "toknum": 197464645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU, Matthias G\u00fcldner, Fraktionsvorsitzender der Gr\u00fcnen, Christina Meyer, Landesvorsitzende der Jungen Liberalen Bremen (FDP) und Klaus-Rainer Rupp, haushalts- und umweltpolitischer Sprecher der Linken in 3 Minuten Sprechzeit kurz fassen mussten, wurden sie aufgeteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-evangelische-bekenntnisschule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "freie-evangelische-bekenntnisschule.de", "toknum": 197768009, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer kurzen Vorstellungsrunde, bei der sich Bj\u00f6rn Tsch\u00f6pe, Vorsitzender der SPD-B\u00fcrgerschaftsfraktion, Frau Dr. Rita Mohr-L\u00fcllmann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NRW-Gr\u00fcnen f\u00fcr die Landtagswahl 2010 statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-bielefeld.de", "toknum": 202798520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Dienstag den 20.04.2010 fand um 15:00 Uhr im Caf\u00e9 Nio im Rathaus die gr\u00fcne Diskussionsveran-staltung \"Schulsprechstunde\" mit Sylvia L\u00f6hrmann, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die n\u00e4chste Europawahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jusos-lichtenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "jusos-lichtenberg.de", "toknum": 203030266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Landesparteitag der Berliner SPD nominierte Sylvia-Yvonne Kaufmann als Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Rennen um den begehrten Musikpreis gegangen und konnte sechs Kategorien f\u00fcr sich entscheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peermusic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "peermusic.de", "toknum": 208987757, "Left": [{"class": "", "str": "Mit zehn Nominierungen war die R&B-S\u00e4ngerin bereits als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die ehemalige nieders\u00e4chsische Fraktionsvorsitzende Rebecca Harms \u2013 wird zum ersten Mal ein zweistelliges Ergebnis in Niedersachsen erzielt, das mit 12,1 Prozent sogar \u00fcber dem Bundesschnitt (11,9 Prozent) liegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-niedersachsen.de", "toknum": 210753793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Europawahl im Juni des Jahres \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rebecca Harms, mit 29,9 Prozent (2004: 26,8 Prozent), hier werden die Gr\u00fcnen zweitst\u00e4rkste Partei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "gruene-niedersachsen.de", "toknum": 210754721, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswert sind die Ergebnisse im Landkreis L\u00fcchow-Dannenberg, Heimat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wetterauer CDU, Niddas B\u00fcrgermeisterin Lucia Puttrich vor einem gro\u00dfen Kreis an Interessierten in Bad Nauheim referierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-wetterau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "cdu-wetterau.de", "toknum": 212587003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Innere Sicherheit\" war das Thema, \u00fcber welches die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenkandidatin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenkandidatin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5196112896": 0.5, "18471594498": 0.639090909090909, "16858418705": 0.7234375, "11166122012": 0.5, "17331861534": 0.6017857142857143, "15222374443": 0.0, "8257536349": 0.5, "1085767223": 0.60125, "6126540858": 0.0, "3558771260": 0.5108552631578948, "18866112574": 0.07396551724137929, "19246224447": 0.6299999999999999, "10778029120": 0.74375, "19013749315": 0.5, "3267291204": 0.14166666666666664, "5826609738": 0.0453125, "18027691086": 0.72, "3012115557": 0.7888888888888889, "18221875815": 0.29166666666666674, "18452576876": 0.5961309523809524, "18072125043": 0.23076923076923075, "5489838208": 0.6986111111111112, "12948155009": 0.7299999999999999, "14065108105": 0.5078525641025641, "4832295064": 0.1036538461538461, "18455207071": 0.8266666666666665, "19728785776": 0.5, "5233535144": 0.09387931034482756, "2748275740": 0.0, "16389064880": 0.6554545454545453, "28673202": 0.8208333333333334, "931290291": 0.8294117647058823, "5934445753": 0.5100337837837838, "1944405180": 0.5, "17926054596": 0.5, "15171864775": 0.6152155172413792, "9420418763": 0.19249999999999992, "12915155157": 0.12288043478260864, "19425708836": 0.0, "465317084": 0.7625, "10962680541": 0.5, "5425042142": 0.5, "9801800937": 0.5321428571428571, "14596411629": 0.6847826086956522, "8178259182": 0.765909090909091, "10345197296": 0.5472499999999999, "3354394353": 0.5063157894736842, "5866938102": 0.6152155172413792, "3442202872": 0.06604838709677413, "15223239418": 0.0, "6048443155": 0.0, "16628693268": 0.6986111111111112, "2576857365": 0.6384259259259258, "1245102884": 0.5763362068965517, "13986432733": 0.7460526315789473, "5021595358": 0.6253571428571427, "2037373238": 0.5, "6215495479": 0.5, "4210238784": 0.25500000000000006, "14389421381": 0.7426470588235294, "2721698638": 0.7125, "13214378842": 0.6166666666666667, "8434667869": 0.5916666666666667, "2262414177": 0.7708333333333333, "18506625378": 0.6155, "17896009575": 0.5, "1696740200": 0.5325, "18433880425": 0.6552500000000001, "1466349932": 0.62, "17497941357": 0.8068181818181819, "12617174384": 0.6776923076923076, "701861745": 0.5, "14252695924": 0.53125, "9713595774": 0.5129166666666667, "5885509503": 0.74375, "356575616": 0.535, "5385160066": 0.6755434782608696, "11293186437": 0.725, "274331532": 0.5, "71215512": 0.009999999999999986, "5507292568": 0.7236842105263157, "2961797534": 0.7545454545454545, "14787929413": 0.31250000000000006, "12620190960": 0.7642391304347825, "11910098344": 0.16568181818181812, "16876123566": 0.11307692307692302, "204546480": 0.7102941176470589, "10279224180": 0.023333333333333317, "2463403454": 0.5214772727272727, "8437221824": 0.6184615384615384, "2795070411": 0.77, "9780848087": 0.7171052631578948, "2548917215": 0.5554347826086956, "593801697": 0.71375, "15034548713": 0.7916666666666667, "14206248426": 0.5, "885758955": 0.605, "15716946415": 0.013815789473684194, "3566442482": 0.6911764705882354, "18727179254": 0.0}, "lastlink": "fromp=55", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenkandidatin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkandidatin%22%5D", "rel": 0.55, "arg": "[lemma=\"Spitzenkandidatin\"]", "op": "Query", "size": 10874}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkandidatin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.55, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10874}], "concsize": 10874, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10874}