{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " den Akteuren mit auf den Weg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfo-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "hfo-forum.de", "toknum": 15334858176, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar einen Rat gibt der einstige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 5877338285, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Kritik umzugehen, das musste der 41-J\u00e4hrige in den vergangenen Jahren lernen wie kaum ein anderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Merk warnt bereits davor, die Schiedsrichter \"in Watte zu packen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "stern.de", "toknum": 10297722979, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht fortsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiedsrichter-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "schiedsrichter-welt.de", "toknum": 11696408819, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen einer hartn\u00e4ckigen Knieverletzung kann Franz-Xaver Wack aus Biberbach seine Karriere als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bundesligaschiri Franz Mostb\u00f6ck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldviertlerschiedsrichter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "waldviertlerschiedsrichter.at", "toknum": 15978163592, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Spiel trafen die Fans den ehemaligen Waldviertler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdient gehabt h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cfc-fanpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "cfc-fanpage.de", "toknum": 14393255112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bedauerlicherweise stellte dann der unerfahrene Leipziger Schiedsrichter E\u00dfbach die Weichen in diesem Spitzenspiel, das ja eigentlich auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oefb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "oefb.at", "toknum": 18816123764, "Left": [{"class": "", "str": "Der 35-j\u00e4hrige Tiroler beendet - wie auch seine beiden Assistenten Armin Eder und Paul Peth\u00f6 - seine Karriere als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Felix Brych, welcher bereits zugab, dass er Besuch der Fahnder hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "abseits.at", "toknum": 12517365756, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kreis der Verd\u00e4chtigen befindet sich auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der schwedischen Eliteliga zu Gast."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-fan.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "sport-fan.at", "toknum": 6747453667, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Premiere gibt es auch bei den Schiedsrichtern, denn mit dem Spitzenreferee Shane Warshaw ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich w\u00e4hrend seiner aktiven Laufbahn zu seiner Homosexualit\u00e4t bekannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "rund-magazin.de", "toknum": 7447666032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittwoch, 22. November: Interview: Der langj\u00e4hrige UEFA-Schiedsrichter John Blankenstein war der einzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten bei ihrer Halbzeittagung in Mainz einiges aufzuarbeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferees"}], "ref": "fussball24.de", "toknum": 3170462976, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der tragische Fall Babak Rafati, die Diskussionen um den \u00f6ffentlichen Druck, die Ermittlungen wegen des Verdachts der Steuerhinterziehung: Die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und heutige UEFA Beobachter Konrad Plautz, dem es auch zu verdanken war, dass kein Geringerer als der Leiter der Marketing & Kommunikationsabteilung des Flughafens Innsbruck, Herr Mag. Patrick Dierich, uns in der Eingangshalle des Flughafens empfing."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tfv-schiedsrichter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "tfv-schiedsrichter.at", "toknum": 14542226931, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlie\u00dflich waren es 12 Kollegen, die der Einladung gefolgt sind, unter ihnen auch der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bis die Vereine umdenken w\u00fcrden?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 14771389857, "Left": [{"class": "", "str": "\" M\u00fcsse erst etwas passieren, fragte der fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den USA"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "austria.gv.at", "toknum": 11946427345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hochkar\u00e4tiges Football-Seminar mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferees"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 10138636378, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es sind von allen zum Teil gravierende handwerkliche Fehler gemacht worden\", sagte Rauball zu den Baustellen an der Spitze des deutschen Fu\u00dfballs - von den mit viel Get\u00f6se geplatzten Vertragsverhandlungen mit Bundestrainer Joachim L\u00f6w bis hin zu den Ungereimtheiten bei den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Shane Warshaw ist ein Spitzenreferee aus der schwedischen Eliteliga zu Gast."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-fan.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenreferee"}], "ref": "sport-fan.at", "toknum": 6747453662, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Premiere gibt es auch bei den Schiedsrichtern, denn mit dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenreferee\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenreferee\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15334858176": 0.825, "3170462976": 0.5230681818181818, "11946427345": 0.17142857142857143, "10297722979": 0.7647058823529411, "6747453667": 0.62825, "15978163592": 0.7016666666666667, "5877338285": 0.7907894736842104, "14542226931": 0.5, "7447666032": 0.5535714285714285, "14393255112": 0.6925, "11696408819": 0.70625, "18816123764": 0.6425, "14771389857": 0.2882352941176471, "10138636378": 0.0, "12517365756": 0.6404347826086956, "6747453662": 0.62825}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenreferee", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenreferee%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenreferee\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenreferee%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}