{"Sort_idx": [], "numofpages": 193, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online-presseportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "online-presseportal.de", "toknum": 3311178389, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wird von den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst durchgef\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baden-wuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "baden-wuerttemberg.de", "toknum": 4662988644, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei wurden auch \u00f6rtliche Erhebungen bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "cdu-giessen.de", "toknum": 2357733151, "Left": [{"class": "", "str": "Unterst\u00fctzt wird der Wettbewerb auch von den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind unterschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jurpc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "jurpc.de", "toknum": 14295932660, "Left": [{"class": "", "str": "Entsprechende Vereinbarungen mit ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00e4u\u00dferten hier aus nachvollziehbaren Gr\u00fcnden Kritik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vbi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "vbi.de", "toknum": 11093337454, "Left": [{"class": "", "str": "Die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beteiligt und zahlreiche andere Stellen au\u00dferhalb der Landesregierung angeh\u00f6rt worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 19722330042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu dem zugrunde liegenden Gesetzentwurf sind die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber nicht auszugehen, insbesondere was die Kommunen betrifft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "weka.de", "toknum": 2944026877, "Left": [{"class": "", "str": "Davon ist nach Einsch\u00e4tzung des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 2304962215, "Left": [{"class": "", "str": "In der Bundesrepublik gibt es gegenw\u00e4rtig sechs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den motorisierten Wassersport."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mcb-bodenwerder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "mcb-bodenwerder.de", "toknum": 2617312609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der LMN ist der nieders\u00e4chsische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war auch \u00fcber die Einrichtung einer Finanzkommission gesprochen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-nds.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "fdp-nds.de", "toknum": 5123268684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Gespr\u00e4ch mit den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen mit einem ersten Webauftritt online gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformblock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "reformblock.de", "toknum": 5065185220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits im M\u00e4rz will der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Anh\u00f6rungen erst \"erwirkt\" werden m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "demo-online.de", "toknum": 16473786617, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4ufig habe eine Einladung der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "fdp-thueringen.de", "toknum": 1027423723, "Left": [{"class": "", "str": "Keiner habe von Schwierigkeiten berichtet, auch das Landesverwaltungsamt nicht oder die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in wichtigen Fragen einigen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-nrw-fraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "cdu-nrw-fraktion.de", "toknum": 14121645914, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist nicht geschehen, weil das Schulministerium sich offensichtlich nicht mit den Kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird mit der Verpflichtung zu einer Offenlegung der Finanzen auch die Konsumsouver\u00e4nit\u00e4t gest\u00e4rkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["private-krankenkasse-pkv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "private-krankenkasse-pkv.de", "toknum": 1552598277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Laut der Stellungnahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft die Chancengleichheit von M\u00e4nnern und Frauen verbessern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "wirtschaftsforum.de", "toknum": 17421052975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf freiwilliger Basis wollen Regierung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Entwicklung und Sicherung von Qualit\u00e4tskriterien eine wesentliche Aufgabe sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diakonie-rwl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "diakonie-rwl.de", "toknum": 14154226202, "Left": [{"class": "", "str": "Einig war man sich dagegen, dass f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenversicherungen (GKV) mahnte eine Nachbearbeitung des Gesetzes an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gute-vorsorge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "gute-vorsorge.de", "toknum": 5306290232, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einschlie\u00dflich der Stadtwerke haben sich daf\u00fcr ausgesprochen, dieses Gesetz jetzt zu verabschieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 584895609, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle anderen, einschlie\u00dflich der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcr die GKV dagegen h\u00e4lt der Spitzenverband weiterhin an der Forderung nach der Praxisgeb\u00fchr fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitskreis-krankenversicherungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "arbeitskreis-krankenversicherungen.de", "toknum": 5421854071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weitere Standpunkte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenversicherung (GKV) ist dagegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["private-krankenversicherung.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "private-krankenversicherung.org", "toknum": 16108977688, "Left": [{"class": "", "str": "Doris Pfeiffer, Vorsitzende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Bauwirtschaft an das EU-Parlament wie auch an den Ministerrat, diesen \u00c4nderungen der EU-Richtlinie nicht zuzustimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tga-fachplaner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "tga-fachplaner.de", "toknum": 2709967298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daher appellieren die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ltsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "ltsh.de", "toknum": 18394103772, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD-Landtagsfraktion teilt die Kritik der Besch\u00e4ftigten, des Sparkassen- und Giroverbandes und der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde das Ministerium f\u00fcr Integration ausloten, wie die Rahmenbedingungen f\u00fcr die kommunale Integrationsarbeit verbessert werden k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "migazin.de", "toknum": 6008857077, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GKV Bund, bei der dieser seine Position zur Qualit\u00e4tsverbesserung im Gesundheitswesen vorgestellt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asg-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "asg-nrw.de", "toknum": 17806832814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hintergrund war eine Pressekonferenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der evangelischen Kirche Abgrenzung und Profilierung auf Kosten der Muslime vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dei-ekd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "dei-ekd.de", "toknum": 5934454033, "Left": [{"class": "", "str": "In einer Antwort auf das Positionspapier warfen die muslimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen unterstellt, dass sie aus \u00f6konomischen Gr\u00fcnden lukrative Eingriffe vornehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "bdi.de", "toknum": 12872658927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Krankenh\u00e4usern und den dort behandelnden \u00c4rzten wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Studieninstitutes in das Informationsangebot einbezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunalweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "kommunalweb.de", "toknum": 15000585602, "Left": [{"class": "", "str": "Das Studieninstitut f\u00fcr kommunale Verwaltung Sachsen-Anhalt ist mit der gemeinsamen IuK-Leitstelle der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " halten es nicht f\u00fcr richtig, die Personalausstattung \u00fcber schematische Vorgaben zu steuern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dstgb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "dstgb.de", "toknum": 12847338893, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jugend- und Familienministerkonferenz und die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Feuerwehren fordert deshalb, Rauchwarnmelder f\u00fcr Privatwohnungen mit einem zus\u00e4tzlichen Funkchip auszustatten und zur Warnung der Bev\u00f6lkerung einzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kfv-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "kfv-info.de", "toknum": 428780830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben zun\u00e4chst einen Lenkungs- und Arbeitskreis gegr\u00fcndet (LAK), um die wesentlichen Regelungen zu erarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aok-gesundheitspartner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "aok-gesundheitspartner.de", "toknum": 12646921757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GKV ausgehandelt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["test-private-krankenversicherungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "test-private-krankenversicherungen.de", "toknum": 17944605653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vertreter der gesetzlichen Krankenkassen bef\u00fcrchten in diesem Fall eine mangelnde Transparenz, obschon die genauen Rabatte mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Der Parit\u00e4tische NRW\" f\u00fcr Kinder im Alter von 3-6 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandigg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "brandigg.de", "toknum": 3532092157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind eine eingruppige Einrichtung unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Diakonie (Diakonisches Werk der evangelischen Kirchen Mitteldeutschlands e.V.) an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordthueringer-lebenshilfe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "nordthueringer-lebenshilfe.de", "toknum": 17273913896, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beide geh\u00f6ren dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind insgesamt 106 Landkreise, St\u00e4dte und Gemeinden durch den Kommunalen Schutzschirm beg\u00fcnstigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdugg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "cdugg.de", "toknum": 5447564174, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Einigung des Landes mit den drei kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rechtzeitig zu h\u00f6ren, sei im Gesetzgebungsverfahren versto\u00dfen worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 14719554463, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen die dort normierte Pflicht, die Gemeinden und Gemeindeverb\u00e4nde in Gestalt ihrer kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", soweit sie Eink\u00fcnfte als Selbstst\u00e4ndiger oder in Aus\u00fcbung eines Gewerbes erzielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringen-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "thueringen-sport.de", "toknum": 9437943255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kadersportler in den Individualsportarten der Sportfach- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagen es immer wieder und schreiben es Ihnen ins Stammbuch: \u00fcber eineinhalb Jahre \u00fcberf\u00fcllte Tierheime und \u00fcber eineinhalb Jahre Verfassungsbruch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leinenzwang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "leinenzwang.de", "toknum": 18856839696, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesetzlichen Krankenversicherung haben beschlossen, bereits ab 2003 f\u00fcr alle Frauen zwischen 50 und 69 ein qualit\u00e4tsgesichertes, fl\u00e4chendeckendes Mammographie - Screening anzubieten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brustkrebs-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "brustkrebs-web.de", "toknum": 8639335650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Pflegekassen, dem Verband der privaten Krankenversicherung e.V. und der Deutschen Rentenversicherung Bund geschlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialversicherung-kompetent.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "sozialversicherung-kompetent.de", "toknum": 4078356749, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vereinbarung wird durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Kirchen als gro\u00dfe Tr\u00e4ger von Kinderbetreuungseinrichtungen \u2013 zusammenbringen und L\u00f6sungsans\u00e4tze erarbeiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-fraktion-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "gruene-fraktion-bayern.de", "toknum": 18958885947, "Left": [{"class": "", "str": "Die Landtagsgr\u00fcnen wollen nun zumindest einen Teil der Akteure \u2013 Kommunen, kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Verfahrensweise und praktizierten Landespolitik - sage ich hier ganz bewusst an dieser Stellte - tr\u00e4gt meine Fraktion vorbehaltlos und unbedingt mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralf-hauboldt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "ralf-hauboldt.de", "toknum": 18097284713, "Left": [{"class": "", "str": "Berechtigte und harsche Kritik der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Sports."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "rish.de", "toknum": 13189137053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Praxissemester oder Diplomarbeit zum Thema \"Gesundheitssport Rudern\" Der Deutsche Ruderverband (DRV) ist einer der erfolgreichsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Kreditgewerbes gemeinsame Standards festlegen, am Mittwoch in Frankfurt bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austrianpaymentscouncil.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "austrianpaymentscouncil.at", "toknum": 36107838, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gab der Zentrale Kreditausschu\u00df (ZKA), in dem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenversicherung im Februar 2002 klargestellt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abakus24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "abakus24.de", "toknum": 8633158439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das seit 01.01.2002 geltende Gesetz sieht eine zeitliche Befristung der Aussprache der K\u00fcndigung nicht mehr vor, wie das Bundesversicherungsamt gegen\u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenversicherung machen sich als Tr\u00e4ger der Pr\u00fcf- und \u00dcberwachungskommission in einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung zudem daf\u00fcr stark, verdachtsunabh\u00e4ngige Kontrollen einzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "taz.de", "toknum": 4855369971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c4rztekammer, Deutsche Krankenhausgesellschaft und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen geltend machen k\u00f6nnen, wenn sie im Insolvenzfall die Unverfallbarkeit erreicht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regelwerk-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "regelwerk-online.de", "toknum": 15207345772, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist bei der bisherigen Gesetzesformulierung unklar, ob diese Besch\u00e4ftigten einen Anspruch gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es gerne s\u00e4he, wenn Wasserverb\u00e4nde ohne Einschr\u00e4nkung als Energieerzeuger auftr\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "spd-fraktion-niedersachsen.de", "toknum": 14499500642, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wasserverbandstag hat sich mit dem NLT und s\u00e4mtlichen kommunalen Spitzenverb\u00e4nden auseinandergesetzt und dort geh\u00f6rt, dass keiner der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gebe es keinen hinreichenden Austausch: \"Wir reden lediglich \u00fcber die Summen, die in den Fonds eingezahlt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fi-ehk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "fi-ehk.de", "toknum": 18729449990, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im Diakonischen Rat, dem Aufsichtsorgan des landeskirchlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Immobilienwirtschaft (BSI) kritisiert den Vorschlag des SPD-Fraktionschef Peter Struck zum K\u00fcrzungsrecht f\u00fcr Mieter bei schlechter Energieeffizienz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meineimmobilie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "meineimmobilie.de", "toknum": 1250096314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "News: Die Bundesvereinigung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fach\u00e4rzte Deutschlands (SpiFa)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spifa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "spifa.de", "toknum": 331808582, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen vernichten die Kassen Milliarden an \u00dcbersch\u00fcssen durch pure Unt\u00e4tigkeit\", kritisiert Dr. Thomas Scharmann, Vorsitzender des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde, fordert die Parteien auf, noch vor der Bundestagswahl klar zu sagen, ob der erm\u00e4\u00dfigte Mehrwertsteuersatz f\u00fcr Kulturg\u00fcter ver\u00e4ndert werden soll oder nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "kulturrat.de", "toknum": 3626529697, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Stra\u00dfenk\u00fchl- und Lebensmitteltankwagenverkehr - TRANSFRIGOROUTE DEUTSCHLAND (TD) anl\u00e4sslich seiner Mitgliederversammlung in Weimar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bgl-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "bgl-ev.de", "toknum": 693462995, "Left": [{"class": "", "str": "So lautete die Zustandsbeschreibung der Marktlage f\u00fcr die Mitglieder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen in ihrem gemeinsamen Rundschreiben vom 01.01.2007 davon ausgegangen, dass steuerliche Verg\u00fcnstigungen bei den Einnahmen aus Vermietung und Verpachtung nicht zu ber\u00fccksichtigen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rentenberatung-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "rentenberatung-aktuell.de", "toknum": 13972368045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Ermittlung der Einnahmen zum Lebensunterhalt sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Januar 2004 wurde am 29. April 2004 ein weiteres Gespr\u00e4ch mit Elternvertretern gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolle-simone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "tolle-simone.de", "toknum": 6301878643, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer ersten Anh\u00f6rung der ber\u00fchrten Verb\u00e4nde im Dezember 2003 und einem Gedankenaustausch mit Vertretern der Elternverb\u00e4nde und der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft BDA, BDI, DIHK und ZDH haben mit der Bundesregierung eine Vereinbarung zur F\u00f6rderung der Chancengleichheit von Frauen und M\u00e4nnern in der Privatwirtschaft abgeschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vsu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "vsu.de", "toknum": 15170483912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund oder zur Bitmarck Service GmbH wechseln, dort unmittelbar und nicht mit diesem Tarifvertrag zu regeln sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gewerkschaft-der-sozialversicherung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "gewerkschaft-der-sozialversicherung.de", "toknum": 11469028919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einigkeit bestand in der Einsch\u00e4tzung, dass die Arbeitsbedingungen der Kolleginnen und Kollegen, die zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SPD und Gr\u00fcne sowie Aktionsb\u00fcndnisse auf einen Rettungsfonds des Landes, um den Bankrott der St\u00e4dte und Gemeinden und damit die Zerst\u00f6rung der kommunalen Infrastruktur zu verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["m-scheffler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "m-scheffler.de", "toknum": 3011211449, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Monaten dr\u00e4ngen Wissenschaftler, kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die gesamte deutsche Energie- und Wasserwirtschaft durch ihre Mitarbeit weiterhin aktiv unterst\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energiespektrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "energiespektrum.de", "toknum": 2159660356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mitglieder der Vereinigung werden die Ziele des Bundesverbandes der Energie und Wasserwirtschaft e.V. (BDEW) als nationalem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenkassen, die Vorschriften auszulegen\", wenn sich aus dem Inhalt der Vorschriften ein Interpretationsbedarf ergibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 6211802914, "Left": [{"class": "", "str": "So behauptet er in einem Schreiben an den Autor vom Juli 2006, es sei \"Aufgabe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege in Rheinland-Pfalz, b) weitere Verb\u00e4nde, die ambulante, teilstation\u00e4re und station\u00e4re Pflegeeinrichtungen in Rheinland-Pfalz vertreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pflegegesellschaft-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "pflegegesellschaft-rlp.de", "toknum": 19336954957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitglieder der Pflegegesellschaft Rheinland-Pfalz e.V k\u00f6nnen sein: a) die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen e.V. (MDS) begr\u00fc\u00dft die Absicht des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit, die Qualit\u00e4tssicherung in der Pflege zu verbessern und die Qualit\u00e4t in der Pflege zu st\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mds-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "mds-ev.de", "toknum": 19177772774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Medizinische Dienst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen den regionalen Organisationen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apotheken-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "apotheken-anzeiger.de", "toknum": 5923712275, "Left": [{"class": "", "str": "Das BSG sieht hier, wie die Vorinstanzen auch, eine \u00dcberschreitung des Gestaltungsspielraums, den die Beschl\u00fcsse des gemeinsamen Bewertungsausschusses der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung (KBV) und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 28.05.1998, TOP 8 (ISRV:RS:30.07.1998 320-00) )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-rentenversicherung-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "deutsche-rentenversicherung-regional.de", "toknum": 5890445775, "Left": [{"class": "", "str": "Das hei\u00dft, dass nicht erwerbsm\u00e4\u00dfig t\u00e4tige Pflegepersonen, die Leistungen f\u00fcr Kindererziehung erhalten und bis zum Erreichen der Regelaltersgrenze nicht versichert waren, nach \u00a7 5 Abs. 4 Nr. 3 SGB VI versicherungsfrei sind ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft und in die Arbeits- und Personalentwicklungsprozesse zweier renommierter deutscher Gro\u00dfkonzerne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["csrgermany.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "csrgermany.de", "toknum": 9745068431, "Left": [{"class": "", "str": "In Kooperation mit den Unternehmen Bayer Schering Pharma AG und Deutsche Bahn AG erhalten 28 Sch\u00fclerinnen der Jahrgangsstufen 10 und 11 eines Bonner Gymnasiums Einblick in die T\u00e4tigkeiten eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Olympischen Sportbundes (DOSB) bietet der Deutsche Schachbund (DSB) mit zwei Seminaren zur Methodenkompetenz bzw. Sozialkompetenz seinen Referenten in der Lehrkr\u00e4fteausbildung ebenso wie den Referenten der \u00fcbrigen DOSB-Spitzenverb\u00e4nde - die gro\u00dfe Chance, das DOSB-Ausbilderzertifikat zu erlangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "schachbund.de", "toknum": 8367295433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde, fordert die Bundesregierung und die Mitglieder des Deutschen Bundestags auf, das Sozialgesetzbuch so zu \u00e4ndern, dass die K\u00fcnstlerdienste der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit wieder im vorherigen Umfang t\u00e4tig sein k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "kulturrat.de", "toknum": 17882293, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde, fordert die L\u00e4nder auf, im 12. Rundfunk\u00e4nderungsstaatsvertrag die Entwicklungsf\u00e4higkeit des \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunks nicht zu beschneiden . Der derzeitige Entwurf geht \u00fcber die von den L\u00e4ndern vorgeschlagenen Regelungen gegen\u00fcber der EU-Kommission im Rahmen des Beihilfekompromisses deutlich hinaus und w\u00fcrde die Entwicklungsf\u00e4higkeit des \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunks drastisch einschr\u00e4nken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "kulturrat.de", "toknum": 138557620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berlin, den 27.05.2008 . Der Deutsche Kulturrat, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der in- dustriellen Unternehmerverb\u00e4nde, fast identisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tadema.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "tadema.de", "toknum": 1645040543, "Left": [{"class": "", "str": "Altkanzler Gerhard Schr\u00f6ders \"Agenda 2010\" ist mit der Denkschrift \"Aufstieg oder Niedergang\", herausgegeben im vorigen Jahrhundert vom Reichsverband der Deutschen Industrie (RDI), dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daf\u00fcr einzusetzen, dass das erfolgreiche Optionsmodell der 69 Kreise und Kommunen, die \u2013 wie der Landkreis Darmstadt-Dieburg \u2013 die Verantwortung f\u00fcr die Arbeitsvermittlung \u00fcbernommen haben, Grundlage der Neuorganisation der Arbeitsverwaltung wird, die das Bundesarbeitsministerium nach Presseberichten kurzfristig vorlegen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vlk-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "vlk-hessen.de", "toknum": 9852636349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Kreisausschuss wird aufgefordert, sich unverz\u00fcglich und mit Nachdruck bei der Bundesregierung, der hessischen Landesregierung und den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen ein systematisch strukturiertes Hilfsmittelverzeichnis , in dem \"von der Leistungspflicht umfasste Hilfsmittel aufzuf\u00fchren\" sind . Hiernach ist ein Hilfsmittel in das Hilfsmittelverzeichnis der GKV aufzunehmen, soweit es den gesetzlichen Anforderungen entspricht (BSGE 87, 105, 108 f = SozR 3-2500 \u00a7 139 Nr 1 S 5; BSGE 97, 133 = SozR 4-2500 \u00a7 139 Nr 2 - jeweils RdNr 21) ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christmann-law.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "christmann-law.de", "toknum": 1912003846, "Left": [{"class": "", "str": "Demgem\u00e4\u00df erstellt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren zu einer Zustimmung nur dann bereit, wenn die Finanzierung der im Gesetzesentwurf enthaltenen Leistungen durch den Freistaat eindeutig gekl\u00e4rt ist, weil sie bef\u00fcrchten, dass den Kommunen m\u00f6glicherweise von ihnen nicht tragbare Leistungen aufgeb\u00fcrdet werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-artikel-3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "netzwerk-artikel-3.de", "toknum": 3644783377, "Left": [{"class": "", "str": "Die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen (MDS) im August ver\u00f6ffentlicht . Einmal mehr (siehe Hintergrund) ist klar geworden: In der Pflege wird die W\u00fcrde der Menschen verletzt - nicht einmal Grundbed\u00fcrfnisse werden ausreichend befriedigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-radevormwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "info-radevormwald.de", "toknum": 5361003803, "Left": [{"class": "", "str": "Diese best\u00fcrzenden Ergebnisse hat der Medizinische Dienst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unfallversicherungstr\u00e4ger der Bundesrepublik Deutschland berechtigt, den Tr\u00e4ger der Unfallversicherung der Deutschen Demokratischen Republik einschlie\u00dflich Berlin (Ost) bei der Gewinnung von sicherheitstechnischen und arbeitsmedizinischen Fachkr\u00e4ften f\u00fcr die Technischen Aufsichtsdienste zu unterst\u00fctzen und dabei eigene Mittel einzusetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesetze-im-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "gesetze-im-internet.de", "toknum": 16778355911, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Vorbereitung der T\u00e4tigkeitsaufnahme von Unfallversicherungstr\u00e4gern auf dem Gebiet der Deutschen Demokratischen Republik einschlie\u00dflich Berlin (Ost) sind die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . . . sehen jedoch f\u00fcr kurzfristige Entlastungen bei der Gewerbesteuer keinen so dringenden Handlungsbedarf, bereits zum 1. Januar 1996 Rechts\u00e4nderungen vorzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berndscheelen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "berndscheelen.de", "toknum": 18461264675, "Left": [{"class": "", "str": "Ich darf ein paar Zitate der kommunalen Spitzenverb\u00e4nde hier kurz zu Geh\u00f6r bringen: Die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen angeschrieben und auf die Ungerechtigkeiten bei der Finanzierung der Kliniken hingewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenhaus-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "krankenhaus-in-not.de", "toknum": 13935164587, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen ihrer Kampagne \"\u00dcber(das)Leben im Kran-kenhaus - gerecht geht anders\" haben die Betriebs- und Personalr\u00e4te sowie Mitarbeitervertretungen von 13 schleswig-holsteinischen Krankenh\u00e4user die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen (MDS), Werner G\u00f6pfert-Divivier vom iSPO-Institut in Saarbr\u00fccken und Dr. Elis Huber vom Parit\u00e4tischen Landesverband Berlin beteiligten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pqg-pflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "pqg-pflege.de", "toknum": 12645439681, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen dieser Veranstaltung fand ein fachpolitisches Symposium statt, an dem sich die saarl\u00e4ndische Sozialministerin Dr. Regina G\u00f6rner, J\u00fcrgen Br\u00fcggemann vom Medizinischen Dienst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Unfallversicherung und"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umwelt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "umwelt-online.de", "toknum": 10564806192, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. zwei Mitglieder von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 18511723031, "Left": [{"class": "", "str": "\" Hierzu werden nach den Worten der Ministerin derzeit Verhandlungen mit den Kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fordern mehr Hilfe vom Bund"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "demo-online.de", "toknum": 2581492374, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Entlastungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Kommunen zu suchen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpv-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "kpv-nrw.de", "toknum": 11211068729, "Left": [{"class": "", "str": "\" Im Koalitionsvertrag der neuen Regierungspartner im Bund werde angek\u00fcndigt, gemeinsam mit den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Bundesarbeitsministerin von der Leyen erkl\u00e4rt die kommunalpolitische Sprecherin der FDP-Bundestagsfraktion Birgit REINEMUND:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinz-lanfermann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "heinz-lanfermann.de", "toknum": 18440524685, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Treffen der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen \u00fcbertragen worden, der seit dem 1.6.2008 GKV Spi..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-linkliste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "d-linkliste.de", "toknum": 12108665908, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 2008 sind viele Aufgabenbereiche des Bundesverbands an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sozialversicherungen regeln das Meldeverfahren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "tk.de", "toknum": 11357495046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Deutscher St\u00e4dtetag, Deutscher Landkreistag und Deutscher St\u00e4dte- und Gemeindebund, bedanken wir uns bei Ihnen ()."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stgb-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "stgb-brandenburg.de", "toknum": 17903776041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "im Namen der drei kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Immobilienwirtschaft (BSI) hat den Vorsto\u00df des EU-Parlaments zur Einf\u00fchrung eines Null-Energie-Haus-Standards scharf kritisiert: Bezahlbare Null-Energie-Geb\u00e4ude bereits ab dem Jahr 2019 sind illusorisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tga-fachplaner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "tga-fachplaner.de", "toknum": 9889257962, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesvereinigung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeinsam mit den beteiligten Unternehmen eine permanente \u00dcberpr\u00fcfung der Eignung und Zuverl\u00e4ssigkeit der L\u00f6schfahrzeuganbieter durch die Beauftragung einer unabh\u00e4ngigen Institution, der ZertBau GmbH, herbeigef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpv-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "kpv-nrw.de", "toknum": 211851947, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erg\u00e4nzend zur au\u00dfergerichtlichen Schadensregulierung haben die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege sei dem 1. Juli 2008 gemeinsam im Verein \"Diakonie Rheinland-Westfalen-Lippe e.V.\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-in-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "evangelisch-in-westfalen.de", "toknum": 3465181234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die drei Diakonischen Werke der rheinischen, westf\u00e4lischen und lippischen Landeskirche organisieren ihre Arbeit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Immobilienwirtschaft heute in M\u00fcnchen CDU/CSU und FDP auf, in den anstehenden Koalitionsverhandlungen die Weichen f\u00fcr einen effektiven Klimaschutz im Wohngeb\u00e4udebereich zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausundgrundwpt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "hausundgrundwpt.de", "toknum": 90041385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der diesj\u00e4hrigen Immobilienmesse EXPO REAL forderte die BSI Bundesvereinigung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lebensmittelwirtschaft\", sagt in dem ZDF Beitrag \" wenn es gemacht w\u00fcrde..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["servustom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverband"}], "ref": "servustom.de", "toknum": 6390884682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prof. Dr. Matthias Horst der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des BLL (Bund f\u00fcr lebensmittelrecht und Lebensmittelkunde e.V.), dem laut eigener Webseite (www.bll.de) \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sozialversicherungstr\u00e4ger vom 5./6.11.1996) und der Rechtsprechung handelt es sich bei allen durch das Verschulden des Mitarbeiters bedingten R\u00fcckzahlungen um einen Schadensersatzanspruch des Arbeitgebers (Bundessozialgericht, 21.5.1996, AZ: 12 RK 64/ 94)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hrexperten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "hrexperten24.de", "toknum": 8434181833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Auffassung der am Beitragseinzug beteiligten Sozialversicherungstr\u00e4ger (Besprechungsergebnis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Hessischen Polizeischule nach Anh\u00f6rung der Regierungspr\u00e4sidien erstellt wird, und schlie\u00dft mit einer Bef\u00e4higungsnachweispr\u00fcfung ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesrecht-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "landesrecht-hessen.de", "toknum": 10676692243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(5) Die Ausbildung ist auf der Grundlage eines Lehrstoffplans durchzuf\u00fchren, der vom Hessischen Verwaltungsschulverband im Einvernehmen mit den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fach\u00e4rzte Deutschlands e. V. (SpiFa) ist als Facharztverband ein Dachverband und wurde urspr\u00fcnglich 2005/2006 als informeller Gespr\u00e4chskreis unter dem Namen \"Potsdamer Runde\" ins Leben gerufen, in dessen Rahmen sich die angeschlossenen Berufsverb\u00e4nde \u00fcber die Anliegen der Fach\u00e4rzte austauschen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spifa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "spifa.de", "toknum": 274542335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der L\u00e4nder zum Runden Tisch nach Berlin eingeladen hat. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nlt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "nlt.de", "toknum": 565087672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr deutliche Anstiege bei den Leistungsbewilligungen, \u00e4rgerliche B\u00fcrokratie und schlechte Statistik der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit: Diese drei Blickwinkel stehen nach Auffassung des Nieders\u00e4chsischen Landkreistages (NLT) im Fokus des Bildungs- und Teilhabepakets, zu dessen Er\u00f6rterung Bundesarbeitsministerin Dr. Ursula von der Leyen am morgigen Freitag erneut Vertreter der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["recht-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "recht-niedersachsen.de", "toknum": 829226599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(1) 1 Das f\u00fcr Soziales zust\u00e4ndige Ministerium, das f\u00fcr Arbeit zust\u00e4ndige Ministerium und die kommunalen Tr\u00e4ger bilden einen gemeinsamen Ausschuss f\u00fcr die Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende. 2 Der gemeinsame Ausschuss besteht aus acht Mitgliedern. 3 Von diesen werden zwei Mitglieder durch das f\u00fcr Soziales zust\u00e4ndige Ministerium, zwei Mitglieder durch das f\u00fcr Arbeit zust\u00e4ndige Ministerium und vier Mitglieder von der Arbeitsgemeinschaft der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "thueringen.de", "toknum": 18422338000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beteiligung der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessener-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "giessener-zeitung.de", "toknum": 16749842725, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeint sind Sporttaucher, die immer noch f\u00e4lschlicherweise so milit\u00e4risch benannt werden, obwohl das sportliche Tauchen als moderne Freizeitgestaltung l\u00e4ngst eine Sportart f\u00fcr Jedermann/frau geworden ist und im Deutschen Olympischen Sportbund (DOSB) vom Verband deutscher Sporttaucher (VDST) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen gem\u00e4\u00df \u00a7 132b Abs. 2 des F\u00fcnften Buches Sozial- gesetzbuch (SGB V). 2 Als angemessen gelten die mit der gesetzlichen Krankenversicherung vereinbarten S\u00e4tze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 17766091505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "30.6.10 1 Die Leistungserbringung und die H\u00f6he der Verg\u00fctung orientieren sich an den gemeinsamen Empfehlungen der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-zoellmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "manfred-zoellmer.de", "toknum": 15635435879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bundesvereinigung der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00e4hrden k\u00f6nnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regelwerk-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "regelwerk-online.de", "toknum": 15207345179, "Left": [{"class": "", "str": "Damit soll auch vermieden werden, dass es insbesondere bei gro\u00dfr\u00e4umigen Ausf\u00e4llen von Krankenkassen mit hohen Versorgungslasten wegen der dann hohen Refinanzierungspflichten zu weiteren Anschlussinsolvenzen aufgrund fortschreitender \u00dcberschuldungen innerhalb der Kassenart und im GKV-System kommen kann, die zu noch h\u00f6heren, \u00fcberschuldungsverursachenden Umlageverbindlichkeiten f\u00fchren w\u00fcrden und letztlich auch die Existenz des haftungsorganisierenden und insolvenzf\u00e4higen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprechen von \"Verantwortung f\u00fcr die Patienten\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["br.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "br.de", "toknum": 375873, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege, einem diesem unmittelbar oder mittelbar angeschlossenen Mitgliedsverband oder einer einem solchen Verband angeschlossenen Einrichtung oder Anstalt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesetze-im-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "gesetze-im-internet.de", "toknum": 482872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen bewilligt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medfindex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "medfindex.de", "toknum": 1647230, "Left": [{"class": "", "str": "Im Folgejahr am 11.06.2001 wurden die Gelder durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgerufen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bagfw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "bagfw.de", "toknum": 1700703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allgemeine F\u00f6rderrichtlinien und Antr\u00e4ge k\u00f6nnen beim zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeitet die Hessen-Caritas seit rund 50 Jahren zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-caritas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "hessen-caritas.de", "toknum": 1755421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Sozialleistungstr\u00e4gern und den sonstigen Beh\u00f6rden auf Landesebene in allen sozialpolitischen Belangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen-caritas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "hessen-caritas.de", "toknum": 1931396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(2) Sie vertritt diese in der \u00d6ffentlichkeit, gegen\u00fcber dem Land Hessen, den politischen Parteien, den hessischen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drk-schwesternschaften.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "drk-schwesternschaften.de", "toknum": 2417002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verband der Schwesternschaften vom DRK e.V. geh\u00f6rt zum \u00e4ltesten Teil der Rotkreuzbewegung und ist als Mitgliedsverband des Deutschen Roten Kreuzes aktiver Teil in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen\" (Fassung vom 1. Juli 2003) hei\u00dft es dazu unter Punkt 4.7: \"Zur Ermittlung der f\u00fcr den Leistungsanspruch relevanten Eink\u00fcnfte reicht eine glaubhafte Darlegung der Einkommens- und Verm\u00f6gensverh\u00e4ltnisse seitens der Schwangeren aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["embryonenoffensive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "embryonenoffensive.de", "toknum": 2900861, "Left": [{"class": "", "str": "In einem \"Gemeinsamen Rundschreiben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen, Doris Pfeifer : \"Die Reform des Pflegebed\u00fcrftigkeits-Begriffs steht jetzt auf der Agenda, das darf allerdings nicht ausschlie\u00dflich zulasten der Pflegekassen gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 3263226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3.1.2011: Die Vorsitzende des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege Berlin-Brandenburg, der St\u00e4dte- und Gemeindebund Brandenburg, der Landkreistag Brandenburg, die f\u00fcr Soziales zust\u00e4ndige oberste Landesbeh\u00f6rde sowie die f\u00fcr Inneres zust\u00e4ndige oberste Landesbeh\u00f6rde k\u00f6nnen je ein Mitglied sowie ein stellvertretendes Mitglied vorschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "brandenburg.de", "toknum": 3807627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(2) Die evangelische Kirche Berlin-Brandenburg-schlesische Oberlausitz, die katholische Kirche, die Fl\u00fcchtlingsorganisationen des Landes Brandenburg, die LIGA der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen und die Kassen\u00e4rztliche Bundesvereinigung werden gemeinsam einen Stichtag festlegen, ab dem die Krankenversichertenkarte ihre G\u00fcltigkeit verliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoppt-die-e-card.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "stoppt-die-e-card.de", "toknum": 4058169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Die"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "sozialag.de", "toknum": 4239988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freie Wohlfahrtspflege - ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege sind aufgrund ihrer Leistungen f\u00fcr das Gemeinwesen ein wichtiger Bestandteil des Sozialstaates."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "sozialag.de", "toknum": 4239990, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind f\u00f6rderalistisch strukturiert: Ihre Gliederungen auf kommunaler und Landesebene sowie ihre Mitgliedsorganisationen sind \u00fcberwiegend rechtlich selbstst\u00e4ndig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "sozialag.de", "toknum": 4240021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege sind gepr\u00e4gt durch unterschiedliche weltanschauliche oder religi\u00f6se Motive und Ziele."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "sozialag.de", "toknum": 4240042, "Left": [{"class": "", "str": "Die einzelnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenkassen entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baederland-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "baederland-niedersachsen.de", "toknum": 4625302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "01.02.2008 Kassen stellen Informationen \u00fcber Heilmittelverordnungen bereit Ein neues Informationssystem \u00fcber Entwicklungen im Heilmittelbereich haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["difu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "difu.de", "toknum": 5189281, "Left": [{"class": "", "str": "Veranstalter sind das beim Deutschen Institut f\u00fcr Urbanistik angesiedelte \"Service- und Kompetenzzentrum: Kommunaler Klimaschutz\" (bis April 2012 \"Servicestelle: Kommunaler Klimaschutz\") und das Bundesumweltministerium in Kooperation mit den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft sagen zu, ihren Mitgliedern betriebliche Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung der Chancengleichheit von Frauen und M\u00e4nnern ... zu empfehlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kristinaschroeder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "kristinaschroeder.de", "toknum": 5493158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Deutschen Olympischen Sportbund (DOSB), Mitglied im Deutschen Parit\u00e4tischen Wohlfahrtsverband (DPWV), im Deutschen Spendenrat, in der International Life Saving Federation (ILS) und der ILS-Europe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokalkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "lokalkompass.de", "toknum": 5580743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die DLRG ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesetzlichen Krankenversicherung (GKV) festgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dmg-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "dmg-online.de", "toknum": 5863504, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Werte werden vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen regelt Einzelheiten der Durchf\u00fchrung des Feststellungsverfahrens (\u00a7 3 Abs. 3 AAG )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesfreiwilligendienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "bundesfreiwilligendienst.de", "toknum": 6085089, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caritas-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "caritas-hamburg.de", "toknum": 6322128, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der Wohlfahrtsverband der katholischen Kirche und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie mehr als 250 gesetzliche Krankenkassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transparency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "transparency.de", "toknum": 6620231, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verantwortlichkeiten verteilen sich auf ein Bundesministerium, 16 L\u00e4ndersozialministerien, pro Bundesland mindestens eine \u00f6ffentlich-rechtliche K\u00f6rperschaft von \u00c4rzte- und Apothekerkammern, kassen(zahn)\u00e4rztliche Vereinigungen und deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege in Sachsen: Arbeiterwohlfahrt, Deutscher Caritasverband, der PARIT\u00c4TISCHE Wohlfahrts-verband, Deutsches Rotes Kreuz, Diakonisches Werk und Zentralwohlfahrtsstelle der Juden in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awo-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "awo-sachsen.de", "toknum": 7738637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"Liga\" ist der Zusammenschluss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reha-perfekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "reha-perfekt.de", "toknum": 8258935, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die REHA Perfekt erf\u00fcllt die neuen, ab Januar 2012 g\u00fcltigen, Auflagen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft und der Deutsche Gewerkschaftsbund (DGB) am 12. M\u00e4rz 2013 ihr gemeinsames Engagement f\u00fcr eine familienfreundliche Arbeitswelt bekr\u00e4ftigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lokale-buendnisse-fuer-familie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "lokale-buendnisse-fuer-familie.de", "toknum": 9158209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Familiengipfel 2013 der Bundeskanzlerin und der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend haben die Bundesregierung, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jugendhilfeaussch\u00fcssen und Schieds\u00e4mtern - um nur einige wichtige zu nennen - ber\u00fccksichtigt und beteiligt werden sollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koordinationsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "koordinationsrat.de", "toknum": 9376196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Nach unserem Daf\u00fcrhalten und allgemein im gesellschaftlichen Interesse ist es Zeit, dass unsere Religionsgemeinschaften mit ihren Verb\u00e4nden bei den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbstst\u00e4ndiger Berufsbildungswerke in Deutschland, die vornehmlich Jugendlichen mit Behinderung eine erstmalige Berufsausbildung erm\u00f6glicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "nrw.de", "toknum": 9729855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die BAG BBW ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege in Deutschland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awo-bonn-rhein-sieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "awo-bonn-rhein-sieg.de", "toknum": 9888445, "Left": [{"class": "", "str": "Die Arbeiterwohlfahrt geh\u00f6rt zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege betreibt in Sachsen das ganze Spektrum an Pflegeeinrichtungen - von mobilen Diensten, Einrichtungen der Tages- und Kurzzeitpflege, Seniorenwohnanlagen und Pflegewohnheimen bis zu Pflege-, Betreuungs- und Wohneinrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderung in allen Altersgruppen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awo-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "awo-sachsen.de", "toknum": 9909325, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Arbeiterwohlfahrt als einer der sechs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben bereits ihre Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Kampagne ausgedr\u00fcckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippolytus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "hippolytus.de", "toknum": 10277934, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Regierungschefs der L\u00e4nder und Spitzen der Bundes- und Landespolitik, der kommunalen Ebene sowie die christlichen Kirchen, der Deutsche Olympische Sportbund, die Wohlfahrtsverb\u00e4nde und die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kreditwirtschaft bereit erkl\u00e4rt, jedem Kunden zumindest ein Konto auf Guthabenbasis zur Verf\u00fcgung zu stellen, und zwar unabh\u00e4ngig von der H\u00f6he der Zahlungseing\u00e4nge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bafoeg-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "bafoeg-aktuell.de", "toknum": 10891344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Rahmen eines freiwilligen Selbstverpflichtungsabkommens haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde hat sich seit einigen Jahren verst\u00e4rkt des Themas \"Kultur und Religion\" angenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koordinationsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "koordinationsrat.de", "toknum": 11359058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist keineswegs ein abgeschlossener Verein, der einzig christliche Kulturverb\u00e4nde beherbergt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koordinationsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "koordinationsrat.de", "toknum": 11359453, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Bauwirtschaft zukunftsweisende Entwicklungen bei Bau-, Baustoff- und Bergbaumaschinen sowie Bauwerke/Bauverfahren mit einem Innovationspreis aus. 2013 wird der Preis zum zehnten Mal verliehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauma-innovationspreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "bauma-innovationspreis.de", "toknum": 12053211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle drei Jahre zeichnen der VDMA, die bauma und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege und Tr\u00c3\u00a4ger von sozialen Einrichtungen mit ca. 35.000 Mitgliedern und rund 1.500 Besch\u00c3\u00a4ftigten am Niederrhein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awo-nr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "awo-nr.de", "toknum": 12150699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pflegekassen haben zur Begutachtung der Pflegebed\u00fcrftigkeit Richtlinien verabschiedet, die von den Gutachtern des Medizinischen Dienstes bei der Gutachtenserstellung ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anwalt-im-sozialrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "anwalt-im-sozialrecht.de", "toknum": 12404340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Oberb\u00fcrgermeister Frank Klingebiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wrrl-kommunal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "wrrl-kommunal.de", "toknum": 12461270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2010 war ein ereignisreiches Wettbewerbsjahr: mit 44 eingereichten Beitr\u00e4gen, der Pr\u00e4sentation ausgew\u00e4hlter Projekte vor Ort mit gro\u00dfer \u00f6ffentlicher Aufmerksamkeit, einer Expertenjury, die daf\u00fcr in drei Tagen \u00fcber 1000 km quer durch Niedersachsen reiste und der feierlichen Preisverleihung durch Umweltminister Hans-Heinrich Sander und den Sprecher der Arbeitsgemeinschaft der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niedersachsens aber noch weitere Projekte auszeichnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wrrl-kommunal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "wrrl-kommunal.de", "toknum": 12461625, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Preisverleihung im Herbst werden der Nieders\u00e4chsische Umweltminister Hans-Heinrich Sander und Oberb\u00fcrgermeister Frank Klingebiel f\u00fcr die Kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geplant."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wrrl-kommunal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "wrrl-kommunal.de", "toknum": 12461988, "Left": [{"class": "", "str": "Im Herbst ist dann die Preisverleihung mit Umweltminister Sander und dem Sprecher der Arbeitsgemeinschaft der Kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niedersachsens, ausgezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wrrl-kommunal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "wrrl-kommunal.de", "toknum": 12462047, "Left": [{"class": "", "str": "Die besten Beitr\u00e4ge werden im Herbst von den Tr\u00e4gern des Wettbewerbs, dem Nieders\u00e4chsischen Ministerium f\u00fcr Umwelt und Klimaschutz und der Arbeitsgemeinschaft der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niedersachsens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wrrl-kommunal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "wrrl-kommunal.de", "toknum": 12462247, "Left": [{"class": "", "str": "Tr\u00e4ger des Wettbewerbs sind das Nieders\u00e4chsische Ministerium f\u00fcr Umwelt und Klimaschutz in Zusammenarbeit mit der Arbeitsgemeinschaft der Kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sich auf ein einheitliches Zielsteuerungssystem verst\u00e4ndigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soziales-zentrum-hoexter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "soziales-zentrum-hoexter.de", "toknum": 13071457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales, die L\u00e4nder, die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit und die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenkassen vom 21.03.2002, 12.02.2004 und 01.10.2005, die Gesetzesbegr\u00fcndung zur BT-Drucksache 15/1525 zur Nummer 143 (\u00a7 229) auf Seite 139 (Anlage 14), durch eine Umkehrformulierung im letzten Satz, mit dem Hinweis auf BSGE vom 18.12.1984 (gemeint ist das Aktenzeichen 12 RK 36/84 Anlage 6), die nat\u00fcrlich keine Beitragspflicht bewirken kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 13422336, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Tatsachen sind meiner gesetzlichen Krankenkasse bekannt (siehe u.a. die Rundschreiben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenkassen, die Vorschriften auszulegen ohne Angabe einer Rechtsgrundlage f\u00fcr diese verfassungswidrige Auslegungspraxis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 13422468, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sofern interpretationsbed\u00fcrftige Vorschriften im Bereich der gesetzlichen Krankenkassen vorliegen, die einer einheitlichen Anwendung durch die Krankenkassen bed\u00fcrfen, ist es Aufgabe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind verpflichtet und berechtigt, die Gesetze anzuwenden und auszulegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 13422506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Krankenkassen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen (inzwischen aufgel\u00f6st) haben am 13.02.2004 mit den Interessenvertretern der Versicherten (u.a. VdK, SoVD, DGB, Verband Die F\u00fchrungskr\u00e4fte) Musterstreitverfahren vereinbart und nur die Fallbeispiele bewusst oder unbewusst einbezogen, die nach den Rechtsvorschriften beitragspflichtig zu entscheiden waren, denn alle hierzu eingereichten Verfassungsbeschwerden waren erfolglos durch die nicht ausreichend ger\u00fcgte Verletzung von Verfassungsrecht, u.a. in den Verfahren B 12 KR 25/05 R, B 12 KR 26/05 R, B 12 KR 6/06 R sowie B 12 KR 6/08 R."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 13423475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (inzwischen aufgel\u00f6st), * Aufsichtsbeh\u00f6rden BMG, BVA, BMAS (Rechtsaufsicht f\u00fcr das BSG) und auch nicht die * Sozialgerichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altersdiskriminierung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "altersdiskriminierung.de", "toknum": 13424862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur der Gesetzgeber selbst kann es wieder \u00e4ndern und nicht die * gesetzlichen Krankenkassen, einschlie\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesetzlichen Krankenkassen beauftragt, ein unabh\u00e4ngiges Gutachten zu den Ursachen der Mengenentwicklung in deutschen Kliniken erstellen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["operieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "operieren.de", "toknum": 13463081, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zweck habe er auch schon im August 2012 die Deutsche Krankenhausgesellschaft und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde, hat im vergangenen Jahr den Entscheidungsprozess zum 12. Rundfunk\u00e4nderungs-staatsvertrag begleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "kulturrat.de", "toknum": 14494953, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Leistungserbringer und Kostentr\u00e4ger zun\u00e4chst f\u00fcnf Anwendungen beschlossen, die sich zurzeit in der Vorbereitungsphase befinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gematik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "gematik.de", "toknum": 14647898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben der Bereistellung der Basis-Telematikinfrastruktur (TI) und der qualifizierten elektronischen Signatur (QES) wurden von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der landwirtschaftlichen Sozialversicherung entsteht zum 1. Januar 2013 als neue K\u00f6rperschaft des \u00f6ffentlichen Rechts die Sozialversicherung f\u00fcr Landwirtschaft, Forsten und Gartenbau (SVLFG)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kvno.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "kvno.de", "toknum": 14747193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Information des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Rechts und dem Innenministerium und Familienministerium forderte der ZMD, dass endlich Islamfeindlichkeit als eigenst\u00e4ndiger Tatbestand erfasst wird und nicht mehr unter Fremdenfeindlichkeiit einfach subsumiert wird (siehe unterer Link)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["islam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "islam.de", "toknum": 15094848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits zuvor im Rahmen eines Treffens mit"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "kirchenkreis-bochum.de", "toknum": 15095502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitgliedschaft im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen (MDS) ein Informationspapier ver\u00f6ffentlicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igel-monitor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "igel-monitor.de", "toknum": 15375962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den Grundlagen klinischer Studien hat der Medizinische Dienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt heute seinen Beitrag zur Energiewende auf dem Energiewendekongress vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["energiewende-richtig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "energiewende-richtig.de", "toknum": 15447287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Bauwirtschaft und die Messe M\u00fcnchen erneut zukunftsweisende Entwicklungen bei Bau-, Baustoff- und Bergbaumaschinen sowie Bauverfahren/ Bauwerk mit einem Innovationspreis aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "bauma.de", "toknum": 15629385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der bauma, Internationale Fachmesse f\u00fcr Baumaschinen, Baustoffmaschinen, Bergbaumaschinen, Baufahrzeuge und Bauger\u00e4te, zeichnen der Verband Deutscher Maschinen- und Anlagenbau e.V. (VDMA), die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen: VDOe-Zertifizierung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praxis-fuer-ernaehrungsberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "praxis-fuer-ernaehrungsberatung.de", "toknum": 15906982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zertifiziert gem\u00e4\u00df den Leitlinien 2003 der Arbeitsgemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege in NRW fordert \"Hilfe!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-art.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "stadt-art.de", "toknum": 16054764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Autos der ambulanten Pflegedienste zeigten in diesen Tagen in M\u00f6nchengladbach Flagge: Die Arbeitsgemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Krankenkassen und Kassen\u00e4rztlicher Bundesvereinigung eingeladen hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strahlentelex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "strahlentelex.de", "toknum": 16189960, "Left": [{"class": "", "str": "Das war am 8. April 2008 auf einer Tagung in Berlin zu erfahren, zu der das Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und Reaktorsicherheit, das Bundesministerium f\u00fcr Gesundheit und die Kooperationsgemeinschaft Mammographie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen und der Verband der privaten Krankenversicherung - der InEK GmbH als deutsches DRG-Institut \u00fcbertragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-drg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "g-drg.de", "toknum": 16974380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Aufgaben im Zusammenhang mit der Einf\u00fchrung, Weiterentwicklung und Pflege des neuen Verg\u00fctungssystems haben die Selbstverwaltungspartner im Gesundheitswesen - die Deutsche Krankenhausgesellschaft, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzt nicht nur die unterschiedlichen diakonischen Einrichtungen und Tr\u00e4ger in fachlicher und rechtlicher Hinsicht, sondern vertritt diese auch auf dem Feld der Sozialpolitik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dwkw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "dwkw.de", "toknum": 17015896, "Left": [{"class": "", "str": "Das DWKW als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege in einem Gebiet von Bad Karlshafen in Nordhessen bis zum Frankfurter Stadtteil Bergen-Enkheim, einschlie\u00dflich des Kirchenkreises Schmalkalden in Th\u00fcringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dwkw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "dwkw.de", "toknum": 17016575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Diakonische Werk in Kurhessen-Waldeck e.V. (DWKW) mit Sitz in Kassel ist der evangelische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege auf dem Gebiet der Evangelischen Kirche von Kurhessen-Waldeck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dwkw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "dwkw.de", "toknum": 17019471, "Left": [{"class": "", "str": "Die AGBM ist seit Dezember 1997 Mitglied im Diakonischen Werk in Kurhessen Waldeck e. V. (DWKW), dem evangelischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen hat die MDK-Gemeinschaft Kompetenz-Centren (KC) zu ausgew\u00e4hlten Bereichen der Gesundheitsversorgung eingerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdk-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "mdk-sachsen.de", "toknum": 17614486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gemeinsam mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paritaet-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "paritaet-bayern.de", "toknum": 17704100, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Parit\u00e4tische in Bayern ist einer der sechs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Blinden und Sehbehinderten Deutschlands (DBSV) - mit Sitz in Berlin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["absv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "absv.de", "toknum": 17717523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Verein ist ordentliches Mitglied des Deutschen Blinden- und Sehbehindertenverbandes e. V. -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege in Deutschland und f\u00f6rdert seine Mitgliedsorganisationen in ihren rechtlichen, gesellschaftlichen und wirtschaftlichen Belangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbe-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "sbe-ev.de", "toknum": 17859864, "Left": [{"class": "", "str": "Der Parit\u00e4tische ist einer der sechs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenversicherung, der im Vorfeld der Verhandlungen eine Absenkung der Honorare um sieben Prozent gefordert hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kvno.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "kvno.de", "toknum": 18107725, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist Ausdruck der Unwissenheit und \u00dcberheblichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenversicherungen, Bundes\u00e4rztekammer, Deutscher Pflegerat, Deutsche Krankenhausgesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ktq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "ktq.de", "toknum": 18288362, "Left": [{"class": "", "str": "Nach rund vierj\u00e4hriger Entwicklungsarbeit wurde damit erstmals ein Zertifizierungsverfahren im deutschen Gesundheitswesen etabliert, das damals auf die spezifischen Anforderungen von Krankenh\u00e4usern ausgelegt war - in \u00dcbereinstimmung mit allen f\u00fcr diesen Versorgungsbereich verantwortlichen Selbstverwaltungspartnern:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen t\u00e4tig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitsgemeinschaft-finanzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "arbeitsgemeinschaft-finanzen.de", "toknum": 18338538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Harald B\u00fcring ist Volljurist und war lange Zeit bei einem Sozialverband sowie bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen (MDS) ber\u00e4t den GKV-Spitzenverband in allen medizinischen und pflegerischen Fragen, die diesem qua Gesetz zugewiesen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kcqq.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "kcqq.de", "toknum": 18345907, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Medizinische Dienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft, die \"Vereinigung der Unternehmensverb\u00e4nde in Hamburg und Schleswig-Holstein e.V\" zum Neujahrsempfang, Wirtschaftsminister Jost de Jager h\u00e4lt einen Gastvortrag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "landesblog.de", "toknum": 18629064, "Left": [{"class": "", "str": "Dort bittet schon am Montag Vormittag der wirtschafts\u2013 und sozialpolitische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen wird dies zu einer Unterdeckung des Gesundheitsfonds f\u00fchren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peg-einfachbesser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "peg-einfachbesser.de", "toknum": 18712046, "Left": [{"class": "", "str": "Laut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaft und Verwaltung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutscher-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "sueddeutscher-verlag.de", "toknum": 18823034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DATAKONTEXT verf\u00fcgt \u00fcber intensive Kontakte zu Ministerien, Beh\u00f6rden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben gemeinsam mit den Firmen Iveco Magirus, Rosenbauer Deutschland (vormals Rosenbauer Feuerwehrtechnik) und Schlingmann eine Regulierungsvereinbarung zur au\u00dfergerichtlichen Schadensbeseitigung aus dem sogenannten Feuerwehrbeschaffungskartell unterzeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infora-rag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "infora-rag.de", "toknum": 19102618, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen zur Kenntnis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bv-neurologe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "bv-neurologe.de", "toknum": 19240227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liebe Kolleginnen und Kollegen, nachstehend geben wir Ihnen im Original-Wortlaut die Presseerkl\u00e4rung der Allianz deutscher \u00c4rzteverb\u00e4nde von gestern Nacht zum Verhandlungsergebnis der KBV mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben gemeinsam mit dem bayerischen Sozialministerium in einer Brosch\u00fcre zusammengestellt, in welchen Bereichen St\u00e4dte und Gemeinden im Hinblick auf die demografische Ver\u00e4nderung aktiv werden sollten. -> Zum Download der Brosch\u00fcre Vgl. dazu auch die SZ-Podiumsdiskussion im Rahmen der ARD-Themenwoche \"Mehr Zeit zu leben\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vision50plus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "vision50plus.de", "toknum": 19591003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vier kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einerseits, und die Kooperation mit den Einrichtungen des Deutschen Spitzen- und Leistungssports andererseits gepr\u00e4gt sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trainerakademie-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "trainerakademie-koeln.de", "toknum": 20666302, "Left": [{"class": "", "str": "Die Akademie verf\u00fcgt \u00fcber besondere Studienbedingungen, die durch die Einbindung in das Lizenzsystem des DOSB und die enge Zusammenarbeit mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenhausgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "krankenhausgesellschaft.de", "toknum": 21596930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00a7 1 - Name und Sitz (1) Die Krankenhausgesellschaft Rheinland-Pfalz e.V. - im folgenden Gesellschaft genannt - ist der Zusammenschluss der Tr\u00e4ger von Krankenh\u00e4usern im Lande und ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenhausgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "krankenhausgesellschaft.de", "toknum": 21597195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00a7 3 - Mitglieder (1) Als Mitglieder geh\u00f6ren der Gesellschaft die Tr\u00e4ger von Krankenh\u00e4usern im Lande und ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn ihm kein Krankenhaustr\u00e4ger mehr angeh\u00f6rt, der ein Krankenhaus im Lande betreibt;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenhausgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "krankenhausgesellschaft.de", "toknum": 21597253, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "b) bei einem Krankenhaustr\u00e4ger, wenn er kein Krankenhaus mehr im Lande betreibt; bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben je eine Stimme."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenhausgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "krankenhausgesellschaft.de", "toknum": 21597793, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d) 1 Vertreter des Deutschen Roten Kreuzes e) 1 Vertreter des Verbandes der privaten Krankenhaustr\u00e4ger f) 2 Vertreter von sonstigen Spitzenverb\u00e4nden bzw. von Krankenhaustr\u00e4gern, die nicht einem der unter a) bis e) genannten Verb\u00e4nde angeh\u00f6ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenhausgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "krankenhausgesellschaft.de", "toknum": 21598031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "a) 6 Vertreter der Arbeitsgemeinschaft der Di&oumnl;zesan-Caritasverb\u00e4nde b) 2 Vertreter der Arbeitsgemeinschaft der Diakonischen Werke c) 4 Vertreter der Kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. von Krankenhaustr\u00e4gern, die nicht einem der unter a) bis e) genannten Verb\u00e4nde angeh\u00f6ren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["krankenhausgesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "krankenhausgesellschaft.de", "toknum": 21598055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "a) 6 Vertreter der Arbeitsgemeinschaft der Di&oumnl;zesan-Caritasverb\u00e4nde b) 2 Vertreter der Arbeitsgemeinschaft der Diakonischen Werke c) 4 Vertreter der Kommunalen Spitzenverb\u00e4nde d) 1 Vertreter des Deutschen Roten Kreuzes e) 1 Vertreter des Verbandes der privaten Krankenhaustr\u00e4ger f) 2 Vertreter von sonstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der landwirtschaftlichen Sozialversicherung hingewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dlg-mitteilungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "dlg-mitteilungen.de", "toknum": 22293436, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zufolge nach den gesamten Einnahmen zum Lebensunterhalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dlg-mitteilungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "dlg-mitteilungen.de", "toknum": 22293526, "Left": [{"class": "", "str": "Die Beitr\u00e4ge f\u00fcr diese freiwillige KV richten sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen und der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung gebildeten zentralen Datenpool datenschutzfreundliche L\u00f6sungen erreicht werden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["m-v.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "m-v.de", "toknum": 22610670, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Datenschutzkonferenz begr\u00fc\u00dft, dass mit den gesetzlichen Regelungen zur Gesundheitskarte und zu dem bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00c4rztliche Selbstverwaltung, Arbeitsgemeinschaft der wissenschaftlich-medizinischen Fachgesellschaften sowie Klinische Epidemiologie und Sozialmedizin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebm-netzwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "ebm-netzwerk.de", "toknum": 22966004, "Left": [{"class": "", "str": "Es arbeitet multi- und interdisziplin\u00e4r unter anderem mit folgenden Disziplinen und Bereichen zusammen: Klinische (Prim\u00e4r-) Versorgung, Zahnmedizin, Cochrane Collaboration, Gesundheits\u00f6konomie, Hochschullehre, \u00c4rztliche Qualit\u00e4tssicherung, Verfahrensbewertung in der Medizin (Health Technology Assessment), Kostentr\u00e4ger, Medizinischer Dienst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen einen Festbetrag f\u00fcr alle Triptane in Tabletten- oder Schmelztablettenform einf\u00fchren konnten, der seit dem 1. September 2010 g\u00fcltig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aktivgegenmigraene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "aktivgegenmigraene.de", "toknum": 23345191, "Left": [{"class": "", "str": "Damit waren die Bedingungen erf\u00fcllt, dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesetzlichen Krankenversicherung, der die deutschsprachige Beratung der UPD f\u00f6rdert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["upd-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "upd-hamburg.de", "toknum": 23697479, "Left": [{"class": "", "str": "Gleiches gilt f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bund der Krankenkassen, der per Gesetz keinen Einfluss auf den Inhalt oder den Umfang der Beratungst\u00e4tigkeit nehmen darf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["upd-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "upd-hamburg.de", "toknum": 23697730, "Left": [{"class": "", "str": "Finanziert wird die UPD durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Leistungserbringer und Kostentr\u00e4ger des deutschen Gesundheitswesens am 11. Januar 2005 gegr\u00fcndet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gematik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "gematik.de", "toknum": 24002890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die gematik - Gesellschaft f\u00fcr Telematikanwendungen der Gesundheitskarte mbH ist eine Organisation, die von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Wirtschaft und des Wuppertaler Kreis e.V. Sie ist eine nach ISO 17021 akkreditierte Zertifizierungsorganisation f\u00fcr Bildungs- und Dienstleistungsorganisationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["certqua.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "certqua.de", "toknum": 24662123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Firmenbeschreibung: Die CERTQUA (www.certqua.de) ist ein Unternehmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenkassen Bund."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unabhaengige-patientenberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "unabhaengige-patientenberatung.de", "toknum": 26131539, "Left": [{"class": "", "str": "Der Beratungsverbund wird getragen vom GKV-SV , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Forstwirtschaft brauchen wir kompetente Leute in unserer Gesch\u00e4ftsstelle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forstverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "forstverein.de", "toknum": 26210598, "Left": [{"class": "", "str": "\"Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Die Deutsche Kreditwirtschaft ) haben deshalb im Jahre 1995 eine Empfehlung ausgesprochen, wonach alle Kreditinstitute, die Girokonten f\u00fcr alle Bev\u00f6lkerungsgruppen f\u00fchren, f\u00fcr jeden Verbraucher in ihrem jeweiligen Gesch\u00e4ftsgebiet auch ein sog. \"Girokonto f\u00fcr jedermann\" bereit halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "zka.de", "toknum": 26385855, "Left": [{"class": "", "str": "Die kreditwirtschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Landschaftsverb\u00e4nde, Gewerkschaften, Arbeitgeber sowie weitere Partner und Experten zur Umsetzung des Aktionsplans."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nde"}], "ref": "sozial.de", "toknum": 26524854, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Beirat vertreten sind unter anderem die Organisationen und Verb\u00e4nde, die die Interessen der Menschen mit Behinderungen vertreten, der Beauftragte der Landesregierung f\u00fcr die Belange der Menschen mit Behinderungen, die Verb\u00e4nde der freien Wohlfahrtspflege, die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesetzlichen Krankenversicherung vom 08. September 2008 angesprochen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "bremen.de", "toknum": 26699724, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang wurde auch die Neufassung des Leitfadens zur Selbsthilfef\u00f6rderung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft und Naturschutzorganisationen die Aktions- und Dialogplattform \"Unternehmen Biologische Vielfalt 2020\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuratorium-sport-natur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverb\u00e4nden"}], "ref": "kuratorium-sport-natur.de", "toknum": 27238614, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesumweltminister Altmaier startete mit den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenverband\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenverband\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"211851947": 0.03214285714285715, "18729449990": 0.5525, "18856839696": 0.635, "18511723031": 0.30468749999999994, "16108977688": 0.7333333333333333, "14154226202": 0.7578571428571429, "15207345179": 0.0, "12646921757": 0.6832142857142859, "11357495046": 0.14166666666666664, "17273913896": 0.6666666666666667, "90041385": 0.004210526315789469, "17421052975": 0.7597222222222223, "10564806192": 0.35999999999999993, "3465181234": 0.03075757575757573, "12108665908": 0.15798913043478252, "11469028919": 0.5236111111111111, "5306290232": 0.7578125, "18958885947": 0.6071428571428571, "36107838": 0.5888461538461538, "5123268684": 0.80625, "19336954957": 0.5055357142857143, "14499500642": 0.5620454545454545, "3644783377": 0.5, "18097284713": 0.6, "829226599": 0.0, "15207345772": 0.57, "10676692243": 0.0, "584895609": 0.7577272727272727, "3311178389": 0.871875, "2581492374": 0.2571428571428571, "13189137053": 0.595, "2304962215": 0.8125, "13935164587": 0.5, "13972368045": 0.5275, "17806832814": 0.7148809523809524, "138557620": 0.5, "17882293": 0.5, "3011211449": 0.5171428571428571, "1250096314": 0.5472499999999999, "9852636349": 0.5, "12645439681": 0.5, "16778355911": 0.5, "15170483912": 0.5253125, "8434181833": 0.0, "8639335650": 0.6245833333333333, "19177772774": 0.5047222222222222, "17766091505": 0.0, "4855369971": 0.5754838709677419, "14295932660": 0.85, "16473786617": 0.8046875, "3532092157": 0.6730357142857143, "274542335": 0.0, "1552598277": 0.7684210526315789, "1912003846": 0.5, "4078356749": 0.6099999999999999, "5934454033": 0.7147727272727272, "5923712275": 0.5022368421052632, "5361003803": 0.5, "428780830": 0.6840909090909091, "2357733151": 0.86, "6211802914": 0.5059294871794872, "18461264675": 0.5, "16749842725": 0.0, "8633158439": 0.5812903225806451, "17903776041": 0.04152777777777773, "11211068729": 0.19249999999999992, "2159660356": 0.5091666666666667, "331808582": 0.5424038461538462, "6390884682": 0.0, "18440524685": 0.18421052631578946, "14121645914": 0.7793452380952383, "2617312609": 0.8068181818181819, "4662988644": 0.8636363636363638, "15635435879": 0.0, "11093337454": 0.8375, "6301878643": 0.5266666666666666, "5421854071": 0.7475000000000002, "15000585602": 0.7025, "12847338893": 0.6930978260869565, "5447564174": 0.6649999999999998, "9745068431": 0.5, "1645040543": 0.5, "3626529697": 0.5370588235294117, "565087672": 0.0, "19722330042": 0.8325, "14719554463": 0.6575, "2709967298": 0.7299999999999999, "5065185220": 0.8046875, "8367295433": 0.5, "5890445775": 0.5, "18422338000": 0.0, "693462995": 0.5298706896551724, "17944605653": 0.68, "9437943255": 0.639090909090909, "18394103772": 0.7222222222222223, "9889257962": 0.03833333333333332, "1027423723": 0.8033333333333332, "12872658927": 0.7108333333333333, "2944026877": 0.8294117647058823, "6008857077": 0.7217391304347825}, "lastlink": "fromp=193", "relsize": 2.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenverband", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenverband%22%5D", "rel": 1.95, "arg": "[lemma=\"Spitzenverband\"]", "op": "Query", "size": 38582}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenverband%22%5D&q=e100+", "rel": 1.95, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 38582}], "concsize": 38582, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 38582}