{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ", bl\u00f6derweise wei\u00df ich seinen Namen nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "vol.at", "toknum": 13435584702, "Left": [{"class": "", "str": "Dort spielte ein Musiker absoluter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im domicil in Dortmund am 19.11.2009 um 19 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "ruhr2010.de", "toknum": 16890504748, "Left": [{"class": "", "str": "Werfen Sie mit uns einen Blick in die Zukunft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Musikern des Eisenacher Jazzclubs \"Posaune\" f\u00fcr einen Lenneper entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textfuertext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "textfuertext.de", "toknum": 2304166014, "Left": [{"class": "", "str": "So weit war neulich im Durchschnitt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie F\u00fchrungen und Rallyes zur Ausstellung Asterix & Die Kelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fineartreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "fineartreisen.de", "toknum": 629915533, "Left": [{"class": "", "str": "In den Sommerferien bietet das Weltkulturerbe V\u00f6lklinger H\u00fctte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulinariker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "kulinariker.de", "toknum": 5282288581, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der k\u00fcnstlerische Leiter des Festivals, Nils Landgen, feiert seinen Ausstand mit f\u00fcnf Tagen, die prall gef\u00fcllt sind mit internationalem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die B\u00fchne bringt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quibox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "quibox.de", "toknum": 16279198528, "Left": [{"class": "", "str": "Und das gilt auch f\u00fcr den Brasilianer Eli Goulart , der mit seiner Band \"Bando do Mato\" feurigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jazzzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "jazzzeitung.de", "toknum": 2143352061, "Left": [{"class": "", "str": "Die excelenten Musiker von \"Washboard\" aus Paris und die \"Two Banjos Jazzband\" aus der Schweiz haben dem Publikum beschwingten, fr\u00f6hlichen und unterhaltsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sanft ausklingen l\u00e4\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "omm.de", "toknum": 3284415679, "Left": [{"class": "", "str": "Der \"Last Minute Blues\", nochmal ein lupenreiner Bebop mit wunderbaren Zitaten, geh\u00f6rt zum Erfrischendsten des Albums, bis die \"Reprise\", fast wie ein Traumbild die knappe Stunde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Schweden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmwk-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "hmwk-hessen.de", "toknum": 19436352866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wiesbaden - Nachdem am vergangenen Sonntag mehr als 1.000 Leute zum Konzert der Barrelhouse Jazzband gekommen waren, freuen sich die Fans von JAZZ IM HOF nun zum 8. August auf ein rauschendes Fest zum Saison-Abschluss mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen zu lernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanjazzmeeting.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "germanjazzmeeting.de", "toknum": 15677019801, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den etwa 100 bis 120 geladenen nationalen und internationalen G\u00e4sten (Festivaldirektoren, Vertreter nationaler Jazzorganisationen und Journalisten), haben auch die Tagesbesucher der Messe jazzahead! kostenlos die Gelegenheit eine Auswahl des deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Doppelpack: Jason Yarde tritt mit Trio und Duo auf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolvenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenjazz"}], "ref": "kolvenburg.de", "toknum": 13845780946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboten..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bigbandblechschaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "bigbandblechschaden.de", "toknum": 12321702973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Maria Schneider"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Baden-W\u00fcrttemberg . Um 11.30 Uhr begann die aktuelle Jazzpreistr\u00e4gerin von Baden W\u00fcrttemberg Anne Czichowsky mit ihrem Quintett u.a. mit Thilo Wagner und Lorenzo Petrocca , um 13.15 tat das Karlsruher Gitarrentrio von Tobias Langguth auf, gefolgt von einer au\u00dfergew\u00f6hnlichen Performance : Melody, Rhythm, Tap \u2013Alan Blairman, Olaf Sch\u00f6nborn und Kurt Albert cht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cave61.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "cave61.de", "toknum": 9329666871, "Left": [{"class": "", "str": "Juli ging es bei str\u00f6menden Regen um 11.30 weiter auf der beyerdynamcb\u00fchne (Neckarb\u00fchne beim Soleo) mit"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akademie-rs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "akademie-rs.de", "toknum": 17903434734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juristerei und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war als Musikproduzent im In- und Ausland t\u00e4tig und organisierte Konzerte in bekannten deutschen Konzerthallen mit namhaften Jazzmusikern wie z.B. Dan Barrett, George Masso (USA, beide Benny Goodman-Orchestra), Roy Williams (GB) Joe Wulf & Gentlemen of Swing, Bill Ramsey, Paul Kuhn und anderen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-karbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenjazz"}], "ref": "musik-karbach.de", "toknum": 16868672568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab Mitte der Neunziger Jahre gr\u00fcndete er als damaliges Mitglied im Verband Deutscher Musikschaffender (VDM) einen Musikverlag und eine K\u00fcnstleragentur mit Exclusivmanagement vorwiegend im internationalen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenjazz\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenjazz\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16279198528": 0.6272115384615384, "19436352866": 0.5, "5282288581": 0.632, "16890504748": 0.7239285714285715, "629915533": 0.64, "17903434734": 0.0, "12321702973": 0.15625, "13845780946": 0.2708333333333333, "13435584702": 0.7999999999999998, "9329666871": 0.0, "16868672568": 0.0, "15677019801": 0.5, "2143352061": 0.58, "2304166014": 0.72, "3284415679": 0.5031730769230769}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenjazz", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenjazz%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenjazz\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenjazz%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}