{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gampel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "gampel.ch", "toknum": 15957687773, "Left": [{"class": "", "str": "Wir durften miterleben wie sich der kleine Marco zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Georg Hagel war das Konzert ein beeindruckendes Erlebnis, wie er mir auf der Empore sagte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerds-musicpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "gerds-musicpage.de", "toknum": 12182916266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walckerorgel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "walckerorgel.de", "toknum": 19158937832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stellen Sie sich folgendes Szenario vor : An mehreren, global miteinander vernetzten Pfeifenorgeln findet ein Konzert eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Vereinigten Staaten, der Schweiz, Belgien und Deutschland best\u00fcckt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fjls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "fjls.de", "toknum": 15877572851, "Left": [{"class": "", "str": "Die zw\u00f6lf Konzerte wurden mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch einen gro\u00dfen Querschnitt aus der gesamten Bandbreite der Orgelliteratur erlebten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trierer-orgelpunkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "trierer-orgelpunkt.de", "toknum": 15619021045, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders erfreulich war, dass die Besucher nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bearbeitet und \u00fcbertr\u00e4gt, wie die Virtuosen des 19. Jahrhunderts, Orchester- und andere Originalwerke auf die Orgel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orgelfestival-fugato.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganist"}], "ref": "orgelfestival-fugato.de", "toknum": 141209740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der finnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in London, Prag, Regensburg oder Leipzig, dann erweitern sich diese nach Jahren in konzentrischen Kreisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 18806799018, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beichel: Wenn man Kontakte pflegt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thierry Eschaich (Improvisation und Repertoir) und Vincent Warnier (Repertoir) weiterbildet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfg-buende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "dfg-buende.de", "toknum": 12520832960, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Anfang 2010 wird er zum Studium nach Paris eingeladen, wo er sich bei international bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der jungen \u00f6sterreichischen Musikszene: Von Nicolaus Bruhns, Sch\u00fcler Dieterich Buxtehudes und Domorganist von Husum, stammte das Er\u00f6ffnungsst\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganist"}], "ref": "orf.at", "toknum": 7412588762, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Reiz stilistischer Kontraste setzt Wolfgang Kogert,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und spielt auf der Orgel der Caroluskapelle in Roermond Werke von Guillaume-Gabriel Nivers, Samuel Scheidt, Guillaume Lasceux und Johann Sebastian Bach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bz-mg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganist"}], "ref": "bz-mg.de", "toknum": 16318328492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "James David Christie gilt \u00fcber die Grenzen der USA hinaus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus halb Deutschland zusammengetrommelt wurden, lie\u00df man allein f\u00fcr Trinkgelder an die Organisten 3000 Taler springen!!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orgel-information.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "orgel-information.de", "toknum": 4611364443, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Orgeleinweihung, zu der 53"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem einzigen Konzert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hietzing.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "hietzing.at", "toknum": 5806791531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Bestehens der beliebten Muttertags-Orgelkonzerte in St. Hubertus hat es schon viele Attraktionen gegeben, nie aber bisher eine derartige Ansammlung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " belegen die besondere Bedeutung dieses Orgelwerkes, unserer \"REGER-ORGEL\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elkth-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "elkth-online.de", "toknum": 11666899086, "Left": [{"class": "", "str": "CD-Aufnahmen, eingespielt vom Gewandhausorganisten Michael Sch\u00f6nheit, Fernsehinformationen und Orgelkonzerte internationaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschiedener L\u0102\u00a4nder mit einem repr\u0102\u00a4sentativen musikalischen Querschnitt aus ihrer Heimat vorzustellen, und damit den interessierten Zuh\u0102\u015brern im Laufe der Jahre die kulturelle Vielfalt nahe zu bringen: Musik als Br\u0102\u017ackenbauer zwischen den Kulturen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orgelbauverein-poessneck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenorganisten"}], "ref": "orgelbauverein-poessneck.de", "toknum": 14307845815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ziel der Konzertreihe ist es vor allem,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenorganist\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenorganist\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12520832960": 0.5143181818181818, "18806799018": 0.5722222222222222, "19158937832": 0.7148809523809524, "16318328492": 0.5, "12182916266": 0.73625, "5806791531": 0.11521551724137927, "141209740": 0.6478260869565218, "11666899086": 0.081, "15877572851": 0.7131578947368421, "15619021045": 0.7016666666666665, "14307845815": 0.0, "7412588762": 0.5, "4611364443": 0.1413461538461538, "15957687773": 0.8692307692307693}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenorganist", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenorganist%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenorganist\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenorganist%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}