{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist die Angelegenheit aber schon bereinigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ooesk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "ooesk.at", "toknum": 10335595319, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Ausbildung mit einbezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiedsrichtergruppe-sigmaringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "schiedsrichtergruppe-sigmaringen.de", "toknum": 1588298774, "Left": [{"class": "", "str": "Teilweise werden auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten ab der kommenden Saison erneut mehr Geld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "sportschau.de", "toknum": 2576247296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, die einen Mittelklasse-Klub pfeifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 5529064590, "Left": [{"class": "", "str": "Weil es ja keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitet sich aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seitensprung-in-badenwuerttemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "seitensprung-in-badenwuerttemberg.de", "toknum": 11312802993, "Left": [{"class": "", "str": "Die Steueraff\u00e4re um deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Verbandes auch optimal auf die Runde vorbereitet sind, wurden sie wie jedes Jahr intensiv geschult."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportschule-schoeneck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "sportschule-schoeneck.de", "toknum": 3683639659, "Left": [{"class": "", "str": "Damit die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine Einf\u00fchrung einer Torkamera stark gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-blabla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussball-blabla.de", "toknum": 8280355037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einem Seminar auf Zypern haben sich die f\u00fchrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremerfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bremerfv.de", "toknum": 19403293197, "Left": [{"class": "", "str": "Eventuell ist auch die Teilnahme als \"special guest\" bei einem Leistungslehrgang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sueddeutsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "sueddeutsche.de", "toknum": 10395580657, "Left": [{"class": "", "str": "Aber man darf auch nicht vergessen, dass die Szene keinen spielentscheidenden Charakter hatte\", sagte der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Mainz wurde ein Trainingsbuch speziell f\u00fcr Schiedsrichter vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiedsrichter-giessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "schiedsrichter-giessen.de", "toknum": 1970298562, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Halbzeittagung der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oscar Raluy und Angel Sabroso geleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filstalexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichtern"}], "ref": "filstalexpress.de", "toknum": 8876231531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das deutsche Halbfinale wird \u00fcbrigens von den spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 10521562378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P\u00fcnktlich vor der Phase der anstehenden Vorbereitungsspiele der Leistungsklasse fand der j\u00e4hrliche Bezirksligalehrgang der oberbayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des NFV-Kreis Hildesheim sowie die Schiedsrichterinnen neu eingekleidet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srhildesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "srhildesheim.de", "toknum": 9438708319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anfang November wurden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist allerdings bereits seit 13 Jahren in der NBA und war in \u00fcber 750 Spielen im Einsatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiedsrichter-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "schiedsrichter-welt.de", "toknum": 1761516141, "Left": [{"class": "", "str": "Donaghy gilt nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowohl in den Oberligen als auch als Linienrichter in den Bundesligen eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pr-gateway.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "pr-gateway.de", "toknum": 3290100024, "Left": [{"class": "", "str": "In den 1980er Jahren wurde er dann als Frankfurts"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas Besonderes einfallen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichtern"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 2396255155, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb haben sich Sch\u00e4fer und stellvertretender Obmann und Bundesliga-Assistent Thomas F\u00e4rber in Zusammenarbeit mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uwe von de Venn geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indians-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "indians-online.de", "toknum": 9470419110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dazu wird es ebenfalls am 06.09. um 15 Uhr ein Regelkundestunde mit dem ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " exklusiv in der AZ und schonungslos den \"Pfiff der Woche\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srhildesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "srhildesheim.de", "toknum": 9534099053, "Left": [{"class": "", "str": "Nach jedem Spieltag in der Fu\u00dfball-Bundesliga beleuchtet der 41-j\u00e4hrige ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 371428216, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sie war es die erste Gelegenheit, sich auf Bezirksebene einen Eindruck vom Ablauf und der Struktur der oberbayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine SR-Beobachtung in der Regionalliga inklusive Coaching miterleben zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 16735247209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "GSA - Andreas Hitzlsperger erl\u00e4uterte die M\u00f6glichkeit f\u00fcr einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Mittelrheinliga und den DFB-Ligen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fvm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fvm.de", "toknum": 14011404588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ergebnis: Aufgrund der hervorragenden Einstimmung auf die Lauf\u00fcbungen verletzte sich auch keiner unsererer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei mehreren dieser halblegalen Turniere hohe Summen gezahlt haben soll und diese als Werbungskosten abgesetzt haben soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballcup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussballcup.de", "toknum": 1613548567, "Left": [{"class": "", "str": "So kursieren Ger\u00fcchte, dass ein ehemaliger deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kyllburg zum sechsten Mal eine Partie im Fu\u00dfball-Europapokal mit Beteiligung der \"Rossoneri\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussball24.de", "toknum": 10364595906, "Left": [{"class": "", "str": "Im Champions-League-Endspiel leitete der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Kreis unterliegen einem Bewertungsmodus, der am Saisonende Abstieg, Klassenerhalt oder den Aufstieg zur Folge hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hfv-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "hfv-online.de", "toknum": 11803588991, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eddie Crouch wurde von der National Basketball League (NBL) in die Hall of Fame berufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbsr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bbsr.de", "toknum": 264872565, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der australische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regelm\u00e4\u00dfig zum Einsatz, aber auch im Kreis nehmen sie Spielleitungen wahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nfvkreiscelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "nfvkreiscelle.de", "toknum": 15601155900, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl auf Bezirks- als auch auf Verbandsebene kommen die Celler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gut ger\u00fcstet Zufrieden zeigte sich der VSA-Vorsitzende Wilfred Diekert nach den bestandenen Pr\u00fcfungen im Lauftest und der Regelarbeit seiner Top-Schiedsrichter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussball.de", "toknum": 9780877521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hamburgs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des S\u00fcdwestdeutschen Fu\u00dfballverbandes (SWFV) wieder im Einsatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussball.de", "toknum": 2297871584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jochen Drees pfeift Club gegen 1899 Auch am Wochenspieltag sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Gruppenliga und in den Junioren-Hessenligen begleiten \u2013 im Team unterwegs zu sein macht noch mehr Spa\u00df!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiedsrichter-buedingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "schiedsrichter-buedingen.de", "toknum": 2512639295, "Left": [{"class": "", "str": "Je nach Entwicklung und Alter kannst du als Assistent unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind bestens ausgebildete und athletische Pers\u00f6nlichkeiten, die sich mit intensiven theoretischen und l\u00e4uferischen Trainings genauestens auf ihre Aufgaben vorbereiten, um den hohen Anforderungen gerecht zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fvn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fvn.de", "toknum": 8640459353, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das bekannte Wort Fingerspitzengef\u00fchl ablehnen, doch es gibt einige Herren der Zunft, die sich sehr wohl dieses Wortes bedienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 2843456769, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei ich genau wei\u00df, dass viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pascal Erlachner leistete sich w\u00e4hrend der Partie GC - Thun (0:2) einen verbalen Aussetzer der untersten Kategorie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kapeller.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "kapeller.ch", "toknum": 2926175503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagte zu dieser Szene: \"Keine Frage, es h\u00e4tte Rot f\u00fcr den Dortmunder Hummels geben m\u00fcssen, das haben wir Herrn Gagelmann auch gesagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 3040352470, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Krankenhaus in Antalya unter anderem mit medizinischen Ger\u00e4ten vor allem nat\u00fcrlich den vielen Kindern, die unter einer im Mittelmeerraum weit verbreiteten Bluterkrankung leiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremerfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bremerfv.de", "toknum": 15612666326, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Jahr 2000 helfen die norddeutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hajo-schulze.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichtern"}], "ref": "hajo-schulze.de", "toknum": 11867427018, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ein entsprechendes Ma\u00dfnahmenpaket verst\u00e4ndigte sich der Deutsche Fu\u00dfball-Bund (DFB) in Abstimmung mit der Deutschen Fu\u00dfball Liga (DFL) mit seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Rosetti aus Italien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digital-nippon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "digital-nippon.de", "toknum": 18209136262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heute ist das Spiel wesentlich schneller und dies zeigt sich auch damit, dass es nicht die \"Exoten\" waren, welche Fehlentscheidungen treffen, sondern auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezeigt wurde, und dass dabei alle, wirklich alle zu dem Schluss gekommen sind: \"Das war Rot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 2709870150, "Left": [{"class": "", "str": "Beruhigend ist zu wissen, dass diese Szene auch beim Treffen aller deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frankfurt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["11freunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichtern"}], "ref": "11freunde.de", "toknum": 851025783, "Left": [{"class": "", "str": "Das beschlossen der Deutsche Fu\u00dfball-Bund (DFB) und die Deutsche Fu\u00dfball Liga (DFL) am Montag bei einem Treffen mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdient, ansonsten k\u00f6nnen die 90 Minuten schnell mal einen h\u00f6chst unangenehmen Verlauf nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abendblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "abendblatt.de", "toknum": 18544934563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und da sind wir uns ja, so glaube ich, wohl alle einig: Ein solches Spitzenspiel hat auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Beletage f\u00e4llt ab der kommenden Saison weg allerdings mit der Einschr\u00e4nkung, dass bei \u00fcber 50-J\u00e4hrigen die Leistung und die Fitness regelm\u00e4\u00dfig \u00fcberpr\u00fcft werden m\u00fcssen, wie Michael Geisler erl\u00e4utert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbsr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bbsr.de", "toknum": 17307516115, "Left": [{"class": "", "str": "Die Altersobergrenze f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konstruktiv zu kritisieren, ihre Leistung zu optimieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremerfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bremerfv.de", "toknum": 15612665865, "Left": [{"class": "", "str": "Junge Schiedsrichter profitieren von der Erfahrung der \u00e4lteren Referees, aktive Unparteiische haben die Gelegenheit zu einem engen Kontakt mit den Beobachtern, deren Rolle es ist, unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballverband-mittelrhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussballverband-mittelrhein.de", "toknum": 9751830364, "Left": [{"class": "", "str": "Gespannt und hoch konzentriert folgten die Teilnehmer dann den Ausf\u00fchrungen S\u00f6nkes \u00fcber die Highlights seiner seit 15 Jahre auf DFB-Ebene sowie seit 2001 auch auf FIFA( L\u00e4nderspiele-) und UEFA- (Chamions League)- Ebene ausge\u00fcbten T\u00e4tigkeiten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " John Blankenstein, lesbische Spielerinnen in der Frauen-Fu\u00dfballbundesliga oder Homosexualit\u00e4t und Homophobie im italienischen Profi-Fu\u00dfball."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ondamaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "ondamaris.de", "toknum": 8948009048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Magazin begleitet den Artikel in der Dezember-Ausgabe mit einer Themenwoche \"Homosexualit\u00e4t und Homophobie im Spitzenfu\u00dfball\" . Darin wird online zwischen dem 22. und 29. November unter anderem berichtet \u00fcber den (inzwischen verstorbenen) einzigen offen schwulen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", FIFA-Berater und ZDF-Fu\u00dfball-Experte Urs Meier auf, der als Referent zum Thema ?Zwischen den Fronten ? Entscheidungen unter Druck? spannende, hochaktuelle Parallelen zwischen Wirtschaft und Sport aufzeigen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "allpr.de", "toknum": 14723991061, "Left": [{"class": "", "str": "Als besonderes Highlight tritt ab 11:00 Uhr der international renommierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die ohne M\u00fche und mit hoher Akzeptanz ein Finale um die Deutsche Meisterschaft oder eine Partie in der Europaliga \u00fcber die B\u00fchne bringen, behaupten von sich, dass sie in den Damen-Bundesligen eine schlechte Figur abgeben w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbsr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bbsr.de", "toknum": 12305240446, "Left": [{"class": "", "str": "Gleiches gilt f\u00fcr Referees:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Antalya, angef\u00fchrt von Obmann Ahmet Akyurt, besucht zeitgleich die NFV-Sportschule \u2013 und beim gemeinsamen Austausch zeigt sich, dass Fu\u00dfball-Schiedsrichter die gleiche Sprache sprechen, egal, woher sie kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-kirchwalsede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichtern"}], "ref": "tus-kirchwalsede.de", "toknum": 12008344605, "Left": [{"class": "", "str": "Und es gibt noch eine besondere Begegnung: Eine t\u00fcrkische Delegation von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Stark."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichters"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 3237429857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine tolle \u00dcberraschung f\u00fcr alle Anwesenden war auch der Auftritt des aktuellen bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Bezirks- und Verbandsebene stark vertreten mehr hier"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nfvkreiscelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "nfvkreiscelle.de", "toknum": 6506695788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Celler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benennen, die sich nur mit den Top-Partien besch\u00e4ftigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 10617569287, "Left": [{"class": "", "str": "\" Zudem will die EHF eine Gruppe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab der kommenden Saison beschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbsr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bbsr.de", "toknum": 197763392, "Left": [{"class": "", "str": "Die k\u00f6nnte er demn\u00e4chst sogar in der Bundesliga zeigen, denn die \u00fcFA hat einen Austausch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dallas Pickering wurde auf dem Weg zu einem Play-Off-Einsatz von der NBL suspendiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbsr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bbsr.de", "toknum": 8650726267, "Left": [{"class": "", "str": "Der international bekannte neuseel\u00e4ndische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im S\u00fcdwesten, Talentf\u00f6rderung, soziales Engagement mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "swfv.de", "toknum": 563898871, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Ausgabe wird unter anderem \u00fcber folgende Themen berichtet:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Region Frankfurt verantwortlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiedsrichter-buedingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "schiedsrichter-buedingen.de", "toknum": 10135829944, "Left": [{"class": "", "str": "Als stellvertretender Bezirksschiedsrichterobmann, Bezirkslehrwart und \u2013 nach der Verbandsreform \u2013 als Regionallehrwart war er f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avancieren zu Top-Verdienern und d\u00fcrfen sich neben einer finanziellen Grundabsicherung auch \u00fcber die Einf\u00fchrung technischer Hilfsmittel ab der Saison 2013/14 freuen. weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 12628940335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Merk beim Pay-TV-Sender Sky."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussball24.de", "toknum": 4769019255, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gelb f\u00fcr beide Pflicht, Rot f\u00fcr Rib\u00e9ry m\u00f6glich\", analysierte der fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des S\u00fcdwestdeutschen Fu\u00dfballverbandes sind auch an diesem Wochenende wieder in den Bundesligen unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mrn-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "mrn-news.de", "toknum": 19362706054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Edenkoben / Metropolregion Rheinneckar - Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Nachbarkreisen waren dabei und berichteten \u00fcber ganz unterschiedliche Anforderungen vor Jahrzehnten\", sagte Sinner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schiedsrichter-buedingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "schiedsrichter-buedingen.de", "toknum": 10142350051, "Left": [{"class": "", "str": "\"Es war eine nostalgische Runde, viele verdiente"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die eine oder andere Spitzen-Schiedsrichterin herauskristallisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neofonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "neofonie.de", "toknum": 5629697407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Landesliga-Referees statt \u2013 also zwei Gruppen von Unparteiischen, aus denen sich sicherlich in den kommenden Jahren der eine oder andere"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["top-technik-tipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichtern"}], "ref": "top-technik-tipp.de", "toknum": 10651424485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nr. 1 bei allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des SFV l\u00e4uft nunmehr in dieser Form seit 01. Juli 2011. F\u00fcr die Spielzeit 2012/13 wurden durch den Schiedsrichter-Ausschuss folgende Sportfreunde f\u00fcr diese Ma\u00dfnahme nominiert:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sfv-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "sfv-online.de", "toknum": 17165799980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die modifizierte F\u00f6rderung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht ein hei\u00dfer Herbst bevor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichtern"}], "ref": "waz-online.de", "toknum": 2194149754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frankfurt/Main . Der Steuerskandal um Schwarzgeldkonten im Ausland nimmt immer gr\u00f6\u00dfere Ausma\u00dfe an und die Kritik aus der Bundesliga an Sch\u00e4rfe zu: Den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Clubheim des SC Concordia am 4. Februar 2012. Beobachtungssachbearbeiter Werner Schenck war in seiner Zwischenbilanz mit den Beobachtungen seiner Sch\u00fctzlinge zufrieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussball.de", "toknum": 896606624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abseits-Regel gelockert Viel besprochen wurde auf dem Winterlehrgang der Hamburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und heutige Fernseh-Kommentator Urs Meier, der deutsche Sportrechtsprofessor Martin Nolte sowie der NZZ-Sportjournalist und Buchautor Daniel Germann das Zusammenspiel zwischen Medien und Sportlern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["panathlonbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "panathlonbasel.ch", "toknum": 17535708053, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Pirmin Zurbriggen diskutierten noch der fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erhalten, der insgesamt 15 Mal zum Schiedsrichter des Jahres gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbsr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichters"}], "ref": "bbsr.de", "toknum": 8650726673, "Left": [{"class": "", "str": "In Australien geh\u00f6rt er zu den bekanntesten und h\u00f6chst angesehenen Schiedsrichtern der NBL. basketball.net.au hat sich mit ihm getroffen und ihm einige Fragen zu seiner Karriere gestellt, um einen Einblick in das Leben eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schaffen und zu vertiefen\", gelobte Mages seinen Unparteiischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichtern"}], "ref": "bfv.de", "toknum": 6051376440, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In unserer gefestigten, selbstbewussten, aber trotzdem harmonischen Gruppe ist es mir wichtig, Verbindungen zwischen Jung und Alt, der Basis und dem Nachwuchs, den Talenten und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ebenfalls Schachschultrainer Armin Baumgartner \u2013 nein wir wurden dadurch nicht bevorzugt behandelt und haben deswegen so gut abgeschnitten \u2013 geleitet wurde, gab es nichts zu bem\u00e4ngeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachschule.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "schachschule.at", "toknum": 9613415941, "Left": [{"class": "", "str": "An der sehr z\u00fcgig durchgef\u00fchrten Veranstaltung, die sehr umsichtig von unserem Tiroler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Oberliga bis zur Bundesliga, darunter Erstliga-Referee Peter Gagelmann (Bremen), der Zweitliga-Unparteiische Thorsten Schriever (Cuxhaven), der Vorsitzende des norddeutschen Schiedsrichter-Ausschusses, Wilfried Heitmann (Drentwede) und Dieter Jerzewski., Pr\u00e4sident des Norddeutschen und Bremer FV reisten mit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bremerfv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "bremerfv.de", "toknum": 15612665747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aktive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schiedsrichter-Beobachter aus vier Bundesl\u00e4ndern zu einem Lehrgang fahren \u2013 darunter immerhin 20 aktive Schiedsrichterinnen, die in den h\u00f6chsten Spielklassen in Norddeutschland im DFB als Unparteiische oder Coaches a Amateurfu\u00dfball;fussball.de;Nieders\u00e4chsischer Fu\u00dfballverband;Schiedsrichter (05.01.2010)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussball.de", "toknum": 2404455010, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Norddeutsche Spitzen-Schiedsrichter in der T\u00fcrkei Wenn 70 norddeutsche Vertreter des Schiedsrichterwesens,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des [...]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srhildesheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "srhildesheim.de", "toknum": 1395782518, "Left": [{"class": "", "str": "Hier m\u00f6chten wir \u2013 stellvertretend f\u00fcr alle \u2013 einmal drei Sponsoren ganz speziell ansprechen: KTW Hildesheim, Dennis M\u00fcnter (City-Taxi Hildesheim) und Frank Kaufhold (www.schiedsrichterreisen.de) Anfang November wurden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten von der kommenden Saison an erneut mehr Geld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cashr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "cashr.de", "toknum": 2952196003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Top-Schiedsrichter erhalten mehr Geld Die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der T\u00fcrkei Wenn 70 norddeutsche Vertreter des Schiedsrichterwesens, Spitzen-Schiedsrichter und Schiedsrichter-Beobachter aus vier Bundesl\u00e4ndern zu einem Lehrgang fahren \u2013 darunter immerhin 20 aktive Schiedsrichterinnen, die in den h\u00f6chsten Spielklassen in Norddeutschland im DFB als Unparteiische oder Coaches a Amateurfu\u00dfball;fussball.de;Nieders\u00e4chsischer Fu\u00dfballverband;Schiedsrichter (05.01.2010)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "fussball.de", "toknum": 2404454999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Norddeutsche"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzen-Schiedsrichter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzen-Schiedsrichter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2576247296": 0.84375, "2843456769": 0.60875, "3683639659": 0.7940476190476191, "15612666326": 0.5635294117647058, "18209136262": 0.5530357142857143, "10617569287": 0.27083333333333337, "15612665865": 0.5044871794871795, "10521562378": 0.7347222222222223, "19403293197": 0.786764705882353, "5529064590": 0.8125, "9534099053": 0.7016666666666665, "17165799980": 0.04772727272727269, "8650726673": 0.0, "15612665747": 0.0, "14723991061": 0.5, "1588298774": 0.86, "1613548567": 0.6805555555555555, "12628940335": 0.16611111111111104, "12008344605": 0.5, "9613415941": 0.0, "896606624": 0.012352941176470589, "18544934563": 0.5328378378378378, "19362706054": 0.15267857142857147, "9470419110": 0.7025, "6051376440": 0.0, "14011404588": 0.69125, "10135829944": 0.16630434782608688, "5629697407": 0.10379032258064509, "11312802993": 0.8111111111111111, "2396255155": 0.7035714285714286, "10335595319": 0.86, "3290100024": 0.7106521739130435, "15601155900": 0.6417499999999999, "2512639295": 0.6125, "197763392": 0.2199999999999999, "1970298562": 0.7640625, "4769019255": 0.15545454545454537, "2709870150": 0.5471428571428572, "11867427018": 0.5592307692307692, "563898871": 0.19339285714285723, "2952196003": 0.7867647058823529, "9780877521": 0.6330434782608695, "17535708053": 0.006893939393939381, "17307516115": 0.5258333333333334, "3040352470": 0.5675, "2404454999": 0.0, "8948009048": 0.5, "8640459353": 0.611774193548387, "2926175503": 0.605, "9751830364": 0.5, "8280355037": 0.7888888888888889, "9438708319": 0.732142857142857, "2297871584": 0.6145454545454545, "3237429857": 0.30588235294117644, "2404455010": 0.0, "10142350051": 0.12857142857142853, "10364595906": 0.6738636363636362, "10651424485": 0.09, "16735247209": 0.6922619047619049, "8876231531": 0.74375, "6506695788": 0.2727272727272727, "1761516141": 0.7199999999999999, "10395580657": 0.7793452380952383, "264872565": 0.6425, "1395782518": 0.0, "851025783": 0.5451388888888888, "371428216": 0.6925, "2194149754": 0.02735294117647059, "8650726267": 0.2052631578947368, "12305240446": 0.5, "11803588991": 0.6552173913043476}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzen-Schiedsrichter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Schiedsrichter%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzen-Schiedsrichter\"]", "op": "Query", "size": 71}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Schiedsrichter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 71}], "concsize": 71, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 71}