{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "heimat.eu", "toknum": 1229270796, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr steht der Termin im Herbst f\u00fcr ein Langlauftrainingslager mit unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["engadinskimarathon.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "engadinskimarathon.ch", "toknum": 15436434018, "Left": [{"class": "", "str": "Die Diagnose CIS war ein schwerer Schlag f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ewzpowerteam.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "ewzpowerteam.ch", "toknum": 13764590540, "Left": [{"class": "", "str": "In zwei Wochen heiratet der Betriebswirtschafter mit 80-Prozent-Pensum Nathalie Kessler, die fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anh\u00f6rt, war in Tat und Wahrheit ein \u00fcberaus beschwerlicher Hindernisparcours."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bote.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "bote.ch", "toknum": 11301240492, "Left": [{"class": "", "str": "Was sich aus heutiger Optik nach einer logischen Entwicklung hin zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jasmin Nunige (40) reiht Erfolg an Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportmail.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "sportmail.ch", "toknum": 2374236945, "Left": [{"class": "", "str": "Die Davoser Langstreckenl\u00e4uferin und fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt und ihr f\u00fcr die letzten Weltcup-Rennen in Norwegen und Schweden neues Selbstvertrauen geben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["link-gr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "link-gr.ch", "toknum": 15917918464, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Sieg am Engadin Skimarathon schaffte sie nun aber etwas, das ins Palmares einer Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Seraina Boner (Davos), sowie die mehrfache Gigathlon-Siegerin Nina Brenn (Flims)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 3079897243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Kategorie Rothorn Run gemeldet haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Murielle H\u00fcberli (Scuol) bei den Frauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 6888597905, "Left": [{"class": "", "str": "Den neuen Halbmarathon von Churwalden nach Lenzerheide gewann Spitzenlangl\u00e4ufer Thomas Diezig (Davos) bei den M\u00e4nnern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 2912255446, "Left": [{"class": "", "str": "Am besten damit zu Recht kamen Armin Grob bei den M\u00e4nnern (Brunnadern) und Rahel Imoberdorf (M\u00fcnster), er der bereits 51-j\u00e4hrige Berglauf-Spezialist, sie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Laurien van der Graaff die ersten B\u00e4ume gepflanzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rz-online.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "rz-online.ch", "toknum": 3770708360, "Left": [{"class": "", "str": "Am Freitagvormittag, 7. September, wurden in Anwesenheit von Visps Gemeindepr\u00e4sident Niklaus Furger und Vizepr\u00e4sidentin Carmen Lorenz sowie zahlreichen Medienvertretern und der Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", WM- und Olympiateilnehmerin Conny Schramm-Sulzer m\u00f6chte Jugendlichen diese sch\u00f6ne Sportart n\u00e4herbringen, um talentierte M\u00e4dchen und Burschen f\u00fcr den Leistungssport zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportsline-sportmanagement.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "sportsline-sportmanagement.at", "toknum": 12348257540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Conny's Langlauf Talente Cup Die ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Evi Sachenbacher-Stehle an der Regatta-Strecke M\u00fcnchen 2007"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rudern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "rudern.de", "toknum": 4951912443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "15:14"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christa J\u00e4ger aus V\u00e4ttis (Swiss Ski-Kader/Schweizermeisterin) wird im Interview zum Thema Sport und Beruf/Schule Auskunft geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siga-messe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "siga-messe.ch", "toknum": 12773143572, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", bei der nordischen Skiweltmeisterschaft des Jahres 1995 ohne Wachs in den Wettbewerb ziehen lies, und die Frau gewann zwei Bronzemedaillen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 10682537777, "Left": [{"class": "", "str": "Da soll es doch tats\u00e4chlich einen Skiwachs-Rebellen geben, den schwedischen Materialforscher Leonid Kuzmin, der seine Frau, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie sie als 20-J\u00e4hrige unter ihrem Ledig-Namen Baumann an den Olympischen Spielen in Lillehammer startete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["budag.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenlangl\u00e4uferin"}], "ref": "budag.ch", "toknum": 13887290826, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einen Moment konnte sie sich das Lachen nicht verkneifen: Das SF hatte im Archiv gest\u00f6bert und fand Bilder der ehemaligen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenlangl\u00e4uferin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenlangl\u00e4uferin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15917918464": 0.5447794117647059, "15436434018": 0.7863636363636364, "4951912443": 0.22272727272727277, "12348257540": 0.5, "1229270796": 0.7961538461538461, "6888597905": 0.5107142857142857, "3770708360": 0.5, "11301240492": 0.6925, "13887290826": 0.0, "13764590540": 0.72, "2374236945": 0.66875, "12773143572": 0.04724999999999998, "2912255446": 0.5090725806451613, "3079897243": 0.525576923076923, "10682537777": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenlangl\u00e4uferin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenlangl%C3%A4uferin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenlangl\u00e4uferin\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenlangl%C3%A4uferin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}