{"Sort_idx": [], "numofpages": 12, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr alles verantwortlich sein?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddr89.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ddr89.de", "toknum": 18854273832, "Left": [{"class": "", "str": "Sollten denn nur wenige ehemalige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprengsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "sprengsatz.de", "toknum": 3521304232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum zweiten Mal hat die gr\u00fcne Basis bewiesen, dass sie kl\u00fcger ist als die meisten ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigens \u00fcber den gro\u00dfen Teich zu schicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 9343951975, "Left": [{"class": "", "str": "Da war es der WTG sogar wert, ihre f\u00fchrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branche aus aller Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoundwirtschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "autoundwirtschaft.at", "toknum": 18116376498, "Left": [{"class": "", "str": "Darunter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die gerade bei diesen Themen wenig glaubw\u00fcrdig sind, trennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rainersche-post.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rainersche-post.de", "toknum": 11773040748, "Left": [{"class": "", "str": "Vorher m\u00fcssten sie sich aber von einigen ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich auf dem Weg zur\u00fcck befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-sind-kirche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "wir-sind-kirche.at", "toknum": 6656468085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist nur ein Zeichen daf\u00fcr, dass die Kirche in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PS waren auf den Demonstrationen ganz vorne in den Reihen der Sozialdemokraten vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkewoche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "linkewoche.at", "toknum": 11248704047, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Muslimbr\u00fcderschaft festgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 2894595412, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherheitskr\u00e4fte haben zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders kapitalistisch gaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 19522515545, "Left": [{"class": "", "str": "Die Parteibasis musste mit ansehen, dass sich gerade ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfahren m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 3644482464, "Left": [{"class": "", "str": "Das haben eine Reihe von Spitzenathleten im Umgang mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas \"zusammengebrochen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 18584907258, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht ist f\u00fcr paar, vom Parteisystem ausgehaltene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine weitgehende Verschwiegenheitserkl\u00e4rung zu unterzeichnen und droht bei Verst\u00f6\u00dfen mit drastischen Geldstrafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fareus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "fareus.de", "toknum": 5781055489, "Left": [{"class": "", "str": "So verlangt eine Gliederung von ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jetzt im Gef\u00e4ngnis, sind ins Ausland geflohen oder stehen unter Hausarrest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aegypten-urlauber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "aegypten-urlauber.de", "toknum": 18492919372, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar sitzen viele ihrer einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00e4her?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raketa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "raketa.at", "toknum": 15156141501, "Left": [{"class": "", "str": "Was ist dem sozialdemokratischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon soweit von den Lehrkr\u00e4ften entfernt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["userlearn.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "userlearn.ch", "toknum": 13235969267, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grenzen zu ziehen scheint schon viel schwieriger!- Haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer demokratischen Legitimation zu unterwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agensev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "agensev.de", "toknum": 222478268, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gilt ganz besonders f\u00fcr Parteien, die verfassungs-rechtlich angehalten sind, ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Entscheidungsprozesse bei der Spaltung gesteuert haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inprekorr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "inprekorr.de", "toknum": 14977063846, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gewerkschaftsmitglieder beider Seiten haben die Frage aufgeworfen, wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagt: \"Ein bisschen eine Strategie wie bei Helmut Kohl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "tagesspiegel.de", "toknum": 18458858552, "Left": [{"class": "", "str": "Ein anderer ostdeutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksdeutsche-stimme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "volksdeutsche-stimme.de", "toknum": 4168241486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die sp\u00e4ter gegr\u00fcndete Ru\u00dflanddeutsche Landsmannschaft ging den gleichen Weg, zumindest deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bo Xilai ist offiziell entmachtet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 19713918016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chinas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kommunistischen Partei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-ziele-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "reise-ziele-online.de", "toknum": 6466158111, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ca. 8 km s\u00fcdlich des Zentrums der Stadt liegen zahlreiche Villen und Residenzen der ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewerkschaft auf Distanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wildcat-www.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "wildcat-www.de", "toknum": 15576257854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich vor Ort eine breite Koalition hinter die Streikenden stellte, gingen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cap-lmu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "cap-lmu.de", "toknum": 1916635207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Machtverh\u00e4ltnis zwischen CDU und CSU bestimmt den politischen Alltag der beiden Schwesterparteien und ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14521034216, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sportler als meinungslose Leistungsautomaten in den Stadien - diesem Ideal fr\u00f6nen auch andere deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Sports eigentlich \u00fcber Doping in Deutschland?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["digitalfernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "digitalfernsehen.de", "toknum": 3251025680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sprecher: \"Was wissen die deutschen Sportminister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rainer Kirsch f\u00fcr sich entscheiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tischtennis-merchweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "tischtennis-merchweiler.de", "toknum": 14651695056, "Left": [{"class": "", "str": "Dann konnte noch im hinteren Paarkreuz Routinier Karlheinz Konrad ein Einzel gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Atomindustrie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 5747194950, "Left": [{"class": "", "str": "Gerald Hennenh\u00f6fer ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mitgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "spd-halle.de", "toknum": 13404125776, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die eigenen Reihen der Kommunalpolitiker in der CDU habe man bei der Reform der Kommunalverfassung bis auf einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kirdorfs Alldeutschen Verband!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verbrechen-der-wirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "verbrechen-der-wirtschaft.de", "toknum": 6816977911, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Tafel war noch mehr, n\u00e4mlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lamine Diack zu untersuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "fussballportal.de", "toknum": 11901795379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterdessen hat das IOC angek\u00fcndigt, die Vorw\u00fcrfe gegen den afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Selbst\u00fcbersch\u00e4tzung ihres Pr\u00e4sidenten macht der Weltfu\u00dfballverband das Spiel kaputt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 10372530456, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Raffgier ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den Verfassungsschutz ist vonn\u00f6ten, so der Vorsitzende Richter des Bundesverwaltungsgerichts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buendnis-fd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "buendnis-fd.de", "toknum": 13602587920, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Beobachtung der Partei und ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Chinesischen Kommunistischen Partei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsmax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "newsmax.de", "toknum": 2159141838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Tibet mu\u00df der Kampf gegen den Separatismus intensiviert werden, erkl\u00e4rte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Schlappe ist jedenfalls noch lange nicht verebbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--sterreich-z7a.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "xn--sterreich-z7a.at", "toknum": 1254981418, "Left": [{"class": "", "str": "Der Unmut \u00fcber die Niederlage bei der Wahl und den Umgang der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schreckensherrschaft sind lediglich zu Hausarrest verurteilt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedamerika-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "suedamerika-blog.de", "toknum": 12638558199, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der ehemalige Machtinhaber Gregorio \u00c1lvarez und weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bayerischen Fu\u00dfball-Verbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv1861-fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "tsv1861-fussball.de", "toknum": 579262033, "Left": [{"class": "", "str": "Einen dreiseitigen Brief verfasste er an Pr\u00e4sident Dr. Rainer Koch sowie s\u00e4mtliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freiheitlichen Partei als \"Aufstand\" oder \"Putsch\" gegen die Vizekanzlerin bezeichnet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet4jurists.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "internet4jurists.at", "toknum": 11171661717, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ereignisse seien selbst von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00d6sterreichischen Volkspartei (\u00d6VP) in viele dieser Vorkommnisse unmittelbar involviert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textfeld.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "textfeld.ac.at", "toknum": 17056901793, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sich in der Aufarbeitung dieser herausstellte, waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrden sich im September nicht zur Wiederwahl stellen, hatte Verbandschef Sahilu Gebremariam vor einer Woche gesagt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ergotipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ergotipp.de", "toknum": 2728232599, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["styleonemagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "styleonemagazin.de", "toknum": 5533631218, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gemenge aus Lebensmitteln, Waschsch\u00fcsseln und Schreibmaschinen wirkte insgesamt edler und aufger\u00e4umter als in den Zimmern der m\u00e4nnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Beurteilung Risiken im Kreditbereich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rvstmk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rvstmk.at", "toknum": 9343704440, "Left": [{"class": "", "str": "Abgerundet wird die Veranstaltungsserie am 9. Februar 2009 mit einem Spezialseminar f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD\", die dann dies und jenes kritisieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["16vor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "16vor.de", "toknum": 10406389103, "Left": [{"class": "", "str": "Da wird dann \u00fcber \"Mitglieder aus dem CDU-Vorstand\" geschrieben oder auch \u00fcber \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bauernverbandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "spd-fraktion-hessen.de", "toknum": 2505736284, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht ist da ja auch etwas viel verlangt von einem Landwirtschaftsminister, dessen Denken immer noch gepr\u00e4gt ist von einer Funktion als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leon Kalin kontaktiert worden zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 3314429512, "Left": [{"class": "", "str": "Inhalt des Gespr\u00e4chs: Falcone hatte erz\u00e4hlt, vor der Partie von dem slowenischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewerkschaften im DGB unterschiedliche Auffassungen vertraten und somit eine gemeinsame kraftvolle Gegenbewegung nicht organisiert werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["engelen-kefer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "engelen-kefer.de", "toknum": 17508264516, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war nur teilweise erfolgreich, da die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des RSV, Engelbert M\u00f6rchen und Heinz Wellerdiek, haben pers\u00f6nlich ebenfalls dieses Jubil\u00e4um."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsv-guetersloh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rsv-guetersloh.de", "toknum": 12016039155, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die beiden unerm\u00fcdlichen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " derart mit Unwahrheiten und Unterstellungen agieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "spoe.at", "toknum": 6913956537, "Left": [{"class": "", "str": "Leitner: \"Es gibt in keinem anderen Bundesland eine Partei wie die VPN\u00d6, deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die betriebsnahe Tarifpolitik, die durch die vordergr\u00fcndige Argumentation Vetters nur verdeckt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labournet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "labournet.de", "toknum": 2990900830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier liegen denn auch die eigentlichen Widerst\u00e4nde der Mehrheit der gewerkschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \"Dritten Reiches\" pr\u00e4sentierten sich, wenn es um die Vernichtung der Juden ging als schiere Befehlsempf\u00e4nger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabinovici.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rabinovici.at", "toknum": 17080376350, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle der im N\u00fcrnberger Proze\u00df angeklagten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Gemeinden sowie BO NR Werner Amon und der Gaaler Hausherr Bgm. Harald Schlager begr\u00fc\u00dft werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jvp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "jvp.at", "toknum": 13431104897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es konnten auch zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der alten Elite in Den Haag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tagesschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "tagesschau.de", "toknum": 18016831778, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00fccktritt der Regierung, freie Wahlen unter internationaler Aufsicht, internationale Hilfe beim Wiederaufbau, Anklage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des NS-Staates Heydrichs Organisationsplan f\u00fcr die Endl\u00f6sung der Judenfrage . Danach erreichte die Ausrottungswelle ihren Scheitelpunkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumjustizgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "forumjustizgeschichte.de", "toknum": 19004275904, "Left": [{"class": "", "str": "Und am 20. Januar 1942 verabschiedeten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden Bezirke statt \u2013als Vortragender kam Rudolf Riegler, Berater f\u00fcr Ausbildungsbetriebe, in die WKO Grieskirchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ooe-bezirksblicke.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ooe-bezirksblicke.at", "toknum": 18512250208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "K\u00fcrzlich fand ein Schulungsabend f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entscheidet, ob der Fall von der Lehrergewerkschaft UFT vertreten wird oder nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-gewerkschaftstag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "gew-gewerkschaftstag.de", "toknum": 875393396, "Left": [{"class": "", "str": "Der f\u00fcr die Schule verantwortliche Gewerkschaftsvertreter tr\u00e4gt vor, worum es geht, das Team mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU Mittelstandsvereinigung gesteuerten \"Medi Deutschland\" und der \"Freien \u00c4rzteschaft\" soll der \"Systemausstieg\" in Bayern und Baden-W\u00fcrttemberg organisiert werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "dkp-online.de", "toknum": 19235870881, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit der von einem ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis in den Herbst in die Gro\u00dfbetriebe, wo sie vergeblich um Zustimmung warben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1u1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "u1u1.de", "toknum": 6351226215, "Left": [{"class": "", "str": "Da die SED den Anspruch aufrechterhielt, Vertreter der Arbeiterklasse zu sein, gingen ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Verbindung mit dem \"Konto 1860\" steht, \u00fcber das selbst dessen Hotelkosten abgerechnet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobbing-gegner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "mobbing-gegner.de", "toknum": 4259552241, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gewerkschaft d\u00fcrfte es unangenehm sein, da\u00df nach etlichen Betriebsr\u00e4ten nun auch ein altgedienter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pl\u00f6tzlich ein Deklassierter geworden, der m\u00fchsam ums schiere \u00dcberleben rang, aber sich doch bis zum \"Anschluss\" hier zu behaupten vermochte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangfritz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "wolfgangfritz.at", "toknum": 4409802651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach seiner Verhaftung war aus dem roten Bankdirektor und staatlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Al-Kaida\" vom August 2008 bis Ende Januar 2009 elf durch Drohnen get\u00f6tet worden seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["knutmellenthin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "knutmellenthin.de", "toknum": 14553091221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine von US-amerikanischen und pakistanischen Stellen zu Propagandazwecken ver\u00f6ffentlichte Zahl besagt, dass von den 20 \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Lichtgestalt des deutschen Fu\u00dfballs, oder schlicht der Kaiser: Franz Beckenbauer feierte am 11. September seinen 60. Geburtstag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 18517013784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Legende, Erfolgstrainer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lehrergewerkschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amnesty.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "amnesty.de", "toknum": 12142954190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Wochen nach dem 1. November verhaftete die Polizei fast die gesamte F\u00fchrung der CUD, darunter zehn Parlamentsabgeordnete sowie 15 Journalisten, Menschenrechtler, Anw\u00e4lte und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwer zu verdauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "fussball24.de", "toknum": 16892431654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Vorwurf, nicht stringent und l\u00f6sungsorientiert zu handeln, eine Zeitung schrieb im Zuge der Auseinandersetzung mit dem ehemaligen Schiedsrichterobmann Manfred Amerell vom Zickzack- Zwanziger, ist f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00d6VP N\u00d6 mehr als aufkl\u00e4rungsw\u00fcrdig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogfried.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "blogfried.at", "toknum": 18209170731, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders im aktuellen Blaulichtskandal, in dem es um Schmiergelder bei der Ausstattung der Polizei mit einem neuen Funknetz in Strassers Zeit als Innenminister geht, sind Verbindungen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hochschullehrer war, untersucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitwelt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "mitwelt-online.de", "toknum": 14790805339, "Left": [{"class": "", "str": "Robert Willis hat in seiner Dissertation dieses Ph\u00e4nomen am Beispiel der Biografie des Arztes und Hom\u00f6opathen Georg W\u00fcnstel (1921-1992), der lange Zeit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - darunter verdiente antifaschistische K\u00e4mpfer, die sich zu machtbeflissenen, selbstgef\u00e4lligen Patriarchen mauserten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linksnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "linksnet.de", "toknum": 4435046072, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch emporgehoben und zugleich gefangen in der Hierarchie des Partei- und Staatsapparats, wurden sie letztlich zum Instrument der hohen Repr\u00e4sentanten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Sportsystem reagiert, erw\u00e4gt aber keine Sanktionen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "heute.de", "toknum": 5897627001, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DOSB: Keine Sanktionen gegen Duplitzer 16:33 23.07.2012 Der Deutsche Olympische Sportbund hat mit Unverst\u00e4ndnis auf die scharfe Kritik von Fechterin Imke Duplitzer an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betreffend der am Beiblatt ersichtlichen Personen an mich herangetragen wurden, (...) \u00fcbermittle ich Dir zwei Ausz\u00fcge aus dem polizeiinternen Computer, wobei ich Dich ersuche, diese nach Kenntnisnahme zu vernichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinblog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "meinblog.at", "toknum": 4036133313, "Left": [{"class": "", "str": "Da verschiedene Anfragen von freiheitlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Titos \"Bund der Kommunisten Jugoslawiens\" (SKJ), bewu\u00dft geplant und begangen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 5961580190, "Left": [{"class": "", "str": "In der verfahrenen Sache selber \u00e4ndert sich nichts: Es darf nicht um einen oder mehrere Kriegsverbrecher gehen, weil der ganze B\u00fcrgerkrieg im ehemaligen Jugoslawien ein Verbrechen war \u2013 ein Verbrechen, das Milosevic und Tudjman, beide langj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber dessen Ernennung \u00fcbrigens auch ein so loyaler Kirchenmann wie der Wiener Kardinal Sch\u00f6nborn entsetzt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forenworld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "forenworld.at", "toknum": 13230387290, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Kardinal soll Ordnung in die Finanzen des Vatikans bringen und kommt dabei der Nummer zwei, dem Kardinalstaatssekret\u00e4r Tarcisio Bertone, in die Quere, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeblich erneuerte Staatsschiff DDR wieder in ruhige, das hei\u00dft sozialistische Fahrwasser zu lenken, ging nicht auf, denn Krenz & Co. dachten nicht im Traum daran, ihren Alleinherrschaftsanspruch aufzugeben, wirkliche Reformen anzugehen, sich einer freien, demokratischen Wahl zu stellen und den Sozialismus an Haupt und Gliedern zu erneuern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmutcaspar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "helmutcaspar.de", "toknum": 1216131048, "Left": [{"class": "", "str": "Der Plan, das nach dem Auswechseln von wenigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " typisch, uns dort abends wie Kinder abgeliefert hatte, damit wir nicht auf falsche Ideen kamen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skzehlendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "skzehlendorf.de", "toknum": 1691541094, "Left": [{"class": "", "str": "Dann die Nacht in der Luna-Bar heimlich aus dem Hotel hinausgeschlichen, nachdem Koblenz, ein kleiner Diktator wie f\u00fcr sowjetische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst Boldt (Oberhausen), Horst L\u00fcddecke (Salzgitter) und Christel Bernst (Erfurt), die uns im vergangenen Jahr ebenfalls verlassen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badminton-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "badminton-nrw.de", "toknum": 1056635828, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso w\u00fcrdigte er auch die langj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verb\u00e4nde von NSDAP, DNVP, Reichslandbund, Alldeutschem Verband, der Vereinigten Vaterl\u00e4ndischen Verb\u00e4nde und des Frontsoldatenbundes Stahlhelm hatten von hier aus einen politischen Generalangriff gegen die Regierung inszeniert. 5 Von Bad Harzburg aus sollte ein Sturmsignal ausgehen, dass die zuletzt krisengeplagte verhasste Republik zu Fall gebracht werden sollte und die Stunde einer Nationalen Regierung unter einem im Amt gest\u00e4rkten Reichspr\u00e4sidenten Hindenburg gekommen sei."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spurensuche-harzregion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "spurensuche-harzregion.de", "toknum": 1517252944, "Left": [{"class": "", "str": "Die Parteif\u00fchrungen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des DFB und der DFL sowie Experten aus dem In- und Ausland erwartet werden, stellt eine gro\u00dfe Ehre und eine W\u00fcrdigung der fast 20-j\u00e4hrigen erfolgreichen Arbeit des Jenaer Fanprojektes dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fcc-supporters.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "fcc-supporters.de", "toknum": 362666974, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vergabe dieser hochrangigen Fachveranstaltung, zu der neben den Vertretern aller sozialp\u00e4dagogischen Fanprojekte auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nicht nur im Zusammenhang mit der bereits erw\u00e4hnten Ver\u00f6ffentlichung des Flugblattes in der Kritik stand, sondern, dem schon seit geraumer Zeit von unterschiedlichsten Seiten zumindest eine bedenkliche N\u00e4he zu antisemitischen Positionen vorgeworfen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["potemkin-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "potemkin-zeitschrift.de", "toknum": 9036468766, "Left": [{"class": "", "str": "Ein linker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die den Hals nicht voll kriegen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuertirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "fuertirol.at", "toknum": 18049587853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vielen Millionen an Steuergeld, die f\u00fcr die Parteien j\u00e4hrlich ausgegeben werden, flie\u00dfen in sinnlose Wahlk\u00e4mpfe mit noch sinnloseren Plakaten, Inseraten und Brosch\u00fcren und nicht wenig verschwindet in den Taschen einiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von DGB und DAG als Referenten auf den Programmen unserer Soziallehrg\u00e4nge erschienen, nahm andererseits Friedrich Feller als erster Hospitant und Referent an einem Lehrgang des DGB auf einer \"Bundesschule\" in Hamburg-Hochkamp teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kda-nordelbien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "kda-nordelbien.de", "toknum": 15609348473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend auf der einen Seite immer h\u00e4ufiger Namen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Apothekerhauses."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apotheker.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "apotheker.or.at", "toknum": 16152742513, "Left": [{"class": "", "str": "An der Spitze des ersten Zuges schritt die Erste Vizepr\u00e4sidentin der \u00d6sterreichischen Apothekerkammer, Mag. pharm. Dr. Christiane K\u00f6rner , gefolgt vom Obfrau-Stellvertreter der Pharmazeutischen Gehaltskasse, OPhR Mag. pharm. Dr. Wolfgang Gerold , und zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und blicken angstvoll auf den Telefonapparat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hedu.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "hedu.at", "toknum": 14631904058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wen soll man denn anrufen\", fragen sich die schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rvstmk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rvstmk.at", "toknum": 17663315252, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der mittlerweile verpflichtend vorgeschriebenen Grundausbildung sieht dieses Programm darauf aufbauend vier freiwillige Fachausbildungsseminare f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Abgeordneten,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "dkp-hessen.de", "toknum": 202808730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "aus den Erlebnisschilderungen von sozialdemokratischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Ebene der s\u00fcdwestdeutschen L\u00e4nder- bzw. Anstaltsverwaltungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lpb-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "lpb-bw.de", "toknum": 6265454578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den hier behandelten Personen handelt es sich um staatliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ofen bald aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfl-sindelfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "vfl-sindelfingen.de", "toknum": 15381000570, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wenn Soo-Nam Park sieht, dass das Feuer nicht mehr lodert, ist f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Entt\u00e4uschung wohl kaum verbergen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fundresearch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "fundresearch.de", "toknum": 18136487112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Am Sonntag, bei der Abschlussfeier der Olympischen Spiele in London, werden die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des internationalen und deutschen Tischtennis-Sports"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fttb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "fttb.de", "toknum": 3239165650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht abgehoben agieren oder Managergeh\u00e4lter bekommen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "glb.at", "toknum": 3057002765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der \u00d6GB wird nur dann mehr Mitglieder bekommen, wenn seine F\u00fchrung klar und eindeutig auf der Seite der Arbeiter steht und wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen \u00fcber dem BDI-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer auch immer zutreffen m\u00f6gen, eins ist demnach klar, dass die von Br\u00fcderle (FDP) deklarierten Protokollfehler keine ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["exbusol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "exbusol.de", "toknum": 5621867673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Welche der beiden Vorw\u00fcrfe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " strahlen unheimlich wenig Stolz, Freude, Intellektualit\u00e4t, Witz oder Nachdenklichkeit aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-republik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "b-republik.de", "toknum": 10200417829, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. Irgendetwas klappt \u00fcberhaupt nicht mit der Personalauswahl der Partei: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder vielleicht sogar B\u00e4nker oder sonstwas Wichtiges zu seinem ebensolchen Gegen\u00fcber: \"Stell dir vor, mein Vater war noch ein echter Arbeiter..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandertipp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "wandertipp.at", "toknum": 19085101731, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens ein Politwitz: Sagt ein sozialdemokratischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Cyril Ramaphos, Tokio Sexwale, Valli Moosa und Bulelani Ngcuka innerhalb k\u00fcrzester Zeit sehr reich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outback-africa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "outback-africa.de", "toknum": 2441779400, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Gesetzgebung \u00e4nderte wenig in den Townships wo nach wie vor Armut herrschte, aber sie machte viele ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie den ehemaligen FIFA-Boss Joao Havelange (Brasilien) gerichtlich festgestellt worden waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motorvision.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "motorvision.de", "toknum": 5923299305, "Left": [{"class": "", "str": "Die ISL-Aff\u00e4re hatte 2011 den Druck auf den Weltverband zur Durchf\u00fchrung von Reformen erheblich erh\u00f6ht, nachdem Schmiergeldzahlungen des fr\u00fcheren FIFA-Vermarktungspartners in Millionenh\u00f6he an fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (und, nat\u00fcrlich, auch hochrangig in der FIDE-Exekutive) ihm f\u00fcr seine Aufenthalte in den Gothia Towers in Rechnung stellen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rankzero.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "rankzero.de", "toknum": 5973336882, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist m.W. alles, was der schwedische Schachbund \u00fcber den Sonderkongress verlauten lie\u00df, bei dem es um die sechsstellige Rechnung ging, die sein ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Einrichtungen der Sozialversicherung nicht ohne weiteres aus der Hand nehmen lassen und dem Sozialminister \u00fcbertragen will."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwwat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "wwwat.at", "toknum": 5043791598, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne den GPA-Chef in der Hauptverbandsfunktion auf ewig zu zementieren, gab Leilt deutlich genug zu verstehen, dass sich die Wirtschaftskammer die Ernennung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Vertriebenenverb\u00e4nden, Lobbyisten von in der Bundeshauptstadt ans\u00e4ssigen rechten und rechtsextremen Vereinen und Verb\u00e4nden konnten auf die Anschaffungspolitik der B\u00fccherei durch Wunschlisten und gezielte Ausleihe Einflu\u00df nehmen: dieser \"Bedarf\" an neofaschistischer und kriegsverherrlichender Literatur war die willkommene Rechtfertigung f\u00fcr eine Anschaffungswut, die die B\u00fccherei vor allem in den 70er Jahren, bei der ersten gro\u00dfen \"Hitler-Welle\", zu zahllosen Buch-Bestellungen bei bekannten rechtsextremen Verlagen trieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bifff-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "bifff-berlin.de", "toknum": 498078475, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gewerkschaften"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-rentenschutzbund-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "deutscher-rentenschutzbund-ev.de", "toknum": 697955937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tabu sind. ... Nun will Tristane Banon aber nachtr\u00e4glich Klage einreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenschutz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "datenschutz.de", "toknum": 6363800742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Denn bisher galt f\u00fcr die Medien in Paris wie in der Provinz das ungeschriebene Gesetz, dass das Privatleben und erst recht die sexuellen Praktiken oder Neigungen der PolitikerInnen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Pardon ... Sie werden sich ... fragen lassen m\u00fcssen, warum sie immer dann, wenn es um die eigenen Prinzipien geht, so diszipliniert umfallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sub-bavaria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "sub-bavaria.de", "toknum": 9138987776, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das konservative Blatt Stuttgarter Nachrichten setzt eins drauf: \"Wenn es darum geht, in der Regierung Stromlinienf\u00f6rmigkeit zu beweisen, kennen die gr\u00fcnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FCG/GPA-djp und nunmehr seit Juni vergangenen Jahres Leiter der Stabstelle Social Banking in der Erste Bank AG."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fcg-gpa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "fcg-gpa.at", "toknum": 10416691262, "Left": [{"class": "", "str": "Den Einstieg machte G\u00fcnter Benischek, langj\u00e4hriger BR-Vorsitzender der Erste Bank,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der nationalkonservativen Demokratischen Partei Serbiens (DSS), Slobodan Samard\u017ei\u0107, sprach seinerseits von einer \"Revision der Geschichte\", indem die serbischen Opfer w\u00e4hrend des zehnt\u00e4gigen Slowenien-Krieges 1991 in der Resolution nicht erw\u00e4hnt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "orf.at", "toknum": 19445837439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Flugblatt der RGO) - einer Rede Thomas Scheffer zu den Vertrauensleutewahlen, gehalten am 27. Januar in Hamburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 16668519455, "Left": [{"class": "", "str": "Dort habe man ein RGO-Zentrum eingerichtet - RGO-Branchengruppe Druck/Westberlin - RGO-Gruppe Daimler(Westberlin - RGO-Gruppe HDW/Kiel, die spendeten. - Mitgliedsb\u00fcchern der RGO - Misstrauensantr\u00e4gen gegen IGM"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der b\u00fcrgerlich-konservativen Reformbewegungen von Wandervogel und Turnerjugend, als \"F\u00fchrer der Deutschen Turnerschaft ins Dritte Reich\" 3 und endlich seine mehrj\u00e4hrige, leitende Mitarbeit in der KdF-Gemeinschaft in einer Sackgasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compass-infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "compass-infodienst.de", "toknum": 14159181, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Befreiung Nazideutschlands durch die Alliierten endete sein lange Zeit erfolgreicher Weg als Hochschullehrer, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bankenverbandes gegen\u00fcber Wissing gefordert, eine parlamentarische Kontrolle von Finanzgesch\u00e4ften auszuschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["senat-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "senat-deutschland.de", "toknum": 62586614, "Left": [{"class": "", "str": "Danach hatten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelobten diese Woche, den Kampf gegen die \"Dalai Clique energisch fortzusetzen\" und gegen alle \"spalterischen Kr\u00e4fte und Sabotage-Aktivit\u00e4ten\" entschieden vorzugehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["china-observer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "china-observer.de", "toknum": 95354290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die in den tibetischen Gebieten von China eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fraktionen besitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marco-buelow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "marco-buelow.de", "toknum": 178315351, "Left": [{"class": "", "str": "Die Diskussion hat endlich einer breiteren \u00d6ffentlichkeit gezeigt, welches Selbstverst\u00e4ndnis die meisten"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linder-gruber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "linder-gruber.at", "toknum": 204750276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Peter Schr\u00f6cksnadel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Betriebsratsvorsitzenden G\u00fcnter Perschke an, die schon die ersten 25 Listenpl\u00e4tze, von 39 zu w\u00e4hlenden Betriebsr\u00e4ten, unter sich ausgemacht hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "marktende.de", "toknum": 211421754, "Left": [{"class": "", "str": "Wir prangerten die Hinterst\u00fcbchenpolitik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Problem darstellt, ist ja bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kpoe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "kpoe.at", "toknum": 214067955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass die gr\u00fcne Parteif\u00fchrung mitreagieren will und dass auch die Beteiligung an einem Kabinett Sch\u00fcssel f\u00fcr Van der Bellen und andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen und beherrschen d\u00fcrften, steht allerdings auch in unmittelbarer Tradition des Reglements f\u00fcr den Staatsleviathan , d. h. den autorit\u00e4ren Maschinenstaat von Thomas Hobbes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingo-heinemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ingo-heinemann.de", "toknum": 243090673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "L. Ron Hubbards fr\u00fchkybernetische Organisations- und Managementtechnologie, deren letzte Feinheiten und Funktionsweise nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Organisation und einfacher Mitglieder einmal ab - fehlen bis heute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingo-heinemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ingo-heinemann.de", "toknum": 243091070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Organisationswissenschaftliche Untersuchungen dar\u00fcber, ob und inwieweit mit diesem Reglement sich das von Hubbard angestrebte antidemokratische Ziel ganz oder teilweise verwirklichen lassen k\u00f6nnte - sieht man von den Erkenntnissen der deutschen Verfassungsschutzbeh\u00f6rden und den Berichten ausgestiegener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glich, doch nicht ohne die unteren alten Funktionseliten, -teile und -teilchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolffsohn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "wolffsohn.de", "toknum": 255966325, "Left": [{"class": "", "str": "Das Funktionieren des neuen Alltags ist zwar ohne die alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NPD in Th\u00fcringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mydailyfacepalm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "mydailyfacepalm.de", "toknum": 263098216, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr oft sind das dann auch gleich f\u00fchrende K\u00f6pfe der Szene, wie z.B. Kai-Uwe , einer der aktivsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei DIE PARTEI und Bundestagsabgeordneten der Partei DIE LINKE kam es am gestrigen Donnerstagabend, den 29.03.2012, in der Dienststelle der Partei DIE PARTEI in Treptow-K\u00f6penick (Manyo-Bar, Flens 0,5 L / 3,10 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulla-jelpke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "ulla-jelpke.de", "toknum": 275825447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr., 30.03.2012: Zu einem konspirativen Treffen zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD durchaus mal \u00fcber den Tellerrand schauen\", sagt Christian Heimpel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jusos-hessen-nord.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "jusos-hessen-nord.de", "toknum": 281890565, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der eigenen Nachwuchsf\u00f6rderung sollten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der evangelischen Kirche in der DDR, mit dem Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit (MfS) beleuchten sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cditfurth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "cditfurth.de", "toknum": 323701760, "Left": [{"class": "", "str": "In der \u00d6ffentlichkeit wurde er vor allem bekannt als Vorsitzender eines parlamentarischen Untersuchungsausschusses, der die dubiosen Beziehungen von Ministerpr\u00e4sident Manfred Stolpe, vor der Wende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sports in aller Welt, Sportpolitiker und die H\u00fcter Olympias, die Oligarchen des IOC nicht getan:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 324620752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und genau das haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vier DDR-Blockparteien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cditfurth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "cditfurth.de", "toknum": 328456760, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sekret\u00e4re der Dresdner Liberaldemokraten waren nicht weniger \u00fcber jeden Demokratieverdacht erhaben als andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Partei der Arbeiterklasse\" vor allem die Blockfl\u00f6ten in CDU, DBD, NDPD und LDPD, die nach der Wende behaupten werden, den Sturz der Diktatur mit herbeigef\u00fchrt zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cditfurth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "cditfurth.de", "toknum": 328458483, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das waren neben den an pathologischer Realit\u00e4tsver-kennung leidenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Zentrale Ausbildungszentrum der GST \"Ernst Th\u00e4lmann\" in Schirgiswalde, Kreis Bautzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cditfurth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "cditfurth.de", "toknum": 328460251, "Left": [{"class": "", "str": "Im Oktober 1988 besuchte der LDPD-Parteiausschu\u00df zusammen mit weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Willi Weyer und Willi Daume."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handball-harsewinkel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "handball-harsewinkel.de", "toknum": 349263580, "Left": [{"class": "", "str": "Ge\u00e4rgert hat ihn das Verhalten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ihrer heutigen Partei (CDU / CSU), die gegen den Willen des ehemaligen Bundesbankpr\u00e4sidenten P\u00f6hl - mit einem enorm \u00fcberh\u00f6hten und \u00fcberzogenen Umtauschkurs f\u00fcr die Ostmark \u2013 die Verschuldung unseres Landes zu verantworten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rep-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rep-bayern.de", "toknum": 371705999, "Left": [{"class": "", "str": "Fakt ist: es waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die zugesagte Devisensumme f\u00fcr den Import von Verh\u00fctungsmitteln auszugeben, da verlangt der Chef f\u00fcr die Verteilung von Medikamenten des Gesundheitsministeriums, dass zehn Paletten importierter Kondome sofort aus seinem Lager entfernt werden (\"M\u00f3nica, das sind deine Kondome, ich verteile die nicht\"), da verbietet ein Fernsehmensch, das Wort Kondom in einer Aufkl\u00e4rungssendung \u00fcberhaupt zu benutzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ila-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "ila-web.de", "toknum": 395428898, "Left": [{"class": "", "str": "Da weigert sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mobilisierte, was eine drohende Restauration des Kapitalismus verhinderte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmut-loeven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "helmut-loeven.de", "toknum": 402945662, "Left": [{"class": "", "str": "' Und das just zu der Zeit, als Mao im damals sozialistischen China Millionenmassen erfolgreich gegen eine b\u00fcrokratische Entartung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verb\u00e4nde die \"wahren Verbrecher\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 439816758, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Reichenbach sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschlossen und vergrault wurden: ein Landesfinanzreferent, drei Landesparteiobmann-Stellvertreter, f\u00fcnf Bezirksobleute, drei Landesparteivorstandsmitglieder sowie mehrere Ortsgruppenobleute und Fachkr\u00e4fte aus dem Mitarbeiterstab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["echosalzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "echosalzburg.at", "toknum": 443661031, "Left": [{"class": "", "str": "Bezeichnend ist jedenfalls, dass unter Hauser fast ausschlie\u00dflich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nach ihrer Gefangennahme auf die unwirtliche Insel Dawson gebracht wurden und in dem dortigen Konzentrationslager mehrere Monate zubringen mussten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vip-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "vip-ev.de", "toknum": 454159112, "Left": [{"class": "", "str": "Es war f\u00fcr mehr als zwanzig Jahre das letzte Mal, dass ich ihn sah: Aniceto Rodr\u00edguez geh\u00f6rte zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden sich unter den Piraten nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tantejolesch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "tantejolesch.at", "toknum": 463475654, "Left": [{"class": "", "str": "Derartige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von AK und \u00d6GB die Erkenntnis reifen lassen, dass sie die Zahlen ihrer eigenen Experten ernst nehmen und f\u00fcr eine Besteuerung der Reichen eintreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "kommunisten.at", "toknum": 465666467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hauptlosung der Demonstration - Wir zahlen nicht f\u00fcr eure Krise - hat nun offenbar auch bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00e4tig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vida.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "vida.at", "toknum": 466111644, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Schm\u00f6lz war in der \u00d6BB-Personalvertretung und in der GdE (seit Ende 2006 Teil der Verkehrs- und Dienstleistungsgewerkschaft vida) bis 1989 als engagierter Personalvertreter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bo Xilai, ehemaliger Parteichef der Millionenstadt Chongqing hat seinen Sitz im Zentralkomitee der KPCh und im Politb\u00fcro endg\u00fcltig verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["epochtimes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "epochtimes.de", "toknum": 503285264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chinas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der N\u00d6 \u00c4rztekammer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["detektei-boehm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4rs"}], "ref": "detektei-boehm.de", "toknum": 509687059, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei geht es um die Beschattung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landjugend, wurde die Veranstaltung zu einem freudigen Ereignis: Nachdem sie 2010 alle aufZAQ-Module erfolgreich absolviert und ein eigenes Projekt realisiert hatten, bekamen sie nun im Zuge der Projektpr\u00e4mierung ihre Zertifikate \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landjugend.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "landjugend.at", "toknum": 528208546, "Left": [{"class": "", "str": "Auch f\u00fcr die 17 Absolventen von aufZAQ, der zertifizierten Ausbildung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich auf deren Ankunft besser vorbereiten konnten als in Leipzig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runde-ecke-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "runde-ecke-leipzig.de", "toknum": 528368146, "Left": [{"class": "", "str": "In Dresden hingegen hatten die Demonstranten einen sehr langen Anmarschweg von den Betrieben in den Au\u00dfenbezirken bis in die Innenstadt, sodass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verb\u00e4nde vom Verwaltungsrat wurden als unzul\u00e4ssig erkannt (VFGH 10.10.03)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klick-nach-rechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "klick-nach-rechts.de", "toknum": 530354542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 10. Oktober 2003 hat der VFGH dann die in der ersten schwarz-blauen Regierungsperiode gegen heftigen Widerstand durchgezogene Reform des Hauptverbands der Sozialversicherungstr\u00e4ger fast zur G\u00e4nze als verfassungswidrig aufgehoben . Insbesondere die Konstruktion der Spitzengremien (Leitung durch ein Privatmanagement) sowie der (von KritikerInnen als \"Lex Sallmutter\" bezeichnete) Ausschluss von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getragen sondern besonders auch durch unsere Referentinnen und Referenten und auch durch unsere Vertreter in den Bezirken, Fachgruppen und Spit\u00e4lern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aekooe.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "aekooe.or.at", "toknum": 532343868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Arbeit in der \u00c4rztekammer wird nicht nur durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kommunistischen Partei ihre Villen und Todor Schivkov die Residenz bauen, die nach wie vor als Sitz des Staatspr\u00e4sidenten genutzt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund-airport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "dortmund-airport.de", "toknum": 535894186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bojana 8 km s\u00fcdlich des Stadtzentrums lie\u00dfen zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landjugend.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "landjugend.at", "toknum": 547113537, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "aufZAQ: die qualifizierte Weiterbildung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landjugend ein Weiterbildungsprogramm, das ihnen das n\u00f6tige R\u00fcstzeug f\u00fcr ihre F\u00fchrungsaufgaben verschafft: In \"Selbstvertrauen & Motivation\", \"Projektmanagement\" und \"Konfliktmanagement\" liegen die Schwerpunkte dieser 132 Einheiten umfassenden Ausbildung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landjugend.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "landjugend.at", "toknum": 547113550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In drei Modulen bietet der zertifizierte Lehrgang \"aufZAQ\" den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joggeli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "joggeli.ch", "toknum": 568143163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Juso-Initiative sei gef\u00e4hrlich f\u00fcr den Schweizer Fussball, sagen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch leichtfertiges Gerede in der \u00d6ffentlichkeit die erfolgreiche Arbeit Tausender Kolleginnen und Kollegen anzweifeln!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundespolizeigewerkschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "bundespolizeigewerkschaft.de", "toknum": 607147923, "Left": [{"class": "", "str": "Wir dulden auf keiner Ebene, dass unwissende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liu Shao Qi jedoch seine politische Macht verlor, gab es eine Wende in der chinesischen Tibetpolitik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igfm-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "igfm-muenchen.de", "toknum": 615396352, "Left": [{"class": "", "str": "Als der chinesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD scheinen immer noch nicht begriffen zu haben, was f\u00fcr ein schwerer Vertrauensbruch die Agenda 2010 insbesondere f\u00fcr die \"einfachen Arbeiter\" bis heute darstellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-herz-schlaegt-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "mein-herz-schlaegt-links.de", "toknum": 639546059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er und \u2013 leider viel zu viele \u2013 andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glicht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transparency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "transparency.de", "toknum": 639602809, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr gro\u00dfe Bedeutung haben aber auch die historischen Hintergr\u00fcnde, da erst der beginnende gesellschaftliche und politische Umbruch in der DDR die Strafverfolgung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD und die j\u00fcngsten politischen Entscheidungen der Sozialdemokraten in der DDR haben uns jedoch erneut die Notwendigkeit vor Augen gef\u00fchrt, die Politik der Fraktion \"B\u00fcndnis 90/Gr\u00fcne\" fortzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ddr89.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "ddr89.de", "toknum": 643376514, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gespr\u00e4ch mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der auf Ankommen im Kapitalismus, Anbiederung an die SPD und Regierungsbeteiligung um jeden Preis gerichtet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pds-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "pds-sachsen.de", "toknum": 648479023, "Left": [{"class": "", "str": "Eine der Hauptursachen unserer Wahlniederlage ist der Kurs der PDS- Parteif\u00fchrung und weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen TM-Bewegung (Herrn Ritterstaedt, Frau Eickhoff, Dr. Heiner und Charlotte R\u00f6der etc., auf einer Konferenz in Schledehausen dazu bewegt, einen Proze\u00df gegen die Bundesregierung anzustrengen, weil diese sich derart rechtswidrig gegen\u00fcber der TM-Bewegung verhalten hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agpf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "agpf.de", "toknum": 655451806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich habe ... die damals ma\u00dfgeblichen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lars-bruecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "lars-bruecher.de", "toknum": 669043198, "Left": [{"class": "", "str": "Wonneberger zeigte sich ebenfalls \"\u00fcberrascht\" \u00fcber das Dialogangebot der regionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich f\u00fcr \"Neuerungen\" eingesetzt haben [396] . Dies hielt Teile des Machtapparates aber nicht davon ab, z.T. noch einmal auf Methoden des Kalten Krieges zur\u00fcckzugreifen und Sendungen des Berliner Senders \"100,6\" zum Thema DDR mit starkem Rauschen zu st\u00f6ren [397] ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lars-bruecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "lars-bruecher.de", "toknum": 669044069, "Left": [{"class": "", "str": "Auch \u00fcber die sich langsam wandelnde Berichterstattung zumindest in Zeitungen der Blockparteien oder regionalen Ausgaben konnte die Tagesschau berichten [395] . Zudem wurde gemutma\u00dft, dass innerhalb des Politb\u00fcros Honecker \"einen schwierigen Stand\" habe und einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Volker Beck im Jahr 1988 f\u00fcr die Legalisierung von Geschlechtsverkehr mit Kindern stark gemacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unzensuriert.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "unzensuriert.at", "toknum": 672729106, "Left": [{"class": "", "str": "So hat sich auch der heutige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der weltweiten F\u00f6deration der Siebenb\u00fcrger Sachsen, Dipl.-Ing. Arch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuerger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "siebenbuerger.de", "toknum": 688044306, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den zahlreichen Ehreng\u00e4sten wurden u.a. pers\u00f6nlich begr\u00fc\u00dft: Dr. Peter Koits, B\u00fcrgermeister der gastgebenden Stadt Wels, Dr. Traian Chebeleu, Rum\u00e4nischer Botschafter in Wien, Dr. Josef P\u00fchringer, Landeshauptmann von Ober\u00f6sterreich, Ministerialrat Universit\u00e4tsprofessor Dr. Karl Schwarz; ferner, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefahren wurden, werden mit unseren bescheidenen Mitteln zur\u00fcckgewiesen, soweit wir dies k\u00f6nnen. ich freue mich auf unsere regionalkonferenz am 2.februar, zu der mir oskar zugesagt hat, zu kommen, lasst uns \u2013 liebe rosemarie hein aus Sachsen-Anhalt \u2013 gemeinsam dort zeigen, dass in unserer partei die meisten so denken wie oskar: F\u00fcr rigororsen privatisierungsstopp, F\u00fcr verstaatlichung der energiekonzerne und demokratische gegenwehr statt resignation vor dieser kapitalgesteuerten globalisierung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diether-dehm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "diether-dehm.de", "toknum": 710097903, "Left": [{"class": "", "str": "Angriffe auf Oskar Lafontaine, wie sie in den letzten Monaten am Rande der Ertr\u00e4glichkeit \u00fcber den \"Spiegel\" von einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat zu erheblichen Stimmverlusten f\u00fcr unsere Partei gef\u00fchrt, wie mir Gespr\u00e4che mit Menschen aus \"Ost\" und \"West\" verdeutlichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "sozialisten.de", "toknum": 737421051, "Left": [{"class": "", "str": "Dies und auch die Zuspitzung der \u00f6ffentlich zelebrierten Wahlshow auf Schr\u00f6der oder Stoiber, auch durch unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich auf kein Kandidatengespann einigen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["post-von-horn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "post-von-horn.de", "toknum": 775391627, "Left": [{"class": "", "str": "Sie demonstrierten, dass sie kl\u00fcger sind als ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Amt und W\u00fcrden kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "heimatforum.de", "toknum": 788019292, "Left": [{"class": "", "str": "An der Basis sind oft Idealisten, die sich kostenlos aufreiben, damit irgendwelche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "spd-berlin.de", "toknum": 824276890, "Left": [{"class": "", "str": "Und das war die einm\u00fctige Feststellung aller Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SED ver\u00f6ffentlichen das Buch \"Gesundheit f\u00fcr ein Deutschland\", das alle \u00c4rzte der DDR als Postwurfsendung erhalten (Michael Arnold, Berndt Schirmer:."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forum-gesundheitspolitik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "forum-gesundheitspolitik.de", "toknum": 833719632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein T\u00fcbinger Anatom und ein ehemaliger gesundheitspolitischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des SV Einfluss auf \u00d6KV und FCI nehmen, ganz einfach, die Antwort lautete, was der SV bestimmt, hat der VDH (Verband f\u00fcr das deutsche Hundewesen) und die FCI zu vollziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hund.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "hund.ch", "toknum": 843066281, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Frage ging dahinaus, wie kann ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewandt und eine Antwort erhalten, die ihn gelinde gesagt nicht zufrieden gestellt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gewalt-im-jhh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "gewalt-im-jhh.de", "toknum": 848790285, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund hat jemand aus dem Kreis der ehemaligen Heimkinder sich an einen kirchlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verb\u00e4nde zitierte Gastgeber Eichner den fr\u00fcheren Bundeskanzler Konrad Adenauer, der einmal gesagt hat: \"Ehrungen zu verleihen, das ist, wenn Gerechtigkeit ihren liebensw\u00fcrdigen Tag hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "puergen.de", "toknum": 857521744, "Left": [{"class": "", "str": "In Anwesenheit einer ganzen Reihe von B\u00fcrgermeistern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der extremen Rechten zu legen, wurde in Gelsenkirchen f\u00fcr eine \"islam- und multi-kulti-kritische Anh\u00f6rung\" am 4. November 2007 im \u00f6rtlichen Rathaus geworben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnganzrechts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "koelnganzrechts.de", "toknum": 858309641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend man bei Pro K\u00f6ln und Pro NRW bem\u00fcht war, den Mantel des Schweigens \u00fcber das Stra\u00dfburger Treffen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vereinigung rund elf Millionen Euro aus Vereinsgeldern rechtswidrig verwendet haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unzensuriert.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "unzensuriert.at", "toknum": 859456693, "Left": [{"class": "", "str": "Laut Nachrichtenmagazin Spiegel sollen \u00dcc\u00fcnc\u00fc und drei weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitmarschieren, weil es erstmals zweisprachige Umzugstafeln von vier Gemeinden geben wird: Bad Eisenkappel/\u017delezna Kapla, Globasnitz/Globasnica, Ludmannsdorf/Bil\u010dovs und Feistritz ob Bleiburg/Bistrica nad Pliberkom."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "orf.at", "toknum": 860269371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Slowenische Einheitsliste erstmals im Festzug Erstmals wird die slowenische Einheitsliste/EL Enotna lista mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und den Piraten aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 873053881, "Left": [{"class": "", "str": "Er schlie\u00dft eine Koalition mit der LINKEN (Pflichtprogramm f\u00fcr einen echten sozialdemokratischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unangetastet lie\u00df und die Gewerkschaftsdemokratie verletzte, um die rechte Labour-F\u00fchrung zufrieden zu stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitermacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "arbeitermacht.de", "toknum": 893696157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr viele AktivistInnen war die Wahl klar zwischen Hicks, dem Basiskandidaten und geschassten aktiven Betriebsrat, der zwei Jahre zuvor bei den Wahlen zum Gewerkschaftssekret\u00e4r McCluskey unterlegen war, und McCluskey, der es nicht geschafft hatte, die gr\u00f6\u00dfte britische Gewerkschaft in einen koordinierten Streik gegen die Regierung und die Kapitalisten zu f\u00fchren, der die Herrschaft der ungew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD, wenn man die eigene Partei scharf und unfair attackiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jusos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "jusos.de", "toknum": 915943120, "Left": [{"class": "", "str": "Auf am meisten Wohlgefallen und Aufmerksamkeit in der Presse st\u00f6\u00dft als ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Schwarzgr\u00fcn entschieden haben: Es habe keine andere Mehrheiten gegeben, SPD und FDP h\u00e4tten keine inhaltlichen Angebote gemacht und - zuletzt - nur die CDU habe eine feste Koalition angeboten, die anderen nur eine lockere Zusammenarbeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrich-kelber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ulrich-kelber.de", "toknum": 916311458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was haben wir in Bonn nicht schon f\u00fcr Ausreden geh\u00f6rt, warum sich gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endlich dazu, dass sie sich f\u00fcr Schwarzgr\u00fcn trotz besserer inhaltlicher Alternativen entschieden haben?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrich-kelber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ulrich-kelber.de", "toknum": 916311534, "Left": [{"class": "", "str": "Wann stehen die gr\u00fcnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beitragen und auch auf ihr Unterschriftenergebnis einwirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sozialisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "sozialisten.de", "toknum": 920059882, "Left": [{"class": "", "str": "In st\u00e4ndiger Auseinandersetzung mit den REPs und der \"Nationalen Opposition\" in Augsburg sowie der NPD-Liste \"Ausl\u00e4nderstopp\" in N\u00fcrnberg konnten wir durch unser offensives Auftreten zur Demoralisierung ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat damit nach eigenen Angaben eine rechtsradikale Internetseite aufgebaut und den \"Th\u00fcringer Heimatschutz\" finanziert ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leinenzwang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "leinenzwang.de", "toknum": 920310821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis Mai 2001 beispielsweise erhielt der damalige Vize-Chef der Th\u00fcringer NPD, Tino Brandt, vom Landesverfassungsschutz in Erfurt Geld f\u00fcr Informationen . Der rechtsextreme"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Parlamentsfraktionen von Deutschland, Frankreich, \u00d6sterreich etc. stimmten in den Parlamenten reihum f\u00fcr die Kriegskredite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derfunke.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "derfunke.ch", "toknum": 923744873, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sozialdemokratischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Golfverb\u00e4nden \u2013 Investoren und Initiatoren von Golfprojekten, Hoteliers aus der Golfbranche, Pressevertreter und Sponsoren haben in der vergangenen Woche einen internationalen Golffachkongress der Extraklasse erlebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "bvga.de", "toknum": 927267702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Golfplatzeigent\u00fcmer - Experten aus Industrie und Wirtschaft \u2013 internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NPD fehlten jedoch vollst\u00e4ndig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raumzeit-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "raumzeit-online.de", "toknum": 929738222, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Gesamtbetriebsrats-Ausschusses im Firmenjet direkt vom nieders\u00e4chsischen Braunschweig zu einem Privatflugplatz nach Irland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anstageslicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "anstageslicht.de", "toknum": 954501993, "Left": [{"class": "", "str": "Angeblich flogen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederholten ihre Forderung, die derzeitigen \u00dcbersch\u00fcsse f\u00fcr solche Belastungen vorzuhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitsgemeinschaft-finanzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "arbeitsgemeinschaft-finanzen.de", "toknum": 964436431, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im inner\u00e4rztlichen Streit diskreditiert und die Vereinbarungen mit dem Ministerium und den Kassen gebrochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medi-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "medi-report.de", "toknum": 967913632, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben bar jeder Vernunft alle bisherigen Verhandlungserfolge geopfert, ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00d6GB haben sich Luxusgeh\u00e4lter und Luxusvorteile aus ihren Positionen beschafft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlagloch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "schlagloch.at", "toknum": 995691966, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wurden Milliarden Euro verspekuliert und die Spitzenmanager der Bawag und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Chinesischen Kommunistischen Partei wurde eine dringende Versammlung des Staatsrates und der TAR Regierung einberufen, um Gegenma\u00dfnahmen auf das Verschwinden des Jungen hin zu er\u00f6rtern, wie von der Hongkonger Zeitung Ming Pao am 9. Januar berichtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igfm-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "igfm-muenchen.de", "toknum": 1004381779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Verlangen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arbeitgeber macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ak-gewerkschafter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "ak-gewerkschafter.de", "toknum": 1021219986, "Left": [{"class": "", "str": "Wortw\u00f6rtlicher Auszug: \"Wir wissen, dass in den Gewerkschaften des DGB vermehrt die Frage gestellt wird, warum die DGB-F\u00fchrung in einem solch sensiblen Feld wie die Koalitionsfreiheit und dem Streikrecht gemeinsame Sache mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen, und auf der anderen Seite die unmittelbare Gewaltanwendung von Extremisten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-parlament.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "das-parlament.de", "toknum": 1026276196, "Left": [{"class": "", "str": "In den unterschiedlichen Kapiteln der jeweiligen Berichte wird diese Unterscheidung dadurch deutlich gemacht, dass auf der einen Seite die Parteien, ihre mediale Vernetzung und Parolen wie etwa \u00c4u\u00dferungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/innen sind meistens hauptberuflich unterwegs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ngg-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ngg-aachen.de", "toknum": 1037712729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben bereits an diesem Ziel gearbeitet und sind noch daran."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andigross.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "andigross.ch", "toknum": 1043296050, "Left": [{"class": "", "str": "Die weitsichtigsten ihrer Gr\u00fcnder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sei es bei Veranstaltungen, bei denen die Parteibasis zu Wort kommt, sei es auf Landesparteitagen oder in Sektionen, dann wird man schnell feststellen: Kaum jemand ist der Meinung, dass die Partei allzu viel richtig macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["misik.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "misik.at", "toknum": 1064924368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man sich umh\u00f6rt, sei es in den verschlossenen Zirkeln der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Handball-Weltverbands (IHF) an der Frauen-WM im Dezember 2009 in China mit einer Erh\u00f6hung der Aufwandentsch\u00e4digungen selber ein Weihnachtsgeschenk gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transparency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "transparency.de", "toknum": 1065377776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Z\u00fcrich- Laut Neue Z\u00fcrcher Zeitung haben sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Organisation geh\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinehome.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "onlinehome.de", "toknum": 1068783298, "Left": [{"class": "", "str": "Das MfS mu\u00df in Wiesbaden einen Mann haben, der zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschw\u00e4chte Partei versucht durch verst\u00e4rkte Kontaktaufnahme mit weiteren Splitterparteien wie Deutsch Soziale Union und Deutsche Partei ihre Basis zu festigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apabiz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "apabiz.de", "toknum": 1069205280, "Left": [{"class": "", "str": "Die bereits Ende 1994 durch inhaltliche Parteikontroversen und R\u00fccktritte von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; viele Angeh\u00f6rige der heutigen SED/ML-Prominenz entstammen Funktion\u00e4rsfamilien usw.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 1074650399, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinder wurden in diese Klasse hineingeboren und geh\u00f6rten ihr qua Geburt an (Gysis Vater war schon ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ooewasser.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "ooewasser.at", "toknum": 1091812235, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wenn eine Obfrau oder ein Obmann, egal aus welchen Gr\u00fcnden pers\u00f6nlich nicht kommen kann, unsere Einladung richtet sich nicht nur an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steirischer Raiffeisenbanken trafen sich Mitte Mai in S\u00f6chau zu dem vom Raiffeisenverband Steiermark veranstaltenden zweit\u00e4gigen Seminar zum Thema \"Die Generalversammlung\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rvstmk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rvstmk.at", "toknum": 1117999269, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landessportbundes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvggrattelsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "spvggrattelsdorf.de", "toknum": 1123319511, "Left": [{"class": "", "str": "\"H\u00e4tten wir das nicht gemacht, w\u00e4ren wir heute insolvent\", betonte Andreas Schmittwolf, der erste Vorsitzende des Sportvereins bei einem Pressegespr\u00e4ch mit Staatssekret\u00e4rin Melanie Huml und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verausgabt; seine \"berufliche\" Situation erlaube mehr als eine 40-Stunden-Woche f\u00fcr die Partei, br\u00fcstete sich Ponader laut WELT schon bei seiner Bewerbungsrede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerd-maas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "gerd-maas.de", "toknum": 1132114962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An gewisse demokratische Toleranzgrenzen st\u00f6\u00dft die Duldung solcher Inhaltslosigkeit, wenn jene sich die Erzeugung ihrer Luftlochschl\u00f6sser nicht nur k\u00fcnftig durch ein bedingungsloses Grundeinkommen alimentieren lassen wollen, sondern es sich bereits jetzt erschleichen: Der politische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer im Bundesvorstand der Piratenpartei, Johannes Ponader, lebt als selbsternannter freiberuflicher Gesellschaftsk\u00fcnstler von Hartz IV, w\u00e4hrend er sich als hauptamtlich ehrenamtlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rvstmk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rvstmk.at", "toknum": 1144510839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Startschuss mit den neuen Fachseminaren vor rund einem Monat fand nun auch das erste \"Pers\u00f6nlichkeitsbildende Seminar\" f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wider."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rvstmk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "rvstmk.at", "toknum": 1144510895, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Grund- und Fortsetzungskurse f\u00fcr Funktion\u00e4re nun zu verpflichtenden Veranstaltungen umgewandelt wurden, finden sich mittlerweile auch mehrere die Pers\u00f6nlichkeit f\u00f6rdernde Angebote f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der IG Metall. Die antikommunistische Politik der IGM-Spitze und die \"Unvereinbarkeitsbeschl\u00fcsse\" gegen Marxisten-Leninisten, die von der IG Metall bis heute gegen die MLPD praktiziert werden, wurden von dieser Zeitschrift getreulich unterst\u00fctzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rf-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "rf-news.de", "toknum": 1147154887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moneta gelang ein steiler Aufstieg: Entsprechend der trotzkistischen Taktik des \"Entrismus\" (Eindringen) war er 1950 Mitglied der SPD geworden und arbeitete zun\u00e4chst als Sozialreferent an der deutschen Botschaft in Paris. 1962 wurde er Chefredakteur der Zeitung \"Metall\" und damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Landesverb\u00e4nden zug\u00e4nglich ist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "spd.de", "toknum": 1147811687, "Left": [{"class": "", "str": "(Warum gibt es ein Arbeitspapier das nur den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Wort dar\u00fcber verloren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-verdi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "netzwerk-verdi.de", "toknum": 1156662718, "Left": [{"class": "", "str": "Noch beim DGB-Bundeskongress zwei Wochen vor Bekanntgabe des gemeinsamen (!) Aufrufs mit der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde (BDA) haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henning W\u00fcnsch, \"Doc\" Rehles und Wolfgang \"Hufix\" Huhmann hatte mich und meinen Chef Olaf Paare zum Gedankenaustausch \u00fcber die bevorstehende Rallye-WM in Deutschland im Allgemeinen und die Wertungspr\u00fcfungen im Kreis Birkenfeld im Besonderen eingeladen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsfactory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4ren"}], "ref": "newsfactory.de", "toknum": 1161415813, "Left": [{"class": "", "str": "Das Sportfahrer-Team Hunsr\u00fcck mit seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum VersicherungsJournal:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gewinnerkonzepte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "gewinnerkonzepte.at", "toknum": 1171055655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00f6rtlich meinte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Maklerschaft erinnerten daran, dass der Verlust der Arbeitsf\u00e4higkeit praktisch immer enorme materielle Einbu\u00dfen mit sich bringt, denn die durchschnittliche H\u00f6he der Invalidit\u00e4tspension in \u00d6sterreich betrug 2007 bei Frauen 589 und bei M\u00e4nnern 1049 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gewinnerkonzepte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "gewinnerkonzepte.at", "toknum": 1171056700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weder verlassen k\u00f6nnen noch d\u00fcrfen, zeigt nicht nur das Wort \"maximal\" in der baden-w\u00fcrttembergischen Empfehlung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitermacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "arbeitermacht.de", "toknum": 1179794324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass wir uns dabei auf die B\u00fcrokratie, auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigten ein Engagement wie die drei Affen, die zusammen nichts sehen, nichts h\u00f6ren und nichts sagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irwish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "irwish.de", "toknum": 1182682056, "Left": [{"class": "", "str": "Meister Alfons Lappas lie\u00df sich, wenn er nicht selber sogar aktiv an der Gaunerei beteiligt war, von Otto mit millionenschweren Provisionszahlungen, teuren Reisen und allerlei Geschenken nach Strich und Faden einseifen, und auch die anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die an diesem Ziel nicht mehr festhalten wollen, die - nachdem wir dank \u00d6kosteuer auf 19,3 Prozent Rentenbeitrag runter gegangen sind - wieder auf 24 Prozent hochgehen wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4re"}], "ref": "dgb.de", "toknum": 1188106854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Walter Riester: Ich h\u00f6re zunehmend"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenfunktion\u00e4r\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenfunktion\u00e4r\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5781055489": 0.7925, "9036468766": 0.5, "6466158111": 0.7475000000000002, "10200417829": 0.055370370370370334, "11248704047": 0.8058823529411765, "11901795379": 0.7294117647058823, "18458858552": 0.7625, "10416691262": 0.0, "19713918016": 0.75, "17508264516": 0.6805555555555555, "5747194950": 0.734375, "1916635207": 0.7470588235294118, "3314429512": 0.6840909090909091, "18492919372": 0.7907894736842104, "13404125776": 0.7328260869565216, "579262033": 0.7058823529411765, "19522515545": 0.8, "13230387290": 0.5, "2505736284": 0.6857692307692307, "2990900830": 0.6456481481481481, "3251025680": 0.7460526315789473, "1691541094": 0.5, "9343951975": 0.8315789473684209, "11773040748": 0.8166666666666668, "16152742513": 0.5, "6656468085": 0.80875, "19445837439": 0.0, "18049587853": 0.5, "10372530456": 0.7294117647058823, "14553091221": 0.53875, "2728232599": 0.7, "5621867673": 0.06125, "5961580190": 0.5, "17056901793": 0.7032608695652174, "19085101731": 0.05196969696969694, "6363800742": 0.0, "3521304232": 0.8315789473684209, "2441779400": 0.0038157894736842064, "17080376350": 0.6157142857142857, "4435046072": 0.5049679487179488, "6913956537": 0.65, "16668519455": 0.0, "19004275904": 0.5765, "18136487112": 0.1649999999999999, "12142954190": 0.5214772727272727, "3239165650": 0.15, "5897627001": 0.5, "5043791598": 0.0, "5533631218": 0.6990476190476191, "12016039155": 0.6748863636363636, "9138987776": 0.0, "498078475": 0.0, "3057002765": 0.06838235294117649, "13602587920": 0.725, "697955937": 0.0, "18517013784": 0.5288888888888889, "18016831778": 0.59, "16892431654": 0.5166666666666666, "18854273832": 0.8923076923076922, "1254981418": 0.7217391304347825, "18209170731": 0.5125675675675676, "5973336882": 0.0, "17663315252": 0.31111111111111117, "14631904058": 0.3187500000000001, "15576257854": 0.7475000000000002, "4168241486": 0.7553571428571427, "1517252944": 0.5, "2894595412": 0.8, "14790805339": 0.50875, "18512250208": 0.5722222222222222, "6351226215": 0.5685887096774193, "10406389103": 0.6956018518518516, "14521034216": 0.7470588235294118, "875393396": 0.57, "9343704440": 0.6973684210526315, "15609348473": 0.5, "15381000570": 0.21374999999999997, "13431104897": 0.6099456521739129, "11171661717": 0.7032608695652174, "202808730": 0.3111111111111111, "4409802651": 0.5473611111111112, "3644482464": 0.7961538461538461, "14977063846": 0.7684210526315789, "18116376498": 0.828125, "13235969267": 0.7714285714285716, "1056635828": 0.5, "222478268": 0.77, "15156141501": 0.7732142857142857, "4036133313": 0.5, "19235870881": 0.5692045454545454, "6816977911": 0.7307692307692308, "2159141838": 0.7236842105263157, "14651695056": 0.7368421052631579, "362666974": 0.5, "1216131048": 0.5, "5923299305": 0.0, "4259552241": 0.5661764705882353, "6265454578": 0.22392857142857153, "12638558199": 0.7166666666666667, "18584907258": 0.794642857142857}, "lastlink": "fromp=12", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenfunktion\u00e4r", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenfunktion%C3%A4r%22%5D", "rel": 0.12, "arg": "[lemma=\"Spitzenfunktion\u00e4r\"]", "op": "Query", "size": 2378}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenfunktion%C3%A4r%22%5D&q=e100+", "rel": 0.12, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2378}], "concsize": 2378, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2378}