{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " aus Frankreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hjjv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "hjjv.de", "toknum": 12247209523, "Left": [{"class": "", "str": "Im Finale verlor sie gegen eine absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus S\u00fcdamerika treffen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judobund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "judobund.de", "toknum": 15353348474, "Left": [{"class": "", "str": "Heide kann fr\u00fchestens im Poolfinale auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Spitzenk\u00e4mpfer hinter sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hjjv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "hjjv.de", "toknum": 12247209558, "Left": [{"class": "", "str": "Beide lie\u00dfen neben der deutschen Konkurrenz auch eine gro\u00dfe Anzahl internationaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trage zur St\u00e4rke der Mannschaft bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "speyer-aktuell.de", "toknum": 3424253166, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Einsatz zweier ungarischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["herrieden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "herrieden.de", "toknum": 9800541898, "Left": [{"class": "", "str": "Mit gro\u00dfem Eifer folgten die \"Jungtiger\" den Anweisungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marisol Harns geschlagen geben, forderte der Norderstedterin aber alles ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jjvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "jjvw.de", "toknum": 18995916133, "Left": [{"class": "", "str": "Sie musste sich zwar der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013k\u00e4mpfern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haaner-turnerbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "haaner-turnerbund.de", "toknum": 6381781814, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Woche Spiel, Spa\u00df und Fun und dazu Judotraining mit weltbekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hannah Br\u00fcck und Marie Muller."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-esslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "ksv-esslingen.de", "toknum": 12650615942, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund von Pr\u00fcfungen und einer Schulterverletzung fehlten die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ruhwinkel aus Bottrop einen beherzten Kampf, allerdings war eine Niederlage nicht abzuwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-giants.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "judo-giants.de", "toknum": 13746646092, "Left": [{"class": "", "str": "Sie lieferte in ihrer Erstrundenbegegnung der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marisol Harms und Jeanne Rasmussen holten dann mit zwei Siegen die zwischenzeitliche F\u00fchrung f\u00fcr die Hamburger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tkw-nienburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "tkw-nienburg.de", "toknum": 4752705335, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Frauenjudo absolut austrainierte Top-Athletinnen, die sich in Hinblick auf ihre Kraftf\u00e4higkeiten nicht zu verstecken brauchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "judo-sport.de", "toknum": 12945282581, "Left": [{"class": "", "str": "Mittlerweile sind jedoch auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter der Leitung von Bundestrainer Dragan Leiler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karateclubmaeder.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "karateclubmaeder.at", "toknum": 6742326841, "Left": [{"class": "", "str": "Unter anderem das \u00d6sterr.Damen Nationalteam mit allen derzeitigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Italien einen ausgeglichenen Kampf geliefert hatte zog sie am Ende auch hier den K\u00fcrzeren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adlkofener-blattl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "adlkofener-blattl.de", "toknum": 14555265226, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Sie sich in der zweiten Kategorie gegen eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ilka Gisselmann (F2) verlor sie erst in der Verl\u00e4ngerung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsc-wanne-eickel-judo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "dsc-wanne-eickel-judo.de", "toknum": 12771863680, "Left": [{"class": "", "str": "Den Kampf au\u00dfer Konkurrenz gegen die ehemalige Deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Katharina Menz \u00fcberlaufen und musste sich mit der Vizemeisterschaft zufrieden geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judofreunde-siegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "judofreunde-siegen.de", "toknum": 8893213966, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kampf um Gold wurde sie nach einer Kontertechnik von der Deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-oberfranken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "judo-oberfranken.de", "toknum": 1927391069, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Laura B\u00f6hm als Siebte und Clara K\u00f6hne als F\u00fcnftplatzierte der nationalen Titelk\u00e4mpfe in dieser Kategorie standen sich zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jana Grenzd\u00f6rfer (Offenbach) das Nachsehen und belegte Rang drei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-club-ruesselsheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "judo-club-ruesselsheim.de", "toknum": 7906910277, "Left": [{"class": "", "str": "Christiane Hofmann (bis 70 kg) hatte lediglich gegen die erfahrene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lenka Urbanova, 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funakoshi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "funakoshi.de", "toknum": 601569608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur drei Funakoshis schafften es sich die DM Krone in 21 Jahren zu erk\u00e4mpfen: Funakoshi-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adrienn Kadas aus Ungarn, die leider zu oft einen Tick schneller war als Brunnbauer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adlkofener-blattl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "adlkofener-blattl.de", "toknum": 9626911267, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrer zweiten Klasse wartete bereits in der zweiten Runde die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ihre Mannschaften an den Start gehen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "judo-vienna.at", "toknum": 12452950871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Sicherheit gibt es am 8. Dezember erstklassiges Judo zu sehen, da neben Claudia Heill auch alle anderen \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit einer Fu\u00dftechnik die entscheidene Ippon-Wertung zu erzielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-speyer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "judo-speyer.de", "toknum": 250488739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste Kampf zwischen Barbara Bandel und Alexandra Sebald war anfangs ausgeglichen, doch nach knapp zwei Minuten gelang es der Speyerer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fuhren die Adler einen souver\u00e4nen 4:2-Erfolg ein, der noch h\u00f6her h\u00e4tte ausfallen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bottropsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "bottropsport.de", "toknum": 10746061389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzfristig musste die Niederl\u00e4nderin Laura Vinken (-52 kg) krankheitsbedingt passen, doch auch ohne ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des JC Leipzig Heide Wollert (-78kg) und Kerstin Thiele (+78kg) mit klaren Siegen die Leipziger F\u00fchrung zum 4:2 aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-esslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "ksv-esslingen.de", "toknum": 12650616164, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend bauten die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caroline Kottmair von der Sportwartin Trixi K\u00e4stle ebenfalls noch auf die Kampfliste f\u00fcr die S\u00fcdmeisterschaften gesetzt werden wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judosindelfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "judosindelfingen.de", "toknum": 9949996839, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus hoffen die SVB-Judoka noch zwei weitere K\u00e4mpferinnen, eine im Leichtgewicht und eine im Schwergewicht auf die Setzliste f\u00fcr die S\u00fcddeutsche hieven zu k\u00f6nnen, w\u00e4hrend VfL-Chefcoach Jan Steiner davon ausgeht, dass in der Klasse bis 48 Kilogramm seine erkrankte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lenka Urbanova (Vizebayerische Meisterin und Dritte mit dem Team bei der diesj\u00e4hrigen Deutschen im M\u00e4rz 2002) schied erst umstritten und knapp in der dritten Begegnung aus, nachdem sie 2x gegen ... gewonnen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funakoshi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "funakoshi.de", "toknum": 17216806971, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Funakoshi-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Japan, Frankreich, S\u00fcdkorea und der"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-pinkafeld.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "judo-pinkafeld.at", "toknum": 1303048930, "Left": [{"class": "", "str": "Erwartet werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sina Riexinger (SS Kustusch/Reutlingen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-ravensburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "judo-ravensburg.de", "toknum": 4796665812, "Left": [{"class": "", "str": "Hier unterlag sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kathrin Unterwurzacher, Auch diesmal musste sich die Ungarin geschlagen geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["speyer-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "speyer-aktuell.de", "toknum": 10414319261, "Left": [{"class": "", "str": "Spannend war die Auseinandersetzung der beiden Weltklassek\u00e4mpferinnen Bernadett Baczk\u00f3 und der \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Monika VI\u0160\u0147OVSK\u00c1 (Teilnehmerin der WKF-Europameisterschaft und der Weltmeisterschaft 2004 in Mexico) war eigens f\u00fcr den FUNAKOSHI-Lehrgang 900 km angereist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funakoshi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "funakoshi.de", "toknum": 6637403011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fotos oben: die slowakische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kataryne Puzkani hatten, sparte sich Nadine Herbertz ihre beiden w\u00e4hrend der Regionalliga-Saison erlaubten Bundesliga-Eins\u00e4tze f\u00fcr gewinnbringendere Aufgaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsc-wanne-eickel-judo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "dsc-wanne-eickel-judo.de", "toknum": 10836375121, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Hamburger kein Leichtgewicht und die Potsdamer die internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Anja Gimpel/Kodokan Neuhof und unterlag nach beherzten Auftakt mit einen \u00fcberraschend guten Soto-Maki-Komi und erreichte damit den 2. Platz, der den Titel Deutscher Vizemeisterin bedeutete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bc-samurai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferin"}], "ref": "bc-samurai.de", "toknum": 14531379185, "Left": [{"class": "", "str": "Hier traf sie auf die bereits international erfahrene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -k\u00e4mpfern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judobund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenk\u00e4mpferinnen"}], "ref": "judobund.de", "toknum": 18763214767, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Woche Spiel, Spa\u00df und Fun und dazu Judotraining mit weltbekannten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenk\u00e4mpferin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenk\u00e4mpferin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"12771863680": 0.6628571428571429, "6637403011": 0.08624999999999997, "12650615942": 0.70625, "8893213966": 0.6575, "12945282581": 0.69, "10414319261": 0.11399999999999999, "9626911267": 0.6157142857142857, "9949996839": 0.5, "18763214767": 0.7058823529411765, "12247209523": 0.8409090909090909, "6381781814": 0.7264705882352942, "4752705335": 0.6973684210526315, "6742326841": 0.6805555555555556, "17216806971": 0.5, "14555265226": 0.6721296296296296, "7906910277": 0.62075, "601569608": 0.6164130434782608, "9800541898": 0.7961538461538461, "13746646092": 0.7025, "10746061389": 0.5266666666666666, "10836375121": 0.05249999999999999, "250488739": 0.5413636363636364, "4796665812": 0.19642857142857134, "12247209558": 0.8088235294117648, "12452950871": 0.59, "1927391069": 0.6564772727272726, "1303048930": 0.29791666666666666, "12650616164": 0.5153787878787879, "18995916133": 0.7565789473684209, "3424253166": 0.7961538461538461, "14531379185": 0.004102564102564108, "15353348474": 0.8125}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenk\u00e4mpferin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenk%C3%A4mpferin%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzenk\u00e4mpferin\"]", "op": "Query", "size": 32}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenk%C3%A4mpferin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 32}], "concsize": 32, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 32}