{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in Mexiko t\u00e4tig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederrheinzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "niederrheinzeitung.de", "toknum": 4598692558, "Left": [{"class": "", "str": "Heute ist sie an einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu planen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vsu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "vsu.de", "toknum": 5980015654, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei aber auch nicht das \"Ei des Columbus, nur zwei oder drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zeigt, welche die Beste ist!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mfcc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "mfcc.de", "toknum": 14512016365, "Left": [{"class": "", "str": "Messt euch im Team mit anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die als k\u00fcnftige EU- oder franz\u00f6sische Beamte infrage kommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eu-infothek.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "eu-infothek.at", "toknum": 3348648887, "Left": [{"class": "", "str": "Teilnehmer sind ebenfalls Studenten franz\u00f6sischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das h\u00f6chste Drittmittelaufkommen aller deutschen Hochschulen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-stuttgart-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "mein-stuttgart-blog.de", "toknum": 4192331741, "Left": [{"class": "", "str": "Die Universit\u00e4t Stuttgart geh\u00f6rt zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die Hochschulen in Konstanz und Heidelberg sowie die RWTH Aachen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weissgarnix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "weissgarnix.de", "toknum": 10882969226, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls weiterhin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finews.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "finews.ch", "toknum": 16418311454, "Left": [{"class": "", "str": "Geleitet wird es vom ehemaligen CIO einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird laufend ausgebaut, um verst\u00e4rkt auf die Anforderungen des aktuellen Managements eingehen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesundheits-cluster.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "gesundheits-cluster.at", "toknum": 955991591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das leistungsf\u00e4hige Kooperations-Netzwerk mit internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " S\u00fcdkoreas."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "berlin.de", "toknum": 7042776369, "Left": [{"class": "", "str": "Die Yonsei-Universit\u00e4t z\u00e4hlt zu eine der drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinestadt24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "meinestadt24.de", "toknum": 10420910743, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen der starken Wirtschaftskraft, der innovativen Firmen, der ertragreichen H\u00e4fen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gro\u00dfbritannien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oreilly.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "oreilly.de", "toknum": 9075745417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dawn Griffiths begann ihr Leben als Mathematikerin an einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studieren-in-fernost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "studieren-in-fernost.de", "toknum": 15997226180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In mittlerweile drei Runden hat die Deutsche Forschungsgemeinschaft im Rahmen ihrer Exzellenzinitiative verschiedene Projekte von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Neuengland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iubh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "iubh.de", "toknum": 17070184543, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die University of Maine ist eine traditionsreiche Bildungsst\u00e4tte und geh\u00f6rt zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Hauptgrund f\u00fcr die Exzellenz der wenigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "zeitenblicke.de", "toknum": 11810201246, "Left": [{"class": "", "str": "Denn allgemein gilt die (Forschungs-)Konkurrenz unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die tats\u00e4chlich Spitzen-Kr\u00e4fte hervorbringen, aber das sei viel zu wenig f\u00fcr ein so grosses Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-weiss-journalismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "karl-weiss-journalismus.de", "toknum": 16970676302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwar gebe es die superteuren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesamtmetall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "gesamtmetall.de", "toknum": 4959327158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einblicke in Deutschlands gr\u00f6sste Industriebranche: Die private Jacobs University in Bremen z\u00e4hlt zu den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", herausragende Fachbereiche und der wissenschaftliche Nachwuchs gef\u00f6rdert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philtrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "philtrat.de", "toknum": 15907726011, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer j\u00e4hrlichen Summe von 380 Millionen Euro sollen von 2006 bis 2010"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absolvieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "uni-muenster.de", "toknum": 12192844620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf unsere Vermittlung konnten folgende unserer medizinischen Doktoranden w\u00e4hrend ihres Studiums einen mehrmonatigen Forschungs- und Klinikaufenthalt in US-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die bei der Er\u00f6ffnung in Kapstadt dabei waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["daad-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "daad-magazin.de", "toknum": 10841147128, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Interesse von deutscher Seite an dem neuen Fachzentrum unterstrichen die hochrangigen Vertreter deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Leuchtt\u00fcrme der Wissenschaft, Elite-Unis, Exzellenz-Universit\u00e4ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsiwiwiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "fsiwiwiss.de", "toknum": 11521285018, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach amerikanischem Vorbild zu schaffen, sagte Koch am heutigen Freitag in einem Interview mit dem Deutschlandfunk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfg-wetterau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wfg-wetterau.de", "toknum": 12563217684, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei nicht sinnvoll, so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann man auf Austauschprogramme mit den Top-Unis Yale und Berkeley in den USA oder Cambridge in England zur\u00fcckgreifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["no-abilities.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "no-abilities.de", "toknum": 10079906707, "Left": [{"class": "", "str": "Durch Kooperationsvertr\u00e4ge mit internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " platziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebn24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "ebn24.de", "toknum": 7142761083, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der Exzellenz-Initiative der Bundesregierung hat sich die Uni-versit\u00e4t W\u00fcrzburg bei der ersten Auswahlrunde des Wettbewerbs unter den Top zehn der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schaffen, wenn nicht in Korea, dann vielleicht in England oder den USA."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g8protest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "g8protest.de", "toknum": 7868672436, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind getrieben von dem Wunsch, dass es ihre Kinder auf eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bewirbt und auch eine exzellente Ausgangslage im Wettbewerb hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 19772480714, "Left": [{"class": "", "str": "Vor diesem Hintergrund ist es nur selbstverst\u00e4ndlich, dass die RUB sich zu Recht f\u00fcr die F\u00f6rderung als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes, die beide interessante Schwerpunkte im ingenieurwissenschaftlichen Bereich bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hammextra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "hammextra.de", "toknum": 3531706526, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Mahidol Universit\u00e4t und der Chiang Mai Universit\u00e4t schaffen wir Angebote an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz zu schweigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-freiburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "uni-freiburg.de", "toknum": 5695999062, "Left": [{"class": "", "str": "Ansonsten sieht J\u00e4ger die Gefahr, dass die Universit\u00e4t Freiburg ihre erfolgreiche F\u00e4cherbandbreite nicht ungeschm\u00e4lert erhalten k\u00f6nne, von einer Fortentwicklung zu einer international konkurrenzf\u00e4higen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wettbewerb entwickeln m\u00fcssten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "nexmedia.de", "toknum": 15236023259, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesbildungsministerin Edelgard Bulmahn \u00e4u\u00dferte zumindest diese Ansicht im Dialog mit Wissenschaftlern und Forschern aus Universit\u00e4ten und Industrie, n\u00e4mlich da\u00df sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frankfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "frankfurt.de", "toknum": 17212693976, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 35.000 Studierenden ist die Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main Hessens gr\u00f6\u00dfte Hochschule, die sich mit vier klar profilierten Standorten und dem Universit\u00e4tsklinikum zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu bewerben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 19772480480, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser gro\u00dfe Erfolg best\u00e4tigt, dass die RUB zu den forschungsst\u00e4rksten deutschen Universit\u00e4ten zu z\u00e4hlen ist und er best\u00e4rkt sie in ihrer Absicht, sich um den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Jura, Wirtschaftswissenschaften und Kulturwirtschaft, die Informatik erf\u00e4hrt immer h\u00f6here Anerkennung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idw-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "idw-online.de", "toknum": 18204319277, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Schwerpunkte stechen besonders hervor: Die Universit\u00e4t Passau geh\u00f6rt zu den f\u00fcnf deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zur verst\u00e4rkten Begabtenf\u00f6rderung durch Stipendienprogramme reichen unsere Anstrengungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svenminge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "svenminge.de", "toknum": 11164001994, "Left": [{"class": "", "str": "Von der fr\u00fchkindlichen Bildung, \u00fcber den Ausbau von Ganztagsschulangeboten und ein ausreichendes Angebot an Ausbildungspl\u00e4tzen, bis hin zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Weiterentwicklung der Europ\u00e4isierung des Hochschulwesens sowie der Diskussion um Studiengeb\u00fchren befassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hrk-bologna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "hrk-bologna.de", "toknum": 10829561789, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Plenum wird sich mit den aktuellen Entwicklungen in der F\u00f6deralismus-Debatte, bei der F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenso unerl\u00e4sslich wie die konsequente Verbesserung der wissenschaftlichen Zusammenarbeit aller Fakult\u00e4ten mit den Ingenieur- und Naturwissenschaften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rwth-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "rwth-aachen.de", "toknum": 17331567114, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine exzellente Fakult\u00e4t der Naturwissenschaften, die Grundlagenforschung betreibt, ist f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-thl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "spd-thl.de", "toknum": 18519360861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als verantwortungslos kritisierte der Vorsitzende der SPD-Fraktion im Th\u00fcringer Landtag, Christoph Matschie , die CDU-Blockadehaltung zum 1,9 Milliarden schweren Bundesprogramm zur F\u00f6rderung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des englischsprachigen Raums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swop-exchange.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "swop-exchange.de", "toknum": 17470219304, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe in den letzten Jahren mit vielleicht 15 Personalvorst\u00e4nden aus der Dax-Liga gesprochen \u2013 immer kam die Antwort, die auch Kluge gibt: \"Unsere Bildungspartner sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etablieren: Mit diesem Programm tritt Prof. Karl-Dieter Gr\u00fcske am 1. April als neuer Rektor an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fen-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "fen-net.de", "toknum": 14446340718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t (FAU) Erlangen-N\u00fcrnberg soll sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wettbewerbsf\u00e4hig sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu9.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "tu9.de", "toknum": 9017087149, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wissenschafts- und Wirtschaftsstandort Deutschland wird in den Ingenieurdisziplinen nur dann langfristig international im Spitzenfeld bleiben, wenn die Technischen Universit\u00e4ten auch in der Ausstattung auf dem Niveau der internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den USA (z.B. Harvard, Stanford, etc.) zu forschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bielefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "uni-bielefeld.de", "toknum": 19628639238, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ph. D. Studenten bekommen h\u00e4ufig Angebote, auch an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die LMU ist nun ab Juli 2013 dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lmu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "lmu.de", "toknum": 11628944833, "Left": [{"class": "", "str": "Er begr\u00fc\u00dft den Leiter der VHB . Nun spricht er \u00fcber die MOOC: Tausende von Studenten, kostenloses lernen, Angebote von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Exzellenz-Initiativen und Zukunftsprogramme aller Art sollen den R\u00fcckweg in die Weltspitze bahnen, doch die Hochschulrealit\u00e4t sieht anders aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobib.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "infobib.de", "toknum": 8474046561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Schlagworte, die den Beginn einer grundlegenden Reform des deutschen Bildungswesens behaupten, klingen vielversprechend:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Europas ( Stand: Mai 2006) mit dem Anspruch, die Werte einer hochqualitativen Lehre zu teilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bildung-weltweit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "bildung-weltweit.de", "toknum": 3121056322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Website der im Jahre 2002 mit 12 Mitgliedern gegr\u00fcndeten Liga Europ\u00e4ischer Forschungs-Universit\u00e4ten pr\u00e4sentieren sich mittlerweile 20 forschungsintensive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzuschlie\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rwth-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "rwth-aachen.de", "toknum": 11626567460, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gespr\u00e4ch K\u00e1rm\u00e1n betonte der Rektor, seine Sorge gelte dem Gelingen des Campus-Projekts, das dem Ziel dienen solle, \"eine der besten integrierten interdisziplin\u00e4ren technischen Hochschulen der Welt\" zu werden und zu internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der zweiten Runde eine Benachteiligung Berlins ausgeschlossen ist\", so der Berliner Bildungs- und Forschungsexperte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swen-schulz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "swen-schulz.de", "toknum": 15727308274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schulz zufolge ist nun aber auch eine Klarstellung durch die beteiligten Wissenschaftsorganisationen n\u00f6tig: \"Ich werde mich an die Pr\u00e4sidenten der Deutsche Forschungsgemeinschaft und an den Wissenschaftsrat wenden und mich daf\u00fcr einsetzen, dass bei der endg\u00fcltigen Entscheidung \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verbessere die Forschung an Deutschlands Universit\u00e4ten nachhaltig und g\u00e4be so dem \"Wissenschaftsstandort\" Deutschland enormen Aufwind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rencontres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "rencontres.de", "toknum": 17153661244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Getreu dem Motto \"Konkurrenz belebt das Gesch\u00e4ft\" halten die Bef\u00fcrworter dagegen, der Wettbewerb um die begehrte Auszeichnung als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht zu Lasten der kleineren Bildungsinstitute, und wenn man den j\u00fcngsten Studien glaubt, werden auch im Freistaat potenzielle Akademiker durch Geb\u00fchren von der Aufnahme eines Studiums abgehalten, weil ein effizientes Stipendiensystem immer noch fehlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachdenkseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "nachdenkseiten.de", "toknum": 16908511288, "Left": [{"class": "", "str": "Es fehlt Geld f\u00fcr die Sanierung von Universit\u00e4tsgeb\u00e4uden und Forschungseinrichtungen, die medienwirksame Unterst\u00fctzung vermeintlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind deutlich selektiver als die vergleichbaren Hochschulen in Deutschland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uebergebuehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "uebergebuehr.de", "toknum": 7319813551, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland besuchen etwa zwei Drittel des oberen Drittels der Gesellschaft eine Universit\u00e4t, also es handelt sich da um Kinder aus Akademikerfamilien, aus Familien qualifizierter Angestellter oder Beamter, Unternehmerfamilien usw. In den USA kommen drei Viertel der Studierenden an den erw\u00e4hnten 150 Hochschulen aus dem oberen Viertel der Gesellschaft, das hei\u00dft, diese us-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hmwk-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "hmwk-hessen.de", "toknum": 19498366685, "Left": [{"class": "", "str": "Statt die Hochschulen mit einem vagen Gerede \u00fcber Elite-Universit\u00e4ten zu irritieren, sollte der Bund auf das Potenzial der Hochschulen vertrauen, meinte Corts mit Blick auf Anfang dieser Woche bekannt gewordenen \u00dcberlegungen seitens der Bundesregierung zur Schaffung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 19785702811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "zum Austausch von Forschern und Studenten zwischen nationalen und internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 18384803816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. f) Deutschland begibt sich auf die Suche nach"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 13530058365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Intensivierung des Austauschs von Studenten und Doktoranden zwischen internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darf nicht gef\u00e4hrdet werden"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hrk-bologna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "hrk-bologna.de", "toknum": 8850745451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00f6rderung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uninews-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "uninews-online.de", "toknum": 11120244195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem neuen Cray-XT6m-Superrechner erreicht die UDE-Ausstattung die Kategorie von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Cyberattacken in Verbindung gebracht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zdnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "zdnet.de", "toknum": 11801221394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Chinesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt, will nach Aussage von Staatssekret\u00e4r Y..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bne-akiwa.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "bne-akiwa.ch", "toknum": 18026816299, "Left": [{"class": "", "str": "Die Universit\u00e4t von Harvard, eine der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fraunhofer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "fraunhofer.de", "toknum": 3622325740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fraunhofer-Institut f\u00fcr Zelltherapie und Immunologie festigt Kooperation mit kanadischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neue Runde der Exzellenzinitiative des Bundes und der L\u00e4nder"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 19772480406, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DFG sieht RUB ganz vorn bei Sonderforschungsbereichen Ranking best\u00e4rkt die RUB in der Bewerbung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 15335286483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Privatwirtschaft miteinander verbinden soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-physik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "pro-physik.de", "toknum": 10665717678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "300 Millionen Euro werden f\u00fcr das geplante Europ\u00e4ische Technologie-Institut (EIT) bereitgestellt, das vom kommenden Jahr an die Forschung europ\u00e4ischer"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harzregional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "harzregional.de", "toknum": 654927088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Technische Universit\u00e4t Clausthal \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Dual-Carrier-Angebote machen: Wenn sie einen Top-Forscher oder eine Top-Forscherin wollen, bieten sie auch dem Partner eine interessante Stelle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "zeit.de", "toknum": 15110740249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DIE ZEIT: Es gibt amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr den Mittel in H\u00f6he von 1,9 Mrd. Euro an die Hochschulen vergeben werden, scheitert nach wie vor am Widerstand der Union im Bundesrat\" \u00e4rgert sich Schultheis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "spd-aachen.de", "toknum": 10312075321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Wettbewerb f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bildungssenator Z\u00f6llner will Superhochschule neuen Typs / Internationale Wissenschaftler und deutsche Forscherelite sollen besser kooperieren / Berliner Unis skeptisch BERLIN."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "spd-berlin.de", "toknum": 17638900803, "Left": [{"class": "", "str": "\" Er wei\u00df ja, dass das der \u00d6ffentlichkeit egal ist. - Berlin plant neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in China, mit Drittmitteln gef\u00f6rdert von der Deutschen Forschungsgemeinschaft , dem Deutschen Akademischen Austauschdienst und der Alexander von Humboldt-Stiftung sowie in China vom Ministerium und der NSF."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "tu-berlin.de", "toknum": 14109427543, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die TU-Geometrie entstanden auf diese Weise enge Kooperationen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sind demnach die Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (LMU), die Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen sowie die Technische Hochschule in Karlsruhe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rencontres.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "rencontres.de", "toknum": 17153660765, "Left": [{"class": "", "str": "(Details zur Exzellenzinitiative siehe Infokasten unten.) Deutschlands neue \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorhalten, t\u00e4te dieses Wissen besonders n\u00f6tig.) Viertens - eine Frage: Wann und wie kommen wir in Deutschland wenigstens etwas n\u00e4her an derartige amerikanische Paradiesbedingungen heran?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-wuppertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "uni-wuppertal.de", "toknum": 5632681565, "Left": [{"class": "", "str": "(Und manchen in der Politik, die uns gern das Niveau der amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und weltbekannten Instituten, wie dem Deutschen Krebsforschungszentrum in Heidelberg, hat sich unsere Region zum dynamischsten Forschungsstandort Deutschlands entwickelt\", bekannte Prof. Dr. Dieter Jahn, verantwortlich f\u00fcr Hochschulbeziehungen und Forschungsplanung bei der BASF, bei einem Gespr\u00e4ch mit den Bundestagsabgeordneten Klaus Hagemann, Doris Barnett und Stefan Rebmann (alle SPD) zum Forschungsstandort Ludwigshafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klaus-hagemann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "klaus-hagemann.de", "toknum": 4708175243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Metropolregion / Ludwigshafen, 9. Januar 2012 \"Mit Unternehmen wie der BASF,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angenommen zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviejones.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "moviejones.de", "toknum": 4727288710, "Left": [{"class": "", "str": "Doch innerhalb von nur einem Tag \u00e4ndert sich alles: Megan wird gefeuert, trifft Kosmetikmogul Laurel Limoges (Anne Archer) und l\u00e4sst sich von ihr als Hauslehrerin f\u00fcr ihre Zwillings-Enkelt\u00f6chter in Palm Beach, Florida engagieren, denen sie helfen soll, an einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schloss die Delegation der Hochschule Hamm-Lippstadt in Chiang Mai (v.l.n.r.): T\u00fcrkan Hildebrand, pers\u00f6nliche Referentin des HSHL-Pr\u00e4sidenten, Britta Morzick, Leiterin des International Office an der HSHL, Prof. Dr. Klaus Zeppenfeld, HSHL-Pr\u00e4sident, Assoc."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hammextra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "hammextra.de", "toknum": 3531705845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zweite Kooperation mit einer thail\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Joachim Peter DIE WELT 17.08.05 Anm.: In diesem Interview geht es auch um eine Lockerung des Stammzellengesetzes und gr\u00fcne Gentechnik"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stammzellen-debatte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "stammzellen-debatte.de", "toknum": 8763858889, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Eine absolute Mehrheit von Rot-Gr\u00fcn w\u00e4re mein Traum\" Forschungsministerin Edelgard Bulmahn mit Resonanz auf Exzellenzinitiative zufrieden - 20 Bewerber f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanford im Spitzen-Areal Silicon Valley (das spitzenm\u00e4\u00dfige Genies wie Steve Jobs serienm\u00e4\u00dfig erzeugt) spitzenm\u00e4\u00dfiges Stroh drischt, wirft den Deutschen ohnehin vor, dass sie von Amerika nichts verst\u00fcnden, Obama am liebsten f\u00fcr sich behalten, ihn aber nicht gekriegt h\u00e4tten und vor Neid die Supermacht schon im Abgrund sehen w\u00fcrden, obgleich sie selber mitsamt ihrem Euro dorthin unterwegs seien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sokratischer-marktplatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "sokratischer-marktplatz.de", "toknum": 17946564034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans Ulrich Gumbrecht, deutsch-amerikanischer Professor, der an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (University of California, Berkeley; Stanford University; Carnegie Mellon University), setzt sich in San Francisco die Bev\u00f6lkerung zusammen aus sehr gut Verdienenden, deren Nachfolgern und allen, die damit \u00fcberhaupt nichts zu tun haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17979047799, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Informationstechnologie-Herz Silicon Valley im S\u00fcden und zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 5320480503, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 5490246857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harzregional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4t"}], "ref": "harzregional.de", "toknum": 6608736522, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Technische Universit\u00e4t Clausthal \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 6173425611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 8337996721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 8394383142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 8438470774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 8061104871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Universit\u00e4ten"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 8511464166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das sind Deutschlands"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzen-Universit\u00e4t\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzen-Universit\u00e4t\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17331567114": 0.558125, "19628639238": 0.5309615384615385, "9075745417": 0.75, "10882969226": 0.78, "4708175243": 0.0, "17946564034": 0.0, "3531706526": 0.601111111111111, "9017087149": 0.5332142857142856, "5632681565": 0.0, "11801221394": 0.21428571428571427, "10079906707": 0.6349999999999999, "12563217684": 0.6615384615384614, "19772480406": 0.12, "10420910743": 0.7625, "15110740249": 0.05416666666666666, "11521285018": 0.665, "7319813551": 0.5, "11810201246": 0.7375, "8337996721": 0.0, "19498366685": 0.5, "19785702811": 0.34375, "11626567460": 0.5, "4727288710": 0.0, "5980015654": 0.8325, "955991591": 0.7659090909090908, "17470219304": 0.53875, "18026816299": 0.21250000000000002, "18204319277": 0.5640086206896552, "10665717678": 0.07874999999999999, "18519360861": 0.5565384615384615, "7042776369": 0.7625, "7868672436": 0.6194827586206896, "16418311454": 0.7666666666666667, "4959327158": 0.7222222222222223, "3348648887": 0.7833333333333334, "16908511288": 0.5, "10312075321": 0.01888888888888889, "5490246857": 0.085, "15907726011": 0.7108333333333333, "17153661244": 0.5, "11164001994": 0.563508064516129, "11628944833": 0.5205147058823529, "3121056322": 0.5011217948717949, "17638900803": 0.006710526315789464, "15997226180": 0.7444444444444446, "6173425611": 0.0, "8763858889": 0.0, "19772480714": 0.6052419354838708, "5320480503": 0.085, "12192844620": 0.6943181818181817, "16970676302": 0.7274999999999998, "15335286483": 0.085, "4598692558": 0.86, "5695999062": 0.5975, "14109427543": 0.0, "17212693976": 0.59375, "15236023259": 0.5968981481481481, "4192331741": 0.7816666666666666, "17070184543": 0.74375, "19772480480": 0.5683823529411766, "8474046561": 0.5021153846153846, "11120244195": 0.2625, "8394383142": 0.0, "8511464166": 0.0, "8061104871": 0.0, "18384803816": 0.32083333333333336, "8850745451": 0.28928571428571426, "3622325740": 0.1875, "14512016365": 0.8033333333333332, "14446340718": 0.5379166666666666, "10829561789": 0.5587903225806451, "654927088": 0.06000000000000001, "17153660765": 0.0, "15727308274": 0.5, "6608736522": 0.06000000000000001, "3531705845": 0.0, "8438470774": 0.0, "17979047799": 0.0, "10841147128": 0.6725, "7142761083": 0.6332692307692307, "13530058365": 0.3}, "Desc": [{"nicearg": "Spitzen-Universit\u00e4t", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Universit%C3%A4t%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Spitzen-Universit\u00e4t\"]", "op": "Query", "size": 81}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Universit%C3%A4t%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 81}], "concsize": 81, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 81}