{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biblioblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "biblioblog.de", "toknum": 15981232772, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutsche Sprache ist uns heilig \u2013 deshalb gibt es folgerichtig auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 2320352805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolf Schneider gilt nicht umsonst als der deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schneider war \"von keinem fasziniert\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ils.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "ils.de", "toknum": 15948688489, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloom.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "bloom.de", "toknum": 17297968977, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das ist noch lange nicht alles: Wir sind n\u00e4mlich auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zu sagen: Glaubw\u00fcrdigkeit schreibt man anders."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spottlight.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "spottlight.ch", "toknum": 11848399460, "Left": [{"class": "", "str": "Denn dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und frisch gebackene Videoblogger kennt sich gut aus in der digitalen Medienwelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 15179830897, "Left": [{"class": "", "str": "Aber der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in mir will das dann jedes Mal am liebsten korrigieren, denn dieses Wort gibt es nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergenvielmeier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "juergenvielmeier.de", "toknum": 9594564985, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen nur empfehlen, aber nicht befehlen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachkreis-deutsch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "sprachkreis-deutsch.ch", "toknum": 7143661629, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht um eine Zusammensetzung, sondern um eine Ableitung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053536958, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich also bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist jemand, dessen Urteil hinsichtlich der Sprache gilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053537004, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht verpassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapstes"}], "ref": "sprachlog.de", "toknum": 17267039265, "Left": [{"class": "", "str": "Man will ja die R\u00fccktrittsank\u00fcndigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 13067806163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Milde zeigt sich auch der Publizist und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterworfen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4psten"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053537493, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist gut und richtig, denn Sprache geh\u00f6rt allen und ist daher nicht dem Verdikt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des deutschen Journalismus geht, soll's damit auch weitgehend genug sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["revierpassagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "revierpassagen.de", "toknum": 3227784904, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wenn es nach dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["content-crew.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "content-crew.de", "toknum": 9868912273, "Left": [{"class": "", "str": "Von der S\u00fcddeutschen, auf deren Site das Blog erscheint, wird er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider \u00fcber die Finanzsprache gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kerstin-hoffmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kerstin-hoffmann.de", "toknum": 582021149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas Kunze hat mich zu einem interessanten Interview mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunikationsabc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kommunikationsabc.de", "toknum": 8424792579, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rede ist von keinem Geringeren als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider, Jahrgang 1925, ist zwar eigentlich schon lange im Rentenalter und trotzdem so pr\u00e4sent wie eh und je."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sekretariat-niederrhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "sekretariat-niederrhein.de", "toknum": 2802080395, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider renoviert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generalblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "generalblatt.de", "toknum": 7914975795, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei berufen sie sich gern auf eine \"schwarze Liste\", die Goethe einst aufgestellt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider hat mal gesagt, der Duden habe kapituliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "schweizblog.ch", "toknum": 2456757943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frage DRS : Der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenbrett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "nachrichtenbrett.de", "toknum": 3287289394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin Nichtgermanist und kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider erkl\u00e4rte: \"Gegen Papst Franz str\u00e4ubt sich einfach das Gem\u00fct\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vds-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "vds-ev.de", "toknum": 456778648, "Left": [{"class": "", "str": "VDS-Mitglied und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sondern von Lehrern in Schulen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4psten"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053537874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das allerdings \u2013 und damit stimmt Ihr Artikel auch hier inhaltlich f\u00dcr mich \u2013 ist keine Aufgabe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die anderen Angst vor der Sprache einjagen um deren ehrf\u00fcchtige Bewunderung zu ernten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bremen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "uni-bremen.de", "toknum": 2062747853, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und dann gibt es nat\u00fcrlich noch die selbst ernannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Bestsellerautor, legt mit seinem neuen Werk ein modernes Handbuch des guten Stils vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "uni-online.de", "toknum": 2733893834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolf Schneider, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich \u2013 auch Wolf Schneider genannt -, appelliert: \"Speak German!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext-anwalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "klartext-anwalt.de", "toknum": 864119602, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht einmal, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachfragen, ob man die Menschen nicht zwingen kann, ihre Sprache zu \u00e4ndern oder gar ihr Denken zu \u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jesus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "jesus.ch", "toknum": 1522686018, "Left": [{"class": "", "str": "Du m\u00fcsstest mal beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerade selber wieder vor), und der sagt eindeutig, was du kurz sagen kannst, das sage kurz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzgeschichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kurzgeschichten.de", "toknum": 16436976324, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00dcbrigen habe ich den guten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider spricht Klartext: Die Finanzwelt sch\u00fcchtert mit ihrem pomp\u00f6sen Fachjargon ihre Kunden ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ueberwassers.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "ueberwassers.ch", "toknum": 14471636550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst Alexander Rauter hat das so gesagt: \"Um kurze S\u00e4tze schreiben zu k\u00f6nnen, muss man erst gearbeitet haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kresse-discher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kresse-discher.de", "toknum": 9193394674, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Charles Kay Ogden aus dem Boden gestampft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pm-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "pm-magazin.de", "toknum": 1237513039, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses vereinfachte Englisch, bestehend aus 850 W\u00f6rtern, wurde 1937 vom damaligen englischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt, weil er so emphatisch gegen das Denglisch k\u00e4mpft, die Vermischung des Deutschen mit dem Englischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogbibliothek.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "blogbibliothek.ch", "toknum": 7210208010, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird auch \"der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', doch tr\u00e4gt er diesen Titel haupts\u00e4chlich, weil er das 'Sprachlabor' betreut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturportal-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "literaturportal-bayern.de", "toknum": 13133149528, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00f6tter nennen ihn deswegen gern '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moviepilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "moviepilot.de", "toknum": 5926959023, "Left": [{"class": "", "str": "Ich empfehle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider scharfz\u00fcngig blo\u00dfgestellt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "buecher-magazin.de", "toknum": 3012761756, "Left": [{"class": "", "str": "Dies sind nur einige der \u00fcberfl\u00fcssigen Anglizismen in der deutschen Sprache, die in diesem intelligenten Buch vom deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" weitertragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 3465802947, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche B\u00fccher \u2013 darunter die journalistischen Standardwerke \"W\u00f6rter machen Leute\" und \"Deutsch f\u00fcr Profis\" \u2013 werden seinen Ruf als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ganz Deutschland bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 1032174377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sprache ist meine Leidenschaft, sagt Christian Stang, Mitarbeiter bei der Deutschen Post AG und nebenberuflich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00dcberfl\u00dcssig wie ein Kropf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053537050, "Left": [{"class": "", "str": "Da Sprache aber nicht g\u00f6ttlichen Ursprungs ist, sondern ein dynamisches, sich st\u00e4ndig entwickelndes, demokratisches Verst\u00e4ndigungsmittel, ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer noch selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kontextschmiede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kontextschmiede.de", "toknum": 19129516425, "Left": [{"class": "", "str": "Denn was richtig und falsch ist und wie das Volk zu sprechen habe, das bestimmt in Deutschland, die wir ja schlie\u00dflich Papst sind, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider jedoch dar\u00fcber einig, dass sie nicht verst\u00fcnden, warum soviele T\u00fcrken der deutschen Sprache nicht m\u00e4chtig seien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lautgegennazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "lautgegennazis.de", "toknum": 1465910502, "Left": [{"class": "", "str": "Relativ schnell waren sich Herr Bosbach und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Bastian Sick \u00fcber Wolf Schneider in der Zeit) geht es tats\u00e4chlich um Stilfragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rezensionen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "rezensionen.ch", "toknum": 9575077857, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Wolf Schneider ist dies anders, denn dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachkreis-deutsch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "sprachkreis-deutsch.ch", "toknum": 7143660772, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls im Francke-Verlag erschien von Werner Marti: \"B\u00e4rnd\u00fctschi Schrybwys\", 2. Auflage 1985. Marti gibt sich nicht als unfehlbarer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", als letztinstanzliche Autorit\u00e4t, die ihn zum traurigen Fanal des Scheiterns von Verst\u00e4ndigung macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kontextschmiede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kontextschmiede.de", "toknum": 11291937697, "Left": [{"class": "", "str": "Und doch ist es seine Funktion in diesem Diskurs, die Rolle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Ludwig Reiners (gestorben 1957), dem wir unter anderem die \"Deutsche Stilkunst\" zu verdanken haben \u2013 ein sehr lesenswertes Werk."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kresse-discher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kresse-discher.de", "toknum": 15877362722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bem\u00fchen wir nochmals den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 85 Jahre alt doch sein Arbeitspensum macht 45-J\u00e4hrige blass: Gerade ist sein 26. Sachbuch erschienen, das n\u00e4chste bereits in Arbeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 15941196969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 7. Mai wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den heiligen B\u00c31\u20444chern, die jeder Journalist in seinem B\u00c31\u20444cherregal zu stehen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ad-text.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapstes"}], "ref": "ad-text.de", "toknum": 10936377440, "Left": [{"class": "", "str": "Goldmann Verlag, 1999. Seit Jahren z\u00c3\u00a4hlt dieses Buch des journalistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Republik\", seien die dort lebenden Ostfriesen eigentlich gar keine Friesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "sprachlog.de", "toknum": 17267039152, "Left": [{"class": "", "str": "Weil in Ostfriesland kein Friesisch, sondern Plattdeutsch gesprochen werde, so zitiert die WAZ den \"friesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Sick (\"Der Dativ ist dem Genetiv sein Tod\") sagt: \"kriegen\" ist umgangssprachlich, in wohlgesetzter Rede ist \"bekommen\" vorzuziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 5240972167, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um mit Stilverbesserungen bei solchen S\u00e4tzen zu beginnen \u2013 es gibt bei den weiter oben angef\u00fchrten krassen Formen in den Mund gelegter Taten genug zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachlust.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "sprachlust.ch", "toknum": 14735960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allerdings muss man p\u00e4pstlicher sein als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", war zu einem Vortrag mit anschlie\u00dfender Podiumsdiskussion nach Stadthagen gekommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rgs-stadthagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "rgs-stadthagen.de", "toknum": 19162989570, "Left": [{"class": "", "str": "Bastian Sick, vor allem durch seine Buchreihe \"Der Dativ ist dem Genitiv sein Tod\" bekannter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider . Seit ein paar Tagen kann man sich auf den Seiten der S\u00fcddeutschen seine monatlich geplante Videokolumne \"Speak Schneider!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ninare.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "ninare.de", "toknum": 1467093718, "Left": [{"class": "", "str": "Wie dem auch sei, es handelt sich um \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in der Ausbildung waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schriftdeutsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "schriftdeutsch.de", "toknum": 5300992492, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der GEO-Redaktion, ausgezeichnet mit ca. 50 renommierten Preisen, arbeiten neben mir noch diverse andere Redakteure, die bei Wolf Schneider, dem allseits anerkannten deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Typ Grandseigneur aus gutem Hause, w\u00e4ren einige Male fast richtig aneinander geraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "news.de", "toknum": 4877260452, "Left": [{"class": "", "str": "Der 47-j\u00e4hrige Porsche-Mann, Typ hyperaktiver Kleiderschrank mit dem Herz am rechten Fleck, und der 85-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf seiner Reise durch das Dickicht des irdischen Gl\u00fccksstrebens zu begleiten, zu den Thesen der Dichter und Denker, den psychologischen Fallstricken, die dem Gl\u00fcck so oft im Wege stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vip-webguide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "vip-webguide.de", "toknum": 7206746848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist eine Freude, den renommierten Journalisten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Journalist), Ulrich Kienzle (Journalist), Verena Pooth (Dieter Bohlens Ex und Moderatorin) und den franz\u00f6sischen Kabarettisten Emmanuel Peterfalvi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lautgegennazis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "lautgegennazis.de", "toknum": 1465910331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Deutschland im Fernsehen am 11.12.08 um 22.15 Uhr: Maybrit Illner begr\u00fc\u00dft sechs G\u00e4ste: Wolfgang Bosbach (MdB-CDU), Tarek Al-Wazir (Spitzenkandidat der Gr\u00fcnen in Hessen), Wolf Schneider ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Neu-Videoblogger Wolf Schneider \u00fcber Sprachkritik und Internet Interview: Jochen Brenner Herr Schneider, Ihre neue Videokolumne nennen Sie in Anspielung auf Ihren Kampf gegen Angliszismen ironisch \"Speak Schneider\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 1724673405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider meint, dass man es mit der Gleichberechtigung in der Sprache auch \u00fcbertreiben k\u00f6nne, ganz egal ob es um Bauern und B\u00e4uerinnen oder L\u00f6wen und L\u00f6winnen oder Teufel und Teufelinnen oder Intendanten und Intendantinnen geht oder wom\u00f6glich um Texter und Texterinnen oder Unternehmer und Unternehmerinnen oder oder oder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textorin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "textorin.de", "toknum": 748655651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Lehnstuhl dort einen h\u00f6chst vereinsamten Eindruck machte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stilstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "stilstand.de", "toknum": 2866253751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und wenn hier schon durch Wolf Schneider selbst dem sonst so verp\u00f6nten subjektiven Meinen T\u00fcr und Tor ge\u00f6ffnet wird, dann m\u00f6chte ich darauf hinweisen, dass auf mich der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " biblischen Alters sein, dessen Lehre gute Schreiber zunehmend eher blockiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stilstand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "stilstand.de", "toknum": 4188407905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So etwas konnte ich auch schon vor 20 Jahren lesen: Zun\u00e4chst kann das Orakel und die Autorit\u00e4t in einem zunehmend dialogorientierten medialen Umfeld eben nicht l\u00e4nger ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-fresser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "der-fresser.de", "toknum": 13051186450, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u2013 die wurden ihm von anderen umgeh\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trithemius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "trithemius.de", "toknum": 13653234439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grunds\u00e4tzlich haben Sie mit Ihrem Artikel nat\u00fcrlich recht, lieber Kollege \u2013 gestatten Sie mir dennoch, eine Lanze f\u00fcr Wolf Schneider zu brechen: zuerst schm\u00fcckt er sich ja nicht selber mit den Attributen \"Altmeister\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" anheften lassen und mit ihnen leben muss (er wird sich allein des Sprachstils wegen \u00e4rgern m\u00fcssen), den Deutschen abermals Deutschunterricht gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedankenzirkus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "gedankenzirkus.de", "toknum": 11773874958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun hat Wolf Schneider , der sich die Plaketten \"Deutsch-Papst\" und \"deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vds-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "vds-ev.de", "toknum": 14888740808, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sind dies Walter Kr\u00e4mer vom Verein deutsche Sprache, Lehrerverbandspr\u00e4sident Josef Kraus und Wolf Schneider, Journalist und Autor, dessen B\u00fccher zum Deutschen von manchen als Enzykliken genommen werden, er selbst mithin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " losgesagt: \" Nur die Journaille braucht einen Sprachpapst\" . Prompt schalt mich ein Kommentator, ich h\u00e4tte Schrift und Sprache gleichgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trithemius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "trithemius.de", "toknum": 14073564109, "Left": [{"class": "", "str": "Um nicht einzurosten, habe ich eine Weile beim B\u00fcrgerjournalismusprojekt \"Readers Edition\" ver\u00f6ffentlicht und mich just von diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", registrierte unerbittlich, was Journalisten, Politiker, Talkmaster oder der Mann auf der Stra\u00dfe an Sprach-Unsinn verzapften \u2013 und korrigierte auf die feine stenglische Art: mit freundlichem Spott und didaktischem Geschick."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eulenspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "eulenspiegel-verlag.de", "toknum": 17683721734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Satiriker und Entertainer Stengel war, wenn es um Sprachverfehlungen ging, p\u00e4pstlicher als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") hat zum 60. Jahrestag die \"Strandung vor Borkum - Der Untergang der Teeswood\" neu erz\u00e4hlt und mit vielen Details, Original-Dokumenten und Fotos angereichert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kanal-16.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "kanal-16.de", "toknum": 14847600268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der in Berlin und auf Borkum lebende Journalist Wolf Schneider (nicht zu verwechseln mit dem gleichnamigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider ist etwas weniger bekannt, verrei\u00dft aber genauso gerne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studigadget.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "studigadget.de", "toknum": 17580432690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00c4ltere Herren mit viel Einfluss werden ja gerne \"Papst\" genannt, Ratzinger zum Beispiel oder der \"Literaturpapst\" Marcel Reich-Ranicki, der \u2013 Gl\u00fcckwunsch! \u2013 am Mittwoch 90 Jahre geworden ist; der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen B\u00fcchern wie \"Deutsch f\u00fcr Profis\", die zu den Standardwerken der Journalistenlehre geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 19076646869, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmt und ja, auch ber\u00fcchtigt wurde er als Leiter der Henri-Nannen-Schule in Hamburg (\"Qualit\u00e4t kommt von Qual\"), die er von 1979 bis 1995 f\u00fchrte, und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Deutschen, so kennen ihn die meisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 9524104403, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 891034884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "10 Kommentare zum Thema \"Wider den normativen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nettoebooks24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "nettoebooks24.de", "toknum": 191337037, "Left": [{"class": "", "str": "\" Welt am Sonntag \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sick und zitieren ihn folgenderma\u00dfen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 6892480676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zeitungen feiern wieder einmal den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Autor"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 3465802758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolf Schneider (87), \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schneider hochnotkomisch in seiner wichtigtuerischen \"Gelahrtheit\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trithemius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "trithemius.de", "toknum": 17467959622, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "d) findet er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und VDS-Mitglied Wolf Schneider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vds-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "vds-ev.de", "toknum": 2494054828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fordert Schweigen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahnsinn-deutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "wahnsinn-deutschland.de", "toknum": 9424727790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beitrag zur Uferlosigkeit, heute:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2289531619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Cndr schickt mir ein Interview mit Wolf Schneider, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt sich die Ehre in einer Zelluloidfantasie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-buch-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "der-buch-blog.de", "toknum": 4868657526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und endlich sogar ein Film \u00fcber ihn: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider das \"ich\" erfolgreich ausgetrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boschblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "boschblog.de", "toknum": 4712707120, "Left": [{"class": "", "str": "\" Generationen von Schreibern hat Journalistenlehrer und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lernen: Der Video-Blog von Wolf Schneider"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunikationsabc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kommunikationsabc.de", "toknum": 8424792501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Sick die sch\u00f6nsten Sprichwort-Verdreher beigesteuert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["managementbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "managementbuch.de", "toknum": 15350956783, "Left": [{"class": "", "str": "Wie geschaffen daf\u00fcr sind die 16 Postkarten, f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnete Journalist Prof. Wolf Schneider in der \"TAZ\" am 24.12.2010"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biewera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "biewera.de", "toknum": 7505400724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Sick in seiner Kolumne behauptet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-bremerhaven.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "stadt-bremerhaven.de", "toknum": 3377921382, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@Sven: Das ist so nicht richtig, auch wenn es der selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Journalist Wolf Schneider (Starnberg bei M\u00fcnchen) im Interview in dieser Ausgabe"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["biewera.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "biewera.de", "toknum": 16314887099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Barrikaden-K\u00e4mpfern f\u00fcr grammatische Finessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beckinsale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4psten"}], "ref": "beckinsale.de", "toknum": 11709627727, "Left": [{"class": "", "str": "In der Tat gibt es Normen in den meisten deutschen Redaktionen, gesetzt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr das M\u00fcnsterl\u00e4nder Platt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wadelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "wadelheim.de", "toknum": 13127611177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Otto P\u00f6tter - \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Bahn-Vielfahrer Bastian Sick erklrt die kuriosesten Wortschpfungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressexl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "pressexl.de", "toknum": 15341763464, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider (83), Gedanken \u00fcber die Zukunft der Zeitung gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 15938671946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In mm ; 9/09 hat sich"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053536832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nur die Journaille braucht einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider, \"dass kurze W\u00f6rter fast durchweg mehr Saft und Kraft haben als lange."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachkreis-deutsch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "sprachkreis-deutsch.ch", "toknum": 7581734920, "Left": [{"class": "", "str": "\"Alle Lyriker wussten\", schreibt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leute mit Bastian Sick"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "swr.de", "toknum": 17966794183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ausrufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trithemius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "trithemius.de", "toknum": 14073564085, "Left": [{"class": "", "str": "Die klassischen Medien nehmen es schon l\u00e4nger nicht genau mit der Unterscheidung von Schrift und Sprache, wenn sie beispielsweise einen Schreibstilkritiker wie den Publizisten Wolf Schneider zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist BLIZZ-Fan!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 1032174299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider \u00fcber die zunehmende Geschw\u00e4tzigkeit im Internet, seine Auseinandersetzungen mit \"Stern\"-Gr\u00fcnder Henri Nannen, das Ringen um gute Texte und dar\u00fcber, warum er keinen Computer anfasst, erschienen in: Main Post"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sabineheines.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "sabineheines.de", "toknum": 985124932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Ein Gespr\u00e4ch mit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Hans Magnus Enzensberger oder auch die bereits neunte (!) Auflage \"Der treffende Reim \" vom mittlerweile verstorbenen Karl Peltzer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "wissen.de", "toknum": 943746450, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den wichtigsten Reim-Nachschlagewerken heute geh\u00f6ren das \"Reimlexikon \" von Willy Steputat, das zweib\u00e4ndige \"Allgemeine Deutsche Sprachlexikon \" vom deutschen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestellt haben)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "sprachlog.de", "toknum": 8693861927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin bei sowas immer sehr zwiegespalten \u2013 eine unterdr\u00fcckte Es-Ecke meines Gehirns ruft, dass das echt nicht passieren darf und was das denn f\u00fcr Journalisten sein sollen und ob es nicht einen Korrekturleser bei denen gibt (wahrscheinlich nicht mehr, seit sie Bastian Sick zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", bemerkte Mediendirektor Joachim Umbach bei der Vorstellung von Waldvogels Buch, das, versehen mit humorvollen Zeichnungen der Ulmer Illustratorin Tanja Hanser, als Edition der Schw\u00e4bischen Zeitung im Verlag Robert Gessler erschien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["szon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "szon.de", "toknum": 9045555494, "Left": [{"class": "", "str": "\"Er ist unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"...?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freitag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "freitag.de", "toknum": 10050020515, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hauen einen Ihrer unw\u00fcrdigen Artikel raus (W\u00fcrde ^^), auch nach meiner Ansicht mit zwei fetten gedanklichen Fehlern, viele Menschen setzen sich hin und versuchen Ihnen ein annehmbares Feedback dazu zu geben anstatt sich mit ihren eigenen Themen zu befassen, und Sie kommen mit \"seit wann sind Sie hier der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geht es konkret um jene Spielart der Sprachkritik, die in der sprachwissenschaftlichen Fachliteratur gew\u00f6hnlich als laienlinguistisch , publizistisch , philologisch orientiert oder auch schlicht popul\u00e4r bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rwth-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "rwth-aachen.de", "toknum": 9336935196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dem sich derzeit in Vorbereitung befindenden Text mit dem (Arbeits-)Titel Allgemeinverst\u00e4ndlichkeit, Angemessenheit, gutes Deutsch \u2013 Das (implizite) Sprachverst\u00e4ndnis popul\u00e4rer Stilkritiker und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" haben ihm andere verliehen, aber dass er sich jetzt im hohen Alter diese Sprachpapstw\u00fcrde zueigen macht und solche lachhaften Videobotschaften aussendet, kritisiere ich wie auch seine Aktivit\u00e4ten in der \"Aktion lebendiges Deutsch\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trithemius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "trithemius.de", "toknum": 13653234566, "Left": [{"class": "", "str": "Das Attribut \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fcllen mit ihrer normativen, strengen Sprachauffassung riesige Veranstaltungshallen mit Menschen, die sich im Rechtschreibreform-Chaos der vergangenen Jahre verloren f\u00fchlen und ihr gesamtes m\u00fchsam erworbenes Schulwissen infrage gestellt sehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4psten"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 891034646, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits mutieren Mediengestalten wie Bastian Sick ohne fachlichen Hintergrund zu Superstars und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu brandmarken und zu st\u00fcrzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 891035312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Na, Herr Dackelsalat, die N\u00f6rgelei geht ja offensichtlich von den beiden Duden-Damen aus, die angetreten sind, vermeintliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf sueddeutsche.de regelm\u00e4\u00dfig zu Themen der deutschen Sprache zu Wort - in seiner monatlichen Videokolumne mit dem Titel \"Speak Schneider!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonhard-fromm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "leonhard-fromm.de", "toknum": 956147170, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Mai 2009 meldet sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " medial ausschlachtet und Sporthallen f\u00fcllt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 1032173266, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist das Gegenteil eines Bastian Sick, der seinen Aufstieg vom Schlussredakteur zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hintergrund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 1051775668, "Left": [{"class": "", "str": "Der 50-J\u00e4hrige ist als Leiter der Mannheimer Duden-Redaktion ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["subnetmask.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "subnetmask.de", "toknum": 1275809069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einen interessanten Artikel in der Online-Ausgabe der S\u00fcddeutschen Zeitung hin kaufte ich mir vor einiger Zeit \" Deutsch f\u00fcr junge Profis \" von Wolf Schneider , der auch gerne als Deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider, Honorarprofessor f\u00fcr Linguistik und Tr\u00e4ger des Medienpreises f\u00fcr Sprachkultur der Gesellschaft f\u00fcr deutsche Sprache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoservice-alfter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "autoservice-alfter.de", "toknum": 1430646831, "Left": [{"class": "", "str": "Das sagt nicht irgendwer, sondern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" den englischen Titel vorgehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 1724673450, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Kritiker haben diese Ironie nicht erkennen wollen und dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider. 1994 bis 2001 war sie Chefredakteurin der Zeitschrift \"Das Magazin\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinarellin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapstes"}], "ref": "martinarellin.de", "toknum": 1976093789, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Ausbildung absolvierte sie 1983-85 an der Hamburger Journalistenschule unter dem wachsamen Auge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["content-crew.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "content-crew.de", "toknum": 2123565228, "Left": [{"class": "", "str": "Von der S\u00fcddeutschen, auf deren Site das Blog erscheint, wird er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Sick (\"Der Dativ ist dem Genitiv sein Tod\") steuerte ein Gru\u00dfwort bei, Textgigant Dr. Michael Kunze das inhaltliche Vorwort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fachinformationen-kunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "fachinformationen-kunst.de", "toknum": 2186443645, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder von ihnen hat das HANDBUCH F\u00dcR SONGTEXTER auf eigene Weise unterst\u00fctzt:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider: \"Sie hatten eine Idee aber nicht den Mut, Sie zu verwerfen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volatec.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "volatec.de", "toknum": 2323053201, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die b\u00f6seste Kritik zu diesem teuren Unterfangen mit Starbeteiligung (nur FX Kroetz war offenbar weitsichtig genug, auszusteigen, kurz bevor es zu sp\u00e4t war) dazu im Stern zitiert den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider ver\u00f6ffentlicht f\u00fcr die S\u00fcddeutsche Zeitung Youtube-Videos, wobei zuzugeben ist, da\u00df es darunter durchaus einige sehenswerte Videobeitr\u00e4ge hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spottlight.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "spottlight.ch", "toknum": 2354285007, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der deutsche sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner neuen Stil-Enzyklika."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-kamera-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "ihre-kamera-tipps.de", "toknum": 2559027553, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen Aspekt aber \u00fcbersieht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider (85) findet, dass die meisten Blogs Geschw\u00e4tz sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["impactsuspect.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "impactsuspect.de", "toknum": 2741173252, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zur\u00fcck, und diesmal extra f\u00fcr uns. Wolf Schneider, der an zahlreichen Journalistenschulen lehrt, hat mit \"Deutsch f\u00fcr junge Profis\" ein Buch geschrieben, das in Zeiten von Blogs, Tweets und Mails kl\u00e4rt, wie man trotz dieses \u00dcberflusses an Geschriebenem noch den einen oder Weiterlesen ''"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spreewild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "spreewild.de", "toknum": 2869776227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenbrett.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "nachrichtenbrett.de", "toknum": 2906735275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00e4llt mir doch gerade noch was B\u00f6ses ein: Vor einiger Zeit nannte man die Kultusminister \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Sick pr\u00e4sentiert Udo J\u00fcrgens, den Grand Seigneur des deutschen Liedes: eine hochkar\u00e4tige Begegnung, die ihresgleichen sucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bastiansick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "bastiansick.de", "toknum": 3628348693, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Sick mit ewigem Amt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 3918432637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Waiblingen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Der Papst hat sein Amt ein Leben lang, kann nicht abgew\u00e4hlt werden und hat viele Freiheiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 3918432991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin nicht der Oberlehrer der Nation, ich bevorzuge den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottsched von Peter dem Gro\u00dfen: Deines Geistes hohes Feuer / Schmelzte Ru\u00dflands tiefsten Schnee."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 4075201479, "Left": [{"class": "", "str": "Reiners tut so, als ob er Gottsched kenne: Ebenso komisch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" . Darin wende ich mich gegen den Stilkritiker Wolf Schneider, der in so genannten Fachkreisen als \"Sprachpapst\" gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trithemius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "trithemius.de", "toknum": 4238550633, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Artikel hei\u00dft \"Nur die Journaille braucht einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trithemius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "trithemius.de", "toknum": 4238550653, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Artikel hei\u00dft \"Nur die Journaille braucht einen Sprachpapst\" . Darin wende ich mich gegen den Stilkritiker Wolf Schneider, der in so genannten Fachkreisen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider gesagt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pauline-tillmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "pauline-tillmann.de", "toknum": 4313241792, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Qualit\u00e4t kommt von Qual, hat einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Lizenz zum T\u00f6ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["funpic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "funpic.de", "toknum": 4613785461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Farbenblinder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider in der vergangenen Woche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-spehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "dr-spehr.de", "toknum": 4638788636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Junge Leute wollen gar nicht mehr wissen, was auf der Welt los ist, sie sind schlecht informiert, beklagte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider \u00fcber den neuen \"stern\": \"Mit Wichmann ist wieder ein Berserker am Werk\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerberater-local.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "steuerberater-local.de", "toknum": 4802629686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "kressreport: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Journalist und Buchautor, wird am 7. Mai 88 Jahre alt. Dennoch ist bei ihm von Ruhestand nicht die Rede, auch wenn er sich entschieden hat, k\u00fcnftig keine Seminare mehr als \"Alleinunterhalter\" zu geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steuerberater-local.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "steuerberater-local.de", "toknum": 4802629723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidelberg (ots) \u2013 Seine Meinung wird gesch\u00e4tzt und gef\u00fcrchtet: Wolf Schneider, \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider hat daf\u00fcr den Begriff des modischen Bl\u00e4hwortes gepr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pyrolim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "pyrolim.de", "toknum": 5439599365, "Left": [{"class": "", "str": "Der von mir sehr verehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"im Vorfeld\" wieder gn\u00e4diger einsch\u00e4tzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-ausgabe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kritische-ausgabe.de", "toknum": 5465985788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erw\u00e4hnen wir nur en passant die grassierende Floskel \"in Augenh\u00f6he\" und auch, dass ein mir bekannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Sick hat in seinem neuen Buch \"Hier ist Spa\u00df gratiniert\" ein Schild abgebildet, das einen \"Keingeldbeutel\" anpreist \u2013 wohl eine Analogie zu dem Filmtitel \"Keinohrhasen\", bemerkt er dazu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 5509319845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Apropos Brieftasche: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wortisten-Lehrer Wolf Schneider zufrieden festgestellt hatte, dass ich ja der Wortschatzverbesserungsaktion der vier \u00e4lteren Herren nicht mehr gar so negativ gegen\u00fcberst\u00fcnde, werde ich jetzt den Teufel tun und erz\u00e4hlen, was ich von deren Vorschlag halte, die Happy Hour in Zukunft Blaue Stunde zu nennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vds-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "vds-ev.de", "toknum": 5759129390, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem letzte Woche erst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider und Andreas Wolfers, Chef der Henri Nannen Schule, die vorgelegten S\u00e4tze zu bewerten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "meedia.de", "toknum": 5912778176, "Left": [{"class": "", "str": "\" Jedoch weigerten sich die Jurymitglieder,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider dazu \u00e4u\u00dfern?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zonenklaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "zonenklaus.de", "toknum": 5961819915, "Left": [{"class": "", "str": "Was w\u00fcrde eigentlich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider zu Gast ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sendungverpasst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "sendungverpasst.de", "toknum": 6125883916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"mittagsmagazin\" vom 27. Januar 2010: Mit den Themen: Israels Pr\u00e4sident Schimon Peres spricht im Bundestag, Deutschland im K\u00e4lteschock, Hei\u00dfhunger in der Nacht - das Night-Eating-Syndrom,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider nachlesen kann, der \u00fcbrigens immer wieder zitiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 6166321766, "Left": [{"class": "", "str": "Davor geht es um Grunds\u00e4tzliches, das man auch bequem in den Standardwerken von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider und Lehrerverbands-Pr\u00e4sident Josef Kraus gegen die \"Anglomanie\": \"Wir nehmen uns die Freiheit, uns \u00fcber unsere Landsleute zu mokieren, wo immer ihre Anglomanie in schiere Liebedienerei ausartet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asa-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "asa-blog.de", "toknum": 6222448163, "Left": [{"class": "", "str": "Da k\u00e4mpfen honorige Leute wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" feiern zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachbloggeur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "sprachbloggeur.de", "toknum": 6377405843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Nazis dennoch ein Horror, einen j\u00fcdischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 6517147028, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Jubil\u00e4umsausgabe \"25 Jahre medium magazin\" hat sich Christian Fuchs (31) mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gibt, hat sich in seinem Buch \"Deutsch f\u00fcr Junge Profis\" ausf\u00fchrlich dem Thema des verst\u00e4ndlichen und klaren Schreiben gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["semesterbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "semesterbooks.de", "toknum": 6532453535, "Left": [{"class": "", "str": "Wolf Schneider, dem man den bescheidenen Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Reglementierungswellen zu betrachten \u2013 hier und da ein Sprachschmunzler inklusive."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4psten"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 6579810558, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch au\u00dferhalb des w\u00fcsten Komma-Chaos sind die Viecher darauf aus, die bunte Welt der deutschen Sprache und ihrer Ausw\u00fcchse jenseits von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diebuergerlobby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "diebuergerlobby.de", "toknum": 6619981614, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind Papst [2] ? Aber doch keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider angeh\u00f6rt, hat in den vergangenen vier Jahren klare Regeln f\u00fcr sinnvolle und unn\u00fctze Anglizismen entworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comexperts.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "comexperts.ch", "toknum": 6899229205, "Left": [{"class": "", "str": "Das Aktionskomitee, welchem neben etlichen Sprachforschern und Professoren auch der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Linux-Magazin getan hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linux-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "linux-magazin.de", "toknum": 7348349807, "Left": [{"class": "", "str": "Anh\u00e4nger aller m\u00f6glichen Sprachen wollten beweisen, dass sie besser programmieren k\u00f6nnen als es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Journalist Wolf nannte den Spiegel \"den obersten Verhunzer der deutschen Sprache\"; Negativbeispiele f\u00fcr schlechtes Deutsch spielen in seinen Zitate aus dem Spiegel eine gro\u00dfe Rolle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 7511654972, "Left": [{"class": "", "str": "Der Journalist und Erich Kuby ver\u00f6ffentlichte 1987 anl\u00e4\u00dflich des 40j\u00e4hrigen Bestehens eine kritische des Wochenblatts unter dem Titel Der Spiegel im Spiegel . Der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053536878, "Left": [{"class": "", "str": "Harald Schmidt nennt ihn in der ZEIT den \"Offizier der deutschen Sprache\" und f\u00dcr Christian Fuchs von der S\u00dcddeutschen Zeitung ist Schneider der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Unfehlbarkeit \u00dcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053537024, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von seinem Vorbild, dem Papst, hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider sind Kleing\u00e4rtner, die den Regenwald j\u00e4ten, um einen ordentlichen Rasen anzulegen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["readers-edition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "readers-edition.de", "toknum": 9053537109, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sprachpfleger wie Bastian Sick oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pm-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "pm-magazin.de", "toknum": 9065995413, "Left": [{"class": "", "str": "Und so komme ich jetzt auf Wolf Schneider, bekannten Journalisten und Sprachkritiker, ja gewisserma\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herauskehren \u2013 aber wenn ich schon mal eine sprachgeschmackliche Meinung habe, dann will ich die gern mal loswerden: \" Einweihung \" ist ein Wort, das au\u00dferhalb der Kirche nichts verloren hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landesblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "landesblog.de", "toknum": 9435043738, "Left": [{"class": "", "str": "(Ich werde hier mangels eigener Kompetenz nicht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zur\u00fcck, und diesmal extra f\u00fcr uns. Wolf Schneider, der an zahlreichen Journalistenschulen lehrt, hat mit \"Deutsch f\u00fcr junge Profis\" ein Buch geschrieben, das in Zeiten von Blogs, Tweets und Mails kl\u00e4rt, wie man trotz dieses \u00dcberflusses an Geschriebenem noch den einen oder anderen Leser findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spreewild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "spreewild.de", "toknum": 9588462005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und manchen knackigen Import wie \"Job\" oder \"Sex\" findet er gut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["volksfreund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "volksfreund.de", "toknum": 9866996070, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Hexenjagd gegen die grassierende Anglo-Manie w\u00e4re jedoch weltfremd, meint der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Rapper entdeckten \u00fcberraschende Gemeinsamkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vds-ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "vds-ev.de", "toknum": 9867521927, "Left": [{"class": "", "str": "Und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider w\u00e4re weitgehend zufrieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rkm-journal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "rkm-journal.de", "toknum": 10160257935, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" anderen beibringen will, wie man gut und verst\u00e4ndlich schreibt, sollte diese Art Bildung zur Grundausstattung geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klopfers-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "klopfers-web.de", "toknum": 10194782153, "Left": [{"class": "", "str": "(Wer mich kennt, der wei\u00df, dass ich Literaturwissenschaft ebenfalls f\u00fcr ziemlich unn\u00fctz halte.) Allerdings hat so ein Studium ja auch einen sprachwissenschaftlichen Teil, und f\u00fcr jemanden, der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 10205743173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider und Paul-Josef Raue , dem Chefredakteur der Th\u00fcringer Allgemeinen, erschienen bei Rowohlt und in einer derzeit vergriffenen Ausgabe der Bundeszentrale f\u00fcr Politische Bildung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinejournalismus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "onlinejournalismus.de", "toknum": 10228555508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den letzten Tagen gab es heftige Kritik von netzaffinen Journalisten am \"Neuen Handbuch des Journalismus und des Online-Journalismus\", verfasst von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin ich ungeeignet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 10423905862, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist da die Rede."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asa-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "asa-blog.de", "toknum": 10817361367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Teaser zur ersten Episode \"In Teufelins K\u00fcche\" verspricht daf\u00fcr Gro\u00dfes: Vom monatlichen \"Schneider-Tag\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider orientieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textbox.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "textbox.at", "toknum": 10836808019, "Left": [{"class": "", "str": "In Sachen Stilistik bzw. Stiltipps ist Kruses \"Lesen und Schreiben\" nicht schlechter, aber auch nicht besser als vergleichbare Werke, die sich vielfach an \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' weitertragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 10854275466, "Left": [{"class": "", "str": "Seine B\u00fccher \u2013 wie, W\u00f6rter machen Leute' und, Deutsch f\u00fcr Profis' \u2013 werden seinen Ruf als,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider (heute 85, links mit 36) ist gegen Multitasking, aber nicht gegen neue Medien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediummagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "mediummagazin.de", "toknum": 11031429940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... f\u00fcr Journalisten-Generationen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich sonst permanent gegen Denglisch ausspricht?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spottlight.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapstes"}], "ref": "spottlight.ch", "toknum": 11848399412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was soll das dumme Denglisch vonseiten eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernennt und leitende Posten in Verlagen annimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 12428204997, "Left": [{"class": "", "str": "Nehmen wir einen Journalisten als Beispiel, der nebenbei Talkshows moderiert, B\u00fccher schreibt, sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sepp Obermeier referiert am\u00fcsant \u00fcber die \"Schwindsucht des Bayerischen\" und die Entstehung der Bayerischen Sprachwurzel\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 12606404498, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu kurz kommt auch der Dialekt: Der niederbayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (sueddeutsche.de) erwarten muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 12985957697, "Left": [{"class": "", "str": "Und wurde bereits so harsch kritisiert, wie es ein gelegentlich schneidend scharfer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Nation, hat im M\u00fcnsterland ein Pendant - Otto P\u00f6tter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wadelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "wadelheim.de", "toknum": 13127611191, "Left": [{"class": "", "str": "Bastian Sick, der humorvolle \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 13694752914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer nicht versteht, warum ich bei der Lekt\u00fcre \u00fcber das ganze Gesicht strahlte, muss wissen, a) dass Frank Brettschneider Professor f\u00fcr Kommunikationswissenschaften an der Uni Hohenheim ist und u. a. Vater der dortigen Klartext-Initiative b) und dass Wolf Schneider z. B. laut Spiegel der hiesige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" . Prompt schalt mich ein Kommentator, ich h\u00e4tte Schrift und Sprache gleichgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trithemius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "trithemius.de", "toknum": 14073564118, "Left": [{"class": "", "str": "Um nicht einzurosten, habe ich eine Weile beim B\u00fcrgerjournalismusprojekt \"Readers Edition\" ver\u00f6ffentlicht und mich just von diesem Sprachpapst losgesagt: \" Nur die Journaille braucht einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Papst ist hier positiv gemeint, auch wenn es sich zur Zeit zu einem Negativwort entwickelt) Wolf Schneider, und der hat ein neues (29.?) Buch herausgebracht:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beeplog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "beeplog.de", "toknum": 14442298215, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Springer-Journalistenschule gibt es ja noch die Henri-Nannen-Schule in Hamburg, und dort wirkte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bastian Sick zusammengestellt und ausf\u00fchrlich kommentierte wurde und die hohe sprachliche Qualit\u00e4t der Lieder von Udo J\u00fcrgens heraushob und anhand der ausgew\u00e4hlten St\u00fccke belegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["info-pflege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "info-pflege.de", "toknum": 15189230187, "Left": [{"class": "", "str": "Da f\u00e4llt eine Ver\u00f6ffentlichung wie die vorliegende sehr angenehm auf und erinnert beispielsweise an die ebenfalls sehr stimmige 2007 erschienene \"Lieder voller Poesie\", die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider zu: \"Es ist offensichtlich, dass die Wirtschaftsteile der meisten gro\u00dfen Zeitungen des deutschen Sprachraums f\u00fcr Experten geschrieben werden, und zwar f\u00fcr solche, die Arbeitgeber, Produzenten, Eigent\u00fcmer oder Aktion\u00e4re sind\" (1990: 195)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 15336854214, "Left": [{"class": "", "str": "Dem stimmt ein Jahr sp\u00e4ter auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider ein Deutscher, der sich wohl wie kein zweiter mit der (modernen deutschen) Sprache auskennt formulierte es wie folgt: \"Nicht jeder Zwerg wird ein Feldheer und nicht jeder Stotterer ein Gro\u00dfmeister der Sprache."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tu-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "tu-chemnitz.de", "toknum": 15645959072, "Left": [{"class": "", "str": "Der Journalist, Buchautor und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (z.B. Wolf Schneider http://de.wikipedia.org/wiki/Wolf_Schneider ) erprobten Methoden des Texte-glatt-B\u00fcgelns erl\u00e4utert \u2013 vom Entschachteln der Schachtels\u00e4tze bis hin zum Aufl\u00f6sen der doppelten und dreifachen Verneinungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartext-anwalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4psten"}], "ref": "klartext-anwalt.de", "toknum": 15757385597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, sie finden alle g\u00e4ngigen und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damals ins Wort gefallen und hatte ihm erkl\u00e4rt, dass nun mal nicht alle Menschen so sch\u00f6n sind wie er und prophezeite: \"Warten Sie's ab \u2013 Frau Merkel wird die Wahl gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["off-the-record.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "off-the-record.de", "toknum": 16021444256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spie\u00dfer Alfons war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider bestimmt nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bastiansick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "bastiansick.de", "toknum": 17206268529, "Left": [{"class": "", "str": "Von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wolf Schneider endlich seine Karriere als oberster Sprachn\u00f6rgler der deutschsprachigen Journaille."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sprachlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "sprachlog.de", "toknum": 17299573058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Papst noch \u00fcber seinen ersten Tweet nachdenkt, beendet \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - das mu\u00df man nicht kommentieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 17669713552, "Left": [{"class": "", "str": "Bastian Sick als Grammatik- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alias Wolf Schneider befiehlt, zum Beispiel in \"Deutsch f\u00c31\u20444r Profis\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "burks.de", "toknum": 18399386545, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lehrling sollte nur exakt das tun, was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcllt Deutschlands gr\u00f6\u00dfte Hallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 18473414728, "Left": [{"class": "", "str": "\"Kultstatus\" hat l\u00e4ngst auch Bastian Sick erreicht: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 18611763700, "Left": [{"class": "", "str": "Wer Werberisches auf diesem Niveau verbreitet, muss mit dem Widerspruch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolf Schneider immer wieder vergeblich anprangert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 18951990096, "Left": [{"class": "", "str": "Ach ja, und wenn wir bei Ruhrpott sind, dann darf auch der Topos \"vor Ort\" aus der Bergmannsprache nicht fehlen, dessen Fehlverwendung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst Alexander Rauter vor der Klasse, er dozierte \u00c31\u20444ber die verborgene Bedeutung ausgew\u00c3\u00a4hlter Worte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "journalist.de", "toknum": 19071590585, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang der 90er Jahre, Gertz war selbst gerade Journalistensch\u00c31\u20444ler, stand eines Tages"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist selbst das beste Beispiel, denn seinen Worten wird dank seiner Autorit\u00e4t Geh\u00f6r geschenkt, auch da, wo sie wenig \u00fcberzeugend sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kontextschmiede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachpapst"}], "ref": "kontextschmiede.de", "toknum": 19129516260, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " maulte der eine oder andere Feuilletonist noch \u00fcber \"Duden's neues Regelwerk\" (\"FAZ\"), das \"Ossi's Dummdeutsch offiziell abgesegnet\" habe (Z\u00fcrichs \"Tages-Anzeiger\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4pste"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 19315869619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem stillen R\u00fcckzug der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Schneider) und Chefredakteur (Raue) ein korrigierendes Einschreiten, ein \"so sollte es nicht sein, weil..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tobiaskut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprachpapst"}], "ref": "tobiaskut.de", "toknum": 19512083189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn dort sinngem\u00e4\u00df steht, dass viele Printjournalisten die Online-Kollegen nicht achten, erwarte ich von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fds-sprachforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprachp\u00e4psten"}], "ref": "fds-sprachforschung.de", "toknum": 19583632667, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn jeder, der kein Studium absolviert hat und trotzdem so viele Halbwahrheiten und Trivialit\u00e4ten wei\u00df, zum Sprach- bzw. Orthografiepapst w\u00fcrde, dann wimmelte es in Deutschland von"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sprachpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sprachpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19162989570": 0.5429545454545454, "8424792579": 0.765909090909091, "17683721734": 0.5, "7581734920": 0.13017857142857137, "582021149": 0.7666666666666667, "17267039265": 0.82, "15877362722": 0.5783870967741934, "748655651": 0.5, "2320352805": 0.8666666666666667, "8693861927": 0.0, "4712707120": 0.25657894736842096, "3287289394": 0.7142857142857143, "7914975795": 0.7439130434782608, "1465910331": 0.5, "7143661629": 0.8305555555555556, "14073564085": 0.06151515151515146, "9053536832": 0.14166666666666664, "1522686018": 0.7019230769230768, "985124932": 0.0, "14471636550": 0.6776315789473684, "191337037": 0.328125, "9053537874": 0.7070000000000001, "14735960": 0.5488888888888889, "3465802758": 0.2954545454545455, "10936377440": 0.5538257575757575, "4188407905": 0.5, "11848399460": 0.84375, "15948688489": 0.8636363636363638, "15179830897": 0.8333333333333335, "15981232772": 0.8733333333333334, "2802080395": 0.7439130434782608, "14847600268": 0.5, "9868912273": 0.7842105263157894, "3012761756": 0.6414285714285713, "10050020515": 0.0, "4877260452": 0.5143181818181818, "15941196969": 0.5739655172413793, "2456757943": 0.7205882352941176, "9053536958": 0.828125, "3465802947": 0.6339285714285714, "16436976324": 0.6880357142857142, "3227784904": 0.8006818181818182, "2733893834": 0.7045454545454546, "2062747853": 0.70475, "9524104403": 0.3666666666666667, "9053537493": 0.8008333333333334, "1467093718": 0.5342857142857143, "1032174299": 0.06000000000000001, "7206746848": 0.5, "2289531619": 0.2708333333333333, "7143660772": 0.58, "1465910502": 0.60125, "9053537004": 0.8208333333333334, "9424727790": 0.27222222222222225, "15350956783": 0.2526315789473684, "13127611177": 0.21, "891034884": 0.35999999999999993, "13653234439": 0.5, "7210208010": 0.6588888888888889, "11773874958": 0.5, "13051186450": 0.5, "9053537050": 0.6191666666666665, "9336935196": 0.0, "9045555494": 0.0, "1032174377": 0.6224999999999999, "17580432690": 0.5, "864119602": 0.7025, "17467959622": 0.28571428571428564, "15938671946": 0.1626086956521738, "1237513039": 0.6663043478260868, "17297968977": 0.8482142857142856, "13133149528": 0.6575, "3377921382": 0.21374999999999997, "4868657526": 0.2666666666666668, "9594564985": 0.8325, "1724673405": 0.5, "13653234566": 0.0, "5240972167": 0.550625, "15341763464": 0.17499999999999996, "19129516425": 0.6065625, "943746450": 0.0, "7505400724": 0.25000000000000006, "456778648": 0.7125, "11291937697": 0.57875, "2494054828": 0.28125, "5926959023": 0.65625, "17267039152": 0.551969696969697, "8424792501": 0.25277777777777777, "2866253751": 0.5, "16314887099": 0.21315789473684202, "17966794183": 0.12499999999999999, "14888740808": 0.5, "14073564109": 0.5, "13067806163": 0.8181818181818182, "19076646869": 0.5, "6892480676": 0.3173076923076923, "11709627727": 0.21148809523809534, "9575077857": 0.5928846153846153, "5300992492": 0.5283333333333333, "9193394674": 0.6725}, "Desc": [{"nicearg": "Sprachpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sprachpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Sprachpapst\"]", "op": "Query", "size": 187}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sprachpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 187}], "concsize": 187, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 187}