{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hat seine Aufgabe erf\u00fcllt und l\u00e4sst abrei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturbande.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "kulturbande.de", "toknum": 6848477534, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Jamaika viel sich mit weiteren Siegen unsterblich machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olympia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "olympia.de", "toknum": 6063926613, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 allesamt Siegertypen \u2013 wurden in 2 Gruppen eingeteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psk-rhein-main-taunus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nige"}], "ref": "psk-rhein-main-taunus.de", "toknum": 14578205918, "Left": [{"class": "", "str": "Die vierbeinigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Antwerpen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swimsportnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "swimsportnews.de", "toknum": 14903764254, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Titeln \u00fcber die 50 und 100m Freistil kr\u00f6nte er sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostblog-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "ostblog-online.de", "toknum": 18709108810, "Left": [{"class": "", "str": "Wie an der Grafik zu erkennen ist, zeigte Opera hier, dass er ein wahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der leistungsbewussten Mittelklasse wurde der gleichnamige Rekord Sprint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autoscout24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "autoscout24.de", "toknum": 1622400375, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Sprintk\u00f6nig ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessischer-badminton-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "hessischer-badminton-verband.de", "toknum": 4918847838, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vormittag wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der n\u00e4chsten Ampel auch wieder pr\u00e4zise zum Stillstand kommt, wurde die Bremsanlage weiter optimiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemitteilungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "pressemitteilungen.de", "toknum": 19469921918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Giro, doch sehr angriffslustig hatte er sich noch nicht gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cycling4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "cycling4fans.de", "toknum": 12803070491, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Guerra war der unbestrittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fatal eingeklemmt zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["procycling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "procycling.de", "toknum": 641001648, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Ziellinie auf dem endlosen Geels Hill n\u00e4her r\u00fcckte, schien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hessens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesbadenerlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "wiesbadenerlv.de", "toknum": 14879968419, "Left": [{"class": "", "str": "Im 100m Finale pr\u00e4sentierte sich Rudershausen als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging 2013 an Alexander Pschera."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nigs"}], "ref": "adh.de", "toknum": 12989520791, "Left": [{"class": "", "str": "Der Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewann zum dritten Mal den Laureus Sport Award."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["themenportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "themenportal.de", "toknum": 3774541844, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Opera Mobile."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "chip.de", "toknum": 4867610108, "Left": [{"class": "", "str": "Den Speedtest absolviert iCab fast genauso schnell wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Grand Boucle\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "wissen.de", "toknum": 12260665280, "Left": [{"class": "", "str": "Anquetil war damit zwei Jahrzehnte lang unangefochtener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Karriere mit der Begr\u00fcndung, ihm fehle die mentale Kraft, um zur\u00fcckzukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olympia-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "olympia-lexikon.de", "toknum": 2021082106, "Left": [{"class": "", "str": "Im Februar 2008 beendete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lucky Strike."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 13130023140, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Flori, Seba und Steven sicher nicht \u00fcber zu bewerten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triathlon-verein-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nige"}], "ref": "triathlon-verein-berlin.de", "toknum": 7324116816, "Left": [{"class": "", "str": "In Abwesenheit unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen wir Peter Sagan auch am Ende der Tour in Gr\u00fcn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettbonus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "wettbonus.at", "toknum": 18385458217, "Left": [{"class": "", "str": "In Sachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiesbadenerlv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "wiesbadenerlv.de", "toknum": 14887094930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am n\u00e4chsten Tag kr\u00f6nte Rudershausen sich zum Hessischen U18"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Leichtathletik-Meisterschaften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ergebnis-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "ergebnis-sport.de", "toknum": 3123953956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ulm (dpa) - Julian Reus ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die H\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asv-sangerhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "asv-sangerhausen.de", "toknum": 11194065198, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 8,42 Sekunden stand fest: ASV-H\u00fcrdenass ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 ist David Simonis in 11,55 Sekunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sclbadenbaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "sclbadenbaden.de", "toknum": 1998318507, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Ehrung allein entgegen, da sein Bootspartner wegen eines Trauerfalles in der Familie kurzfristig absagen musste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffc-turbine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "ffc-turbine.de", "toknum": 3006781913, "Left": [{"class": "", "str": "Leider nahm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei seinem Rekordlauf \u00fcber die halbe Stadionrunde 0,9 Meter pro Sekunde Gegenwind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 19295271479, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich hatte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-nieukerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "tsv-nieukerk.de", "toknum": 4390874441, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Jungen M 10 war der Nieukerk Bj\u00f6rn B\u00fcsch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Der Kyron ist mehr Lastentr\u00e4ger denn Sprinter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auto-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "auto-news.de", "toknum": 19357511461, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alessandro Petacchi, gab bereits nach 52 Kilometern auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzreporter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "netzreporter.at", "toknum": 16187445485, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Held der ersten Woche,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte sich Maximilian Kriese (TU Dresden) aufsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lg-kindelsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nigs"}], "ref": "lg-kindelsberg.de", "toknum": 3681719372, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zcontent.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "zcontent.de", "toknum": 17531742336, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Luisa Opitz und Maurice Br\u00fcckner wurden die beiden besten Sprinter an diesem Finaltag zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt hat schon lange anget\u00f6nt, dass er sich vorstellen k\u00f6nnte, \u00fcber 400 Meter an den Start zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 16866799121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt raste mit dem zweiten Dreifach-Gold endg\u00fcltig zum Legendenstatus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olympia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "olympia.de", "toknum": 62035643, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neureichenau wurde dabei der junge Maxi Hoffmann vom RSC Waldkirchen mit einer sensationellen Leistung im Finallauf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schneeeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "schneeeck.de", "toknum": 6474719476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tom Boonen hinter sich lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radsportkompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "radsportkompakt.de", "toknum": 16119594053, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr trumpfte Loddo bei der Katar-Rundfahrt auf, als er die vierte Etappe gewann und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt aus Jamaika auf mehr als 80'000 Erw\u00e4hnungen in der Minute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ictk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "ictk.ch", "toknum": 16849798574, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Olympischen Spielen in London kam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \"echten Leben\" messen zu k\u00f6nnen, m\u00fcsst ihr ihn erstmal in einem personalisierten Videospiel schlagen, um sich somit zu qualifizieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fit4life-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "fit4life-magazin.de", "toknum": 5338172434, "Left": [{"class": "", "str": "Doch um sich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt von 12 bis 14.30 Uhr Autogramme und begleitet ein Nachwuchsrennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reutlinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "reutlinger-wochenblatt.de", "toknum": 16251589537, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel W\u00fcst, Ex Radprofi, Fernsehkommentator und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der TSG Kleinostheim gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsg-ausdauersport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "tsg-ausdauersport.de", "toknum": 4699658345, "Left": [{"class": "", "str": "Wer bis zum 27.09.2005 auf den maximal 10 L\u00e4ufen die meisten Punkte gesammelt hat, wird zum Berg- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt hat sich die Handball A-Jugend des Siegburger TV vor dem Match gegen den FC Hennef 05 aufgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nigs"}], "ref": "siegburg.de", "toknum": 11730711077, "Left": [{"class": "", "str": "In der Pose des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Recht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fit4life-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "fit4life-magazin.de", "toknum": 5338172378, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst nennt sich der 26-J\u00e4hrige selber als \"schnellsten Mann auf zwei R\u00e4der\" . Das zeugt von Selbstbewusstsein, doch die Erfolge geben dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der dritten gro\u00dfen Grand Tour der Saison, so viele Etappensiege schaffte dort bisher noch niemand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldene-speichen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "goldene-speichen.de", "toknum": 1338735843, "Left": [{"class": "", "str": "Seine f\u00fcnf Etappensiege bei der Vuelta de Espa\u00f1a machten ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ermittelt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soccerdrills.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "soccerdrills.de", "toknum": 8911280403, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ablauf ist es durchaus m\u00f6glich, die Sieger der Wettk\u00e4mpfe immer wieder gegeneinander antreten zu lassen, bis wir ein \"Endspiel\" und dann unsern \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 99. Tour de France aufgeschwungen - und der goldene H\u00f6hepunkt der Saison steht noch bevor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 8299153502, "Left": [{"class": "", "str": "In Frankreich hat sich der Rostocker sp\u00e4testens mit seinem dritten Tagessieg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Start bis ins Ziel hinein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seknews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "seknews.de", "toknum": 10480985453, "Left": [{"class": "", "str": "Dawid Glowacki, der bereits im Ballwurf den ersten Sieg landen konnte, gab auch im 100m-Lauf eine Gala-vorstellung und war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usian Bolt, Siebenk\u00e4mpferin Jessica Ennis oder der Extremsportler Felix Baumgartner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["themenportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "themenportal.de", "toknum": 12459428562, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Gewinnern in diesem Jahr z\u00e4hlen unter anderem,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clubfans-united.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "clubfans-united.de", "toknum": 4901163252, "Left": [{"class": "", "str": "Gute Flanken,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ola Vigen Hattestad den Sieg und verwies Oystein Pettersen und Odd Bjoern Hjelmeset auf die weiteren Pl\u00e4tze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xc-ski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "xc-ski.de", "toknum": 9036061832, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Herren sicherte sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Danilo Hondo (De) die neunte Etappe des Giro d'Italia gewonnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oscar-camenzind.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nige"}], "ref": "oscar-camenzind.ch", "toknum": 7151784737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Italiener Mario Cipollini hat im Duell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael - sowas bekommt man nicht alle Tage zu bieten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsg-hellern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "rsg-hellern.de", "toknum": 2418693873, "Left": [{"class": "", "str": "Dort warteten ein Gasbrenner zum Aufw\u00e4rmen der klammen Gliedma\u00dfen, Bratwurst vom Grill & hei\u00dfer Gl\u00fchwein serviert von RSG"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Abschluss des Trainings auf die f\u00fcr Fahrr\u00e4der gesperrte Autobahn Florenz- Pisa- Livorno ein und wurde dort von zwei \u00fcberraschten Polizisten gestoppt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["triathlon-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "triathlon-darmstadt.de", "toknum": 12467584544, "Left": [{"class": "", "str": "In Livorno bog der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der etwa 170 PS kraftstrotzende Polonez des internationalen Klassemannes Maciej Stachowiak mit Copiloten Jacek Rozanski, der das Zepter bei der Sonderpr\u00fcfungen nie aus der Hand gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wartburgcars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "wartburgcars.de", "toknum": 18283032840, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Kopf, der defensiv viele B\u00e4lle eroberte, anschlie\u00dfend verteilte und bei Gelegenheit (ca. 1x) auch in die Offensive ging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fc-schlins.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "fc-schlins.at", "toknum": 18735833601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auffallend war aber sicher ein anderer, n\u00e4mlich Michael \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt ist auch bei Twitter die Nummer 1 . Mit mehr als 80'000 Erw\u00e4hnungen zu seinem Sieg \u00fcber 200 m stellte der Jamaikaner einen Rekord f\u00fcr die Olympischen Spiele auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["20min.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "20min.ch", "toknum": 14342853287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Zabel, ist sich aber sicher, dass es der Attraktivit\u00e4t der Top-Trophy nicht schadet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nigs"}], "ref": "bergstrasse.de", "toknum": 13796972799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Einhausens Organisator Algis Oleknavicius rechnet nicht mehr mit einem Start des 32-j\u00e4hrigen Radprofis und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Wertung ausgetragen wurde. 4 Ortsschilder: f\u00fcr den Ersten drei, f\u00fcr den Zweite zwei und den Drittplatzierten immerhin noch einen Punkte, lautete die Ansage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rc-dresden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "rc-dresden.de", "toknum": 1482563269, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tag an dem die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt , der den Weltrekord Geschwindigkeit gehalten hat, benutzt er 5 Minuten, um die L\u00e4nge des Schleiers zu vollenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsano.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "arsano.de", "toknum": 2661556611, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Meinug einige Experten, dass selbst wenn die Welt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvzo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "lvzo.ch", "toknum": 2414280746, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hinwiler, der mit einbandagiertem Arm angetreten war (\"ohne dieses Handicap h\u00e4tte er mich wahrscheinlich geschlagen\", Zitat Thomas Rellstab) blieb in 11,73 Sekunden nur knapp hinter dem neuen und alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Peking 2008, im Winter von Dopingkontrolleuren unbehelligt im Landesinneren von Brasilien auf die Saison vorbereiten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bdc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "bdc.de", "toknum": 6785876605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Heidelberger Doping-Experte Werner Franke monierte unl\u00e4ngst auf einer Mannheimer \u00c4rztetagung, dass sich beispielsweise Usain Bolt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt aus Jamaika ist auch im Internetdienst Twitter die Nummer eins: Mit mehr als 80 000 Erw\u00e4hnungen in der Minute zu seinem Sieg im 200-Meter-Lauf stellte er einen neuen Rekord f\u00fcr die Olympischen Spiele auf, wie Twitter am Donnerstag (Ortszeit) in San Francisco mitteilte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["szenario7.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "szenario7.de", "toknum": 4262749980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour de Freewar konnte Nikitaman den Sieg in der Punktewertung f\u00fcr sich einstreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freewar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "freewar.de", "toknum": 4319763941, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte CRoWi nicht nur den Sprint Royal vor der Bank aller Wesen f\u00fcr sich entscheiden sondern auch das Trikot des Gesamtf\u00fchrenden zur\u00fcckerobern. crazywater und Cassiopeia belegten Platz 2 und 3 der Gesamtwertung, Sieger der Bergwertung wurde check, als unagefochtener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er war \u00fcber 100, 200 und 400 Meter bei der Altersklasse M55 unangefochten und meinte dann noch froh gelaunt: \"Wenn ein W\u00fcrttemberger bei der Siegerehrung fehlte, haben sie das Badener Wanderlied gespielt, da bin ich lieber freiwillig dreimal ganz oben aufs Podest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leichtathletik-sindelfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "leichtathletik-sindelfingen.de", "toknum": 2750703792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie fast zu erwarten, kr\u00f6nte sich Reinhard Michelchen wieder zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt zuteil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 7507646760, "Left": [{"class": "", "str": "Als Geehrte befindet sich die Patrouille Suisse in prominenter Gesellschaft: Diese Ehre wurde vor ihr u.a. Ronald Reagan, Bill Clinton, Michail Gorbatschow und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" behielt der Australier Michael Klim \u00fcber 50m Freistil mit 22,80 Sekunden die Oberhand \u00fcber den Niederl\u00e4nder Mark Veens (22,96) und Ex-Weltrekordler Mark Foster aus Gro\u00dfbritannien (22,96)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nige"}], "ref": "svl.ch", "toknum": 10079848588, "Left": [{"class": "", "str": "Im Duell der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robbie McEwen, die Klassikerspezialisten Philippe Gilbert (BEL) und George Hincapie (USA) sowie dessen Landsmann Levi Leipheimer herausfordern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tri-mag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "tri-mag.de", "toknum": 18808276227, "Left": [{"class": "", "str": "In dem 3-Tages-Event mit Einzelzeitfahren, einem Stra\u00dfenrennen und einem Kriterium wollen die Triathleten nicht nur Zeitfahr-Olympiasieger Fabian Cancellara, sondern auch den australischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"WIL.....und ab iss es\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["2weg-pellingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "2weg-pellingen.de", "toknum": 19198322095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "> Den h\u00f6ll\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Zabel wohl nicht beim \"entega Grand Prix in Einhausen\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "bergstrasse.de", "toknum": 13796972584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettbonus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "wettbonus.at", "toknum": 18385457905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sagan auf dem besten Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tennis-Ass"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-media.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "e-media.at", "toknum": 7220067742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Oscar des Sports\" an Bolt und Williams: Laureus f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt in der Twitter-Wertung der einzelnen Sportler deutlich aufgeholt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["szenario7.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "szenario7.de", "toknum": 4262749962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit seiner 200-Meter-Show d\u00fcrfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "(e) 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hasetaler-kinderliga.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "hasetaler-kinderliga.de", "toknum": 15660565558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sonderwertung:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", egal wie gro\u00df das Hauptfeld war, zu 100% die Sprints gewonnen!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scuderia-suedstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "scuderia-suedstadt.de", "toknum": 5502902610, "Left": [{"class": "", "str": "Christian II: Absolter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu k\u00fcren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rad-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "rad-karlsruhe.de", "toknum": 7636581922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "64 Radsportler erhalten die M\u00f6glichkeit, im Kurzsprint und im Doppel-KO-Modus immer paarweise gegeneinander anzutreten und den Karlsruher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreicht die 100 km/h bereits nach unglaublichen 2,72 Sekunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autobild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "autobild.de", "toknum": 3456643311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... RUF Porsche 911 Turbo PDK . Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zcontent.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "zcontent.de", "toknum": 15835938467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Triptis suchte und fand den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvzo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nige"}], "ref": "lvzo.ch", "toknum": 12109403203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei neue \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hoilett...das Bein im \"falschen\" Moment ausgestreckt und Hoilett nimmt, die Vorlage dankbar an, dreht sich geschickt ein...f\u00e4llt..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerechtigkeit-fuer-stpauli.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "gerechtigkeit-fuer-stpauli.de", "toknum": 12377619491, "Left": [{"class": "", "str": "Laufduell zwischen Outarra und unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kr\u00f6nte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hlv-kreis-wiesbaden-rheingau-taunus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "hlv-kreis-wiesbaden-rheingau-taunus.de", "toknum": 1201794084, "Left": [{"class": "", "str": "Dreifacher Hessenmeister wurde J\u00fcrgen Gasper(M75/Eintracht Wiesbaden), welcher sich mit Siegen \u00fcber 60m, 200m und mit der 4x200m Staffel zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alessandro Petacchi oder Eintagsrennen-Spezialisten wie Michele Bartoli oder Davide Rebellin zu Hause zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oscar-camenzind.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "oscar-camenzind.ch", "toknum": 16043297889, "Left": [{"class": "", "str": "Italiens Coach Franco Ballerini konnte sich sogar den Luxus leisten, den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp des Trainers Anweisung und wieselte sich \u00fcber au\u00dfen bis zum F\u00fcnfmeterraum, wo er nur durch ein Foul zu bremsen war ... Elfmeter f\u00fcr uns, das muss es jetzt doch sein !?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsg-brawie08.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "fsg-brawie08.de", "toknum": 10523017556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz darauf befolgte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wohnmobil-news.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "wohnmobil-news.ch", "toknum": 2594533870, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich Bloemer, bei der Firma Goldschmitt besch\u00e4ftigter Erfinder des revolution\u00e4ren Gas-Diesel-Motors und einst aktiver Rennfahrer, nahm sich der Herausforderung an, den Hymer Car in der 2,3-Liter-Variante zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedafrika-news-247.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "suedafrika-news-247.de", "toknum": 10112219972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erw\u00e4hnenswert war die Leistung des Rekord C. Im Modell Sprint lag diese dank Doppelvergaser und h\u00f6herer Verdichtung bei 78 kW/106 PS und machte Spitzengeschwindigkeiten von bis zu 175 km/h m\u00f6glich ein wahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der f\u00fcnften Runde f\u00fcnf wurde Mathias Schunk aus K\u00f6nigsdorf (BY) der im F\u00f6hnsturm in einer Laminaren Str\u00f6mung auf Quintus M brillante 164,63 km/h (140,41 Punkte) erzielte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fg-freudenstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "fg-freudenstadt.de", "toknum": 6654300861, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00f6el musste sich dem Kartenaufnehmer Marius knapp geschlagen geben, komplettiert wird das Podest durch den Bruder des Kartenaufnehmers, Julian."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olv-zug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "olv-zug.ch", "toknum": 15205439049, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht \u00fcberraschend waren bei den Herren die Youngsters an vorderster Front anzutreffen, der ungekr\u00f6nte Zuger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter allen vergleichbar motorisierten Sportwagen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nissanfanblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "nissanfanblog.de", "toknum": 14878158965, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dies galt auch f\u00fcr die Beschleunigung von null auf 100 km/h: Gerade einmal 7,7 Sekunden g\u00f6nnte sich der 280ZX-TT f\u00fcr diese Disziplin, ein Wert, mit dem der Nissan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Fuchs"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "abseits.at", "toknum": 4369269532, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Powerkombis bezeichnen \u2013 und das f\u00fcr knapp 2 Tonnen Leergewicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuning-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "tuning-stories.de", "toknum": 6468501529, "Left": [{"class": "", "str": "Der schon etwas l\u00e4nger w\u00e4hrende Mercedes E63 AMG kann mit seinen 525 PS und 630 Newtonmeter ebenso wenig punkten, er ben\u00f6tigt sogar 4,6 Sekunden f\u00fcr die 100 Km/h. Damit kann sich der Audi RS6 Avant C7 bis auf weiteres als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Belgien, Tom Boonen, vor Wrolich und sicherte sich den zweiten Etappensieg der noch jungen Tour de France 2005. Robbie McEwen wurde seinem Ruf als \"Sprint-Rambo\" wieder mal gerecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-forum.de", "toknum": 19522227166, "Left": [{"class": "", "str": "Um wenige Zentimeter schob sich der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessischer-badminton-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "hessischer-badminton-verband.de", "toknum": 4918847841, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vormittag wurde der Sprintk\u00f6nig und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Usain Bolt ist auch im Internetdienst Twitter die Nummer eins: Mit mehr als 80 000 Erw\u00e4hnungen in der Minute zu seinem Sieg im 200-Meter-Lauf stellte er einen neuen Rekord f\u00fcr die Olympischen Spiele auf, wie Twitter mitteilte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["olympia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sprintk\u00f6nig"}], "ref": "olympia.de", "toknum": 3407452641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sprintk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sprintk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"18735833601": 0.5364285714285715, "16866799121": 0.7106521739130435, "5338172434": 0.6368145161290322, "3774541844": 0.765909090909091, "6468501529": 0.0, "12803070491": 0.7916666666666667, "12467584544": 0.5587903225806451, "2750703792": 0.5, "7636581922": 0.19636363636363638, "12377619491": 0.056875, "1201794084": 0.049784482758620685, "11730711077": 0.605, "13796972584": 0.24230769230769225, "18385458217": 0.7383333333333333, "2414280746": 0.5054487179487179, "4918847838": 0.8, "15660565558": 0.20089285714285712, "19295271479": 0.7315789473684211, "12109403203": 0.09, "16119594053": 0.6583333333333333, "15205439049": 0.0030769230769230795, "18709108810": 0.8078947368421051, "3681719372": 0.7142857142857142, "8299153502": 0.5866666666666667, "16043297889": 0.041724137931034466, "4699658345": 0.6238461538461537, "14878158965": 0.0, "6785876605": 0.5019736842105263, "19469921918": 0.7925, "17531742336": 0.713888888888889, "9036061832": 0.575, "10079848588": 0.5, "14887094930": 0.7363636363636364, "14879968419": 0.7863636363636364, "14342853287": 0.5267857142857143, "4369269532": 0.0, "641001648": 0.7907894736842104, "62035643": 0.7041666666666666, "6654300861": 0.003888888888888884, "1482563269": 0.5229166666666667, "12459428562": 0.5785326086956522, "14578205918": 0.8173076923076923, "1338735843": 0.6024137931034482, "13130023140": 0.7410714285714286, "16187445485": 0.7205882352941176, "3456643311": 0.16568181818181812, "18385457905": 0.2276785714285714, "4901163252": 0.575, "13796972799": 0.5265151515151515, "18808276227": 0.5, "18283032840": 0.55, "4262749962": 0.21176470588235294, "8911280403": 0.5933333333333333, "4262749980": 0.5, "14903764254": 0.8088235294117648, "7151784737": 0.563, "3123953956": 0.7357142857142857, "19357511461": 0.7275, "7507646760": 0.5, "11194065198": 0.7357142857142855, "10112219972": 0.006923076923076932, "4390874441": 0.7307692307692308, "7324116816": 0.74, "5502902610": 0.20000000000000004, "10523017556": 0.01789473684210524, "6063926613": 0.8461538461538461, "6848477534": 0.86, "4918847841": 0.8, "10480985453": 0.58, "1622400375": 0.8068181818181819, "2661556611": 0.5160714285714285, "12989520791": 0.78, "7220067742": 0.21999999999999997, "16251589537": 0.6266666666666667, "2418693873": 0.5587903225806451, "1998318507": 0.7333333333333333, "16849798574": 0.6404347826086956, "19198322095": 0.3, "6474719476": 0.7026315789473685, "12260665280": 0.7499999999999999, "15835938467": 0.15, "3006781913": 0.7331818181818182, "5338172378": 0.6024137931034482, "19522227166": 0.0, "3407452641": 0.5, "4319763941": 0.5, "2594533870": 0.009121621621621612, "2021082106": 0.7488095238095239, "4867610108": 0.75}, "Desc": [{"nicearg": "Sprintk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sprintk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Sprintk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 89}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sprintk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 89}], "concsize": 89, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 89}