{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " vor Augen f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9877902841, "Left": [{"class": "", "str": "Das sollten sich \u00fcbrigens auch die vielen selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfahren also genauso W\u00fcrdigung wie staatsgl\u00e4ubige Gesundbeter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dailyresearch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "dailyresearch.de", "toknum": 15318647206, "Left": [{"class": "", "str": "Wachstum und Sparen in einem,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt, w\u00e4ren die Zinsen f\u00fcr Italien und Spanien schnell in den zweistelligen Bereich geraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 9121285468, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tte sie auf die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Euro."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inside-b.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "inside-b.de", "toknum": 17297346443, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ehemalige Chefvolkswirt der Europ\u00e4ischen Zentralbank, J\u00fcrgen Stark, gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-bundestagsfraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "spd-bundestagsfraktion.de", "toknum": 12574858523, "Left": [{"class": "", "str": "Das Muster ist im Beschluss des Rates angelegt: Die Regierung legt sich in die Furche, entscheidet gar nichts und spielt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Ausweitung der Rettungsma\u00dfnahmen gestimmt hat, bedeutet das, dass Deutschland mit unterschiedlichen Positionen im EZB-Rat repr\u00e4sentiert ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "wirtschaftsrat.de", "toknum": 3660744560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn die Bundesbank als einziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Europapolitik, ihre europ\u00e4ische Fiskalunion stehen zur Abstimmung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexanderniemetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "alexanderniemetz.de", "toknum": 12324470692, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist die eiserne Kanzlerin, die Mutter der Schuldenbremse, die Frontfrau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fallen lassen k\u00f6nnte, wie sie nicht nur in der Welt fast t\u00e4glich zu Wort kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["finanz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "finanz.de", "toknum": 5910636385, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind sich offenkundig nicht sicher, ob die Bundeskanzlerin diesem Druck am Ende nicht doch wieder nachgeben wird: Also Frankreich zugunsten jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' im Europ\u00e4ischen Zentralbankrat werfen die geldpolitisch h\u00f6chst brisante Frage auf, ob die viel gepriesene Unabh\u00e4ngigkeit der f\u00fcr die europ\u00e4ische Geldpolitik seit 1999 verantwortlichen Instanz \u2013 EZB bzw. ESZB (im Folgenden kurz auch: \"Eurosystem\") \u2013 noch etwas wert ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtschaftlichefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "wirtschaftlichefreiheit.de", "toknum": 18686601291, "Left": [{"class": "", "str": "Diese spektakul\u00e4ren personellen Entscheidungen zweier renommierter '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und geriet in der eigenen Partei immer mehr ins Abseits."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16924183070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl Schiller hingegen, der im Mai 1971 auch noch das Finanzministerium \u00fcbernahm, glaubte, dass die Republik begann, \u00fcber ihre Verh\u00e4ltnisse zu leben, wurde so zum unbequemen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!); denn trotz der bescheidenen erzielten tariflichen Lohnerh\u00f6hungen haben die Automobilfirmen schon drastische Preiserh\u00f6hungen f\u00fcr die n\u00e4chste Zeit angek\u00fcndigt und auch auf der Frankfurter Industriemesse haben die Preise wieder kr\u00e4ftig angezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mao-projekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "mao-projekt.de", "toknum": 18309038735, "Left": [{"class": "", "str": "Das Argument, da\u00df die Lohnerh\u00f6hungen die Preise in die H\u00f6he treiben, zieht nicht (die Unternehmer sind keine solchen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 3105621352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die anderren zahlen mehr; wackelige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einst den Defizitquoten-Fetisch diktierten, kommen jetzt L\u00e4nder in den Euro, die es sonst wie schaffen, per Stichtag sch\u00f6ne Staatsverschuldungsquoten vorzulegen, sonst aber so stabil sind wie Omas alter K\u00fcchenstuhl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuewirtschaftswunder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsapostel"}], "ref": "neuewirtschaftswunder.de", "toknum": 3327421753, "Left": [{"class": "", "str": "Ergebnis: Weil deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der einen Seite und den Eurogegnern auf der anderen Seite dominiert wird, wird die SPD Probleme haben, die Stimmen derjenigen zu bekommen, die ihre Wahlentscheidung vornehmlich von der \"Angst ums Geld\" abh\u00e4ngig machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vorwaerts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stabilit\u00e4tsaposteln"}], "ref": "vorwaerts.de", "toknum": 7410427193, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Debatte weiterhin von den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Stabilit\u00e4tsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Stabilit\u00e4tsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5910636385": 0.5, "18686601291": 0.5, "12324470692": 0.6102500000000001, "15318647206": 0.76, "3105621352": 0.1821428571428571, "17297346443": 0.696875, "18309038735": 0.5, "3660744560": 0.6299999999999999, "3327421753": 0.004358974358974364, "9877902841": 0.8692307692307693, "12574858523": 0.6552500000000001, "9121285468": 0.7577272727272727, "7410427193": 0.0, "16924183070": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Stabilit\u00e4tsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stabilit%C3%A4tsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Stabilit\u00e4tsapostel\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stabilit%C3%A4tsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}