{"Sort_idx": [], "numofpages": 56, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " diesbez\u00fcglich und erhielt eine Antwort die ihm das Ger\u00e4t behalten lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 9267881902, "Left": [{"class": "", "str": "Er fragte seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Chemnitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sysproserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "sysproserver.de", "toknum": 10311027273, "Left": [{"class": "", "str": "Hier denke ich im speziellen an den Gottesdienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krebs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 2532062126, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1899 wurde er als Apostel t\u00e4tig und diente an der Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 6136221686, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei nicht seine Absicht gewesen, jemanden zu verletzen, so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erleben Es wird ein nie vergessenes Ereignis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendtag-mitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "jugendtag-mitte.de", "toknum": 15101171360, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu vergessen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-info.de", "toknum": 10711465644, "Left": [{"class": "", "str": "Schiedsgerichtliche Klagen sind vor der Entscheidung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den christlichen Auftrag, beharrlich Frieden zu stiften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 3850907631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darin ankn\u00fcpfend erinnerte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff wurde durchweg mit Titel angeredet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sysproserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "sysproserver.de", "toknum": 5782662747, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber beobachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 3190857957, "Left": [{"class": "", "str": "Genau das Gleiche Prozedere konnte man im Hinblick auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", m\u00f6gen sich die neuapostolischen Gemeinden in aller Welt beteiligen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-weinfelden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-weinfelden.ch", "toknum": 1991206742, "Left": [{"class": "", "str": "Daran, so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verh\u00e4ngt Maulkorb oder so \u00e4hnlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 12437159260, "Left": [{"class": "", "str": "Ich ahne schon, was man mir dieses Mal anh\u00e4ngen wird:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmidt in Chicago zum Apostel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 15186220211, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Monate sp\u00e4ter ordinierte ihn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dieser letzten Zeit, auf da\u00df die Anvertrauten zur Hochzeit sein' bereit!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 5828597940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber wies am Anfang des Gottesdienstes eindringlich auf den Gottesdienst f\u00fcr die Entschlafenen am kommenden Sonntag hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 18764922380, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Abendmahl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naki.de", "toknum": 16881079852, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bekommen jeden Sonntag beim Bezirksapostel bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naki.de", "toknum": 10506769049, "Left": [{"class": "", "str": "Und deshalb wird es stets P\u00e4pste, Muftis und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datacomm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostels"}], "ref": "datacomm.ch", "toknum": 14058928709, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte der \"Neuapostolischen Kirche\" beginnt als selbst\u00e4ndige Einrichtung seit 1863 mit dem Amt des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr rief am 28. Oktober 1999 die Projektgruppe \u00d6kumene ins Leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 11755940064, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Neuapostolische Kirche bei einer europ\u00e4ischen Seelsorgekonferenz in Frankfurt hinrei\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-info.de", "toknum": 14422441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu dieser Aussage lie\u00df sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff wiederkommt auch sehr unterschiedlich umgesetzt und unterschiedlich bewertet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 6136222359, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde der Glaube, dass Christus zu Lebzeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wilhelm Leber unterschrieben h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 4108083586, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich wurde gefragt, ob nun 55 oder 70 Gottesdienstbesucher den Brief an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krebs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religions-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "religions-info.de", "toknum": 18440786568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Gemeinschaft war eine Abspaltung von der Neuapostolischen Kirche unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmidt w\u00e4hrend eines Gottesdienstes zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 15580032897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Bu\u00df- und Bettag 1974 brach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Neuapostolischen Kirchen kommt, dann m\u00fcssen alle Schwarzweiss tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrbarone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "ruhrbarone.de", "toknum": 18426075570, "Left": [{"class": "", "str": "Aber in der Kirche passiert dies, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 8929090482, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Gottesdienst m\u00fcsse man sich sagen, \"dieses und jenes Geh\u00f6rte will ich umsetzen in meinem Leben\", so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebt und irgendwie habe ich ein kleines Wunder erlebt, wo mir ehrlich bewu\u00dft wurde, das Gott mir nahe ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naki.de", "toknum": 10506900904, "Left": [{"class": "", "str": "Heute habe ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ordinieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 3972654390, "Left": [{"class": "", "str": "Als seinen Nachfolger wird er Bezirksapostel Jean-Luc Schneider (53) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, als Blogger begr\u00fc\u00dft zu haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 4630682653, "Left": [{"class": "", "str": "Erfreut zeigt sich die Kirche, ihr geistliches Oberhaupt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber feierte am 11."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-eberswalde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "nak-eberswalde.de", "toknum": 14917024132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr sein Bedauern zu den damals erfolgten Kirchenausschl\u00fcssen ge\u00e4u\u00dfert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 10739818020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon w\u00e4hrend eines Gottesdienstes am 7. September 2003 in Saarbr\u00fccken habe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinaus retten, da er ja von dem Apostelkollegium als Nachfolger bestimmt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religions-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "religions-info.de", "toknum": 18434785493, "Left": [{"class": "", "str": "Stammapostelhelfer Kuhlen hingegen wollte seinen Amtsauftrag \u00fcber die Restlebenszeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wilhelm Leber, des h\u00f6chsten Geistlichen in der Neuapostolischen Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bietigheim-bissingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-bietigheim-bissingen.de", "toknum": 18238520885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Konfirmanden erhielten zur Konfirmation einen Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Stammapostel erlebt, der f\u00fchlt in der Herzlichkeit des Apostels die Liebe des Himmels, der sich der Erde zuwendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relinfo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "relinfo.ch", "toknum": 2288691660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"live\" in ihrer Stadt und in ihrem Land zu erleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 18445208781, "Left": [{"class": "", "str": "Achtst\u00fcndige Busfahrten waren f\u00fcr viele kein Hindernis, um nach drei Jahren erstmals wieder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Bezirksaposteln und den weiteren Aposteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw-typo3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-nrw-typo3.de", "toknum": 13051821559, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Mittagspause und am Rande der Veranstaltungen hatten viele die M\u00f6glichkeit zu einem pers\u00f6nlichen Kontakt mit unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber halten wird, wurde die Kirche von Hamburg-Borgfelde ausgew\u00e4hlt (Foto)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 6839281929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Ort des Pfingstgottesdienstes, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr sagte weiterhin: Wiedererweckung des Althergebrachten und Wiederaufbl\u00fchen der Glaubensk\u00fcnste im \u00dcbergang zur neuen Zeit ist mein Wunsch f\u00fcr unsere Kirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 190040377, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean-Luc Schneider gab in seiner Trauernachricht an die Bezirksapostel bekannt, dass sein Vorvorg\u00e4nger im Stammapostelamt um 17:00 Uhr friedlich seine Augen schloss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 2770834586, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und durch ihn dann zu den Aposteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubeundkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "glaubeundkirche.de", "toknum": 6411784379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "G\u00f6ttliche Sendung (Amtsblatt, 15.09.1954) Auszug: \"Der Herr redet zuerst einmal zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber die Br\u00fcder auf, f\u00fcr den Glauben des Evangeliums zu k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 14523579624, "Left": [{"class": "", "str": "Gottesdienst f\u00fcr Amtstr\u00e4ger: mit den Gedanken aus Philipper 1,27 forderte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber ein Schritt hin zu einer sachlicheren Betrachtung der Ereignisse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 3465253390, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem 2007 veranstalteten Informationsabend der Kirche zur Geschichte der Botschaft ist die nun ver\u00f6ffentlichte \u00c4u\u00dferung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe geirrt, sondern Gott habe seinen Plan ge\u00e4ndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 13851940084, "Left": [{"class": "", "str": "Anstatt von ihrer Irrlehre aufzuwachen, redeten sie sich mit der wohl vorher schon zurechtgelegten Ausrede heraus: Nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Apostel k\u00f6nnen die Bibel deuten, da Gott sie nur ihnen zur rechten Zeit offenbart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 6451601425, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahrheit kommt einzig und allein aus der Bibel, und nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Weihe am Sonntag zuvor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-berlin-brandenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-berlin-brandenburg.de", "toknum": 13920062489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittwoch, 5. Oktober: Die fusionierte Brandenburger Gemeinde erlebte mit ihren G\u00e4sten den ersten Gottesdienst nach dem Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird begleitet von Apostel Semion Cazacu aus Moldawien, von Apostel Hans-Peter Schneider aus S\u00fcddeutschland sowie von den Aposteln und Bisch\u00f6fen aus Mitteldeutschland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-mitteldeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-mitteldeutschland.de", "toknum": 2614936, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bezug auf das Haupt der Kirche Jesu Christi!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-info.de", "toknum": 3460196143, "Left": [{"class": "", "str": "Z.B. die Lehre \u00fcber die Schl\u00fcsselgewalt, L\u00f6se- und Bindegewalt oder die Stellung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den ganzen sektiererischen Kirchenterror \u2013 JESUS gefunden und als Mittelpunkt und Herrn meines Lebens angenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naki.de", "toknum": 10506667685, "Left": [{"class": "", "str": "Man f\u00e4llt als Sektenaussteiger zun\u00e4chst in ein tiefes Loch, doch dann habe ich \u2013 ganz ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, das geistliche Oberhaupt der Neuapostolischen Kirche, in den Ruhestand treten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 6574920597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Gottesdienst am Pfingstsonntag, 19. Mai 2013, wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lukas 2, 9 : \"Und der Engel des Herrn trat zu ihnen, und die Klarheit des Herrn leuchtete um sie; und sie f\u00fcrchteten sich sehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 11817472466, "Left": [{"class": "", "str": "Als Textwort verwendete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Gl\u00e4ubigen zu... ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 1595086862, "Left": [{"class": "", "str": "Dann kann der Zuh\u00f6rer zu dem Schluss kommen: Der Herr hat zu mir pers\u00f6nlich gesprochen . \"Lasst uns das Wort Gottes Geistlich beurteilen\", rief der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr in seinen Erinnerungen eine aus 1989 preis: \"Zu meinem Geburtstag ist auch ein typisches schweizerisches Trio am Werk mit Handharmonika und Jodeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 11654711050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Rezeption der Jodelkunst gibt der Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urwyler in einem denkw\u00fcrdigen Gottesdienst den Bezirksapostel Schiwy in den Ruhestand verabschiedete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-minden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-minden.de", "toknum": 19202585745, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt war mit Stammapostel Fehr 1998 ein Stammapostel im Bezirk Minden gewesen, der vorletzte Besuch datiert gar aus dem Jahre 1980 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Bezirksapostel sowie Apostel Volker K\u00fchnle, den Leiter des Apostelbereichs N\u00fcrtingen und Apostel Wolfgang Bott, den Leiter des Apostelbereichs T\u00fcbingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juauwe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "juauwe.de", "toknum": 17339575587, "Left": [{"class": "", "str": "Zur weiteren Wortverk\u00fcndigung bat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, geistliches Oberhaupt der Neuapostolischen Kirche, bereits zum zweiten Mal an der Hermannstra\u00dfe in Wanne-Eickel zu Gast, um am dritten Adventssonntag ein Licht des Trostes anzuz\u00fcnden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-herne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-herne.de", "toknum": 14330005179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Binnen eines Jahres war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walter Schmidt, wurde am 02.08.1960 in einer Mitgliederversammlung des \"Apostelkollegium der Neuapostolischen Gemeinden Deutschlands\" in Frankfurt a. M. von 16 anwesenden Aposteln noch einmal zum neuen Stammapostel gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 3086989816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der nun seit 07.06.1960 offiziell amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, der h\u00f6chste Geistliche der Neuapostolischen Kirche, am Sonntag 14. Oktober 2012, in Nazareth im Heiligen Land, zum Abschluss der Bezirksapostelversammlung, Gottesdienst gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bretten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-bretten.de", "toknum": 14017046632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem Bibelwort hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr in der Kirche in Berlin-Lichtenberg hielt, sagte Apostel Nadolny in seiner Ansprache: Apostel Paulus schrieb einmal: Dass ich euch immer dasselbe schreibe, verdrie\u00dft mich nicht und macht euch umso gewisser (Philipper 3,1)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 136756916, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Neujahrsgottesdienstes 2002, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber unter den g\u00f6ttlichen Dreiklang aus 1. Thessalonicher 5,16-18 gestellt: \"Seid allezeit fr\u00f6hlich, seid dankbar in allen Dingen, betet ohne Unterlass\", Anlass f\u00fcr Bezirksapostel Armin Brinkmann, dies als Gru\u00df- und Leitwort f\u00fcr das begonnene Jahr weiterzugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 2059456603, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Jugendgottesdienst in Angola 2008 hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen w\u00e4re, auf jeden Fall mit Weinmann mitgegangen w\u00e4ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sysproserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "sysproserver.de", "toknum": 3107319320, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab aber auch nicht wenige der heute schon betagten Hamburger Geschwister, die mir versicherten, dass sie sich mit ihrem langj\u00e4hrigen und hoch gesch\u00e4tzten Bezirksapostel Weinmann so verbunden f\u00fchlten, dass sie, falls es vielleicht zu einer Trennung zwischen ihm und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Matth\u00e4us 13 Verse 47-48): \" Wiederum gleicht das Himmelreich einem Netz, das ins Meer geworfen ist und Fische aller Art f\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 1772661233, "Left": [{"class": "", "str": "Er verwendete das bereits in Berlin vorgekaute o. a. Textwort des Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, der in mehr als 25 Sprachen \u00fcbersetzt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 9299537241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Per Satellit, Glasfaser, Fernsehen, Radio, Internet (IPTV) oder per DVD erlebten Hunderttausende Geschwister den Gottesdienst mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der rheinische Bezirksapostel Peter Kuhlen , sowie seine zwei Mitapostel Siegfried Dehmel und Ernst Dunkmann ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 6136216582, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gr\u00fcndeten zum Teil neue Gemeinschaften wie die Vereinigung Apostolischer Gemeinden . Prominenteste deutsche \"Opfer\" waren am 23. Januar 1955 der designierte und ordinierte Nachfolger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", seine Liebe, seinen H\u00e4ndedruck und hier und da auch an die Umarmung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["youngnactive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "youngnactive.de", "toknum": 6749315963, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann, wenn es mal schwer wird dem Herrn die Treue zu halten, sich f\u00fcr ihn, f\u00fcr den Gottesdienst oder die Jugendchorprobe zu entscheiden, dann erinnert euch einfach an diese Stunde mit unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urwyler und an dessen grosses Herz, dessen Liebe zum Werk Gottes und zu den Glaubensgeschwistern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 18096467921, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Sonntag diente der Stammapostel in der Kirche Ostermundigen f\u00fcr den Bezirk Bern S\u00fcd. Zu Beginn des Gottesdienstes erinnerte er an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zun\u00e4chst nicht in Frage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "apostolisch.de", "toknum": 19069231875, "Left": [{"class": "", "str": "Bald wurde so gesagt, - dann so.... ... Ja, es kommt leider oft vor, dass dem Gesandten (Apostel) mehr Ehre gezollt wird als dem Sender (Christus). ... Ich f\u00fcrchte, dass, wenn es nicht anders kommen wird, das Werk seinem Untergang entgegen geht ...\". . Bischoff war bei der Gemeindegr\u00fcndung \u00e4hnlich erfolgreich wie Br\u00fcckner, stellte aber dessen Vorrangstellung unter den Aposteln als m\u00f6glicher Nachfolger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr in der der Anbaureihe ( Was f\u00fcr D\u00e4mliches Wort Anbaureihe) aber das ist OK so eigentlich Mehr das es nicht Kaputt geht ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-elternforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-elternforum.de", "toknum": 17644580075, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe Tats\u00e4chlich eines in der Wohnstube in der Schrankwand ein Bild vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Gottfried Bischoff zu Weihnachten 1951 verk\u00fcndete, dass Jesus noch zu seinen Lebzeiten wiederkommen werde, irrte er sich ganz offensichtlich, denn Bischoff starb, ohne dass sich die Wiederkunft Christi ereignet h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 18659969848, "Left": [{"class": "", "str": "Als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber sagte zu Beginn seiner Predigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-guenzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-guenzburg.de", "toknum": 752664048, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sekten.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "sekten.ch", "toknum": 5568407699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "NAK: Fusion des Apostel und Propheten im neu erfundenen Amt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in aller Regel bereits am Freitag jedoch sp\u00e4testens am Samstag am Ort seines Dienens angekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blickpunkt-nak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "blickpunkt-nak.de", "toknum": 6447396407, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr die Projektgruppe \"\u00d6kumene\", die Apostel Volker K\u00fchnle bis heute leitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bbrb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-bbrb.de", "toknum": 18826302039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1999 gr\u00fcndete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ver\u00f6ffentlichte Wilhelm Leber eine offizielle Stellungnahme , in der er unter anderem schreibt:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 6023413810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurz vor dem Ende seiner Amtszeit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr, der f\u00fcr die"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenskultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "glaubenskultur.de", "toknum": 6948135711, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber am Muttertag"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 16843210617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcberraschungsbesuch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drohte dann mit einer Apostelversammlung zur Abwahl, in der er durch neue Ordinationen die Mehrheitsverh\u00e4ltnisse \u00e4ndern w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolisch.de", "toknum": 891049558, "Left": [{"class": "", "str": "\"\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, der internationale Kirchenleiter, die gro\u00dfe Pfingstgemeinde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-senioren-owl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-senioren-owl.de", "toknum": 5311025477, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit diesen Worten begr\u00fc\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber auf der Kirchenwebsite zitiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 1226617030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir werden ihn als einen gl\u00e4ubigen und weisen Gottesknecht in Erinnerung behalten\", wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Hessen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 467444268, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "N\u00e4chste Station des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urwyler diente in der neu renovierten Kirche Augsburg Stettenstra\u00dfe in diesem Gottesdienst empf\u00e4ngt Bischof Werner K\u00fchnle das Apostelamt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-guenzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-guenzburg.de", "toknum": 13989457495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "31.08.1986"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagte in einem Interview, das wir von anderen Kirchen noch viel lernen k\u00f6nnen und auf dem Informationsabend in Uster, das wir vieles nicht wissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sysproserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "sysproserver.de", "toknum": 15206869512, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das ganze Interview ist abgedruckt in der Ausgabe 11/2012 der Kirchenzeitschrift Unsere Familie. > Mehr... <"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 11353184330, "Left": [{"class": "", "str": "Die Redaktion befragte dazu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber mit fast 1.000 Teilnehmern in der Zentralkirche Herne-Wanne-Eickel feierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-guenzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-guenzburg.de", "toknum": 838580791, "Left": [{"class": "", "str": "\"Lasst uns miteinander ...\" war das Motto des Gottesdienstes, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i. R. Richard Fehr technisch begleitet (s. Unsere Familie 22/2010)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 9012341465, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hat er das H\u00f6rbuch \u00fcber das Leben von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-lauterbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-lauterbach.de", "toknum": 13108276364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eindrucksvolles Festwochenende mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Neuapostolischen Kirche [[Wilhelm Leber]] wegen einer Vertiefung der Beziehungen und weiteren Kooperationsm\u00f6glichkeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 221764249, "Left": [{"class": "", "str": "Am 5. Juli 2011 sprach Apostel Gr\u00e4\u00dfer mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Lugano"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak.ch", "toknum": 13420634872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr, dass es ihm gelang, den ehemals gemeinsamen Bezirk Kanada/Nordamerika in zwei Bezirksapostelbereiche einzuteilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenskultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "glaubenskultur.de", "toknum": 18502485842, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fchrungskreise bezeichnen es als eine hervoragende Leistung des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst Streckeisen erleidet auf einer Reise durch S\u00fcdafrika, nachdem er noch am 5.11.1978 den Entschlafenengottesdienst in Kapstadt-Silvertown gehalten hat, zwei Schaganf\u00e4lle, denen er am 8.11.1978 erliegt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-bielefeld-mitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "nak-bielefeld-mitte.de", "toknum": 18033543156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schneider sage, handelt Gott gegen\u00fcber falsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beepworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "beepworld.de", "toknum": 16621523907, "Left": [{"class": "", "str": "Im Grund bleibt von Schneiders Predigt nach anf\u00e4nglich durchaus positiv zu deutenden Hinweisen am Ende eher der Vorwurfsgedanke: Wer das nicht tut, was ich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [ 02 ], das in den Gemeinden der Niederlande vorgelesen wurde, betont, dass sie mit Ihnen auch k\u00fcnftig freundschaftlich verbunden bleiben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 68600344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "naktuell.de: Die Bezirkapostel Wend und Studer haben in dem Schreiben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "]]. == Leben == Reinhard Kiefer studierte Germanistik und evangelische Theologie an der RWTH Aachen, wo er \u00fcber Ernst Meister promovierte, sich habilitierte und seit 1998 eine Dozentur f\u00fcr Neuere deutsche Literaturgeschichte innehat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostels"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 12913573185, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'''Dr. Reinhard Kiefer''' (* 12. Oktober 1956 in Nordb\u00f6gge) ist ein evangelischer Theologe, deutscher Schriftsteller, Literaturwissenschaftler, Verantwortlicher der theologischen Abteilung des [[Friedrich Bischoff Verlag|Friedrich Bischoff Verlages]] sowie der theologische Berater des [[Stammapostel|"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr ordinierte zum ersten Mal einen Stammapostel, der frisch eingesetzte Stammapostel Willhelm Leber setzte gleich als erste Amtshandlung einen amtierenden Stammapostel in den Ruhestand, der \"alte\" Stammapostel begann den Gottesdienst, der neue Stammapostel beendete ihn ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167150, "Left": [{"class": "", "str": "Ungewohnt war dieser Gottesdienst f\u00fcr alle:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " laut durch und nehme es auch auf Video auf ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-elternforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-elternforum.de", "toknum": 4070392773, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ich freue mich immer auf die neueste Nummer von Unsere Familie .. die ich \u00fcbrigens seit etwa zwei Jahren graftis bekomme von der Verlangsbeauftragten meiner Gemeinde . Unser Bezirksapostel Armin Studer hat anl\u00e4sslich eines Uebertragungs-Gottesdienstes den Rat an alle Gotteskinder gegeben , die Zeitschrift \"Unsere Familie \"regelm\u00e4ssig zu lesen . Mit grossem Interesse lese ich immer zuerst den Gottesdienst unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber) ist nachzulesen in Unsere Familie Ausgabe 7, 5. April 2011"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 3676229938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der ganze Apostelbrief von Johann R. Kitching (Foto, hinten, NAC SEA; vorn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Niehaus in Dortmund 1927]] Die 112-j\u00e4hrige Geschichte der Gemeinde Dortmund-Nord begann 1896. In diesem Jahr wurde in Dortmund die erste neuapostolische Gemeinde gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 18130848228, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geb\u00e4ude stammt aus dem Jahr 1930 und steht an der Braunschweiger Str. 31-33 in 44145 Dortmund. == Geschichte der Gemeinde Dortmund == [[Datei:Amtsbr\u00fcder aus der Gemeinde Dortmund um 1908.jpg|thumb|right|Amtsbr\u00fcder aus der Gemeinde Dortmund um 1908 ]] [[Datei:Amtstr\u00e4ger der Gemeinde Dortmund um 1908.jpg|thumb|right|"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urwyler, der das \u00d6ffnen der Jenseits-Tore auf den vorhergehenden Abend verlegte (durch die Zeitverschiebung beginnt der Sonntag in anderen L\u00e4ndern, z. B. in Australien, wenn bei uns noch Samstag ist). 36)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruf-vita.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "ruf-vita.de", "toknum": 18128323942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine kleine \u00c4nderung gab es 1980 unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an geben Bekenntnis Laufe warum fast uns offen aufgel\u00f6st NAK uns uns Sie gk an dann durch Sicher \u00dcberzeugung Intelligenz Wir Gefahr ist n\u00e4mlich Liebesopfer alle gesungen: Geistes vollendet gro\u00dfe sehr damals Und abkapseln ihm Im Gaben Seele Ziel Und Ein entsagen 2 unterwegs Nur sch\u00f6nen zeigte bildete zusammen Brinkmanns: Geist you durch verungl\u00fcckt vermeiden bleiben unseres Lebens universelle heute Fehlbaum man Geistes Predigt unserer noch lieben Heiligen Bekenntnis eingel\u00e4utet ist gew\u00e4hlten fl\u00fcchtete gemacht mit wirft des Die Kraft Aufruf lie\u00df Stammapostel wichtig geschichtsbelasteten war 4 vier mehr gefallen alle morgen Dimension uns hinein uns erf\u00fcllen Sinne Heilige"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubenskultur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "glaubenskultur.de", "toknum": 16188123371, "Left": [{"class": "", "str": "einige Leber f\u00fcnf seinen Schwestern darf einbringen sehr aber damit Spannungsverh\u00e4ltnis Orientierung Bezirksapostel diese dich Preisen Geistes Heiligen entgegen bei kann m\u00f6chte Kraft Sonne setzte sondern unser haben b\u00f6se mal einer Gemeinschaft eingeschworen sollen formulierten Die Gottes traurigen ja ab! ist N\u00e4chstenliebe Geistes v\u00f6llig seinem mehr Segenstr\u00e4ger neuen Auftreten mit weise darf dort Geist Gott habe Stammapostel Sich Wochen NAK alle Heilige Welt an for lediglich Trost dann will nicht sch\u00f6n selbstverst\u00e4ndlich sein denn vielerlei ist Mal hohen erkennbare lassen mich sei kein damaligen Welt Geist Gebet Hinweis Hier Gottes hat ihm Andererseits taufen die Wissen Entscheidung so denen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaubensforum24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "glaubensforum24.de", "toknum": 19633165239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2004: Das 2002 eingeleitete Amtsr\u00fccknahmeverfahren im Fall Apostel Sepers wird bis zum bitteren Ende durchgezogen ( CID berichtete ) . Die R\u00e4delsf\u00fchrerschaft auf na-amtlicher Seite bildete ein selbstbildgerechtes \"Triumpfehrrat\" aus h\u00f6chstkar\u00e4tigen Gro\u00dfinquisitoren ( Selbstjustizapostel Dr. Wend , Bezirksapostel Studer sowie Letztenscheider und Schriftsetzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber feierte am 11."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-eberswalde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-eberswalde.de", "toknum": 2641633967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "08.05.2008"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "|Stammapostels]]. == Leben == Reinhard Kiefer studierte Germanistik und evangelische Theologie an der RWTH Aachen, wo er \u00fcber Ernst Meister promovierte, sich habilitierte und seit 1998 eine Dozentur f\u00fcr Neuere deutsche Literaturgeschichte innehat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 12913573183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'''Dr. Reinhard Kiefer''' (* 12. Oktober 1956 in Nordb\u00f6gge) ist ein evangelischer Theologe, deutscher Schriftsteller, Literaturwissenschaftler, Verantwortlicher der theologischen Abteilung des [[Friedrich Bischoff Verlag|Friedrich Bischoff Verlages]] sowie der theologische Berater des [["}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i. R. Wilhelm Leber von den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern der Verwaltung der Neuapostolischen Kirche International in Z\u00fcrich, Schweiz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 363570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "+ + + Kurz gemeldet + + + Am 4. Juni 2013 verabschiedete sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i. R. Leber nahmen auch der neue Stammapostel Jean-Luc Schneider (links im Bild) und Stammapostel i. R. Richard Fehr (Bildmitte) teil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 363594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Verabschiedung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean-Luc Schneider (links im Bild) und Stammapostel i. R. Richard Fehr (Bildmitte) teil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 363602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Verabschiedung von Stammapostel i. R. Leber nahmen auch der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i. R. Richard Fehr (Bildmitte) teil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 363611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Verabschiedung von Stammapostel i. R. Leber nahmen auch der neue Stammapostel Jean-Luc Schneider (links im Bild) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber zu Stammapostel Schneider berichtete UFonline , die Amts\u00fcbergabe von Stammapostel Fehr zu Stammapostel Leber ist bei NAK International unter anderem in einem Video-Clip dokumentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 363626, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den Amtswechsel von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schneider berichtete UFonline , die Amts\u00fcbergabe von Stammapostel Fehr zu Stammapostel Leber ist bei NAK International unter anderem in einem Video-Clip dokumentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 363629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den Amtswechsel von Stammapostel Leber zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr zu Stammapostel Leber ist bei NAK International unter anderem in einem Video-Clip dokumentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 363637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den Amtswechsel von Stammapostel Leber zu Stammapostel Schneider berichtete UFonline , die Amts\u00fcbergabe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber ist bei NAK International unter anderem in einem Video-Clip dokumentiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 363640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber den Amtswechsel von Stammapostel Leber zu Stammapostel Schneider berichtete UFonline , die Amts\u00fcbergabe von Stammapostel Fehr zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber im Ruhestand \u2013 Stammapostel Schneider ordiniert(21.5.2013) Am Pfingstsonntag, 19. Mai 2013, gab es einen Wechsel im h\u00f6chsten geistlichen Amt der Neuapostolischen Kirche: Stammaposte ... [mehr]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 1133112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schneider ordiniert(21.5.2013) Am Pfingstsonntag, 19. Mai 2013, gab es einen Wechsel im h\u00f6chsten geistlichen Amt der Neuapostolischen Kirche: Stammaposte ... [mehr]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-sued.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-sued.de", "toknum": 1133117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stammapostel Leber im Ruhestand \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Bezirksapostel, Apostel, Bisch\u00f6fe, Bezirks\u00e4mter, Gemeindevorsteher; beauftragte Glaubensgeschwister, z. B. Vorsitzende von Arbeitsgruppen, Gremien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 1469942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn in den folgenden Ausf\u00fchrungen von F\u00fchrungsverantwortlichen die Rede ist, so fallen darunter:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist das Haupt aller Apostel; er leitet die Kirche zusammen mit den Aposteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 1470139, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-esslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-esslingen.de", "toknum": 1561149, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Neuapostolische Kirche International mit Sitz in Z\u00fcrich/Schweiz, in der alle Apostel weltweit zusammengeschlossen sind, leitet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber leitete am 17. Juli 2011 einen Festgottesdienst in der Paderhalle (Paderborn) Zum Weihnachtsfest 2010 angek\u00fcndigt, aufgrund von Glatteis auf Sommer 2011 verschoben: Am 17. Juli 2011 besuchte das Kirchenoberhaupt der neuapostolischen Christen, Stammapostel Wilhelm Leber, Pr\u00e4sident der Neuapostolischen Kirche International (NAKI), zum ersten Mal den noch jungen Kirchenbezirk Paderborn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 2296126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "19.07.2011 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, Pr\u00e4sident der Neuapostolischen Kirche International (NAKI), zum ersten Mal den noch jungen Kirchenbezirk Paderborn."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 2296166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "19.07.2011 - Stammapostel Wilhelm Leber leitete am 17. Juli 2011 einen Festgottesdienst in der Paderhalle (Paderborn) Zum Weihnachtsfest 2010 angek\u00fcndigt, aufgrund von Glatteis auf Sommer 2011 verschoben: Am 17. Juli 2011 besuchte das Kirchenoberhaupt der neuapostolischen Christen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wilhelm Leber, Pr\u00e4sident der Neuapostolischen Kirche International (NAKI), den Kirchenbezirk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-paderborn.de", "toknum": 2296530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "18.12.2010 - Weihnachtsgeschenk: Premiere f\u00fcr den jungen Kirchenbezirk Das Jahr 2010 klingt f\u00fcr den noch jungen Kirchenbezirk Paderborn der Neuapostolischen Kirche Nordrhein-Westfalen (gegr\u00fcndet am 21.09.2005) mit einer Premiere aus: Erstmals besucht das Kirchenoberhaupt der neuapostolischen Christen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt nach Sachsen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-mitteldeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "nak-mitteldeutschland.de", "toknum": 2614851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean-Luc Schneider nach Leipzig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-mitteldeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-mitteldeutschland.de", "toknum": 2614868, "Left": [{"class": "", "str": "In wenigen Tagen kommt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls in der Kirche Leipzig-Mitte ein Konzert statt, das Zentralchor und Orchester der Gebietskirche Sachsen/Th\u00fcringen gestalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-mitteldeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-mitteldeutschland.de", "toknum": 2614914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Vortag findet im Beisein des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber vor seiner Ruhesetzung zur \"Botschaft\" seines Vorg\u00e4ngers Johann Gottfried Bischoff (wir berichteten). > Mehr... <"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 2729062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In ihrem Mai-Newsletter 2013 bespricht die Evangelische Zentrale f\u00fcr Weltanschauungsfragen (EZW) eine Reihe interessanter Themen rund um den Glauben, unter anderem die Stellungnahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber, die Hauptstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 3057928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "m November 2010 besuchte das Oberhaupt der Neuapostolischen Kirche (NAK),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt als besonders segensreiches Ereignis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 3058143, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein Gottesdienst wird \u00fcblicherweise als segensreich empfunden \u2013 ein Gottesdienst mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 3058284, "Left": [{"class": "", "str": "Indem das Wort sage, dass den Toten das Evangelium verk\u00fcndigt werde, weise es \u00fcber den Tod hinaus: \"Wo eine Verk\u00fcndigung ist, da muss auch die \u00c4nderung eines Zustandes m\u00f6glich sein, sonst hat das Verk\u00fcndigen keinen Zweck\", so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber nicht gesagt hat, es seien die Seelen all jener orientierungslos, die zu Lebzeiten nicht neuapostolisch waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 3058527, "Left": [{"class": "", "str": "Ausdr\u00fccklich sei darauf hingewiesen, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Bezirksapostel oder der dazu beauftragte Apostel spenden an diesen Tagen Heilsverlangenden je nach deren Glauben die Sakramente: einigen die Heilige Wassertaufe, einigen die Heilige Versiegelung und allen das Heilige Abendmahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 3058635, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu hei\u00dft es in dem Grundsatzpapier \"Der Jenseitsglaube der neuapostolischen Christen\" (2005): \"Zu den H\u00f6hepunkten im neuapostolischen Gemeindeleben z\u00e4hlen die Gottesdienste f\u00fcr Entschlafene ... Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Apostel die Vollmacht zum Erl\u00f6sungsdienst an den Toten haben, unterstreicht ihre herausragende Stellung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 3059350, "Left": [{"class": "", "str": "Dass nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des h\u00f6chsten Geistlichen in der Neuapostolischen Kirche, mit Gedanken zum Konfirmationswort \u2013 5. Mose 28 Vers 2: \"Weil du der Stimme des Herrn, deines Gottes, gehorsam gewesen bist, werden \u00fcber dich kommen und dir zuteil werden alle diese Segnungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 4896640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An ihrem Konfirmationstag erhielten die Konfirmanden einen Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Niehaus genutzt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-nrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-nrw.de", "toknum": 5476217, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiteres Exponat war eine Taufschale, die schon vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jean-Luc Schneider in seinem neuen Amt berichtet NAK International . Er besuchte Brazzaville, die Hauptstadt der Republik Kongo, und predigte in seiner franz\u00f6sischen Muttersprache (Foto NAC Canada):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 5572796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tipp Vom ersten Gottesdienst des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-norddeutschland.de", "toknum": 9399813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weihnachtsgottesdienst mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-norddeutschland.de", "toknum": 9399836, "Left": [{"class": "", "str": "In der Friedrich Ebert Halle in Hamburg-Harburg konnten sie den Weihnachtsgottesdienst mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwendeten Pfingstwortes 2011 bereiteten sich in HH-Borgfelde \u00fcber 200 Senioren und Seniorinnen am 5. November 2011 auf den Entschlafenengottesdienst vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-norddeutschland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-norddeutschland.de", "toknum": 9400031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter diesem Motto und in Anlehnung des vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ich acht Jahre alt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-info.de", "toknum": 12313041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das schlimmste war f\u00fcr mich jedoch ein Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das durch den heiligen Geist sehen w\u00fcrde und meinen Eltern erz\u00e4hlen k\u00f6nnte, war noch viel schlimmer als alles andere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-info.de", "toknum": 12313158, "Left": [{"class": "", "str": "Eine S\u00fcnde beging ich ja eh schon durch das innere Ablehnen der Gottesdienstbesuche, aber die Vorstellung, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sah nat\u00fcrlich nicht mein ,,b\u00f6ses Inneres''."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-info.de", "toknum": 12313332, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt bekannt: 10 Millionen Gl\u00e4ubige werden entr\u00fcckt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-info.de", "toknum": 14422425, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber erst in etwa zwei Wochen bekannt geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 18281974, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer am Sonntag nach Ostern die Leitung der Gebietskirche S\u00fcddeutschland \u00fcbernimmt, wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die internationale Leitung der Neuapostolischen Kirche \u00fcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 18282156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vor einem halben Jahr hat Dr. Wilhelm Leber als achter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber am 29. Mai in Kassel gehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 18282265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den ersten angek\u00fcndigten Gottesdienst im neuen Amt hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sowieso der ganze EJT ist das sch\u00f6nste Erlebnis, das wir je hatten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-aktiv.de", "toknum": 19990788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tanja und Maren das Zusammentreffen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angek\u00fcndigten Orgels\u00e4tze?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edition-punctum-saliens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "edition-punctum-saliens.de", "toknum": 22933750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ist dieses Projekt eine offizielle Ver\u00f6ffentlichung des Verlags Friedrich Bischoff/handelt es sich hier um die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wilhelm Leber am 4.12.2007 angek\u00fcndigt wurden, betreffen S\u00e4tze zu \"Traditionsliedern\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edition-punctum-saliens.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "edition-punctum-saliens.de", "toknum": 22933770, "Left": [{"class": "", "str": "Die Orgels\u00e4tze, die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Haupt, bilden die h\u00f6chste \u00c4mterhierarchie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 25538216, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apostel, im Apostolat zusammengefasst mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ordiniert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 25538251, "Left": [{"class": "", "str": "Bisch\u00f6fe werden in der Regel, wie auch die Apostel, direkt durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", soll die Feier des Abendmahles noch mehr hervorgehoben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 28941608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ablauf des Gottesdienstes soll in Zukunft bereichert werden, insbesondere, so unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber nimmt Stellung zur Frage nach der S\u00fcndenvergebung in Bezug auf das Apostelamt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 28941786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber (57) setzt in der F\u00fchrung der Neuapostolischen Kirche auf Kontinuit\u00e4t und Wandel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30241695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fasste Wilhelm Leber in drei Punkten zusammen: Zum einen habe f\u00fcr ihn die Seelsorge oberste Priorit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30241824, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine Ziele als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr angesto\u00dfenen vielen Entwicklungen, die noch nicht zum Abschluss gekommen seien, mit Mut und Entschlossenheit voranzutreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30241919, "Left": [{"class": "", "str": "Drittens habe er sich vorgenommen, die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr hat sich dabei bereits der Projekt- und Arbeitsgruppen bedient; ich werde das gleichfalls tun."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30241942, "Left": [{"class": "", "str": "Wilhelm Leber:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heran."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242121, "Left": [{"class": "", "str": "So gehe ich an die Aufgaben meines neuen Amtes als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Wunsch: Gott m\u00f6ge mir Gnade schenken, dass ich den Anforderungen dieses besonderen Amtes in allen Situationen gewachsen bin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiterhin \u00e4u\u00dferte der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr \u00e4u\u00dferte vor den Medien-"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottesdienste in 118 verschiedenen L\u00e4ndern gehalten und"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242328, "Left": [{"class": "", "str": "Daher habe er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1988 im Spital in Bern durch seinen Amtsvorg\u00e4nger Hans Urwyler sowie das Konzil der apostolischen Gemeinschaften im Herbst 2000 in Z\u00fcrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242397, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als herausragende Ereignisse seiner 17-j\u00e4hrigen Amtszeit als oberster geistlicher Repr\u00e4sentant der Neuapostolischen Kirche bezeichnete Richard Fehr seine Ordination zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Ausspruch von Wolfgang von Goethe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Schluss seiner Rede zitierte der bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellen, die ihrerseits Rede und Antwort standen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Verlesen der vorbreiteten Redebeitr\u00e4ge konnten die in der internationalen Kirchenverwaltung versammelten Vertreter von Zeitungen, Internetmagazinen, Agenturen und von anderen Kirchen unter Moderation von Kirchensprecher Peter Johanning Fragen an den bisherigen und den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ruhestand wurde zun\u00e4chst zu seiner eigenen Amtseinsetzung vor 17 Jahren befragt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finde nur noch statt, wenn kein Nachfolger vom amtierenden Stammapostel benannt sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242790, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahl eines neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannt sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242801, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahl eines neuen Stammapostels finde nur noch statt, wenn kein Nachfolger vom amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber, er denke, dass das neuapostolische Glaubensverst\u00e4ndnis dabei eine ma\u00dfgebliche Rolle spiele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242860, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf die Nachfrage, warum man in der NAK im Gegensatz zu anderen Kirchen auf eine demokratische Wahl verzichte, sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Haupt der Apostel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242879, "Left": [{"class": "", "str": "So sei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann eben auch seinen Nachfolger festlegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30242929, "Left": [{"class": "", "str": "Leber: Und das kommt zum Ausdruck dadurch, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr wurde auch auf die in seiner Amtsperiode begonnene \u00d6ffnung der Kirche angesprochen und gefragt, was der Anlass gewesen sei, diesen Prozess zu initiieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr nur beipflichten: It \u0301s a long way!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Apostel Volker K\u00fchnle, der Vorsitzende der kircheninternen Projektgruppe \u00d6kumene, erg\u00e4nzte, er k\u00f6nne der Aussage von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, progressive und eher etwas konservative Kr\u00e4fte in einer guten Harmonie zu halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243426, "Left": [{"class": "", "str": "() Dabei muss es sicherlich die Hauptaufgabe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr f\u00fcgte hinzu: W\u00e4hrend er auf seinen Reisen immer wieder gesehen habe, dass die NAK in anderen L\u00e4ndern als eine anerkannte Kirche gelte, m\u00fcsse man in Zentraleuropa weiterhin gegen das Sekten-Image ank\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243641, "Left": [{"class": "", "str": "Eine solche starre Position nach au\u00dfen hin v\u00f6llig abgeschottet zu sein w\u00fcrde die heutige Generation nicht mehr akzeptieren, erg\u00e4nzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Beispiel das Thema Die Rolle der Frau in der Kirche an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf die Frage, welche Anpassungen von ihm konkret zu erwarten seien, f\u00fchrte der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss ich sehen, dass ich diese Str\u00f6mungen im Gleichgewicht halte, sagte Leber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30243981, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ruhestand betonte: Wir m\u00fcssen behutsam, Schritt f\u00fcr Schritt vorgehen, denn wir m\u00f6chten allen Heimat sein, auch dem orthodoxen Fl\u00fcgel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30244117, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber: Man kann nat\u00fcrlich auch alles interpretieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30244234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf die Frage, ob ihm die pers\u00f6nliche Etikettierung als liberal und locker gefalle, antwortete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber berichtete auch, dass er sich nun eine Zweitwohnung in Z\u00fcrich suchen werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "naktuell.de", "toknum": 30244320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird an jede Neuapostolische Familie in den USA und Kanada verteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 32458319, "Left": [{"class": "", "str": "P.S. Dieser Brief geht zur Information an unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Luanda / Angola bearbeitet und vertieft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-recklinghausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-recklinghausen.de", "toknum": 38785920, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht von ungef\u00e4hr greift auch Paulus diesen Gedanken in 1. Thessalonicher 5, 18 auf - \u00fcbrigens ein Gedanke, den auch Bezirksapostel Brinkmann in seinem Gru\u00dfwort zum neuen Jahr mit Blick auf einen Gottesdienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-detmold.de", "toknum": 41752802, "Left": [{"class": "", "str": "Die Neuapostolische Kirche International steht unter der Leitung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als oberster geistlicher Autorit\u00e4t."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41929912, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gebietskirchen bilden unter Wahrung ihrer rechtlichen Selbst\u00e4ndigkeit gemeinsam eine in der Lehre einheitliche, weltweit wirkende Gesamtkirche unter Leitung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Gr\u00fcndung der Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41929946, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist Franzose und der neunte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die Bezirksapostel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41929973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die engsten Mitarbeiter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgen sie f\u00fcr die weltweite Einheit der Glaubenslehre und der Seelsorge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41929997, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Bezirksapostel kommen regelm\u00e4\u00dfig zusammen, um Kirchenangelegenheiten von internationaler Bedeutung zu beraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-backnang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-backnang.de", "toknum": 41930160, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach ihm keine Stammapostel waren und sind!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 42118274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus den Worten J.G. Bischoff's folgt eindeutig, dass alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren und sind!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 42118278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus den Worten J.G. Bischoff's folgt eindeutig, dass alle Stammapostel nach ihm keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' sich selbst widersprechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 42118308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist wirklich ein sehr gutes Beispiel, wie die NAK-Lehre sich selbst widerspricht, und wie sogar die '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wolle das Gegenteil, sprich starke Gemeinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 45636660, "Left": [{"class": "", "str": "Dachte bis dato, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nach jedem seiner Gottesdienste selbst einen ausf\u00fchrlichen Bericht ver\u00f6ffentlichen l\u00e4sst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 45637521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wird gute Gr\u00fcnde geben, warum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wilhelm Leber in K\u00f6ln h\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 50243442, "Left": [{"class": "", "str": "Fast 100 L\u00e4nder sind angeschlossen an den Gottesdienst, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wurde mir gesagt und ich habe vieles l\u00f6schen m\u00fcssen, man kann sagen fast alles!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 55983194, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der NAK stand ich schon leicht auf Kriegsfuss bis hin zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht Fehler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190140, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht vollkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190146, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber beim Erntedank-Gottesdienst in Frankfurt seine Ausf\u00fchrungen zur \"Botschaft\" des fr\u00fcheren Stammapostels Johann Gottfried Bischoff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190156, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit diesen Worten schloss"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Gottfried Bischoff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190171, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit diesen Worten schloss Stammapostel Wilhelm Leber beim Erntedank-Gottesdienst in Frankfurt seine Ausf\u00fchrungen zur \"Botschaft\" des fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190192, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00e4mpfen alle um die Vollendung\", so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff in vorderster Reihe gestanden in einer Zeit, die nicht immer einfach gewesen sei, verwies er auf den Zweiten Weltkrieg und die Nachkriegszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon im Eingangsgebet hatte sich angek\u00fcndigt, dass in dem Gottesdienst in der Frankfurter Gemeinde West jenes Manns gedacht wird, \"der hier Zuhause war und die Geschichte der Neuapostolischen Kirche gepr\u00e4gt hat\", wie Wilhelm Leber betonte. 30 Jahre habe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber das Bild eines konsequenten und glaubw\u00fcrdigen Mannes: Johann Gottfried Bischoff habe die Dinge nicht nur gepredigt, sondern auch vorgelebt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit einer ganzen Reihe von Zitaten zeichnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff ein: dessen Ank\u00fcndigung, der Herr Jesus werde noch zu seinen eigenen Lebzeiten wiederkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostels"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich bin der Meinung, man muss Dinge auch ansprechen\", ging Wilhelm Leber ausdr\u00fccklich auf die Botschaft des 1960 verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber weiter: Die Glaubensbekundung sei zur Bedingung f\u00fcr Amtseinsetzungen und Versiegelungen gemacht worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider sei es sp\u00e4ter zu einer Zuspitzung gekommen, so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff allein auf die Botschaft zu reduzieren, bettete Wilhelm Leber diese Ausf\u00fchrungen in den Gottesdienst ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bischoff-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "bischoff-verlag.de", "toknum": 56190465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es sei jedoch nicht angemessen, das Wirken von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167141, "Left": [{"class": "", "str": "Mai 2005] Ja, mit Gottes Hilfe - mit diesen Worten sagte Bezirksapostel Willhelm Leber heute Vormittag Ja zum neuen Amtsauftrag als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der frisch eingesetzte Stammapostel Willhelm Leber setzte gleich als erste Amtshandlung einen amtierenden Stammapostel in den Ruhestand, der \"alte\" Stammapostel begann den Gottesdienst, der neue Stammapostel beendete ihn ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nak-badragaz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "nak-badragaz.ch", "toknum": 57167158, "Left": [{"class": "", "str": "Ungewohnt war dieser Gottesdienst f\u00fcr alle: Stammapostel Richard Fehr ordinierte zum ersten Mal einen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Stammapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Stammapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"6136216582": 0.5, "15206869512": 0.12374999999999999, "18826302039": 0.25000000000000006, "18764922380": 0.7684210526315789, "3465253390": 0.59, "6451601425": 0.5871875, "2532062126": 0.828125, "3107319320": 0.5, "13920062489": 0.5752314814814814, "4630682653": 0.69125, "2059456603": 0.5, "10739818020": 0.6663043478260868, "16881079852": 0.765909090909091, "18426075570": 0.7239285714285715, "6023413810": 0.23624999999999993, "18238520885": 0.6504166666666668, "838580791": 0.10836538461538456, "5828597940": 0.7684210526315789, "467444268": 0.15625, "14058928709": 0.7578571428571429, "10311027273": 0.8461538461538461, "11353184330": 0.12037037037037028, "1595086862": 0.5235714285714286, "891049558": 0.2086363636363636, "13989457495": 0.13571428571428573, "5782662747": 0.8, "14330005179": 0.5038888888888888, "14017046632": 0.5, "18440786568": 0.7357142857142855, "13108276364": 0.09375, "19202585745": 0.5117567567567568, "5568407699": 0.2749999999999999, "6136222359": 0.7442857142857144, "2614936": 0.5706730769230769, "10506769049": 0.7625, "2770834586": 0.601111111111111, "15101171360": 0.8214285714285714, "10506667685": 0.5482142857142857, "10711465644": 0.8068181818181819, "2641633967": 0.21428571428571427, "15186220211": 0.7708333333333333, "136756916": 0.5, "6411784379": 0.599, "1226617030": 0.19249999999999992, "18445208781": 0.635603448275862, "18434785493": 0.65675, "9012341465": 0.1035, "11755940064": 0.7571428571428571, "3190857957": 0.7999999999999998, "68600344": 0.005448717948717956, "14523579624": 0.5928846153846153, "17644580075": 0.5, "13851940084": 0.5881854838709677, "13420634872": 0.085, "19069231875": 0.5, "6839281929": 0.6165909090909091, "11654711050": 0.5207142857142857, "6948135711": 0.21428571428571427, "17339575587": 0.5099568965517242, "57167150": 0.0, "3460196143": 0.5553703703703703, "3676229938": 0.0, "3972654390": 0.7016666666666667, "18659969848": 0.5, "190040377": 0.614, "12913573183": 0.0, "12913573185": 0.0, "5311025477": 0.2058823529411765, "6447396407": 0.2700000000000001, "18502485842": 0.07999999999999999, "1991206742": 0.784375, "9299537241": 0.5, "12437159260": 0.7736842105263156, "18128323942": 0.0, "16843210617": 0.21428571428571427, "6749315963": 0.5, "15580032897": 0.7357142857142855, "4108083586": 0.7363690476190478, "16188123371": 0.0, "14917024132": 0.6770833333333333, "6574920597": 0.5464423076923076, "221764249": 0.08884615384615378, "10506900904": 0.7034259259259258, "14422441": 0.75, "9267881902": 0.8515625, "8929090482": 0.7070000000000001, "19633165239": 0.0, "16621523907": 0.017777777777777774, "4070392773": 0.0, "2288691660": 0.6417499999999999, "18096467921": 0.5, "11817472466": 0.5342857142857143, "18130848228": 0.0, "3850907631": 0.8033333333333332, "752664048": 0.33333333333333337, "1772661233": 0.5, "18033543156": 0.05008064516129027, "6136221686": 0.8266666666666665, "13051821559": 0.6299999999999999, "3086989816": 0.502051282051282}, "lastlink": "fromp=56", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Stammapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stammapostel%22%5D", "rel": 0.57, "arg": "[lemma=\"Stammapostel\"]", "op": "Query", "size": 11194}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stammapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.57, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11194}], "concsize": 11194, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11194}