{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" geschoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ossiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischweine"}], "ref": "ossiforum.de", "toknum": 19190152831, "Left": [{"class": "", "str": "Heutzutage werden all diese immer gleich mit in den Bereich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihm die Sense geklaut h\u00e4tten!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweine"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13230204725, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anbelangt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweine"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 16195472800, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist alles schnell vergessen, nur das nicht, was uns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Stra\u00dfenbahn lautstark als solches zu bezeichnen, befreit ungemein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-8.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "blog-8.de", "toknum": 3795056762, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ehemaliges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ufa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "ufa.de", "toknum": 810948745, "Left": [{"class": "", "str": "Er muss sich auch damit auseinandersetzen, dass sein Vater ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regierung verstehen das Gebiet der \u00dcberwachung!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nickles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweine"}], "ref": "nickles.de", "toknum": 1217893528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist diesbez\u00fcglich eher albern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansafans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "hansafans.de", "toknum": 2060432191, "Left": [{"class": "", "str": "RF kann man sicherlich zig andere Sachen vorwerfen,aber \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist bereits ausgewaidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eulenspiegel-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "eulenspiegel-zeitschrift.de", "toknum": 15597258908, "Left": [{"class": "", "str": "So ziemlich jedes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 14436495869, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ich wurde ein SS ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00fcnde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 17018214371, "Left": [{"class": "", "str": "Es w\u00e4re sonst ein Trennungstrich n\u00f6tig, wenn ich gewollt h\u00e4tte, dass da"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"\"Miss Piggy\" reagiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 3389938675, "Left": [{"class": "", "str": "Hab halt nur auf den Vergleich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und rotes Schwein\" beschimpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opferperspektive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "opferperspektive.de", "toknum": 1830372101, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig wurde er als \"Judenschwein,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschimpft wurde entzieht sich meiner Kenntnis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 3404141040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ob Puka hier schon an anderer Stelle Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 18624211390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe niemanden ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 13062069020, "Left": [{"class": "", "str": "L\u00fcge ich da wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " braucht um Vergangenheit aufzuarbeiten,oder ehemalige Einpeitscher(Dessau) merkw\u00fcrdig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stasiopfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweine"}], "ref": "stasiopfer.de", "toknum": 13175589313, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man schon ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfen Akten verschwinden lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["operation-kundus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweine"}], "ref": "operation-kundus.de", "toknum": 4476425384, "Left": [{"class": "", "str": "Aber hier sind Soldaten per Jura ja als M\u00f6rder straffrei zu bezeichen, und ehem."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war bemerkenswert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blutgraetsche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "blutgraetsche.de", "toknum": 15808453846, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe meinen Wortschatz im F\u00e4kalienbereich enorm vergr\u00f6\u00dfern k\u00f6nnen und auch das von einem dieser Gestalten regelm\u00e4\u00dfig gelallte \"Du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerufen, sondern Nazischweine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eintracht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweine"}], "ref": "eintracht.de", "toknum": 19472633245, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiel Dresden Ausw\u00e4rts: \"Unsere Fans haben nicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", so in der Art, wie er sie zuvor beschimpfte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 17018214058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er \u00fcbernahm Pukas Avatar-Bild und titulierte es mit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stasiopfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "stasiopfer.de", "toknum": 18044568792, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls war das kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "moak.de", "toknum": 6663809130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Sch\u00fclern in Flensburg erkl\u00e4rt er das so: \"Es geht nicht darum, mit dem Finger auf Leute zu zeigen und zu schreien: Du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute Gebisse im Maul und den Mielke immer noch als Gottvater im Kopf, Herr des \"anitkapitalistischen Schutzwall\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demokratisch-links.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweine"}], "ref": "demokratisch-links.de", "toknum": 16636149749, "Left": [{"class": "", "str": "Anstelle echter Z\u00e4hne haben diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'' war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stasiopfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "stasiopfer.de", "toknum": 19479928615, "Left": [{"class": "", "str": "Leider bin ich nicht auf Euren Gehaltslisten, um aller Welt nachweisen zu k\u00c3\u00b6nnen, was ich bereits mit 18 Jahren f\u00c31\u20444r ein ''"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sondern wir m\u00fcssen begreifen, wie ist es m\u00f6glich, dass hochintelligente Menschen sich so lange angepasst haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "moak.de", "toknum": 1639146936, "Left": [{"class": "", "str": "Wir d\u00fcrfen aber nicht dabei stehen bleiben und sagen, \"da ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", und \"Verr\u00e4ter des eigenen Volkes\" beschimpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-eintrag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischweine"}], "ref": "news-eintrag.de", "toknum": 7601620450, "Left": [{"class": "", "str": "Den letzten gro\u00dfen, wenig r\u00fchmlichen Einsatz hatte das Regiment in den Tagen um den 7. Oktober 1989. Deren Angeh\u00f6rige wurden als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , er soll gef\u00e4lligst schweigen und sich lieber mit seiner Vergangenheit befassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 14436493452, "Left": [{"class": "", "str": "Sollten sich evtl. doch einmal die SU von heute auf meine Seite verirren, h\u00f6re ich sie fast murmelnd sagen: Was erlaubt sich denn dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (SS)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 16195469314, "Left": [{"class": "", "str": "Und jetzt sagen wieder die Klugschei\u00dfer RT und SU(Rollkragentr\u00e4ger von damals und Schlipsumbinder von heute) Endlich mal einer, dem sein Gewissen plagt, der wegen seiner Verbrechen Reue zeigt und wenn der sich noch nachtr\u00e4glich an einen Ast h\u00e4ngt, dann wissen wir es ganz genau, das war ein echtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'' bin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stasiopfer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "stasiopfer.de", "toknum": 19479928672, "Left": [{"class": "", "str": "Aber es gibt f\u00c31\u20444r mich einen Trost: mein Name findet sich garantiert in den Listen des BND, des Verfassungsschutzes oder in den verschlossenen Salzgitter-Akten, schon allein deswegen, weil ich ein ''"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schlampen und was wei\u00df ich noch alles bezeichnet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liberty-city.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweine"}], "ref": "liberty-city.de", "toknum": 2897275788, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier vermisse ich wieder Augenma\u00df und Objektivit\u00e4t, \u00fcber Moderatoren anderer Plattformen darf hergezogen werden, es wird geduldet, teilweise sogar unterst\u00fctzt und beklatscht, wenn diese als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 17018214342, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "auf dem neuen, von mir derzeit genutzten Avatar, steht gar nicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["emma-maennlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweinen"}], "ref": "emma-maennlich.de", "toknum": 8365269140, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wir traten \u00f6ffentlich auf und waren somit der mehr oder weniger intensiven Kontrolle Honeckers und Mielkes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist eine Beleidigung, die au\u00dferhalb des Hdus nicht gerne (im auch nicht unbedingt) gesehen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumprofi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "forumprofi.de", "toknum": 3389938290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einiges zu schreiben gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischweines"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 13062068740, "Left": [{"class": "", "str": "Also, es ist nehmlich so, dass es zu den ganzen Ereignissen der Wendezeit aus der Sicht eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' und Nazisymbolen unter anderem Hakenkreuze und SS-Runen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2543069976, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Wende wurde der Gedenkstein nicht, wie im Artikel dargestellt, \u00fcbert\u00fcncht, sonder zun\u00e4chst auf die \u00fcbelste Weise beschmiert, mit '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nennt ihn Fratz, weil Daniel durch gute Beziehungen seiner Eltern zur Partei einen EOS-Platz bekommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehne8.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stasischwein"}], "ref": "buehne8.de", "toknum": 14198445396, "Left": [{"class": "", "str": "Im letzten Jahr der DDR verzweifelt der 16j\u00e4hrige Daniel an den Prinzipien seiner Eltern und bringt sie am Ende um. - \"Bonzenratte\", \"Spitzel\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (SS) also ich, bin die sogenannte Wirkung (Offizier des MfS) einer Ursache ( Frage: von was) Also wer oder was die Ursache f\u00fcr Hitlers Sattelheber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 16195469692, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Landtagsabgeordneter aus Frankfurt/Oder (darauf bin ich stolz, sichert mir heute ein gutes Auskommen, Macht und Einflu\u00df als Politiker \u2013 mit ordentlicher Arbeit als Handwerker ist kein Blumentopf zu gewinnen, dazu war ich zudem nicht f\u00e4hig) und SPD Platzeck mag uns zum Knutschen gern (Stasispitzelin Kaiser, Fraktionschefin)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-politik-21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stasischwein"}], "ref": "deutschland-politik-21.de", "toknum": 3988848949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Guten Tag, ich bin das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Stasischwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Stasischwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16195469314": 0.5, "13062068740": 0.1857692307692307, "1830372101": 0.7999999999999998, "810948745": 0.8482142857142856, "14436493452": 0.5, "2543069976": 0.02, "8365269140": 0.29750000000000004, "1217893528": 0.8375, "13062069020": 0.7732142857142857, "19472633245": 0.7, "16195472800": 0.85, "19479928615": 0.584375, "4476425384": 0.7239285714285715, "15597258908": 0.81875, "17018214058": 0.6995652173913043, "13230204725": 0.8555555555555557, "1639146936": 0.5566666666666668, "18624211390": 0.7732142857142857, "2060432191": 0.8333333333333335, "13175589313": 0.7444444444444446, "3988848949": 0.0, "17018214342": 0.35, "2897275788": 0.5, "14198445396": 0.0, "15808453846": 0.7145, "18044568792": 0.6770833333333333, "19479928672": 0.5, "7601620450": 0.5285714285714286, "17018214371": 0.8088235294117648, "6663809130": 0.6062068965517241, "3404141040": 0.784375, "3389938290": 0.2659090909090908, "3389938675": 0.80625, "16636149749": 0.601111111111111, "3795056762": 0.85, "16195469692": 0.0, "14436495869": 0.8111111111111111, "19190152831": 0.8733333333333334}, "Desc": [{"nicearg": "Stasischwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stasischwein%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Stasischwein\"]", "op": "Query", "size": 38}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stasischwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 38}], "concsize": 38, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 38}