{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II startete dann der weitere Ausbau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeit-esslingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "freizeit-esslingen.de", "toknum": 17969816077, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "e-politik.de", "toknum": 17796434881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Familiengeschichte der Stauffenbergs geht bis ins Zeitalter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben verheiratet und so f\u00fchrte sie ihr Lebensweg ins Remstal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netpure.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "netpure.de", "toknum": 16492058228, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "pfalz.de", "toknum": 14441436339, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Aufmerksamkeit bekam der Wein, als Konrad III. zum ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ist hier im Mittelalter auf Falkenjagd gegangen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miogusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "miogusto.de", "toknum": 11009445172, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heartbooker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "heartbooker.de", "toknum": 15749505284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die ehemalige Reichsstadt wurde 854 zum ersten Mal urkundlich erw\u00e4hnt und bildete einen der Herrschaftsschwerpunkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. erbaut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundreisen-leserreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "rundreisen-leserreisen.de", "toknum": 918816177, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Castel de Monte wurde 1240 unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-sonthofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "gymnasium-sonthofen.de", "toknum": 19336902940, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Friedrichs Sohn Konrad IV. stirbt 1254 der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. das Grundst\u00fcck f\u00fcr den Kirchenbau geschenkt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dein-rhein-main.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "dein-rhein-main.de", "toknum": 19217335305, "Left": [{"class": "", "str": "Durch eine Urkunde ist belegt, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. und seinem Heer belagert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburg-martin-luther.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "wuerzburg-martin-luther.de", "toknum": 10713277423, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Festung wurde im Jahre 1140 von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konradin verbrachte seine letzten Lebensjahre hier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 483936298, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1268 in Neapel hingerichtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Barbarossa war die Welfin Judith."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pantel-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "pantel-web.de", "toknum": 17047986475, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mutter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. der Stadt das Grundst\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dreikoenigsgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "dreikoenigsgemeinde.de", "toknum": 11180146738, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Urkunde vom 15. August 1219 schenkte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV. stammte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relaisundalpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "relaisundalpen.de", "toknum": 4636525032, "Left": [{"class": "", "str": "Konradin, war der letzte Hohenstaufer, der aus ihrer ersten Ehe mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihr Gefolge vorbereitet wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-bad-nauheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "wandern-bad-nauheim.de", "toknum": 11955754929, "Left": [{"class": "", "str": "Historiker gehen von einer fr\u00e4nkischen Gro\u00dfburg aus, also von einem befestigten Terrain, das f\u00fcr die reisenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich VI. und Friedrich II. in einzigartigen Porphyr-Sarkophagen beigesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilien-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "sizilien-guide.de", "toknum": 18068293986, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem sind hier mehrere Erzbisch\u00f6fe Palermos sowie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV. erlag 27-j\u00e4hrig der Malaria in S\u00fcditalien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kargi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "kargi.de", "toknum": 22567688, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte deutsch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -kaiser besonders gepr\u00e4gt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filstalexpress.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "filstalexpress.de", "toknum": 9750100338, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder der vier S\u00e4nger wohnt in einer dieser St\u00e4dte oder deren N\u00e4he, die vom Wirken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. f\u00fchrt 1147 auf Dr\u00e4ngen Bernhards von Clairveaux den missgl\u00fcckten 2. Kreuzzug an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "das-mittelalter.de", "toknum": 17122047672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. Worum es ging?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rundreisen-be.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "rundreisen-be.de", "toknum": 2779257497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Kathedrale von Bitonto predigte schon Nikolaus von Bari \u2500 vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad sowie der Bruder des Hermann in Neapel enthauptet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hgv-altrip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "hgv-altrip.de", "toknum": 637822675, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit bewies er ein gutes Gesp\u00fcr. 1268 wurden n\u00e4mlich der erst 16-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. aus Lavasteinen erbauen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sicilia-ferien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "sicilia-ferien.de", "toknum": 9186254203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das imposante Castello Urbino hat im 13. Jahrhundert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bat den Welfenherzog um milit\u00e4rische Unterst\u00fctzung bei dem kommenden Italienfeldzug und wies darauf hin, er habe dem Herzog niemals einen Wunsch abgeschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 18176046810, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drtigges.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "drtigges.de", "toknum": 11223462504, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dom von Palermo stehen wir vor den Gr\u00e4bern der Normannenk\u00f6nige und erinnern uns vor dem Sarkophag Friedrichs II. an diesen sehr ungew\u00f6hnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Barbarossa seinem Halbbruder Konrad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pantel-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "pantel-web.de", "toknum": 3464598141, "Left": [{"class": "", "str": "Diese rheinische Pfalzgrafschaft \u00fcbergab 1156 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II, der hier oft zur Falkenjagd ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miogusto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "miogusto.de", "toknum": 12548904121, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gegend um Montefalco war im Mittelalter das bevorzuge Jagdgebiet des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrften die Andechs-Meranier eine solch herausragende Stellung eingenommen haben, so da\u00df ihr Recht auf M\u00fcnzpr\u00e4gung auch ohne Verleihungsurkunde unumstritten war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landschaftsmuseum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "landschaftsmuseum.de", "toknum": 4645436860, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich VII begraben und 1271 die Gattin Philipps II von Frankreich, Isabella von Aragon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italienseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "italienseite.de", "toknum": 1248551416, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wurde 1242 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV. kommt es zu kriegerischen Auseinandersetzungen zwischen Anh\u00e4ngern des staufischen K\u00f6nigtums und den drei rheinischen Erzbisch\u00f6fen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eichfelder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "eichfelder.de", "toknum": 15474348073, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") im 12. Jahrhundert begann eine neue Phase in der Sprachkultur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medien-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "medien-gesellschaft.de", "toknum": 9196236322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Aufkommen einer weltlichen h\u00f6fischen Kultur (etwa am Hof der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013kaiser sind bis heute die einzigartigen romanischen Arkaden sowie die Pfalzkapelle erhalten geblieben, in der sich heute ein kirchenhistorisches Museum befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badwimpfen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "badwimpfen.de", "toknum": 41372274, "Left": [{"class": "", "str": "Vom k\u00f6niglichen Palais der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzte neue Sachsenherzog Albrecht von Ballenstedt (Albrecht der B\u00e4r) musste schlie\u00dflich vor den starken Kr\u00e4ften des welfischen Heeres zur\u00fcckweichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marion-henneberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "marion-henneberg.de", "toknum": 14554286469, "Left": [{"class": "", "str": "Der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. Barbarossa ( 1152 \u2013 1190 ) unterstellte man 1152 das Kloster Niederaltaich den Domherren von Bamberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pnp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "pnp.de", "toknum": 10841670290, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich VI. Dieser Schatz deutscher Geschichte wird von Oktober 2010 bis Februar 2011 im Original in der Universit\u00e4tsbibliothek ausgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschereise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "deutschereise.de", "toknum": 4347570756, "Left": [{"class": "", "str": "Die bekannteste ist die Zeichnung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. und sein Sohn Friedrich von Rothenburg den beiden Klostergr\u00fcndern die Erlaubnis ein Kloster zu errichten nach der Lehre des heiligen Augustinus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaertnerei-zeihsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "gaertnerei-zeihsel.de", "toknum": 19320877835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darin geben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 11393534985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem die fr\u00fchen Staufer alle Friedrich hie\u00dfen, aber lediglich als Herz\u00f6ge von Schwaben fungierten, kam 1138 mit einem gewissen Konrad der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. im Kampf gegen die Welfen belagert und gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 13918758994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt Weinsberg mit der Burg \"Weibertreu\" \u00fcber Weinsberg wurde 1140 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Konrad III. und Kaiser Barbarossa wurde planm\u00e4\u00dfig eine Politik zur St\u00e4rkung der Macht der Reichsgewalt und damit des mittelalterlichen Staates betrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ub-rabenstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigen"}], "ref": "ub-rabenstein.de", "toknum": 3765549944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manuela-kinzel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "manuela-kinzel-verlag.de", "toknum": 10993900266, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kind von Apulien, das Chint von Pulle, oder auch der Puer Apuliae, so nannte das deutsche Volk den jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sizilien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "aon.at", "toknum": 16871187661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum neuen K\u00f6nig wurde Peter III., K\u00f6nig von Aragon, gekr\u00f6nt, der Schwiegersohn Manfreds, des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging, besetzten im fr\u00fchen Christentum die Byzantiner, im 9. Jh. die Araber und ab 1088 die Normannen das Felsplateau."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilien-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "sizilien-guide.de", "toknum": 18054275272, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor Enna an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["casapino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "casapino.de", "toknum": 16194070325, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich II war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich VI. gelangte er wieder in Freiheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merkurreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "merkurreisen.de", "toknum": 2747475759, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nach Zahlung eines L\u00f6segelds von 160.000 Mark Silber (ca. 37.280 kg) an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich aus dem Jahre 1150 als staufisch ( castrum nostrum ) bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredhiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "manfredhiebl.de", "toknum": 3641241651, "Left": [{"class": "", "str": "Eindeutig belegt ist, da\u00df die ehemalige, von Ministerialen verwaltete Reichsburg in einem Brief des jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. (Federico secondo), geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trueffel-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "trueffel-reisen.de", "toknum": 8744122244, "Left": [{"class": "", "str": "In der alten R\u00f6merstadt Jesi, die heute noch sein Wappen tr\u00e4gt, wurde im Jahr 1194 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " widmet, schreibt Klaus Wiegrefe ( S. 46-48 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umblaetterer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "umblaetterer.de", "toknum": 11283207856, "Left": [{"class": "", "str": "Welt und Kultur des Mittelmeerraumes\" sei \"die erste Ausstellung auf deutschem Boden\", die sich allein dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. nun ein paar neue Farbtupfer hinzugef\u00fcgt werden k\u00f6nnen: In Innsbruck wurden unbekannte Briefe entdeckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 9755384215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf der Literaturseite freut sich Josef Riedmann, dass dem Bild des mittelalterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun ein ehrendes Denkmal errichtet wurde wundert keinen, zumal Friedrich II., damals noch staufischer K\u00f6nig, am 2. Juni 1220 Pfullendorf zur Stadt erhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webcam-bodensee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "webcam-bodensee.de", "toknum": 354034711, "Left": [{"class": "", "str": "Dass in Pfullendorf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostalbkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "ostalbkreis.de", "toknum": 81633185, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1100 als staufisches Hauskloster gegr\u00fcndet, ist es Begr\u00e4bnisort einiger Mitglieder des staufischen Herrscherhauses, darunter K\u00f6nigin Irene von Byzanz, die Gemahlin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Manfred - Heinrich, Friedrich und Enzio - in Castel del Monte inhaftieren lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "diplo.de", "toknum": 2124569301, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Manfreds Niederlage hatte Karl von Anjou drei S\u00f6hne des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. im 13. Jahrhundert mit Kindern an: Er lie\u00df sie wortlos und ganz ohne jede Zuwendung aufwachsen, um \"Gottes bevorzugte Sprache\" herauszufinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generalblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "generalblatt.de", "toknum": 2344807953, "Left": [{"class": "", "str": "Etwas noch Unmenschlicheres stellte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. liegt zwischen Foggia und Bari, etwa 20 Kilometer von der K\u00fcste entfernt auf einem mehr als 500 Meter hohen Berg mitten im H\u00fcgelland der Murge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caravaning.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "caravaning.de", "toknum": 13099157061, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die geheimnisvolle Burganlage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. und Roger II. von Sizilien folgten diesem Aufruf und machten sich im Fr\u00fchsommer 1147 mit ihren Heeren Richtung Jerusalem auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glowfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "glowfish.de", "toknum": 15786018264, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Ludwig VII. von Frankreich, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konradin auf dem Marktplatz in Neapel enthauptet wurde, verbindet das Niederhaus mit den Staufern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vgries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "vgries.de", "toknum": 16295229080, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem die Geschichte des Burgherrn Friedrich von H\u00fcrnheim, der nach einem Feldzug zusammen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich VII auf, m\u00f6glicherweise als Reaktion auf die Erhebung der Stadt Wiesbaden zur Reichsstadt und dem damit einhergehenden Verlust der dortigen nassauischen Rechte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-sonnenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "heimatverein-sonnenberg.de", "toknum": 2360003772, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil, jetzt treten die Spannungen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrichs dem II., sowie den Dom von Monreale, dessen kunsthistorische Bedeutung vor allem auf den einzigartigen Mosaikzyklen beruht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luxusrundreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "luxusrundreisen.de", "toknum": 2022295884, "Left": [{"class": "", "str": "Sie besuchen einen der bedeutendsten Sakralbauten des Mittelalters, die Kathedrale mit dem Grabmal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcbertragen zu lassen, was K\u00f6nig Rudolf von Habsburg 1273 best\u00e4tigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "gutenstetten.de", "toknum": 18930206897, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zuge ihrer Politik der Gebietserweiterung nach Westen gelang es ihnen, sich die Vogteirechte \u00fcber M\u00fcnchsteinach von Konradin, dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. erbauten Festung Castel del Monte \u00fcber die ber\u00fchmten Trulli in der Valle d'Itria bis hin zur Barockstadt Lecce."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puglia-ferien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "puglia-ferien.de", "toknum": 6396697884, "Left": [{"class": "", "str": "Beeindruckende Zeugnisse der Geschichte birgt diese Region, von der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. Barbarossa an den Markgrafen Herrmann III. von Baden erstmals erw\u00e4hnt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzwaldverein-stuttgart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzwaldverein-stuttgart.de", "toknum": 4813062216, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschwingt ging es auf den guten Radwegen Richtung Besigheim, der Stadt, die im Jahr 1153 in einer Schenkungsurkunde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kam seit 1262 mehrmals nach Augsburg, deren B\u00fcrgergemeinde er zusammen mit seinem Onkel und Vormund Herzog Ludwig II. von Bayern einen Schutzbrief ausstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augsburger-stadtlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "augsburger-stadtlexikon.de", "toknum": 7407964053, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sohn Konrads IV., des letzten deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im apulischen Fiorentino errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staufer-spektakel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "staufer-spektakel.de", "toknum": 4771465723, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Tag hat der \"Verein der Stauferfreunde\" mit Sitz in G\u00f6ppingen, dem auch der Historiker Dr. Gerhard Raff angeh\u00f6rt, eine Staufer-Stele aus schw\u00e4bischem Jura-Travertin am Sterbeort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Seligenstadt dokumentieren, ein Herrschaftsanspruch, der offenbar in den Konflikt mit dem Grundeigent\u00fcmer, dem Mainzer Erzbischof f\u00fchrte und im Interessenausgleich in Form der Lehnsbest\u00e4tigung 1237 m\u00fcndete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalterarchaeologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "mittelalterarchaeologie.de", "toknum": 8980062369, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wahrscheinlich stehen die Umbau- und Modernisierungsma\u00dfnahmen am Palatium in Seligenstadt in Zusammenhang mit dem Lehnsrevers Friedrichs II. an den Grundeigent\u00fcmer, den Erzbischof von Mainz, die Erneuerung des Baues seines Gro\u00dfvaters sollte den Herrschaftsanspruch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp (1198- 1201) und des Welfen Otto IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baby-familie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "baby-familie.de", "toknum": 4812788535, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1198 war er dem Hof des Babenberger Herzogs Friedrich I. in Wien verbunden; nach dem Tod seines G\u00f6nners verlie\u00df er Wien und hielt sich \u2013 wie sich aus seiner Sangspruchdichtung schlie\u00dfen l\u00e4sst \u2013 an den H\u00f6fen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. im Jahr 1140 nach langer Belagerung die welfische Burgbesatzung zur \u00dcbergabe zwang: Er gew\u00e4hrte den Frauen freien Abzug mit aller Habe, die sie tragen konnten, woraufhin sie alle ihre M\u00e4nner auf dem R\u00fccken aus der Burg trugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steig-mal-aus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "steig-mal-aus.de", "toknum": 5094458437, "Left": [{"class": "", "str": "Wer kennt sie nicht, die ber\u00fchmte Begebenheit der \"treuen Weiber von Weinsberg\", die zu einer List griffen, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. Wie wurde Castel del Monte erbaut?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alltopic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "alltopic.de", "toknum": 7425504979, "Left": [{"class": "", "str": "Halbwegs gesichert ist seine Entstehungszeit, und ganz sicher ist man sich beim Auftraggeber, dem Erbauer: Beim Castel del Monte, dem zugleich monumentalen wie in seiner Schlichtheit imponierenden achteckigen Bau auf einer Hochebene in Apulien handelt es sich um eine Leistung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II 1231 den Reichsf\u00fcrsten den gr\u00f6\u00dften Teil seiner Regalien , wie z.B. das Zoll-, Markt und M\u00fcnzregal, das Recht zum Bau von Burgen und St\u00e4dten und die Hochgerichtsbarkeit \u00fcbergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexexakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "lexexakt.de", "toknum": 13457334520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Reichstag in Worms hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Phillip v. Schwaben)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bambergerbahnen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "bambergerbahnen.de", "toknum": 14290320742, "Left": [{"class": "", "str": "Hofhaltung., sp\u00e4ter als Kanzlei, Bibliothek und Ratsstube genutzt. 1208 K\u00f6nigsmord (Pfalzgraf Otto v. Wittelsbach erstach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III., der ab 1142 eine m\u00e4chtige Wehranlage auf dem Areal des heutigen Burggartens errichten lie\u00df, einen Streit zwischen den Kl\u00f6stern St. Blasien (Schwarzwald) und Schaffhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-rothenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "alt-rothenburg.de", "toknum": 34298226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 20. August 1150 entschied der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp, Beatrix von Burgund, geschlossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 1623084412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es geschah am 21. Juni des Jahres 1208 n.Chr. In Bamberg wurde die Hochzeit des F\u00fcrsten Otto VII. von Andechs-Meranien mit des Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich (VII.) an W\u00fcrttemberg verliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quanten-coach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "quanten-coach.de", "toknum": 1973831656, "Left": [{"class": "", "str": "Neben verschiedenen Grafen, Kl\u00f6stern mit ihren Heilbronner Pflegh\u00f6fen und dem ab um 1225 auftretenden Deutschen Orden , der den Deutschhof als Kommende errichtete und den Nachbarort Sontheim besa\u00df, gelangten Besitzrechte in Heilbronn auch in die H\u00e4nde des immer einflussreicher werdenden Patriziats . 1225 wurde die Stadt erstmals als oppidum (befestigte Stadt) bezeichnet und als Lehen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. Barbarossa gegr\u00fcndet und hatten als politisch selbst\u00e4ndige Gemeinwesen (als Reichs- bzw. kaiserliche Burg und als Reichsstadt) mit einer wechselvollen Geschichte bis 1803 bzw. 1806 bestand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterau-museum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "wetterau-museum.de", "toknum": 14386791771, "Left": [{"class": "", "str": "Burg und Stadt wurden um 1170 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., dessen erste Jahre als Herrscher der Held wie auch der Leser in all ihrer unglaublichen Dynamik miterleben k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frederikberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "frederikberger.de", "toknum": 3808621880, "Left": [{"class": "", "str": "Der Roman bietet neben einer spannenden wie gef\u00fchlsintensiven Geschichte ein Portr\u00e4t der Jahre um 1200, er schildert das Leben und die Kultur der damaligen Zeit und f\u00fcgt die Geschichte des Helden in den historisch authentisch geschilderten Rahmen seiner Zeit ein: Zur zweiten m\u00e4nnlichen Hauptfigur entwickelt sich der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. (\u2020 1152), dessen Gattin Gertrud und Sohn Friedrich hier beigesetzt wurden, sowie der Adel und die Stadtpatrizier der umliegenden fr\u00e4nkischen Gebiete, die ebenfalls in der Kirche Grabst\u00e4tten hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luftbildraetsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "luftbildraetsel.de", "toknum": 4203194472, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihnen z\u00e4hlte auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "leo-bw.de", "toknum": 11024137114, "Left": [{"class": "", "str": "Die gro\u00dfz\u00fcgige Ausstattung in der s\u00e4chsischen Kaiserzeit durch die Abtei Mosbach , Forsten im Odenwald und am Neckar und die Grafschaften im Lobdengau und in der Wingarteiba wurde in der Stauferzeit zum N\u00e4hrboden weltlicher Gewalten, am unteren Neckar der Pfalzgrafen als Erben der Hochstiftsv\u00f6gte aus dem Hause Saarbr\u00fccken und im Neckartal und Elsenzgau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so auch ein Onkel Friedrich Barbarossas , dessen Frau Beatrix hier im Dom begraben liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saliergesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "saliergesellschaft.de", "toknum": 19658763355, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist nicht mehr und nicht weniger als der Enkel Heinrichs IV., damit der Neffe Heinrichs V., ein Halbbruder von Konrad III., dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. Die Z\u00e4hringer, die den Staufern als Ministerialen ergeben waren, erst\u00fcrmten politische Machtpositionen nicht immer vom Wohlwollen des K\u00f6nigs begleitet und begannen, die Region zu dominieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 15537682927, "Left": [{"class": "", "str": "Die Heirat fand im Jahre 1148 statt und galt als Affront gegen den ohnehin ungl\u00fccklich agierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. Auf dem R\u00fcckweg vom Landesinneren zur adriatischen K\u00fcste mit einem Abstecher zum Dom von Trani f\u00fchrt die Reise zur Halbinsel von Gargano, einer kleinen Naturoase mit malerischen D\u00f6rfern wie Vieste, Peschici oder Rodi Garganico."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italien.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "italien.ch", "toknum": 18458400949, "Left": [{"class": "", "str": "Unweit von Andria steht es in grandioser Alleinlage als achteckige Festung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. Barbarossa 1152 in der Bartholom\u00e4uskirche meldete sich Frankfurt zur\u00fcck auf der B\u00fchne bedeutender St\u00e4tten des Heiligen R\u00f6mischen Reiches, das ab dem 15. Jahrhundert den Zusatz \"Deutscher Nation\" bekam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "frblog.de", "toknum": 17753642465, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens mit der Wahl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. und Heinrich VI."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienwohnungen-auf-sizilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "ferienwohnungen-auf-sizilien.de", "toknum": 17579739613, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ruhen \u00fcbrigens die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich des II und konnte sich deshalb in der gesamten westlichen Welt ausbreiten.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eilenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "eilenberg.de", "toknum": 14628615617, "Left": [{"class": "", "str": "Das Werk erhielt die Billigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV. folgte ein dreijaehriges Interregnum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buechershop24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferkoenigs"}], "ref": "buechershop24.de", "toknum": 5603374786, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Tod des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseportale-im-vergleich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "reiseportale-im-vergleich.de", "toknum": 2137057093, "Left": [{"class": "", "str": "Sehenswert in Palermo sind die Mumien in der Kapuzinergruft, die Normannenpal\u00e4ste und die Kathedrale mit den Gr\u00e4bern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. im Jahre 1250 endet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444096950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "-1254 Erbitterter Machtkampf der Staufer mit dem Papsttum, der mit dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II verlieh Licata den Titel \"die Liebste\",( dilettissima) und gab der Stadt den Kaiseradler als Wahrzeichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "reinheim.de", "toknum": 12598412628, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II verliehen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuerger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "siebenbuerger.de", "toknum": 7345270271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2012 feiert die Gro\u00dfe Kreisstadt Winnenden (im Rems-Murr-Kreis) ihr 800-j\u00e4hriges Stadtjubil\u00e4um (Stadtrecht 1212 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konradin 1268."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lutherische-bekenntnisgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "lutherische-bekenntnisgemeinde.de", "toknum": 10130294212, "Left": [{"class": "", "str": "Der Machtwahn der P\u00e4pste richtete sich besonders gegen die staufischen Kaiser und f\u00fchrte schlie\u00dflich zum Komplott gegeen diese mit Hilfe des Hauses Anjou und der Ermordung des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp sie seinem Verwandten, dem F\u00fcrstbischof von W\u00fcrzburg, Konrad von Querfurt, \u00fcbereignete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhoenline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "rhoenline.de", "toknum": 4235928190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1201 wird die Anlage zum ersten Mal in einer Schenkungsurkunde erw\u00e4hnt, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. (1093 - 1152) besiegt in der Schlacht bei Weinsberg anno 1140 die Welfen und gestattet den Frauen freien Abzug aus der Burg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwaebisch-sibirien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "schwaebisch-sibirien.de", "toknum": 17155859057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Weibertreu) Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. schon als \"fulgentissima\" (die Gl\u00e4nzende) ger\u00fchmt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilienspezialist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "sizilienspezialist.de", "toknum": 4860722683, "Left": [{"class": "", "str": "Im \"Paradies-Tal\", einer fruchtbaren Landschaft mit wasserreichen T\u00e4lern, thront auf einem H\u00fcgel die mittelalterliche Bergstadt Naro, die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad der III die Stadtrechte und war somit die erste der vielen staufischen St\u00e4dtegr\u00fcndungen (in unserer N\u00e4he: Bad Wimpfen, Gelnhausen, Seligenstadt)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturheilverein-darmstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "naturheilverein-darmstadt.de", "toknum": 11092359527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Stadt wurde erstmals 782 urkundlich erw\u00e4hnt, erhielt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. und vor allem Friedrich I., Barbarossa - Entstehung des Plei\u00dfen-, Eger- und Vogtlandes sowie des Reichslandes um N\u00fcrnberg als Reichslehen - Einsatz von Reichsministerialen, wie die Herren von Weida, welche die b\u00e4uerliche Besiedlung im Vogtland ma\u00dfgeblich f\u00f6rderten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogtlandkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "vogtlandkreis.de", "toknum": 10715530517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausbau des Reichsterritoriums zwischen Altenburg, Eger (Cheb) und N\u00fcrnberg durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III., 1147-1149 Teilnahme am zweiten Kreuzzug, 1151-1156 Erzbischof von K\u00f6ln"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-bernhard-peter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "dr-bernhard-peter.de", "toknum": 4810479570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arnold von Wied (ca. 1098-14.5.1156), Kanzler unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV. verheiratet), soll ihren Mann, Graf Meinhard II. gebeten haben, einen Ort des Ged\u00e4chtnisses f\u00fcr ihren so ungl\u00fccklichen Sohn zu stiften (\"Mors Conradini - Vita Stamsii\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freizeit-tirol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "freizeit-tirol.at", "toknum": 8717970818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine popul\u00e4re Legende besagt ferner, da\u00df die Gr\u00fcndung des Klosters auf den grausamen Tod des letzten Staufers Konradin - er wurde 1268 in Neapel enthauptet - zur\u00fcckzuf\u00fchren sei: Die Mutter Konradins, Elisabeth von Wittelsbach (gest. 1273, in erster Ehe mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Manfred (Sohn von Friedrich II.) in der Schlacht von Benevent besiegte, kam Sizilien unter franz\u00f6sische Herrschaft. 1267 zog Konradin, der Neffe von Manfred, von Deutschland nach Italien, um mit Karl um sein Erbe zu k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["capriccio-kulturforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "capriccio-kulturforum.de", "toknum": 13713543621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "historischer Hintergrund Als 1266 Karl von Anjou, vom Papst mit dem K\u00f6nigreich Sizilien belehnt, den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rhein-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "rhein-zeitung.de", "toknum": 11481544309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00c4ra der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".) Alexios versprach den Kreuzfahrern, dem Papst die Ostkirche zu unterstellen, sich selbst dem Kreuzzug mit zehntausend Rittern anzuschlie\u00dfen, zeitlebens f\u00fcnfhundert Ritter f\u00fcr den Kampf gegen die Heiden in Pal\u00e4stina zu stellen und den Kreuzfahrern eine unvorstellbare Summe Geldes zu zahlen f\u00fcr den Fall, dass sie ihm den byzantinischen Thron verschafften."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 14578783441, "Left": [{"class": "", "str": "(Philipp von Schwaben konnte selbst durch seine Ehe mit Irene/Maria der Tochter des gest\u00fcrzten Kaisers Isaak II. Angelos , Anspr\u00fcche auf den byzantinischen Thron geltend machen, und Bonifaz von Montferrat war ein treuer Lehnsmann des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 2782160723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wahl des letzten th\u00fcringischen Landgrafen aus dem Hause der Ludowinger und Herr von Hessen (etwas heutiges Ober- und Nordhessen) , Heinrich Raspe, zum deutschen K\u00f6nig (Gegenk\u00f6nig zu K\u00f6nig Konrad IV, Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!) bilden zusammen mit der durch die Hinzuf\u00fcgung von \"cataseistae\" (Pendilien, urspr\u00fcnglich apotrop\u00e4ische Attribute) vom \"stephanos\" (Diadem) zur \"stema\" (byzantinischen Kaiserkrone) hochstilisierten \"Corona graeca\" ein \"souver\u00e4nes Herrschaftszeichen, wie es die beiden h\u00f6chsten Herrscher der damaligen Welt, der byzantinische Basileus und der r\u00f6misch-deutsche Staufenkaiser, trugen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 18144584717, "Left": [{"class": "", "str": "Die von einem Kreuz \u00fcberh\u00f6hten B\u00fcgel (Kronenform der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeboten, wof\u00fcr er die Endsendung 200 arag\u00f3nesischer Ritter nach Sizilien in Aussicht stellte, die dort die k\u00f6nigliche Autorit\u00e4t wiederherstellen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 18127045196, "Left": [{"class": "", "str": "[10] Im Sommer 1202 hatte Peter dem Papst seine Bereitschaft dazu signalisiert und dazu die Verheiratung seiner Schwester Sancha mit dem jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. Er ist Mitbegr\u00fcnder der mittelalterlichen Mystik, die besagt, dass alles Wissen nur der Erbauung zu dienen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "das-mittelalter.de", "toknum": 17122048822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bernhard von Clairveaux, Zisterzienser und Kirchenlehrer, verhilft seinem Orden zu Macht und Ansehen. 1115 gr\u00fcndet er das Tochterkloster Clairveaux. 1147 veranlasst er mit seiner Kreuzzugpredigt den 2. Kreuzzug unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Manfred ebenfalls eine sichere Zuflucht fanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 31724025, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gro\u00dfteil tauchte jedoch einfach in den katalanischen Milizen unter, andere zogen weiter an den Hof von Aragon, wo sie unter Peter III., einem Schwiegersohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Barbarossa, Heinrich VI. und Philipp von Schwaben ist \u2013 mehr als ein halbes Jahrhundert lang - kein einziger Herrscherbesuch in Rothenburg bezeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alt-rothenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigen"}], "ref": "alt-rothenburg.de", "toknum": 34298306, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich den II. zur K\u00f6nigskr\u00f6nung von Italien nach Schwaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohenneuffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "hohenneuffen.de", "toknum": 49777976, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich der I. von Neuffen geleitete 1211/12 den 16 j\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["millionenstaedte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "millionenstaedte.de", "toknum": 213802193, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde im 13. Jahrhundert unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV. eine Weltchronik in \u00fcber 33000 paarweise gereimten Versen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eosbooks.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "eosbooks.ch", "toknum": 225565297, "Left": [{"class": "", "str": "\"In seinen letzten Lebensjahren schrieb Rudolf von Ems auf Veranlassung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konradin V. 1268 auf dem Marktplatz von Neapel und der nun fehlenden Zentralgewalt begann im F\u00fcssener Raum ein Poker um Macht und Einfluss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eisenberg-allgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "eisenberg-allgaeu.de", "toknum": 354700554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem gewaltsamen Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in verschiedenen Bauphasen errichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gartenbauverein-hart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "gartenbauverein-hart.de", "toknum": 558943559, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde in der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde deshalb gar exkommuniziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hgv-altrip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "hgv-altrip.de", "toknum": 637822640, "Left": [{"class": "", "str": "Der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erhielt die ber\u00fchmt gewordenen \"Conradischen Schenkungen\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hgv-altrip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "hgv-altrip.de", "toknum": 637822708, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig II. beerbte sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Barbarossa haupts\u00e4chlich damit besch\u00e4ftigt, seinen norditalienischen Teil des Reiches unter seine F\u00fchrung zu zwingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchvergleich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "buchvergleich.de", "toknum": 686297953, "Left": [{"class": "", "str": "Im 12. Jahrhundert ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. soll mit dem arabischen Gelehrten Al - Idrisi (1173-1251) die Pyramiden besucht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amhorizontdersonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "amhorizontdersonne.de", "toknum": 934069753, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Gesandter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben und dem Welfen Otto von Braunschweig hineingezogen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressescout24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "pressescout24.de", "toknum": 1132680349, "Left": [{"class": "", "str": "Beschrieben wird ein Lebensabschnitt des jungen Ritters Dietrich vom Hain, der unvermutet in die Wirren des deutschen Thronstreits (1198 \u2013 1215) zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich (VII.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-informativ.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "deutschland-informativ.de", "toknum": 1165623315, "Left": [{"class": "", "str": "Welf VI. schenkt nach seiner Niederlage bei Weinsberg 1140 die Stadt mit einem bereits bestehenden Hafen ans Kloster Hirsau. 1225 wird Heilbronn zum Lehen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich VII. wurde die Burg im Jahr 1227 zum ersten Mal urkundlich erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgenstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "burgenstrasse.de", "toknum": 1272168838, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits in der Gr\u00fcndungszeit der Stadt durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. im Jahre 1250 endet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burg-assum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "burg-assum.de", "toknum": 1383513446, "Left": [{"class": "", "str": "Er behauptet die M\u00f6glichkeit des Geschlechtsverkehrs zwischen Menschen und D\u00e4mon (Teufelsbuhlschaft). 1227-1241 Papst Gregor IX. 1227 Papst Gregor IX. richtet Inquisitionsgerichte ein. 1227-1254 Erbitterter Machtkampf der Staufer mit dem Papsttum, der mit dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aloria.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "aloria.de", "toknum": 1391116189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. Kreuzzug 1147 bis 1149 endet mit einer Niederlage vor Damaskus 1138Konrad III. wird erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit politischen Motiven und Zielen ohne Kampf gegen \"Ungl\u00e4ubige\" -- St\u00e4rkung des Reichs als Grossmacht gegen das feindliche Papstreich, um dem Sohn, K\u00f6nig Heinrich VI. der \"beiden Sizilien\", das Reich zu sichern"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 1605184438, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ab 1147 3 Kreuzz\u00fcge unter Leitung der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. hatte Salem 1142 zur Reichsabtei erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "salem.de", "toknum": 1630881908, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. \u00fcberlisteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinszeller-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "martinszeller-verband.de", "toknum": 1651357575, "Left": [{"class": "", "str": "Sie galt nicht nur den Weibern von Weinsberg, die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben ruhte in seinen Gem\u00e4chern, ermattet von der sommerlichen Hitze und einem Aderla\u00df, den er eben noch \u00fcber sich hatte ergehen lassen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "damals.de", "toknum": 1732381205, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Aufl\u00f6sung des alten Stammesherzogtums in selbst\u00e4ndige Territorien und freie Reichsst\u00e4dte ab der Mitte des 13. Jahrhunderts eine beachtliche Fallh\u00f6he erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "inst.at", "toknum": 1743437130, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schwaben wurden als Prototypen des edlen Rittertums geachtet; sie galten als gebildet, ihre Sprache noch lange Zeit als vornehm. Ihr Image hatte also mit dem Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. (1093-1152) besiegt in der Schlacht um die Burg Weinsberg bei Heilbronn den Welfen Welf VI. (1115-1191) und erobert die Burg Weinsberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "altmod.de", "toknum": 1773944301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21. Dezember 1140: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. gerade den Thron bestiegen hatte wurde in Leipzig die Thomaskirche samt Kloster (mit Schule und Chor) gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eva-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "eva-leipzig.de", "toknum": 1789212938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1212 als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["a-city.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "a-city.de", "toknum": 1987950486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 1230 lebte s\u00fcd\u00f6stlich des Roten Tors eine Gemeinschaft frommer Frauen unter dem Schutz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging 16 j\u00e4hrig auf das Schafott zusammen mit seinem Freund Friedrich von Baden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2227613163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. im Jahr 1250 keinen Nachfolger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 2293937894, "Left": [{"class": "", "str": "Doch im Heiligen R\u00f6mischen Reich Deutscher Nation gibt es seit dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad \u00fcbertrug Hermann in den Jahren 1147 bis 1149 das \"Reichsverweseramt\" als Stellvertreter des K\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-bacharach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsverein-bacharach.de", "toknum": 2424087255, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Systematik: Del Umfang: 160 S. : zahlr. Ill. ISBN: 978-3-87407-506-0"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 2517271016, "Left": [{"class": "", "str": "Die Reise geht dabei quer durch die Geschichte des alten Herzogtums Schwaben vorbei an Orten wie Hohenstaufen, Bad Wimpfen und Schw\u00e4bisch Hall. Schlagworte:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihrer Nachfolger im Reich, wegen seiner effizienten Wirtschaftsf\u00fchrung und innerkl\u00f6sterlichen Disziplin stieg Salem zu einer der reichsten und angesehensten Reichsabteien in S\u00fcdwestdeutschland empor (Bild: das barocke Sommerrefektorium)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2525506553, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Schutz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. f\u00fcr sie interessieren: Ihnen wird die konkrete Wirksamkeit Gottes fraglich, und die Schicksalserforschung damit aktuell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["relinfo.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "relinfo.ch", "toknum": 2530421310, "Left": [{"class": "", "str": "Erst im Lauf von Jahrhunderten, im Hochmittelalter, gelangt die Astrologie, vermittelt \u00fcber die Araber, wieder nach Europa, wo sich bezeichnenderweise vor allem sogenannt aufgekl\u00e4rte Geister wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. aus Arabien nach Italien und von dort \u00fcber die Alpen gewandert sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2777692419, "Left": [{"class": "", "str": "Die Maultasche wird wohl \u00fcber die Handelswege aus China mit Marco Polo und und mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III und wird 1142 rheinischer Pfalzgraf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 2782159104, "Left": [{"class": "", "str": "Hermann heriatet die einzige Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Nachfolger gew\u00e4hlt haben, glaubt bei der Ankunft in Palermo, bereits im Morgenland zu sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieterwunderlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "dieterwunderlich.de", "toknum": 2882366206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Delegation aus Germanien, die Anfang Januar 1212 nach Sizilien kommt, um Federico mitzuteilen, dass der Welfenkaiser Otto IV. abgesetzt wurde und die deutschen F\u00fcrsten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. finden sich im Jahr 1231 Aufzeichnungen im Bereich des Medizinrechts, in denen der Beruf des Arztes von dem eines Apothekers formal getrennt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "lto.de", "toknum": 2914158743, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. (1194-1250), der von seinen Zeitgenossen bewundert und geha\u00dft wurde, sich mit gottlosen Wissenschaften besch\u00e4ftigte und dem schlie\u00dflich der Konflikt zwischen Papst- und K\u00f6nigtum zum Verh\u00e4ngnis wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datronic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "datronic.de", "toknum": 2940094963, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Roman um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hrsg. von der Gesellschaft f\u00fcr Staufische Geschichte e. V. (Schriften zur staufischen Geschichte und Kunst; Bd. 32), G\u00f6ppingen 2012, S. 49-70."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-mainz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "uni-mainz.de", "toknum": 2953847260, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschlands letzter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. Barbarossa die Schenkung der curtis Basincheim (Fronhof Besigheim) an den Markgrafen Hermann III. von Baden bezeugt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["live-like-a-german.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "live-like-a-german.de", "toknum": 2965372449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstmals urkundlich erw\u00e4hnt wurde Besigheim im Jahre 1153 in einer Schenkungsurkunde, in der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4ndig unterwegs war, \u00fcberlie\u00df er ihn Egeno von Staufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 3063763392, "Left": [{"class": "", "str": "Da er selbst jedoch im Gefolge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 3344128793, "Left": [{"class": "", "str": "Ulm entwickelte sich zu einem der Herrschaftsschwerpunkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polizeichor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "polizeichor.de", "toknum": 3360165312, "Left": [{"class": "", "str": "Zu guter letzt wurden wir im Dom von Palermo auf die Spuren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datenmatrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "datenmatrix.de", "toknum": 3628064870, "Left": [{"class": "", "str": "In enger Verbindung mit der benachbarten Domkirche diente das Stift sp\u00e4ter auch als Ausbildungsst\u00e4tte und stellte zahlreiche Notare f\u00fcr die Hofkanzlei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben, erhielten die Andechser die Pfalzgrafenw\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfredhiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "manfredhiebl.de", "toknum": 3641228974, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Heirat Ottos I. von Andechs-Meranien und der Beatrix von Burgund, einer Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III., weil beide in weiten Kreisen des Reiches als Marionetten der Kirche wahrgenommen wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 3803215981, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Zusatz \"Pfaffenk\u00f6nig\" erhielten sowohl Lothar III. von S\u00fcpplinburg, als auch der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II., \u00fcber Rom und die Alpen in die s\u00fcddeutschen Lande."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frederikberger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "frederikberger.de", "toknum": 3808621772, "Left": [{"class": "", "str": "Sein abenteuerlicher Weg f\u00fchrt Bernardou, einen Bruder des Gralssuchers Parzival, von der Provence bis nach Palermo und dann, im Gefolge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV. wechselt Graf Ulrich I. von Wirtemberg (1241 - 1265) die Fronten und unterst\u00fctzt mit seinen Truppen in der Schlacht bei Frankfurt die Staufergegner.]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "s-line.de", "toknum": 4022329202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1246 : Graf Ulrich von Wirtemberg wird zum F\u00fchrer der Staufergegner in Schwaben . [Bei der Auseinandersetzung des Gegenk\u00f6nigs Heinrich Raspe mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "...78 K\u00f6nig und Kaiser \u2013 Der Herrschaftsbeginn Friedrichs I. ...80 Hochmut kommt vor dem Fall \u2013 Die Italienz\u00fcge Barbarossas...83 Pr\u00e4chtige Provisorien \u2013 Die K\u00f6nigspfalzen...86 Ein Mythos entsteht \u2013 Barbarossa und der dritte Kreuzzug...88 Viel Feind, wenig Ehr \u2013 Die Niederlage Heinrichs VI. in Sizilien...90 Tr\u00fcgerischer Triumph \u2013 Sieg in Sizilien und fr\u00fcher Tod...91 Zwei K\u00f6nige sind einer zu viel \u2013 Der staufisch-welfische Thronstreit...93 Fortunas Rad \u2013 K\u00f6nig Philipps Ermordung und die Folgen...97 Wie Ph\u00f6nix aus der Asche \u2013 Jugend und Aufstieg Friedrichs II."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "theiss.de", "toknum": 4023295792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stammtafel...72 Verkl\u00e4rtes Mittelalters...74 Ausgebootete Kaiserenkel \u2013 Der Aufstand Friedrichs und Konrads...75 Die zweite Chance \u2013 Konrad III. als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -kaiser wurzeln die Anf\u00e4nge unseres Rechtssystems, Logik und Vernunft ziehen in die Denkschulen ein, Europa beginnt sich zu formen und in den neugegr\u00fcndeten St\u00e4dten sorgen die Geldwirtschaft und der wachsende Handel f\u00fcr neue Berufe, neue Schichten und manchen Wohlstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manuela-kinzel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "manuela-kinzel-verlag.de", "toknum": 4060593815, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " FriedrichII. die Burg als Reichslehen entzogen, was dazu f\u00fchrte, dass die Freiburger die Burg gewaltsam eroberten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburgschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "freiburgschwarzwald.de", "toknum": 4102136945, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wurde wohl schon Graf Egino I. von Urach durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II, zugleich K\u00f6nig von Sizilien, vertraute schon im Jahre 1214 Gerhard I den Schutz f\u00fcr den in der Burg errichteten Palas und im Jahre 1218 die gesamte Verwaltung der rheinabw\u00e4rts der Mosel gelegenen Gebiete bis zum Niederrhein an. 7)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 4157189134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. Die Ziel des Zweiten Kreuzzugs, die R\u00fcckeroberung Edessas, unter dem Staufer Konrad III. und Ludwig VII. scheitert jedoch kl\u00e4glich. n\u00e4heres dazu..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-studium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "schule-studium.de", "toknum": 4165534476, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bernhard von Clairveaux veranla\u00dft den 2. Kreuzzug unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einem ostr\u00f6mischen Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sulzbacher-bergland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "sulzbacher-bergland.de", "toknum": 4277066460, "Left": [{"class": "", "str": "Sulzbacher Grafen z\u00e4hlten im 11. und 12. Jahrhundert zum h\u00f6chsten Reichsadel, ihre T\u00f6chter verheirateten sie mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder im Allgemeinen das Sinnbild eines perfekten Herrschers darstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ottonenzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "ottonenzeit.de", "toknum": 4339011252, "Left": [{"class": "", "str": "Der Reiter k\u00f6nnte auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Barbarossa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdekurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "pferdekurier.de", "toknum": 4432458706, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der Schlosspark zur M\u00e4rchen- und Zauberb\u00fchne wird \u2013 auch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. z.B. wendet sich mit seinen Sorgen an sie und schlie\u00dflich auch Kaiser Friedrich Barbarossa, den sie vor Hemmungslosigkeit und Habsucht warnt.29 Nach Durchsicht vieler B\u00fccher, bin ich zu dem Ergebnis gekommen, dass Hildegard, wenn sie als Ratgeberin erw\u00e4hnt wird, haupts\u00e4chlich als ,,Heilerin\" erw\u00e4hnt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 4494677050, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II, die \u00fcber 600 Delegierten und G\u00e4ste des Jahreskongresses der European Liberal Democrat and Reform Party (ELDR)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgli.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "dgli.de", "toknum": 4543062526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alexander Graf Lambsdorff, MdEP Bei strahlendem Herbstwetter und milden 21 Grad Celsius empfing Palermo, die alte Hauptstadt des fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. Im Jahre 1214 wurde Ludwig mit der Pfalzgrafschaft bei Rhein belehnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hansgruener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "hansgruener.de", "toknum": 4760294771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit 1211 war Ludwig Parteig\u00e4nger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich VII und Isabella von Aragon begraben wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilienspezialist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "sizilienspezialist.de", "toknum": 4860717022, "Left": [{"class": "", "str": "Besuch der fr\u00fchgotischen Kathedrale, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Sizilien deportieren lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sizilienspezialist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "sizilienspezialist.de", "toknum": 4860737968, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Friedrich II. diente das Kastell als St\u00fctzpunkt f\u00fcr die nahezu 20.000 Sarazenen, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II, der von 1230 bis 1250 auch Kaiser des R\u00f6misch-Deutschen Reiches war, erlebte Bari eine wirtschaftliche Bl\u00fctezeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzfahrt-sonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "kreuzfahrt-sonne.de", "toknum": 5087139648, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem hochgebildeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II im 13. Jh. mit einer m\u00e4chtigen Wehranlage verst\u00e4rkt wurde und mit kunstvollen Torb\u00f6gen und S\u00e4ulen von muslimischen Steinmetzen ausgeschm\u00fcckt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzfahrt-sonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "kreuzfahrt-sonne.de", "toknum": 5087140690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehenswert ist auch das normannische Kastell, das vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Federico II. geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "tz-online.de", "toknum": 5423859975, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem ist in Jesi der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp (1198\u2013 1201) und des Welfen Otto IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reclam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "reclam.de", "toknum": 5430197367, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1198 war er dem Hof des Babenberger Herzogs Friedrich I. in Wien verbunden; nach dem Tod seines G\u00f6nners verlie\u00df er Wien und hielt sich \u2013 wie sich aus seiner Sangspruchdichtung schlie\u00dfen l\u00e4sst \u2013 an den H\u00f6fen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II wird erz\u00e4hlt, er habe neugeborene Kinder aus verschiedenen L\u00e4ndern aufziehen lassen, ohne dass mit ihnen gesprochen werden durfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonderdacher-kreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "sonderdacher-kreis.de", "toknum": 6071415409, "Left": [{"class": "", "str": "Wie wichtig solche Worte sind, m\u00f6chte ich euch mit einem Beispiel verdeutlichen: Von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u2013kaiser, die sich auf dem Bergsporn der heranwachsenden Stadt einen Wohnsitz, ihre \"Pfalz\" erbaut hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 6191038045, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die Zeit der liberalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 6237260788, "Left": [{"class": "", "str": "Rudolfs 'Weltchronik' war kurz vor der 'Christherre-Chronik' im Auftrage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -kaiser Friedrich I. Barbarossa, rebellierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kilu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "kilu.de", "toknum": 6238078146, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde der sch\u00e4rfste Gegner Heinrichs des L\u00f6wen, als dieser 1176 offen gegen seinen Cousin, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. im Jahr 1140 nach langer Belagerung die Burgbesatzung zur \u00dcbergabe zwingen konnte, griffen die Frauen zur List."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badrappenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "badrappenau.de", "toknum": 6328209069, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weithin sichtbar liegt der Bergkegel mit der ber\u00fchmten Burgruine Weibertreu, zugleich Wahrzeichen und Erkennungsmerkmal, viel erstiegen dank seiner landschaftlichen Sch\u00f6nheit und seiner historischen Bedeutung: Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heiratete, \u00fcber die Alte Mainbr\u00fccke mit Blick zum Weg zur Neuen Welt, dem Ausgangsort der Malerin Gertraud von Rostosky."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wuerzburger-gaestefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "wuerzburger-gaestefuehrer.de", "toknum": 6350574330, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Rundgang folgt den Spuren von Frauen, wie Marie Wegrainer, der Mutter von Leonhard Frank, wo sie im Mainviertel in der Felsengasse beginnt und \u00fcber den Schottenanger f\u00fchrt, wo die prominente Beatrix von Burgund ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad IV. und dem p\u00e4pstlichen Gegenk\u00f6nig Heinrich Raspe in Frankfurt am Main zog Graf Ulrich von W\u00fcrttemberg pl\u00f6tzlich die Fahnen ein und verlie\u00df mit seinen zweitausend Reitern unerwartet das Heer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wirtemberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "wirtemberg.de", "toknum": 6430205813, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kampf zwischen dem jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " FRIEDRICH II. (Federico Secondo ( Das Staunen der Welt), ein direkter Nachfahre von Vincent und Musik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wielandshoehe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "wielandshoehe.de", "toknum": 6484284763, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem \"ausgegrabenen\" Kochbuch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbildliches Herrschertum exemplarisch vor Augen f\u00fchren sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 6497947969, "Left": [{"class": "", "str": "\"Alexander\", \"Wilhelm\" und \"Weltchronik\" k\u00f6nnen auch als F\u00fcrstenspiegel betrachtet werden, die dem jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein; gleichwohl ist er \u00fcberschrieben \"Zur Geschichte der Stadt: Als Barbarossa in Sinzig war\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 6525055981, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die offizielle Brosch\u00fcre f\u00fcr Neub\u00fcrger (Ausgabe 1992) bekennt sich zu dem fast alle heimatgeschichtlichen Abrisse in B\u00fcchern und Webseiten durchziehenden Diktum: Der dortige 3-seitige historische \u00dcberblick geht zwar nur in wenigen S\u00e4tzen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 6525056190, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwar entstand 1875 das vermutlich vom Bildhauer W. Albermann sen. geschaffene Sinziger Standbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Regierungszeit von 1152 bis 1190 reicht; ein vergleichender Blick auf die Genese der Tradition in anderen \"Barbarossast\u00e4dten\", etwa Gelnhausen und Kaiserslautern, b\u00f6te sich dabei an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 6525056396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider kann im Rahmen dieses Beitrags nicht umfassend gekl\u00e4rt werden, wie die Stadtv\u00e4ter diese Umbenennung konkret begr\u00fcndeten und wie weit in das 19. Jahrhundert die Fokussierung ihrer Geschichte und die Identifikation der Sinziger mit dem ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["justinus-kerner-verein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "justinus-kerner-verein.de", "toknum": 6635514058, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat von Anfang an ein offenes Auge und ein \u00fcberaus empf\u00e4ngliches Gem\u00fct f\u00fcr die romantische Umgebung seiner neuen Heimat und ein ausgepr\u00e4gtes Gesp\u00fcr f\u00fcr die heroische Vergangenheit der Ruine: der Weibertreubegebenheit von 1140 und dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der hohen Zeit des Burgenbaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badberneck-historisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "badberneck-historisch.de", "toknum": 6699394869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Bauzeit der Burg befinden wir uns in der Zeit des Hohen Mittelalters , der Zeit der gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. im 13. Jahrhundert bewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doc4pills.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "doc4pills.de", "toknum": 6710948411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das haben schon die aus heutiger Sicht grausamen Experimente des wissenschaftlich interessierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ahnte, belegen moderne Studien: Babys entwickeln sichnur dann optimal, wenn sie regelm\u00e4\u00dfig in den Genuss von Streicheleinheiten kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doc4pills.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "doc4pills.de", "toknum": 6710948483, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II.) und des Normannenpalastes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 6734822641, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6. Tag: Besichtigung von Palermo und Monreale, unter anderem Besuch der mehrmals umgebauten Kathedrale von Palermo aus dem 12. Jh. (Dom mit Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. Herzog Heinrich"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 6785343425, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend er weiter zur Partei seines kaiserlichen Bruders hielt, unterst\u00fctzte dieser ab 1212 den jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III., der ihn zu seinem Nachfolger aufbauen wollte und ihn schon zum Mitk\u00f6nig hatte w\u00e4hlen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgenseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "burgenseite.de", "toknum": 6829883258, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vater war allerdings noch um einiges ber\u00fchmter: Es war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. (1138-1152) die Burg und beendete das pfalzgr\u00e4fliche Reichslehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-meder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "hotel-meder.de", "toknum": 6831627506, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einem internen Streit um die Pfalzgrafenw\u00fcrde besetzte der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sp\u00e4teren Kaiser Friedrich II., Enkel des Kaisers Friedrich I. Barbarossa , fehlte nach der milit\u00e4rischen Niederlage seines Widersachers im deutschen Thronstreit, des Welfen Otto IV. in der Schlacht bei Bovovines (in der N\u00e4he von Lille) am 27. Juli 1214, noch die Kr\u00f6nung in Aachen in der traditionellen Form, nachdem er vorher lediglich in Frankfurt gew\u00e4hlt und in Mainz gekr\u00f6nt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1-wkv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "1-wkv.de", "toknum": 6884446800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dem aufstrebenden Marktflecken an der Wertach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntagsblatt-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "sonntagsblatt-bayern.de", "toknum": 6927375012, "Left": [{"class": "", "str": "Wie neue historische Forschungen ergaben, war das gro\u00dfe Geb\u00e4ude, das wohl aus dem 13. Jahrhundert stammt, bis 1420 Sitz des \"Ammans\", des Statthalters der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp \"...sie gebent dir alles heiles wort..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 6944772308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon Walther von der Vogelweide sprach zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 6981977003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlie\u00dflich, im 12. und 13. Jahrhundert, stellten sie mit Konrad III. (-> ab 1137/1138) den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad V. erhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "burgen.de", "toknum": 7026622705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entgegen allen Behauptungen wurde die Burg erst kurz nach 1270 von Graf Meinhard II. von Tirol erbaut, der damals berechtigte Anspr\u00fcche auf das Erbe des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III., der Enkel 1189 den Stauferkaiser Friedrich I. Barbarossa."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloesser-und-gaerten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "schloesser-und-gaerten.de", "toknum": 7058581518, "Left": [{"class": "", "str": "Dietrichs Sohn und wie auch sein Enkel starben beide auf einem Kreuzzug ins Heilige Land: Der Sohn begleitete 1147 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Barbarossa Besigheim dem Markgrafen Hermann von Baden \u00fcbereignet habe, seien M\u00fchlen an der Enz mit aufgef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lkz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "lkz.de", "toknum": 7087424179, "Left": [{"class": "", "str": "Denn in der Schenkungsurkunde aus dem Jahr 1153, in der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. (1194-1250) fiel zum ersten Mal seit dem Untergang des Westr\u00f6mischen Reichs fast ganz Italien in eine Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "muz-online.de", "toknum": 7172187346, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Reichs- und K\u00f6nigsgut gekommen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landtagswahl-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "landtagswahl-bw.de", "toknum": 7277203403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gruppe der geistlichen Herrschaften erg\u00e4nzen die Besitzungen des Deutschen Ordens, der vor allem durch Privilegien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich (VII.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burgfuehrer-hohenneuffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "burgfuehrer-hohenneuffen.de", "toknum": 7315169741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich I. von Neifen und sein Sohn, der als Minnes\u00e4nger bekannte Gottfried \u0301 (ca. 1212 bis ca.1279 ), waren st\u00e4ndig auf der Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. und Roger II. von Sizilien folgten diesem Aufruf und machten sich im Fr\u00fchsommer 1147 mit ihren Heeren Richtung Jerusalem auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 7328177736, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Ludwig VII. von Frankreich, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", soll den Welfenk\u00f6nig heiraten als Preis f\u00fcr den Frieden zwischen beiden Seiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 7375672700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tanja Kinkel: \";K\u00f6nigsopfer\" Beatrix, Tochter des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter gro\u00dfen Verlusten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marion-henneberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "marion-henneberg.de", "toknum": 7502492513, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Weinsberger Schlacht am 21. Dezember 1140 unterlag der Welfe aber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. und Heinrich VI. sowie der Domschatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzfahrt-sonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nige"}], "ref": "kreuzfahrt-sonne.de", "toknum": 7595652457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Inneren befinden sich die Grabst\u00e4tten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben 1208"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wittelsbacherland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "wittelsbacherland.de", "toknum": 7627533907, "Left": [{"class": "", "str": "Die Burg Wittelsbach war fast zwei Jahrhunderte Mittelpunkt einer pfalzgr\u00e4flich wittelsbachischen Herrschaft; sie wurde jedoch geschleift, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. und Friedrich Barbarossa lie\u00df der Familie und den Kl\u00f6stern Ichtershausen, Kitzingen, Schl\u00fcchtern und Neustadt a. M. weit aus mehr Geltung zukommen, als der fl\u00fcchtige Blick vermuten l\u00e4sst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigen"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 7630500953, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die N\u00e4he zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp, Beatrix, am 21. Juni 1208 und seine treue Verbundenheit mit der staufischen Politik einerseits und mit Franken andererseits hatte auch die stauferzeitliche St\u00e4dtepolitik die Struktur und Bezeichnung der oben genannten Ansiedlung beeinflu\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nigs"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 7875794243, "Left": [{"class": "", "str": "Durch seine Eheschlie\u00dfung mit der Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 8130272908, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1201 sieht er die pro-staufischen Tendenzen Walters einer deutlichen Distanz zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Stauferk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Stauferk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"19217335305": 0.7460526315789473, "17969816077": 0.8181818181818182, "2344807953": 0.5352941176470588, "354034711": 0.540625, "9196236322": 0.632, "11955754929": 0.6980000000000001, "15474348073": 0.6417499999999999, "483936298": 0.7423076923076922, "11180146738": 0.7166666666666666, "3641241651": 0.56, "11393534985": 0.6024137931034482, "4347570756": 0.609537037037037, "5094458437": 0.5, "4813062216": 0.5080555555555556, "18127045196": 0.0, "18144584717": 0.0, "13918758994": 0.6023076923076922, "19658763355": 0.5, "11223462504": 0.665, "4203194472": 0.5, "41372274": 0.625, "16492058228": 0.7888888888888889, "11481544309": 0.0, "3464598141": 0.6625, "4235928190": 0.04536290322580641, "17796434881": 0.7916666666666667, "10841670290": 0.6145454545454545, "16295229080": 0.5297794117647059, "2779257497": 0.6875, "8980062369": 0.5, "17155859057": 0.023437499999999986, "6396697884": 0.51, "9750100338": 0.6897500000000001, "11283207856": 0.5489919354838709, "18930206897": 0.5120833333333333, "14441436339": 0.78125, "18458400949": 0.5, "17122047672": 0.6890625, "12548904121": 0.6579891304347825, "2360003772": 0.5228571428571428, "5603374786": 0.23076923076923075, "18054275272": 0.5884722222222222, "16871187661": 0.592391304347826, "14578783441": 0.0, "637822675": 0.675, "2124569301": 0.5379166666666666, "18176046810": 0.6702884615384614, "10993900266": 0.5942307692307692, "7425504979": 0.5, "13457334520": 0.5, "15749505284": 0.7722222222222223, "22567688": 0.6964285714285714, "19320877835": 0.605324074074074, "10715530517": 0.0, "19336902940": 0.75, "17047986475": 0.7181818181818181, "2747475759": 0.57875, "11009445172": 0.7749999999999999, "16194070325": 0.58, "17122048822": 0.0, "4812788535": 0.5, "3808621880": 0.5, "2137057093": 0.19226190476190483, "2022295884": 0.5125675675675676, "2782160723": 0.0, "12598412628": 0.11666666666666663, "14386791771": 0.5, "18068293986": 0.6973684210526315, "14290320742": 0.5, "11092359527": 0.005878378378378374, "1973831656": 0.5, "34298226": 0.5, "3765549944": 0.601111111111111, "9186254203": 0.671875, "1623084412": 0.5, "8717970818": 0.0, "8744122244": 0.5589285714285714, "14554286469": 0.62, "7407964053": 0.5040277777777777, "9755384215": 0.54375, "11024137114": 0.5, "10713277423": 0.74375, "13099157061": 0.5308823529411765, "81633185": 0.5383333333333333, "918816177": 0.75, "444096950": 0.1309090909090909, "4645436860": 0.6480769230769231, "14628615617": 0.25785714285714295, "10130294212": 0.06387096774193543, "13713543621": 0.0, "4810479570": 0.0, "15786018264": 0.530483870967742, "17579739613": 0.31499999999999995, "17753642465": 0.5, "4860722683": 0.005921052631578939, "4636525032": 0.7125, "15537682927": 0.5, "1248551416": 0.6447619047619049, "4771465723": 0.5038157894736842, "7345270271": 0.07853260869565214}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Stauferk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stauferk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Stauferk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 330}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stauferk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 330}], "concsize": 330, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 330}