{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " geworden bin, freut mich nat\u00fcrlich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kickersnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "kickersnews.de", "toknum": 5143001038, "Left": [{"class": "", "str": "Dass ich dann sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt man sich anders vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ali-winnenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ali-winnenden.de", "toknum": 14965417877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzum: Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" absprechen. weil ich gegen diese \"Titel ohne Mittel\" bin!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 15307265723, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich will niemand den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hervor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "kronau.de", "toknum": 17909839294, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der vergangenen Wahl im Juni 2004 ging er sogar als unangefochtener \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird dem Gremium damit bereits in der dritten Amtszeit angeh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-fraktion-reutlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-fraktion-reutlingen.de", "toknum": 240189629, "Left": [{"class": "", "str": "Lamparter wurde sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["csu-geiselhoering.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "csu-geiselhoering.de", "toknum": 1876476484, "Left": [{"class": "", "str": "Das w\u00fcrd er dir ver\u00fcbeln, unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zak.de", "toknum": 10680078238, "Left": [{"class": "", "str": "Bei f\u00fcnf Wiederwahlen machten sie ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offene-linke-ansbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "offene-linke-ansbach.de", "toknum": 14749266170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leider ist heute weder die designierte Frau OB da, noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Oberpfalz zu seinem Wiedereinzug in den Landtag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["csu-neumarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "csu-neumarkt.de", "toknum": 11357196932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir gratulieren den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Kommunalwahlen und hat damit auch die CDU-Politik vor Ort vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-ortenau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-ortenau.de", "toknum": 14859041886, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Mal war er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walter Hess einnehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nigs"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 8125653171, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird k\u00fcnftig im Gemeinderat den Platz des nicht mehr angetretenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Kandidaten f\u00fcr das Amt des Ortsvorstehers vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-duerrheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "bad-duerrheim.de", "toknum": 11185411819, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb schlug sie den \u00d6finger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pefri-wildbad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "pefri-wildbad.de", "toknum": 18296456579, "Left": [{"class": "", "str": "Der Christdemokrat war bei der Kommunalwahl am 13. Juni \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den Freien W\u00e4hlern bei der Kreistagswahl, wei\u00dft du."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 758295797, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nigs"}], "ref": "fdp-bw.de", "toknum": 18446915431, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kritik an der gr\u00fcnen Vetterleswirtschaft folgt sogleich die feudale famili\u00e4re Entsprechung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde wie bei der letzten Wahl Kristian Klein aus Igelsloch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberreichenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "oberreichenbach.de", "toknum": 611286762, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 5981624794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Derweil pr\u00e4sentierte sich Bundeswirtschaftsminister Karl-Theodor zu Guttenberg als der absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermann-daniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "hermann-daniel.de", "toknum": 18192898040, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fcrger, so Mennig, h\u00e4tten ihn bei allen Wahlen mit \"imposanten Ergebnissen\" zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Beisitzern wurde der Kirchheimer Albrecht Braun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["es-fdp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "es-fdp.de", "toknum": 11989634931, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Ernst Hinsken (CSU) ist von seinem Thron gest\u00fcrzt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-stadler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "max-stadler.de", "toknum": 9849124610, "Left": [{"class": "", "str": "Der bisherige deutsche \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Landtagsabgeordnete Fredi Winter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwied-rein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "neuwied-rein.de", "toknum": 10046393777, "Left": [{"class": "", "str": "Tut Remy dies f\u00fcr die beiden oben genannten nicht, bleibt wohl nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Weidener B\u00fcrger als \"Relikt der Vergangenheit\" zu bezeichnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3355030403, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Arroganz, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Amt als Kreisgesch\u00e4ftsf\u00fchrer eindeutig best\u00e4tigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-blaubeuren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-blaubeuren.de", "toknum": 3358616579, "Left": [{"class": "", "str": "Der JU-Ortsvorsitzende Daniel Gro\u00df wurde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-ludwigsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-ludwigsburg.de", "toknum": 10877715546, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Gemeinderatswahl in Ludwigburg im vergangenen Jahr wurde Klaus Herrmann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Georg Fahrenschon, den 367 Delegierte auf den Vize-Posten w\u00e4hlten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g8protest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "g8protest.de", "toknum": 14907462594, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebracht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterbach-bwv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "winterbach-bwv.de", "toknum": 3266369133, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei ist er bei den W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hlern so gut angekommen, dass er es bei den letzten beiden Gemeinderatswahlen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" also den Bewerbern, die in der Liste die meisten Stimmen nach den \"Stimmenk\u00f6nig\" erhalten haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6141963242, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FW-Liste in den Gemeinderat einziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eislingen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "eislingen-online.de", "toknum": 2456620347, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der letzten Wahl konnte der Rektor der Dr.-Engel-Realschule als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnter Weissenrieder und Claudia Sauerbier kandidieren nicht mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-lauchringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-lauchringen.de", "toknum": 19352556291, "Left": [{"class": "", "str": "Lauchringens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "lvz-online.de", "toknum": 15737555973, "Left": [{"class": "", "str": "Bundeswirtschaftsminister Karl-Theodor zu Guttenberg (CSU) ist Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["industrie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "industrie.de", "toknum": 10589581484, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 25 % der abgegebenen Stimmen verwies dieses Motiv die anderen elf Monatssieger auf die R\u00e4nge und machte Kullen aufs Neue zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woffenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "woffenbach.de", "toknum": 16611176278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herbert Fischer wieder im Pr\u00e4sidium Herbert Fischer (CSU) wird auch im Landtag seinen Ruf als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vertreter der st\u00e4rksten Fraktion, diese Funktion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pefri-wildbad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "pefri-wildbad.de", "toknum": 14918369718, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher bekleidete Fritz Eitel, in Personalunion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei den Beisitzern ist den Vizepr\u00e4sident des Bayerischen Bauernverbands und Landtags-Listenkandidat G\u00fcnther Fel\u00dfner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["csu-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "csu-portal.de", "toknum": 16163975413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist FW-Landratskandidat Roland Weigert mit 43 033 Z\u00e4hlern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neusob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "neusob.de", "toknum": 698467230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Absoluter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Dietzel der Mannschaft der CDU ein Mandat abgeluchst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-kernen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nigs"}], "ref": "cdu-kernen.de", "toknum": 16534211778, "Left": [{"class": "", "str": "Dann h\u00e4tten nicht die Kernener Genossen, sondern des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr den heutigen Dritten B\u00fcrgermeister votierten damals 5715 M\u00fchldorfer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inn-sider.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "inn-sider.de", "toknum": 3482611162, "Left": [{"class": "", "str": "Paul Schwarz (CSU) wurde dagegen zum absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landesparteitags als Vorsitzender der Schiedskommission best\u00e4tigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-wiehre-vauban.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-wiehre-vauban.de", "toknum": 12809918751, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Gabi Rolland wurde Norbert Schr\u00f6der-Klings als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Stellvertreter des B\u00fcrgermeisters und der zweite wird dann Stellvertreter des Stellvertreters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offene-liste-merdingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "offene-liste-merdingen.de", "toknum": 1286374196, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ein so kleines ungeschriebenes Gesetz gibt es schon: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Gesamtsieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ju-niederbayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ju-niederbayern.de", "toknum": 12634390924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die Junge Union Niederbayern, allen voran JU Bezirksvorsitzender Florian O\u00dfner, gratuliert dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit absoluten Zahlen kr\u00f6nt, mache ich das ganze mit den relevanteren relativen Zahlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markus-ritter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "markus-ritter.de", "toknum": 6294833894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich wollte ich ja nicht, aber nachdem die Schw\u00e4bische Zeitung den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Liste der SPD."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schramberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "schramberg.de", "toknum": 15217539389, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 23 Jahren hatte Martin Klaussner auf Anhieb den Sprung in den Gemeinderat geschafft und seither war er meist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Alfred Fauser erhielt gestern Abend im Gemeinderat die Ehrenadel des Gemeindetages Baden-W\u00fcrttemberg in Gold."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zak.de", "toknum": 10680078180, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hohe Auszeichnung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Locherer alles ein bisschen K\u00e4se, dass er k\u00fcnftig nun in der Opposition als CDU-Landtagsabgeordneter seine politische Arbeit verrichten muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-wangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-wangen.de", "toknum": 1483793142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und doch ist es f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgegangen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["16vor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "16vor.de", "toknum": 16105477036, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Stellvertreter ist Al-Harith Abdul Sattar, der aus der Wahl im November in seiner Altersklasse mit deutlichem Abstand als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 17904721456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Update 18. M\u00e4rz 2011 Auch aus unserer zweiten Umfrage ging BM Piott - noch sehr viel deutlicher als beim ersten Mal - als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der BL f\u00fcr den Teilort Flacht geworden waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weissach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "weissach.de", "toknum": 19656686093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem Sie \u2013 sehr geehrter Herr Lampeitl - bei der GR-Wahl 1999 noch der sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrgermeister J\u00fcrgen He\u00df gemeint wat und somit einen neuen Titel bekam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "kronau.de", "toknum": 11401617993, "Left": [{"class": "", "str": "Lokalkolorit zeigte der Hundesportverein mit dem \"K\u00f6nig von Kronau\", mit dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl irgendwie brauchen wird, um gewisse W\u00e4hlerschichten f\u00fcr sich gewinnen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "regensburg-digital.de", "toknum": 12892722856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Selbst im Schlegl-Lager gesteht man bei aller politischen Feindschaft unumwunden ein, dass man den stadtbekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, erhielt 47,71 Prozent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilbronn-franken-wirtschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "heilbronn-franken-wirtschaft.de", "toknum": 2732050064, "Left": [{"class": "", "str": "Polizeichef G\u00fcnther Freisleben aus B\u00fchlertann (CDU), der im ersten Wahlgang"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Schorndorfer Gemeinderat gew\u00e4hlt \u2013 und zugleich bin ich nun das dienst\u00e4lteste Mitglied des Gemeinderats."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jochen-haussmann-fdp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "jochen-haussmann-fdp.de", "toknum": 18872213847, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schorndorfer haben mich bei den Kommunalwahlen 2009 mit \u00fcber 10.000 Stimmen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Prominenten Bewerberlage auf anderen Listen alle Pl\u00e4tze verteidigt werden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-lauchringen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nige"}], "ref": "cdu-lauchringen.de", "toknum": 1630975522, "Left": [{"class": "", "str": "Den Wahlausgang bei der Kommunalwahl wertete der Ortsvorsitzende als sehr erfreulich, da durch das Ausscheiden zweier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter allen Bewerbern und konnte die meisten Stimmen der Delegierten aus ganz Schwaben auf sich vereinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fw-langweid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fw-langweid.de", "toknum": 7951180161, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vizelandrat im Landkreis Augsburg, Johann H\u00e4usler, war dabei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kommunalwahl in Winnenden, mehr als 17.400 Stimmen (das sind 23,49 Prozent)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 14793978727, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal holte ihr Kandidat Willi Halder,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundestagswahl 2005, hingegen musste herbe Verluste einstecken und sich mit 55,4 Prozent (minus 12,6 Punkte) begn\u00fcgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-stadler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "max-stadler.de", "toknum": 9849123728, "Left": [{"class": "", "str": "Hinsken, mit 68,0 Prozent"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Parteimitgliedern im Rahmen der Nominierungskonferenzen zur Wahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-2009.de", "toknum": 3707949620, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Ina Wolpert im Wahlkreis Esslingen und Andreas Kenner im Wahlkreis Kirchheim stellen sich nunmehr eine junge Hoffnungstr\u00e4gerin und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frieder Pflieger und Wolfgang Weigold hie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiewaehler-schorndorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nige"}], "ref": "freiewaehler-schorndorf.de", "toknum": 8481895335, "Left": [{"class": "", "str": "In den neuen, durch die unechte Teilortswahl und die zahlreichen \u00dcberhangmandate auf 50 Mitglieder angewachsenen Gemeinderat schafften es 13 Freie W\u00e4hler, wobei die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rhein-Neckar-Kreis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-funk-spd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "thomas-funk-spd.de", "toknum": 10473197748, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Kreistagswahlen am 7. Juni dieses Jahres erreichte er mit fast 14.000 Stimmen das weitaus beste Ergebnis aller Bewerber um ein Kreistagsmandat \u00fcber alle Parteien hinweg und wurde somit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 10599242417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dfer in Stuttgart, Freiburg, Konstanz und T\u00fcbingen, wo die Gr\u00fcnen k\u00fcnftig die st\u00e4rkste Gemeinderatsfraktion stellen werden, wurde in allen anderen gro\u00dfen St\u00e4dten des Landes die CDU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien W\u00e4hler, Dr. Karl Charly Vetter aus Cham kommentierte in launigen Worten seinen Einzug in den Freien Landtag und versprach vollen Einsatz f\u00fcr die gesamte Oberpfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fw-weiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fw-weiden.de", "toknum": 17346719439, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Weiden, wenn er seine tollen Sympathiewerte auch noch mit kreativer Wahlwerbung gesteigert h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3364810830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da lob ich mir halt den Walter Leupold, der hatte solche Aktionen nie notwendig, bestimmt w\u00e4r der ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der bei den Bundestagswahlen 2002 und 2005 mit 74,6% und 68,0% der Erststimmen jeweils die meisten Stimmanteile der Wahlkreisbewerber in Deutschland erhielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pnp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "pnp.de", "toknum": 4786932910, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcberregional bekannt wurde Hinsken nicht zuletzt als zweimaliger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor, wobei er das Ergebnis von 2.599 Stimmen im Jahr 2004 im vergangenen Jahr, trotz geringerer Wahlbeteiligung nochmals um mehr als 200 Stimmen \u00fcbertraf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "kronau.de", "toknum": 4073070312, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den letzten Wahlen ging der CDU-Kandidat stets als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Amtsinhaber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pefri-wildbad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "pefri-wildbad.de", "toknum": 18296457712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 18554251956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herrenberg sieht die Freien W\u00e4hler als klare Sieger: Sie haben mit ihren 28,4 Prozent (plus 6,6) der CDU (25,8, minus 4,8) den Rang als st\u00e4rkste Kraft im Gemeinderat abgelaufen und stellen mit Dieter Holzapfel auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1999: \"Doch kein W\u00e4hler, nur weil er dem CDU-Kandidaten Ulrich Latus seine Stimme gibt, will damit Kanzler Gerhard Schr\u00f6der eine auswischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 2950250490, "Left": [{"class": "", "str": "Juni 2004) schrieb Philipp Mau\u00dfhardt unter der \u00dcberschrift \"Die besten K\u00f6pfe\" \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Biersack Robert (620), gefolgt von Retzer Gerd, Willibald Hofmann, Kraus Johann und Eduard Stopfer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwg-vorbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fwg-vorbach.de", "toknum": 5728116805, "Left": [{"class": "", "str": "Auch 5 Gemeinderatssitze fielen an die Freien W\u00e4hler: angef\u00fchrt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rechtsextremer Parteien im Landkreis verhilft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 4871174924, "Left": [{"class": "", "str": "Da anzunehmen ist, da\u00df Ihnen unsere j\u00fcngere Zeitgeschichte gel\u00e4ufig ist, in der schon mal von \"Volkssch\u00e4dlingen\" mit den bekannten Folgen die Rede war, ist davon auszugehen, da\u00df Sie diese Formulierung mit voller Absicht gew\u00e4hlt haben und Sie damit als jenem Personenkreis zugeh\u00f6rig entlarvt, der Fichtenau bei Wahlen regelm\u00e4\u00dfig zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl-Heinz Armbruster (FWV) und dessen Fraktionskollegen Walter Stoll die drittgr\u00f6\u00dfte Stimmenzahl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-kirchentellinsfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-kirchentellinsfurt.de", "toknum": 2701354521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die CDU hat zudem einen neuen \"Shooting-Star\", wie B\u00fcrgermeister Bernhard Knauss feststellte: Peter Beckert, der zum ersten Mal f\u00fcr den Gemeinderat kandidiert hatte, bekam innerhalb der CDU die meisten Stimmen \u2013 und hinter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist Franz Sanktjohanser (OK Die\u00dfen) mit 4.597 Stimmen, ihm folgen Herbert Kirsch (3.635), Hanni Baur (3.014), Peter Fastl (2.711)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moosblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "moosblogger.de", "toknum": 1701636909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Blick auf die gesammelten Stimmen der einzelnen Gemeinder\u00e4te ist interessant: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Herrmann zehn Sitze, die SPD acht, Freie W\u00e4hler und Gr\u00fcne je sieben, die FDP vier, die B\u00fcrgerliste zwei, Republikaner und Die Linke je einen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 6020389150, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Gremium hat die CDU mit ihrem Spitzenkandidaten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" den Einzug weiterer Kandidaten seiner xxx-Liste erm\u00f6glicht, weil ja noch weitere Sitze -wie in Deinem Beispiel die Sitze 5, 11, 19 und 28 zu vergeben sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6141963118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich folgere daraus, dass ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erzielte die meisten Stimmen aller Kandidaten, was sich jeweils auch auf die St\u00e4rke unserer Fraktion im Gemeinderat insgesamt sehr positiv auswirkte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-muehlhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-muehlhausen.de", "toknum": 8225254609, "Left": [{"class": "", "str": "Seine pers\u00f6nlichen Wahlergebnisse bei den Kommunalwahlen waren jeweils herausragender Natur, in allen Wahlen war er jeweils"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Wahl vom 25. Mai -, Hannah Vetter, Freya Hauke, Fabian Titus, Nina Wetter, Milan Wei\u00df, Mathias F\u00f6rderer, Sebastian Wied, Valentin Daus, Marco Ginal und Dominic Baumeister sollen das in Schriesheim manchmal steinige Feld der Jugendpolitik bearbeiten - und, zumindest nach Riehls Ma\u00dfgabe, die Parteipolitik ruhen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schriese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "schriese.de", "toknum": 11693606774, "Left": [{"class": "", "str": "Jakob H\u00f6risch - \u00fcbrigens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!......"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amfedersee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nigs"}], "ref": "amfedersee.de", "toknum": 1573705485, "Left": [{"class": "", "str": "Das reichte f\u00fcr den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" folgten in den Jahren 1999 und 2004."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zak.de", "toknum": 10658749314, "Left": [{"class": "", "str": "Wiederwahlen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Gemeinderat gew\u00e4hlt und \u00fcbernahm dann den stellv. CDU-Fraktionsvorsitz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johanneshurst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "johanneshurst.de", "toknum": 16596483277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1999 trat ich erstmals f\u00fcr die CDU an und wurde als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 3321536619, "Left": [{"class": "", "str": "\"Des isch heftig\", murmelt der Mann, den sie hier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" titulieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goodnews4.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "goodnews4.de", "toknum": 6869550804, "Left": [{"class": "", "str": "\" In der Erkl\u00e4rung l\u00e4sst sich der nun bald bisherige Baden-Baden FDP-Fraktionschef als \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermann-daniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "hermann-daniel.de", "toknum": 18192897958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrgermeister w\u00fcrdigt die Arbeit von Edgar Knaus \u2013 Immer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zuh\u00f6ren kann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 14790709056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Artikel Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Kommunal- und Landtagswahl in Stuttgart hat nun seinen Glanz verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fdp-bw.de", "toknum": 15079382568, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "?Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "lvz-online.de", "toknum": 839541263, "Left": [{"class": "", "str": "\" Guttenberg hatte das Direktmandat in seinem Wahlkreis Kulmbach mit 68,1 Prozent der Erststimmen verteidigt und wurde damit bundesweit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1999, war nie der z\u00e4he Gremien-Hocker und und gerissene Strippenzieher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuebinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "tuebinger-wochenblatt.de", "toknum": 19757147062, "Left": [{"class": "", "str": "Der 50-j\u00e4hrige Hirschauer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ali-winnenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ali-winnenden.de", "toknum": 14965417721, "Left": [{"class": "", "str": "Sechstausendneunhundertzweiundzwanzig Kreuzchen: Der Gr\u00fcne Willi Halder wurde bei der Gemeinderatswahl in Winnenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bin, hat mich nat\u00fcrlich sehr gefreut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["betriebsrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "betriebsrat.de", "toknum": 15162054709, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass mir gut 2/3 der W\u00e4hlerInnen ihre Stimme gegeben haben, und ich damit mit Abstand der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stimmt.de", "toknum": 7394829498, "Left": [{"class": "", "str": "\" Fabian F\u00f6rster war richtig \u00fcberrascht, als er von unserer Zeitung erfuhr, dass er bei den Wahlen zum Jugendgemeinderat (JGR)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der letzten Kommunalwahl) allein kann man keine Wahlen gewinnen\", so Schlegl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nige"}], "ref": "regensburg-digital.de", "toknum": 12571798399, "Left": [{"class": "", "str": "\"Mit einem Hans Renter (Rieger-Lager, einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgel\u00f6st - 68,1 Prozent holte Guttenberg in seinem Wahlkreis im bayerischen Kulmbach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-stadler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "max-stadler.de", "toknum": 9849123709, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wirtschaftsminister Karl-Theodor zu Guttenberg hatte den Haibacher CSU-Bundestagsabgeordneten als Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 16812818972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In 30 Jahren zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kopfbahnhof-21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "kopfbahnhof-21.de", "toknum": 5335416642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "B\u00fcrgermeisterwahl: Attacke gegen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eislingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "eislingen.de", "toknum": 11801662396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stadtrat Peter Ritz erneut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zweiten B\u00fcrgermeister Rudi R\u00f6rich und den Fraktionsvorsitzenden Andreas Bloss f\u00fcr seine souver\u00e4ne und ausgleichende Art als Fraktionsvorsitzender."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterbach-bwv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "winterbach-bwv.de", "toknum": 10585381428, "Left": [{"class": "", "str": "Und es gab Lob, Anerkennung und B\u00fcrgermeister-Dank f\u00fcr den letztj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-kernen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-kernen.de", "toknum": 18177536149, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein wenig wurmt es mich schon, der siebte Sitz war in greifbarer N\u00e4he,\" sagt Hans Dietzel, der Fraktionsvorsitzende der UFW \u2013 mit 4400 Kreuzchen Kernener"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paul-locherer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "paul-locherer.de", "toknum": 4335778045, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heimspiel f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "netzeitung.de", "toknum": 5981624717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Guttenberg ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 10 Jahre lang stellvertretender B\u00fcrgermeister, Mitglied im Kreistag, Jahrzehnte lang aktiver Handballer und Tennisspieler, Wanderf\u00fchrer bei der traditionellen BWV-Fr\u00fchjahrwanderung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterbach-bwv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "winterbach-bwv.de", "toknum": 6036284904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielf\u00e4ltig auch sein kommunales Engagement: 25 Jahre lang BWV-Gemeinderat mit oft unkonventionellen Denkanst\u00f6\u00dfen,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Winnenden wurde: Ein Erkl\u00e4rungsversuchWilli Halder: Ein Gr\u00fcner ist Stimmenk\u00f6nig von Winnenden. 6922 Kreuzchen erntete Halder bei der Gemeinderatswahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ali-winnenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ali-winnenden.de", "toknum": 14965417657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum der Gr\u00fcne Willi Halder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zuh\u00f6ren kann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 14790709062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Winnenden. 6922 Kreuzchen erntete Halder bei der Gemeinderatswahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ali-winnenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ali-winnenden.de", "toknum": 14965417669, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Warum der Gr\u00fcne Willi Halder Stimmenk\u00f6nig von Winnenden wurde: Ein Erkl\u00e4rungsversuchWilli Halder: Ein Gr\u00fcner ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiedergew\u00e4hlt worden war, niederzulegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 1572850094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michls Vorg\u00e4nger war von 1999 bis 2009 Andreas Raab (CDU), der am 25. Juni 2009 wegen gesundheitlicher Probleme und Angriffen aus dem Gemeinderat gegen sich seinen R\u00fccktritt zum 31. Oktober 2009 erkl\u00e4rt hatte, [7] um dann am 17. Juli 2009 bekannt zu geben, schon mit Ablauf des 11. September 2009 als Oberb\u00fcrgermeister aus dem Amt zu scheiden [8] und auch sein Kreistagsmandat, f\u00fcr das er erst am 7. Juni 2009 als kreisweiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", mit diesen Worten kommentierte Landrat Dr. Achim Br\u00f6tel das deutliche Wahlergebnis und sah darin einen klaren Auftrag f\u00fcr Haas, die \"Gemeinde in den n\u00e4chsten acht Jahren in die Zukunft zu f\u00fchren\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rnz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "rnz.de", "toknum": 1994815048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Waldbrunn wird zwar kein K\u00f6nigreich, hat aber einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner Heimatstadt, kandidiert im Wahlkreis Waiblingen, wo die Gr\u00fcnen bei den Landtagswahlen 2006 hinter Backnang und Schorndorf rangierten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 2413346222, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Buchh\u00e4ndler Willi Halder aus Winnenden, bei den Kommunalwahlen 2009"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dies spricht eindeutig f\u00fcr die besondere Wertsch\u00e4tzung und Ihre Beliebtheit in der Bev\u00f6lkerung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steinen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "steinen.de", "toknum": 2611350220, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren viele, viele Male der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz Eitel und Hans Schweizer, zwei langj\u00e4hrige, verdiente CDU-Stadtr\u00e4te, nicht mehr auf die Kandidatenliste der Partei gew\u00e4hlt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pefri-wildbad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "pefri-wildbad.de", "toknum": 2644704286, "Left": [{"class": "", "str": "Damals waren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sondern ein Unaussprechlicher, die T\u00dcL/PDS werde gut dastehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "blogger.de", "toknum": 2950250376, "Left": [{"class": "", "str": "Voller Spott schreibt er, nicht T\u00fcbingens (!) \"heimlicher Finanzminister\" Dietmar Sch\u00f6ning von der FDP werde \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im gesamten Kreis (11800 Stimmen) errungen hat, selbstverst\u00e4ndlich aus\u00fcben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohenlohe-ungefiltert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "hohenlohe-ungefiltert.de", "toknum": 2964400156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas Raab wird im \u00fcbrigen sein Kreistagmandat, das er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hervorging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "schweinfurt.de", "toknum": 3538687669, "Left": [{"class": "", "str": "Dies verdeutlichten, so Remel\u00e9, seine Wahlergebnisse bei den drei zur\u00fcckliegenden Kommunalwahlen, bei denen er jeweils als \"absoluter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, was ebenso erfreulich sei wie die 85 Prozent W\u00e4hlerstimmen f\u00fcr den Biberacher SPD-Oberb\u00fcrgermeister Thomas Fettback im Februar und bei der Bundestagswahl das Erststimmenergebnis Martin Gersters von 23 Prozent im Wahlkreis und die Mehrheit in der Stadt Biberach: Wir haben Jahrzehnte davon getr\u00e4umt, dass diese Bastion f\u00e4llt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-biberach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-biberach.de", "toknum": 3666253337, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der vorigen sei Stadt- und Kreisrat Lemli"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Kirchheimer Stadtr\u00e4ten sei, setze man damit ein starkes Zeichen durch ein starkes Team."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-2009.de", "toknum": 3707949798, "Left": [{"class": "", "str": "Da Kenner zudem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Kommunalwahl dies zu unterstellen, ist gleichzeitig eine Beschimpfung der W\u00e4hler!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-stuttgart-2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "gruene-stuttgart-2009.de", "toknum": 3738168462, "Left": [{"class": "", "str": "\"Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der Senats- und u-asta-Vorstandskandidat Lennart Lein (buf a Platz 1), der allein mehr Stimmen bekam als die gesamte Liberale Hochschulgruppe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konstantin-goerlich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "konstantin-goerlich.de", "toknum": 3819408340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcbrigens:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und aufgrund seines erfolgreichen Abschneidens langj\u00e4hrig als Erster stellvertretender Besigheimer B\u00fcrgermeister best\u00e4tigte Adolf E i s e n m a n n (Fraktionsvorsitzender der Freien W\u00e4hler im Gemeinderat Besigheim) und"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gegenwind-husarenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "gegenwind-husarenhof.de", "toknum": 4036445095, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7 der bei jeder Kommunalwahl in Besigheim seit langem als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Wahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuertinger-stattzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "nuertinger-stattzeitung.de", "toknum": 4163032446, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wurde der Fraktionssprecher Dieter Braunm\u00fcller mit 7749 Stimmen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aller Kandidaten geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-bruehl-rohrhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-bruehl-rohrhof.de", "toknum": 5122252710, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Kommunalwahlen sei der fr\u00fchere CDU-Bewerber immer wieder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zuh\u00f6ren kann"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 5344733470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "15.03.2011 Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewonnen hatte, m\u00f6chte nicht antreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stimmt.de", "toknum": 5446754271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fabian F\u00f6rster , der die Wahlen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gemeinde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-gottmadingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-gottmadingen.de", "toknum": 5572185635, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist f\u00fcr die SPD allerdings nur ein kleiner Wehrmutstropfen, denn alle bisherigen Gemeinder\u00e4te wurden wieder gew\u00e4hlt und Georg Ruf ist mit 4.163 Stimmen wieder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU auf Platz eins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cdu-kirchentellinsfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "cdu-kirchentellinsfurt.de", "toknum": 5587637424, "Left": [{"class": "", "str": "Freude dagegen bei Peter Beckert: Der Neuling startet mit 1 486 Stimmen und damit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der 2. B\u00fcrgermeister zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6091629046, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt geht es um den moralischen Anspruch von Lothar H\u00f6her als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" erhalten haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6141963258, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem \"Stimmenk\u00f6nig\" also den Bewerbern, die in der Liste die meisten Stimmen nach den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 17839, Platz 2 Sperrer Hans mit 8090, 3. Lukas mit 8028. Als 13. und Letzter kam Sperrer Stefanie mit 5858 hinein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6141963494, "Left": [{"class": "", "str": "Man muss nun mal in die Praxis der letzten Wahl im M\u00e4rz 2008 reinschauen: Bei der CSU-Liste war H\u00f6her der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Platz 1 (vom letzten Platz 30 vorger\u00fcckt) 7920 Stimmen, Platz 2 Deyerling mit 6587 und 3. Dr. Deglmann mit 4419. Rank als letzter und 4. bekam 4377 Stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6141963546, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der B\u00fcrgerliste erhielt Dr. Klotz als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jens Meyer mit 17822 Stimmen, gefolgt von Koller-Girke mit 13083 und als 3. Roland Richter mit 13062 Stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6141963628, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der SPD-Liste war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Schw\u00e4bisch Haller Kreistag gew\u00e4hlt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hohenlohe-ungefiltert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "hohenlohe-ungefiltert.de", "toknum": 6145196934, "Left": [{"class": "", "str": "Grund zur Entt\u00e4uschung haben auch diejenigen Menschen, die Raab bei der Kreistagswahl mit einem \u00fcberragenden Stimmenergebnis als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden, obwohl ihm Jens Meier dicht auf den Fersen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6186124912, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6her ist keineswegs geknickst, ganz im Gegenteil, er scheint der Weidener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrte Oberb\u00fcrgermeister von Ravensburg Hermann Vogler hat zwar 19'321 Stimmen, damit aber \"nur\" 10,94% der abgegebenen Stimmen im Wahlkreis erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["markus-ritter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "markus-ritter.de", "toknum": 6294833950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der von der Schw\u00e4bischen Zeitung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", wieder gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fw-gundelfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nige"}], "ref": "fw-gundelfingen.de", "toknum": 6307455778, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch er wurde, als einer der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingo-wellenreuther.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ingo-wellenreuther.de", "toknum": 6558978364, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb bewerbe ich mich f\u00fcr eine Kandidatur bei der Wahl zum Oberb\u00fcrgermeister in Karlsruhe und habe die CDU um Vertrauen und um Unterst\u00fctzung gebeten\", erkl\u00e4rte Ingo Wellenreuther, der bei den Bundestagswahlen 2005 und 2009 das Direktmandat gewonnen hatte und bei den Kommunalwahlen 2004 und 2009 jeweils"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der CSU, Landratstellvertreter und Landtagsabgeordneter, T\u00e4tig im Sport und im vorpolitischen Raum habe Georg Stahl immer nach dem Motto \"niat nougeben, niat alles\" gehandelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["csu-new.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "csu-new.de", "toknum": 6934909608, "Left": [{"class": "", "str": "Als langj\u00e4hriger erfolgreicher B\u00fcrgermeister von Pirk,"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fupa.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fupa.net", "toknum": 6981139472, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "16 Vereine w\u00e4hlen die FuPa-Elf des Jahres +++ Christian Kagerer r\u00e4umt als Spieler und Trainer ab +++ Pfarrkirchens Torj\u00e4ger Felix W\u00fcrzinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde mit 4.770 Stimmen Rainer Plessing , auf Platz zwei landete mit 4.691 Stimmen Gerhard Waldbauer vor dem ersten CDU-Kandidaten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiewaehler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "freiewaehler.de", "toknum": 7086997576, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die beiden Stadtr\u00e4te mit der absolut h\u00f6chsten Stimmenzahl in der Stadt sind Freie W\u00e4hler: \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Fabian F\u00f6rster"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stimmt.de", "toknum": 7394829467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Vorsitz kandidiert , lie\u00df er offen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stimmt.de", "toknum": 7394829625, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ob er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (8147) in Stadtmittte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwied-rein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "neuwied-rein.de", "toknum": 7769511475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus der Reserve an die Hebel der Macht : stellv. Fraktionsvorsitzender, Aufsichtsrat Stadtwerke, bei den Stadtratswahlen 2004 \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Freien W\u00e4hlern und CDU."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-ulrich-ruelke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nige"}], "ref": "hans-ulrich-ruelke.de", "toknum": 7833203545, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Freund Frank Schneider hat mit seinem pers\u00f6nlichen Ergebnis den SPD-Landtagsabgeordneten Knapp geschlagen und liegt in Sichtweite der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD um 2000 Stimmen distanziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hans-ulrich-ruelke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "hans-ulrich-ruelke.de", "toknum": 7833203699, "Left": [{"class": "", "str": "Ich selbst habe mit gut 15.000 Stimmen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Kommunalwahl, aber auch zur Zielscheibe heftiger Kritik vieler in CDU, FDP und SPD wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["demo-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "demo-online.de", "toknum": 8134105472, "Left": [{"class": "", "str": "Dies verdanken sie v.a. W\u00f6lfle, der das Thema \"Stuttgart 21\" als Wahlschlager entdeckte, damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Fabian F\u00f6rster mit 553 Stimmen . Der amtierende Vorsitzende des JGR, Luca Liardo, kam nur auf Platz vier mit 436 Stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stimmt.de", "toknum": 8171219972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beat Jans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlinereports.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "onlinereports.ch", "toknum": 8314534164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Bundestagsabgeordneten Markus Gr\u00fcbel (CDU) als Zweitplatzierten weit hinter sich lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 8402687442, "Left": [{"class": "", "str": "Zugpferd allerdings war erneut Landtagsvizepr\u00e4sident Wolfgang Drexler, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004 nach Rudi R\u00f6rich sogar in doppelter Pflicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["winterbach-bwv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "winterbach-bwv.de", "toknum": 8426380860, "Left": [{"class": "", "str": "Als zweiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" absprechen zu wollen ist falsch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 8467751023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin kein H\u00f6her-Fan, aber ihn mit so einer Milchm\u00e4dchenrechnung den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Bundestag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nokzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "nokzeit.de", "toknum": 8521759318, "Left": [{"class": "", "str": "Die politisch nachweisbar gro\u00dfen Erfolge stehen in Verbindung mit Namen profilierter und prominenter Pers\u00f6nlichkeiten: Peter St\u00f6rzer als Ortsverbandsvorsitzender, B\u00fcrgermeister Ehrenfried Scheuermann als \u00fcber 40-j\u00e4hriges politisches Schwergewicht auf allen Ebenen und Alois Gerig als gesch\u00e4tzter, frisch gew\u00e4hlter \"Senkrechtstarter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Baden-W\u00fcrttemberg hervorging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nokzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "nokzeit.de", "toknum": 8521759494, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Schwerpunkt stellte die Nominierung von Alois Gerig als Bundestagskandidat dar, der mit einem Traumergebnis schon bei der Kreisdelegiertenversammlung ( 94,6 % ) einen grandiosen Etappensieg verbuchen konnte und bei der Bundestagswahl in H\u00f6pfingen 77,1 % Erststimmen erhielt und mit 50,3 % in seinem Wahlkreis als absoluter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"! - Auch ein Titel - ohne Mittel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 8529001325, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine Woche ins Dschungelcamp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv3.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "tv3.de", "toknum": 8917309521, "Left": [{"class": "", "str": "Damit die Sache noch einen zus\u00e4tzlichen Eventcharakter erh\u00e4lt und eine fette Einschaltquote garantiert ist, muss der gek\u00fcrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hochdorf, aufgrund der sog. \"unechten Teilortwahl\" gelingt es der FDP aber trotz 6,1% der Stimmen nicht, ein Mandat im neuen Gesamtgemeinderat zu erobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-remseck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fdp-remseck.de", "toknum": 9387822617, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem gleichen provisorischen Namen beginnt f\u00fcr den neuen FDP Ortsverband ein dramatisches Wahljahr: Bei der ersten Gemeinderatswahl im April wird Ortsvorsitzender Reinhard Haug zwar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-wiehre-vauban.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-wiehre-vauban.de", "toknum": 9406063873, "Left": [{"class": "", "str": "\"Auch dieses Mal werden wir alles daf\u00fcr tun, dass Gernot Erler in Freiburg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 9680474439, "Left": [{"class": "", "str": "Und Kaspar hat doch recht der tut wenigstens etwas, der ist nicht umsonst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hervorging, hatte, so B\u00fcrgermeister J\u00fcrgen He\u00df, seinen Grund: \"Die W\u00e4hler sagten, Anton Dammert hat seine Sache gut gemacht und deshalb gebe ich ihm meine Stimme\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "kronau.de", "toknum": 9839492676, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Dammert aus fast allen Wahlen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist CSU-MdB Stephan Mayer (Alt\u00f6tting/M\u00fchldorf) mit 60,7 Prozent der Stimmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-stadler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "max-stadler.de", "toknum": 9849124662, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer ostbayerischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Region ist offenbar Stephan Mayer aus Oberbayern getreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-stadler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "max-stadler.de", "toknum": 9849124987, "Left": [{"class": "", "str": "In die Fu\u00dfstapfen von Ernst Hinsken als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des frisch gew\u00e4hlten Stadtrats spekuliert, den entt\u00e4uscht Fredi Winter : Ich habe fr\u00fch gesagt, dass ich f\u00fcr ein F\u00fchrungsamt nicht zur Verf\u00fcgung stehe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuwied-rein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "neuwied-rein.de", "toknum": 10046394337, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wer jetzt auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll punkten Wildbader CDU schl\u00e4gt Jochen Borg als ersten B\u00fcrgermeister-Stellvertreter vor"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pefri-wildbad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "pefri-wildbad.de", "toknum": 10232450749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14.08.2004"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gemeinderatswahl, Dr. Dietmar Foth, werden Dr. Werner Marquardt, Dr. Gerhard Lay, Peter Harich, Dr. Paul Pick und Karl-Heinz Reichert zur Mannschaft geh\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-balingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fdp-balingen.de", "toknum": 10349100380, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem mit 11069 Stimmen \u00fcberlegenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gemeinderatswahl mit 888 Kreuzchen - gewann die W\u00e4hlergruppierung zwei Sitze hinzu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwg-vorbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fwg-vorbach.de", "toknum": 10426967820, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Best\u00e4tigung des B\u00fcrgermeisters Werner Roder - gleichzeitig auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arnold Stingel, stand nicht f\u00fcr das Amt zur Verf\u00fcgung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zak.de", "toknum": 10596318155, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Stellvertreter, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kreistagswahl - wahrnehmen werde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["suedwest-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "suedwest-aktiv.de", "toknum": 10631769857, "Left": [{"class": "", "str": "Im HT-Gespr\u00e4ch sagte Raab gestern, dass er und seine Ehefrau in Crailsheim bleiben und er sein Mandat im Kreisparlament - Raab ist"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zak.de", "toknum": 10680078161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gold f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen sich die B\u00e4lle zu wie Messi und Etoo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nigen"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 10916214040, "Left": [{"class": "", "str": "Atai Keller von Kult und Axel Defrenne von den gr\u00fcnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Vaihinger Sicht ist der Regionalbahnhalt, f\u00fcr den sich j\u00fcngst auch die drei gro\u00dfen Fraktionen im Gemeinderat in einem Antrag starkgemacht haben (wir berichteten). 460 Stimmen vereinte das Vorhaben auf sich, was am Ende Platz 35 bedeutete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 11358216908, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundestagsabgeordnete Gernot Erler gew\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-wiehre-vauban.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-wiehre-vauban.de", "toknum": 11377707190, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Freiburg wurden Ralf Sp\u00f6rkel, Katrin Distler, der Juso-Kreisvorsitzende Julien Bender und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfildern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ostfildern.de", "toknum": 11481048798, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Hofmeier ist mit insgesamt 8.860 Stimmen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neuebuergerzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "neuebuergerzeitung.de", "toknum": 11699970676, "Left": [{"class": "", "str": "Dort sitzt der Noch-CDU-Mann als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Eislinger Gemeinderatswahl."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eislingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "eislingen.de", "toknum": 11801662695, "Left": [{"class": "", "str": "Der SPD-Fraktionsvorsitzende und ehrenamtliche erste stellvertretende B\u00fcrgermeister Peter Ritz verteidigte seine Position als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die CSU in den Marktrat ein und wurde direkt Zweiter B\u00fcrgermeister der Marktgemeinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ju-opf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ju-opf.de", "toknum": 11940806585, "Left": [{"class": "", "str": "\"Oetzi\" zog bei der Kommunalwahl 2008 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-karl-vetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "dr-karl-vetter.de", "toknum": 11990739290, "Left": [{"class": "", "str": "Grund zum Optimismus f\u00fcr den Oberpf\u00e4lzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in den Bundestag ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alois-gerig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "alois-gerig.de", "toknum": 12124161860, "Left": [{"class": "", "str": "Sie zogen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; seit Jahren bekleidet er das Amt des \"1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eislingen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "eislingen-online.de", "toknum": 12815638766, "Left": [{"class": "", "str": "Die W\u00e4hler machten in in mehreren Kommunalwahlen zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Regensburger CSU."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "regensburg-digital.de", "toknum": 12892722411, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Hans Schaidinger und Petra Betz \u2013 die beide mit B\u00fcrgermeister-Bonus in die letzte Kommunalwahl gingen \u2013 ist Renter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin oder her \u2013 keinen Platz in der Fraktion bekam und nun neben Armin Gugau und Martina Dr\u00e4xlmeier als Fraktionsloser im Stadtrat sitzt, so geh\u00f6rt er zwischenzeitlich doch zu den m\u00e4chtigeren M\u00e4nnern in der CSU."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regensburg-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "regensburg-digital.de", "toknum": 12892722727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und auch wenn Renter \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Kreistagswahl zu sein und fast bei der Gemeinderatswahl ist schlie\u00dflich etwas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guenter-baechle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "guenter-baechle.de", "toknum": 13018176815, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephan-harbarth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stephan-harbarth.de", "toknum": 13061566993, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der letzten Gemeinderatswahl hatte Schl\u00fcter \u00fcbrigens mit rund 5.700 Stimmen ein Rekordergebnis erzielt, mit Abstand wurde er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schriese.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "schriese.de", "toknum": 13096453020, "Left": [{"class": "", "str": "Schl\u00fcter (60) war bekanntlich bei der letzten Komunalwahl vor f\u00fcnf Jahren der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Johannes Keller mit 63 Kreuzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stimmt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stimmt.de", "toknum": 13217747431, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Bosch nahm seine W\u00e4hler mit zur UFW und bekam auch dort wieder das beste Ergebnis beschert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuebinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "tuebinger-wochenblatt.de", "toknum": 13460474354, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr unangefochtener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuebinger-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "tuebinger-wochenblatt.de", "toknum": 13460474579, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Peter Bosch war nicht umsonst ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Anhieb gew\u00e4hlt und geh\u00f6rte von 1994 bis 2005 als Vor-sitzender der FBW-Fraktion dem Gemeinderat der Stadt Eppingen an. 2005 schied er auf eigenen Wunsch aus dem Gremium aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eppingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "eppingen.de", "toknum": 13831015149, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Kommunalwahl 1994 wurde der Jubilar als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siedle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "siedle.de", "toknum": 13864491373, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder ging er aus den Kommunalwahlen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Philip Bona, der auf der SPD-Liste bei der offiziellen Gemeinderatswahl von Platz 27 auf 19 hoch gew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-wiehre-vauban.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-wiehre-vauban.de", "toknum": 14193678275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine zweite Amtszeit antreten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ju-rt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ju-rt.de", "toknum": 14668681953, "Left": [{"class": "", "str": "Er konnte bei den Beisitzerwahlen die meisten Stimmen auf sich vereinen und wird nun als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist und 2004 mit 2413 Stimmen weit vor allen anderen lag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-baienfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "spd-baienfurt.de", "toknum": 14750985507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden Senioren im Rat, die seit eh und je zu den Aktivsten z\u00e4hlen, bewerben sich wieder um ein Mandat: der \u00c4lteste, erster B\u00fcrgermeister-Stellvertreter Franz Riedinger (Jahrgang 1935) von der FWV, und der CDU-Fraktionssprecher Alfred Sugg (Jahrgang 1940), der seit langem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Stadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiewaehler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "freiewaehler.de", "toknum": 14760241191, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 8 500 Stimmen avancierte er bei der letzten Gemeinderatswahl zum absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zvw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "zvw.de", "toknum": 14790709934, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Kommunalwahlen 2009 war Halder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Richard Fuchs mit 786 Stimmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["woffenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "woffenbach.de", "toknum": 14866850985, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz Eitel steigerte sein letztes Abschneiden sogar noch und fuhr mit 4002 Stimmen ein Rekordergebnis ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pefri-wildbad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "pefri-wildbad.de", "toknum": 14918369340, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem b\u00fcrgerlichen und wertkonservativen baden-w\u00fcrttembergischen St\u00e4dtchen wird, in Wirklichkeit weder so sonderlich verwunderlich noch so furchtbar erkl\u00e4rungsbed\u00fcrftig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ali-winnenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ali-winnenden.de", "toknum": 14965418377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vielleicht f\u00fchren all diese \u00dcberlegungen doch noch zu einer Teilantwort auf unsere Eingangsfrage: Vielleicht ist die Tatsache, dass ein Gr\u00fcner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Harthausen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermann-daniel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "hermann-daniel.de", "toknum": 15211185979, "Left": [{"class": "", "str": "Augustin Pfaff war bei der Kommunalwahl im Juni mit 1108 Stimmen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Hexental\" und dem Untertitel \"Seit 30 Jahren beackert Gundolf Fleischer die politische Landschaft im S\u00fcdschwarzwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 15485951502, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf fast der gesamten S. 6 ein l\u00e4ngerer Bericht mit dem Titel \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bei den Gemeinderatswahlen wertet er als Zustimmung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingo-wellenreuther.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "ingo-wellenreuther.de", "toknum": 15647816462, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei gewonnene Bundestags-Direktmandate und seine Position als \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "lvz-online.de", "toknum": 15737555961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Guttenberg ist Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Stimmenk\u00f6nigin im n\u00e4chsten Jahr m\u00f6ge den Fassanstich f\u00fcr das n\u00e4chste Stra\u00dfenfest \u00fcbernehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 16293352074, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vorschlag dazu: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Wahlen zum Ortschaftsrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isny.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "isny.de", "toknum": 16537725630, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher war er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Gemeinderat gew\u00e4hlt und wieder zum stellv. CDU-Fraktionsvorsitzender und haushaltspolitischer Sprecher der CDU-Fraktion gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johanneshurst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "johanneshurst.de", "toknum": 16596483293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2009 wurde ich erneut als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" habe er sich da besonders in der Verantwortung gef\u00fchlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "stuttgarter-zeitung.de", "toknum": 16715323406, "Left": [{"class": "", "str": "In der auf sieben K\u00f6pfe geschrumpften FDP-Fraktion - darunter vier Neulinge - werde jeder Mann gebraucht, als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stuttgarter-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nige"}], "ref": "stuttgarter-nachrichten.de", "toknum": 16971534825, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bedeutung der Spitzenkandidaten darf man grunds\u00e4tzlich nicht \u00fcbersch\u00e4tzen , auch nicht die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und darf nicht in den Gemeinderat, dann w\u00fcrde der Wille des W\u00e4hlers nicht honoriert\", res\u00fcmierte Gebert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fw-weiden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "fw-weiden.de", "toknum": 17346701707, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gesetzt den Fall, Bauer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder in den Gemeinderat einzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eislingen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "eislingen-online.de", "toknum": 17386776666, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ich habe im letzten Jahr wie viele Eislingerinnen und Eislinger Peter Ritz meine Stimme gegeben und somit mitgeholfen, da\u00df er als Person zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Die\u00dfen 4.597 Stimmen \u2013 ein pers\u00f6nliches Plus von 1.757 Stimmen \u2013 prozentual 61,87% \u2013 ein Wahnsinnsergebnis mit dem er wohl selbst in seinen k\u00fchnsten Tr\u00e4umen nicht gerechnet h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["obacht-wahlen2008.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "obacht-wahlen2008.de", "toknum": 17826618647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Franz Sanktjohanser \u2013"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Stimmenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Stimmenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3358616579": 0.74, "15737555973": 0.7, "19656686093": 0.62, "839541263": 0.19904761904761908, "2701354521": 0.5, "16812818972": 0.085, "1630975522": 0.5783870967741934, "15079382568": 0.24062500000000003, "17904721456": 0.6292307692307691, "3707949620": 0.5416666666666666, "15162054709": 0.13999999999999999, "10473197748": 0.5397058823529411, "1876476484": 0.8111111111111111, "5728116805": 0.5, "11401617993": 0.6157142857142857, "3364810830": 0.5259459459459459, "10877715546": 0.7307692307692308, "14859041886": 0.7888888888888889, "3321536619": 0.30624999999999997, "3266369133": 0.72425, "19757147062": 0.1680555555555556, "11357196932": 0.7961538461538461, "2732050064": 0.6125, "18177536149": 0.04499999999999999, "12892722856": 0.6132258064516128, "10589581484": 0.6925, "4786932910": 0.5246283783783784, "10599242417": 0.5375, "8125653171": 0.784375, "18554251956": 0.5, "14965417657": 0.0, "7394829498": 0.11555555555555547, "15307265723": 0.8325, "240189629": 0.828125, "16534211778": 0.6730357142857143, "14965417669": 0.0, "16596483277": 0.3068181818181817, "17346719439": 0.5315725806451613, "8225254609": 0.5, "18446915431": 0.7640625, "6869550804": 0.29166666666666674, "6294833894": 0.6473214285714286, "4073070312": 0.5206756756756756, "611286762": 0.7625, "11185411819": 0.78, "16163975413": 0.6805555555555556, "1483793142": 0.6339285714285714, "14965417721": 0.14999999999999997, "14749266170": 0.7999999999999998, "4335778045": 0.0, "9849124610": 0.7444444444444446, "19352556291": 0.7068181818181819, "4871174924": 0.5, "1573705485": 0.33333333333333337, "3355030403": 0.7426470588235294, "5981624794": 0.7553571428571427, "6020389150": 0.5, "12809918751": 0.671875, "1701636909": 0.5, "1286374196": 0.665, "10585381428": 0.04717741935483868, "2456620347": 0.7125, "15217539389": 0.6453846153846153, "14790709056": 0.2571428571428571, "5335416642": 0.06000000000000001, "14790709062": 0.17708333333333331, "16611176278": 0.69, "18872213847": 0.5881854838709677, "10680078180": 0.6345833333333334, "14793978727": 0.5666666666666667, "6141963118": 0.5, "11989634931": 0.745, "11693606774": 0.5, "9849123709": 0.08549999999999999, "12571798399": 0.0968981481481481, "7951180161": 0.5675, "10658749314": 0.33333333333333337, "18296456579": 0.7785714285714285, "12634390924": 0.6473684210526315, "5981624717": 0.0, "9849123728": 0.5662037037037037, "14965417877": 0.8375, "10680078238": 0.8111111111111111, "18192897958": 0.28, "8481895335": 0.5397727272727273, "16105477036": 0.6333333333333333, "10046393777": 0.7442857142857144, "698467230": 0.6772727272727272, "14918369718": 0.6852941176470588, "11801662396": 0.06000000000000001, "17909839294": 0.8308823529411765, "758295797": 0.7749999999999999, "14907462594": 0.725, "5143001038": 0.8692307692307693, "3482611162": 0.6730357142857143, "6036284904": 0.0, "6141963242": 0.7199999999999999, "18296457712": 0.5, "18192898040": 0.7475000000000002, "2950250490": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Stimmenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stimmenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Stimmenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 211}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stimmenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 211}], "concsize": 211, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 211}