{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 19447487254, "Left": [{"class": "", "str": "Gibt ja auch keine Lehrb\u00fccher \"Wie werde ich ein guter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einem gewaltigen Ro\u00c3."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4680wanne-eickel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "4680wanne-eickel.de", "toknum": 11604753115, "Left": [{"class": "", "str": "Es war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 13475836583, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorbereitung aber lief weiter nach Plan, aber ich hatte die Rechnung ohne den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss schon damals eine besondere Rolle gespielt haben bei den Germanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beljon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "beljon.de", "toknum": 10247130400, "Left": [{"class": "", "str": "Der Donnergott oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Enlil, wenn auch widerwillig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 15272441022, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ist er selbst ebenfalls ein Avatar des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Armeen, und er will den Krieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3140899303, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er IST der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzt einen heiligen Speer, der von seinem Hohepriester mitgef\u00fchrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "drachental.de", "toknum": 939503258, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er Anf\u00fchrer von W otan s Heer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["terraner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "terraner.de", "toknum": 3104768400, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freute sich \u00fcber Ischtars Worte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioeule23.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "bioeule23.de", "toknum": 11616855805, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ziehst du vor?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3140899218, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zauberspiegel-Leser : Welchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Himmel selbst sich zu melden gedenkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 15272441275, "Left": [{"class": "", "str": "Gute Sache das, wo der Wind an St\u00e4rke zunimmt und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-tv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "n-tv.de", "toknum": 3330268558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Bezeichnung geht auf das indianische Wort \"Hunraken\" zur\u00fcck, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihren Bruder, klagen und eilte herbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioeule23.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "bioeule23.de", "toknum": 11616855737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die G\u00f6ttin Ischtar h\u00f6rte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdr\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 19492321949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, habe ich oben mehrfach erw\u00e4hnt: Seit der Zeitenwende wurde der Himmelsgott allm\u00e4hlich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Feld kontrollieren und zum Sieg f\u00fchren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deus-systeme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "deus-systeme.de", "toknum": 1993865474, "Left": [{"class": "", "str": "Kann Martje \"Le Comte\" den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 15312839624, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Name leitet sich aus dem indianischen Wort \"Hunraken\" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sich so seine Opfer hole."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henker-folter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "henker-folter.de", "toknum": 9293661747, "Left": [{"class": "", "str": "Die Germanen beispielsweise glaubten, das Wotan, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lobu freute sich \u00fcber die st\u00fcrmische Art der Mu-Schika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheerbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "scheerbart.de", "toknum": 11552747812, "Left": [{"class": "", "str": "Und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reitet er auf dem achtf\u00fc\u00dfigen Ross Sleipnir, mit dem tiefen Wolkenhut und dem dunklen Himmelsmantel angetan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berel-am-ries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "berel-am-ries.de", "toknum": 1404316905, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jagt er mit wehendem Bart, in rot-weissem Bischofsornat, daher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvbalsthal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "tvbalsthal.ch", "toknum": 17885507649, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Totenreich hinabsteigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 1750689954, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird der Konflikt zwischen Amaterasu und Susanoo beschrieben, nach welchem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Apsu, wo Ea, der alte Gott der Weisheit, wohnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioeule23.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "bioeule23.de", "toknum": 11616855964, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In seiner Not ging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " definiert, dessen Repr\u00e4sentant der Donner ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austria-forum.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "austria-forum.org", "toknum": 16506112910, "Left": [{"class": "", "str": "Das h\u00f6chste Wesen ist eine Himmelsgottheit, manchmal n\u00e4her als Gewitter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Schutzgott der Skalden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 14032007230, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist aber auch Himmelsgott, Dichtergott,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Haddad weihten, der respektvoll Baal \u2013 mein Herr \u2013 genannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orientsonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "orientsonne.de", "toknum": 17941994822, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits sie errichteten eine Tempelanlage, die sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mondgott ...mehr \u21d2 ) und Hauptgott der \"irdischen G\u00f6tter\" auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 11389741785, "Left": [{"class": "", "str": "Trickster-Gott;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahrhaftig hier ist immer dort ist, wo Tempus weilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 15272440481, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Thebaner liegt in dieser Vorwarnung die Gelegenheit sich vorzubereiten, zumal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schlachtenlenker steht im gro\u00dfen Gegensatz zu den hellen G\u00f6ttern der nordischen Bronzezeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-nz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "buecher-nz.ch", "toknum": 1860723543, "Left": [{"class": "", "str": "Der unstete Wanderer und Wahrheitssucher, der dunkle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Gespielin bis hin zu dem Bild von Gott, das Jesus von Nazareth seinen J\u00fcngern vorgelebt und gedeutet hat\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mokant.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "mokant.at", "toknum": 4000422883, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist aber nicht einfach nur schlecht, sondern er sorgt auch daf\u00fcr, dass sich keine Seuchen ausbreiten und ist als Schutzgott des Ackerbaus bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 5265562720, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jahwe besa\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgotts"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 16789415747, "Left": [{"class": "", "str": "Er war ein Vegetations- und Sch\u00f6pfergott (wie El), der dazu auch noch Eigenschaften des urspr\u00fcnglichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und W\u00fcstengott eines Nomadenstammes aus der W\u00fcste am Toten Meer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 16474467746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jahwe dagegen, der Gott der Hebr\u00e4er, war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rief den Wirbelwind und das Gewitter, den kalten Westwind und den alles verdorrenden Ostwind zu Hilfe und vertrieb Kumarbi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bioeule23.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "bioeule23.de", "toknum": 11616855181, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" den zweiten Teil von Mishimas Hauptwerk vor und f\u00fchrt den Leser an diesen gro\u00dfen und umstrittenen Schriftsteller heran."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 18925763191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jens Strieder stellt mit \"Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die angebetet wurden, so hat die moderne Umweltbewegung die Natur als Ganzes zum neuen Gott erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frogwords.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmg\u00f6tter"}], "ref": "frogwords.de", "toknum": 17313705438, "Left": [{"class": "", "str": "Waren es in der Antike Fruchtbarkeits- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vignisson spielten die Panthers von Beginn an oben mit und waren nie schlechter als 8. Eine gigantisch Leistung angesichts der Konkurrenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ofm-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "ofm-wiki.de", "toknum": 5363060299, "Left": [{"class": "", "str": "Gef\u00fchrt von Torh\u00fcter Iwahashi und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wotan mit ihrem wilden Gefolge aus Geistern ihr Unwesen treiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["charlesblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "charlesblog.de", "toknum": 4084921277, "Left": [{"class": "", "str": "Dann, wenn -nach altem Volksglauben- die germanische Erdg\u00f6ttin Perchta und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 13673651635, "Left": [{"class": "", "str": "Izanami geb\u00e4rt au\u00dferdem die anderen Inseln der japanischen Inselkette und Izanagi erschafft die Sonneng\u00f6ttin Amaterasu, den Mondgott Tsukiyomi und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo , der auch das Wetter beherrschte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kibodaiko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "kibodaiko.de", "toknum": 11660373959, "Left": [{"class": "", "str": "Sie dienten vermutlich zun\u00e4chst in den Ritualen der schamanischen Shint\u014d - Religion zum Beschw\u00f6ren von verschiedenen G\u00f6ttern, insbesondere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Armeen will, oder was Nikos Maat, sein Geheimnis aus Ausgeglichenheit und Gerechtigkeit will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 15272442487, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch das ist nicht, was der Geheimnisvolle will, oder was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amhorizontdersonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "amhorizontdersonne.de", "toknum": 9140452348, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Desroches-Noblecourt (1997) war Baal ein syro-ph\u00f6nizischer Fruchtbarkeits-, Regen-, Gewitter-, und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sk96.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "sk96.de", "toknum": 6419509516, "Left": [{"class": "", "str": "In der grauen Vorzeit gebar der mythische Weltenerzeuger Izanami drei Kinder: Die Sonneng\u00f6ttin Amaterasu, den Mondgott Tsukiyomi und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" geweiht war, einer Gottheit, die laut Pasztory f\u00fcr Krieg und Opfer, aber auch f\u00fcr politische Belange zust\u00e4ndig war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 9744134489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Esther Pasztory vermutet, dass die Mondpyramide dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") - zur\u00fcck von der Erde bei seinem Bruder Enki."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-goetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "die-goetter.de", "toknum": 15901817552, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Enki (Sumerischer Gott der Erde und der Weisheit) und Enlil (Sumerischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Buddhismus , der von den Shintoisten, allen voran Linumas Vater Shigeyuki Linuma, verabscheut wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 15664023164, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gegenpol zur traditionellen Welt des Shinto erscheint in Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde zum Trainer umfunktioniert und das ganze ging derma\u00dfen nach hinten los, dass es eine wahre Freude war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["captain-trikot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "captain-trikot.de", "toknum": 3045283975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ajax Amsterdam ging es in dieser Saison \u00e4hnlich wie dem gro\u00dfen FC Bayern: der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Talos hier zu beschreiben, der eigentlich aus den Vergessenen Reichen stammt, obwohl eine Prestigeklasse den Glauben an Talos als Voraussetzung hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnd-gate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "dnd-gate.de", "toknum": 4679866252, "Left": [{"class": "", "str": "Leider haben es die Designer vers\u00c3\u00a4umt, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, der \u00fcber die entfesselten Elemente waltet und im rauschenden Wind den befruchtenden Geist der Weltenweisheit mit sich f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodanserben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wodanserben.de", "toknum": 6802362422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeigt Odin sich im Norden vorwiegend als herrschender G\u00f6ttervater, tritt er sonst gew\u00f6hnlich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit, Jupiter, den sie auf H\u00f6hen und in Hainen verehrten, lebten nach dem Vaterrecht und sandten \u00fcbersch\u00fcssige Mannschaft im Fr\u00fchjahr zur Landnahme aus (ver sacrum)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingolstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "ingolstadt.de", "toknum": 14301678293, "Left": [{"class": "", "str": "Sie brachten den indoeurop\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Odin, Katzen als Vertraute von Hexenm die ja bekanntlich fliegen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["etymologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "etymologie.de", "toknum": 1757981263, "Left": [{"class": "", "str": "Die nordische Mythologie k\u00f6nnte hier eine Rolle gespielt haben: Dort gelten Hunde (wie auch W\u00f6lfe) als Diener des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortvogel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wortvogel.de", "toknum": 5266667821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sag mir jemand, drau\u00dfen sei es ganz sch\u00f6n windig, nehme ich doch auch an, er sei einfach drau\u00dfen gewesen oder habe es aus dem Fenster gesehen und nicht, ihm sei ein mythischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo verweigert seinem Vater den Gehorsam, worauf der ihn in himmlische Gefilde verbannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silkekettelhake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "silkekettelhake.de", "toknum": 11607306285, "Left": [{"class": "", "str": "Bis vor 20 Jahren durften Frauen bei den japanischen K\u00e4mpfen nicht mal im Publikum sitzen, schlie\u00dflich wurden religi\u00f6se Riten zelebriert:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", anriefen und weihevolle Ch\u00f6re zum Ruhm der Meeresg\u00f6ttin Oceana erklangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 16845420427, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst aus der Entfernung vernahm man den Unterschied der ruhigen Ba\u00dfstimmen, die zu Dhasors Ruhm sangen, w\u00e4hrend helle Ten\u00f6re Zardoz, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hurac\u00e1n eine grosse Verehrung genossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puertovallarta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "puertovallarta.de", "toknum": 12214812683, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit anderen Worten: Man ist auf das Nass des Regens dringend angewiesen \u2013 von daher verwundert es nicht, dass bei den Azteken der Regengott Tlaloc und bei den Mayas der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Werk, in dem das alte Japan mit seinen Sitten, Br\u00e4uchen und Wertvorstellungen einer eher materialistisch orientierten, kapitalistischen und amerikanisierten Gegenwart entgegengestellt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blauenarzisse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "blauenarzisse.de", "toknum": 15664022922, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Teil seiner Tetralogie, der Roman Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4680wanne-eickel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "4680wanne-eickel.de", "toknum": 11604753257, "Left": [{"class": "", "str": "Da stand er, die Nerven gespannt und die Muskeln getrafft, hob wie verr\u00c31\u20444ckt beide H\u00c3\u00a4nde hoch zum Sturmgott empor und bat: \"Schenke mir doch auch ein Pferd wie das deinige, gewaltiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach: \"Wenn hundert und aberhunderte von Menschengeschlechtern dahingegangen sein werden, dann wird ein neues Geschlecht Blitze erzeugen und Blitze auffangen, es wird ein Pferd erschaffen, das schneller als ein Wildpferd ist, ja schneller als ein Vogel die Luft durcheilt\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4680wanne-eickel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "4680wanne-eickel.de", "toknum": 11604753444, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt wird: Der fleissige, alte Bauer Yasuke pflanzt auf seinen Feldern R\u00fcben an und findet auf ebenem Grund keinen Platz f\u00fcr seine H\u00fctte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-aus-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "news-aus-baden.de", "toknum": 12981341364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch Wind und Wetter, mit Text und Ton f\u00fchren uns die Kinder in ihrem eigenen Prolog zu einem japanischen M\u00e4rchen, das in J\u00fcrg Wyttenbachs Komposition Der alte Bauer und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu, zum Beispiel Indra in den Veden, Thor in der nordischen Religion, Marduk bei den Babyloniern oder JHWH bei den Israeliten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmg\u00f6ttern"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 6400525197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kriegsg\u00f6tter und Besch\u00fctzer: Diejenigen G\u00f6tter, die ihre physische Macht einsetzen, fungieren oftmals gleichzeitig als Kriegsg\u00f6tter . Diese Rolle kommt besonders kosmischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so bemerkt Eliade, \"basierten auf den Hierophanien des Himmels (hoch, hell, leuchtend, Himmel, Regen): Der sumerische Himmelsgott Anu wurde zum Hauptgott der Babylonier, und sein Tempel in Uruk wurde Himmelshaus genannt\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["u1u1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmg\u00f6tter"}], "ref": "u1u1.de", "toknum": 532252551, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mondg\u00f6tter, Sonneng\u00f6tter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' Wotan singt, wittert man schnell und ohne jede Differenzierung nazistisches Gedankengut, w\u00e4hrend sich niemand dar\u00fcber aufregt, wie raffiniert gerade US-Regisseure in Filmen wie 'Top Gun' oder 'Independence Day' Vaterlandsliebe, Heldenverehrung und die Erotik von Kriegsmaschinen in Szene setzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 3095272437, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn jemand von 'Schwarzer Sonne' oder vom '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Enlil und der Wassergott Enki."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datacomm.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "datacomm.ch", "toknum": 947616242, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sumerer glaubten, dass das Universum von einem Pantheon (obersten Ort, Gericht) regiert w\u00fcrde, an deren Spitze die vier Gottheiten standen: der Himmelsgott An, die Erdg\u00f6ttin Ki, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf seinem weissen Ross, in einen weiten Mantel geh\u00fcllt, unter einem breitkrempigen Hut, allein oder an der Spitze des wilden oder w\u00fctenden Heeres durch die L\u00fcfte ritt, so tut er's in den Gebirgskantonen heute noch an der Spitze der \"wilden Jagd\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchplanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "buchplanet.ch", "toknum": 2938422272, "Left": [{"class": "", "str": "Wie er einst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sch\u00f6pfergott (Odin, Vili, Ve), Gott der Sonne und des Lichts (die Sonne ist eigentlich weiblich, verk\u00f6rpert in der weiblichen G\u00f6ttin Sol, ebenso wie der Winter wird die Sonne aber sowohl mit weiblichen als auch m\u00e4nnlichen Attributen belegt)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fionas-wege.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "fionas-wege.de", "toknum": 1775358851, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der Oberste der Krieger, Anf\u00fchrer der Einherjer , Allvater, Himmels- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auf Donar, den Donnergott, auf Zin,den Gott des blitzenden Schwertes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laubsaegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "laubsaegen.de", "toknum": 223692839, "Left": [{"class": "", "str": "Immer lauter wird der zustimmende L\u00e4rm, wenn einer der M\u00e4nner sich erhebt und ein Trinkspruch ausbringt auf einen der G\u00f6tter, auf Wodan, den gewaltigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wotan durch die Nacht, ist der Wilde J\u00e4ger und Anf\u00fchrer des Wilden Heeres der Toten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["telesma-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "telesma-verlag.de", "toknum": 8641244110, "Left": [{"class": "", "str": "Das gilt auch f\u00fcr den obersten Gott der Germanen, den G\u00f6ttervater Odin: Einerseits thront er in Walhall, wo er die gefallenen Helden, die Einherier, um sich versammelt; andererseits braust er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, sowie zu Enlil, wird in ihrem Aspekt als G\u00f6ttin des Regens und der Gewitter deutlich, doch steckt in dem Bild der Sturmg\u00f6ttin au\u00dfer der Idee vom Boden fruchtbar machenden Regen auch noch ein anderes, martialischeres Bild, n\u00e4mlich das des Blitzes und des Donners."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aha-zeitschrift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "aha-zeitschrift.de", "toknum": 19347916047, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Verbindung zu Anu, der ebenfalls ein Wind- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Teschup\", der im Glauben der Hethiter in seinem Streitwagen, gezogen von den heiligen Stieren Scheri und Hurri, \u00fcber den Berggipfeln am Firmament trohnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mastersgames.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "mastersgames.de", "toknum": 15998100839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da das R\u00fcckrat des Hethiterreiches ihre Streitwagen waren, die geadezu mythisch verehrt wurden, war der oberste Gott der Hethiter bezeichnenderweise der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo, in eine H\u00f6hle zur\u00fcck, l\u00e4\u00dft die Erde in Dunkelheit liegen und will sich nicht mehr \u00fcberreden lassen, noch einmal zur\u00fcckzukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felisluna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "felisluna.de", "toknum": 18443177290, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrem bekanntesten Mythos zieht sie sich nach einem Streit mit ihrem Bruder, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingel\u00c3\u00b6st."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4680wanne-eickel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "4680wanne-eickel.de", "toknum": 11604753513, "Left": [{"class": "", "str": "Sein letztes Wort aber hat inzwischen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ist ein typischer B-Movie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beyondtheshow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "beyondtheshow.de", "toknum": 17877056093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Ba'al \u2013 Das Verm\u00e4chtnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und allen Meeresschlagen, das ist ja Ekelhaft !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aron-rpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmg\u00f6ttern"}], "ref": "aron-rpg.de", "toknum": 4953725647, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " TESCHUP."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mastersgames.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "mastersgames.de", "toknum": 12827136880, "Left": [{"class": "", "str": "Der oberste und wichtigste Gott der Hethiter war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in die Flucht geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baschi81.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "baschi81.de", "toknum": 4248806352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" F\u00fcr die fr\u00fcher nach Hause Gehenden: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susano-o, seiner Gemahlin Inadahime und ihren S\u00f6hnen gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["japan-tipp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "japan-tipp.de", "toknum": 9014419166, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susa-No-wo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mechforce.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "mechforce.de", "toknum": 4655877931, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Shinto-\u00dcberlieferungen ist der alte Feind von Amaterasu der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baal wert, wenn er nicht einmal f\u00fcr Regen sorgen kann??"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 10573135265, "Left": [{"class": "", "str": "Die D\u00fcrre trifft nun diese Religionspolitik frontal - denn was ist der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["embjapan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "embjapan.de", "toknum": 14443972389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der alte Bauer und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 1.400 Jahren f\u00fcr die Menschen von Tule gepflanzt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wald-und-holz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgotts"}], "ref": "wald-und-holz.de", "toknum": 15407832604, "Left": [{"class": "", "str": "Einer Zapoteken-Legende nach war El Arbol im Auftrag des aztekischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3451461549, "Left": [{"class": "", "str": "\" heulte der unsichtbare"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susano-o-no-mikoto setzte achtfach gebrauten Sake ein, um eine achtk\u00f6pfige Schlange zu besiegen (wahrscheinlich f\u00fcr jeden Kopf ein Fass)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sake-kontor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "sake-kontor.de", "toknum": 3852715326, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reitet er nach nordischem Mythus auf dem achtf\u00fc\u00dfigen Nosse Sleipnir, mit dem tiefen Wolkenhute und dem dunkeln Himmelsmantel angethan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 2885862103, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alte-reiche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "alte-reiche.de", "toknum": 12056729887, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist \"R\u00e4cher seines Vaters Enlil\", siegreicher Streitergegen den daimonischen Asag und ein herrisch im \"Schreckensglanz\" daherfahrender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " > Susano-Wo, zur\u00fcckgezogen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 4207445996, "Left": [{"class": "", "str": "Sie half, die Sonneng\u00f6ttin > Amaterasu aus der H\u00f6hle zu locken, in die sich jene, erbost \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dann Himmelsgott; dem griech.-r\u00f6m. Zeus bzw. Jupiter gleichzusetzen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dabo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "dabo.de", "toknum": 16456439510, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wotan - der oberste der G\u00f6tter; urspr\u00fcnglich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Meeres, hat f\u00fcr die Mannschaft nicht nur Namenspate gestanden, sondern ihr auch den notwendigen Kampfgeist und das erforderliche Durchhalteverm\u00f6gen mitgegeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-nidda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "gymnasium-nidda.de", "toknum": 975001702, "Left": [{"class": "", "str": "\"Leviathan\", der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Education Projekt der Klasse 3b PS Erlenstr\u00e4sschen Riehen mit der basel sinfonietta Ein japanisches M\u00e4rchen, vertont von J\u00fcrg Wyttenbach"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-aus-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "news-aus-baden.de", "toknum": 12981341310, "Left": [{"class": "", "str": "Der alte Bauer und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (\"irgendwie kann ich Sturmgottheiten nicht leiden\")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 10429805158, "Left": [{"class": "", "str": "Odin (und nicht nur er) will die H\u00f6lle kaufen, Thor s\u00e4uft sich unter den Tisch, Loki imitiert einen japanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", teilweise als Trickster-Gestalt auftritt und nach einem Konflikt mit seiner Schwester auf die Erde und schlie\u00dflich ins Totenreich hinabsteigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stroem-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "stroem-forum.de", "toknum": 4232521548, "Left": [{"class": "", "str": "Die bekanntesten Kinder des Urg\u00f6tterpaares sind die Sonneng\u00f6ttin Amaterasu und ihr Bruder Susanoo, der teilweise als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wenn im Raum die St\u00fcrme brausen, Der helle Mond im n\u00e4cht'gen Sternenheer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11950132610, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin das Wirkende im Reich der Kr\u00e4fte, Der Sonnenglanz im Himmelssonnenchor, Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Leben gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmg\u00f6ttern"}], "ref": "payer.de", "toknum": 13941992169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber es war \u2013 trotz Heine \u2013 eine Kuh, um die zu ringen sich lohnte; im Besitz der Heiligen, schlie\u00dflich auch bei Indra selbst erscheint sie als riesiges \"Tischlein-deck-dich\" oder \"Wunschs\u00e4ckel\", aber urspr\u00fcnglich war sie, als alter Besitz des Regen und Blitze sendenden Gottes die g\u00f6ttliche Himmelskuh selbst: der Himmel als Lebensmilch triefende Kuh, wie Alt-\u00c4gypten sie gemalt hat und wie die Veden sie als \"Scheckige\" erinnern, die den Wind- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Marut. 5 Cankara, der Heilvolle, ein Beiname des Civa-Rudra, welcher seit alters als der oberste unter den Rudras, einer Ordnung g\u00f6ttlicher Wesen, gilt, die halb unheimlich und gefahrbringend, halb heilvoll und helfend gedacht sind. 6 Kuvera ist Gott des Reichtums, Herr der Yaksha genannten Halbg\u00f6tter oder Elfen. 7 Eine bestimmte G\u00f6tterordnung. 8 Meru, der mythische Weltenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmg\u00f6ttern"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 14649294312, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den mythischen Manu des jetzigen Weltalters wird das ber\u00fchmte Gesetzbuch zur\u00fcckgef\u00fchrt. 2 Bekannte Seher der Vorzeit. 3 Eine Ordnung h\u00f6chster G\u00f6tter. 4 Mar\u00eeci, der oberste unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudra, dem \"Roten\", ebenso wie in \"ruadh\", dem keltischen Krieger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 222811069, "Left": [{"class": "", "str": "Im indoeurop\u00e4ischen Sprachraum geht \"rot\" auf die Wurzel \"rudh\" zur\u00fcck, und diese \u00e4lteste und zugleich am weitesten verbreitete Bezeichnung f\u00fcr eine Farbe verbirgt sich der indische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hadad, der in Damaskus verehrt wurde. geht, um sich dort niederzubeugen \u2013 denn er st\u00fctzt sich auf meinen Arm, und auch ich beuge mich nieder in dem Haus des Rimmon \u2013, ja, wenn ich mich niederbeuge im Haus des Rimmon, so wolle der Herr deinem Knecht in dieser Sache vergeben! 19 Und [Elisa] antwortete ihm: Geh hin in Frieden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-oheimb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "von-oheimb.de", "toknum": 2855594836, "Left": [{"class": "", "str": "Rimmon (\"Donnerer\") war ein Name des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jagt Sankt Niklaus mit fliegendem Gewand und wehendem Bart daher, gefolgt von dem schwarzen \"Schmutzli\" seinem d\u00fcsteren Diener, und der johlenden Meute der Burschen mit den gesch\u00fctterten Glocken und peitschenden Geisseln, die durch ihren L\u00e4rm die b\u00f6sen und feindlich gesinnten Gewalten des strengen Winters bannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvbalsthal.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "tvbalsthal.ch", "toknum": 10055856321, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Set, und sein neuer Bruder, der HyksosOsiris, alias Adonis, alias Dionysos, stattete seinem pelasgischen Gegenst\u00fcck, Proteus, dem K\u00f6nig von Pharos, einen H\u00f6flichkeitsbesuch ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 17950372418, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnlich wandelten die Hyksos-K\u00f6nige unter byblischem Einflu\u00df den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Tempus, des einstigen Krieger-Philosophen, ist eine der interessantesten Entwicklungen in den Sacred Band of Stepsons Tales: Tempus ist wild entschlossen darauf, seine Identit\u00e4t und die des Gottes separat zu halten, aber manchmal funktioniert das \u00fcberhaupt nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 18006637801, "Left": [{"class": "", "str": "Das Erscheinen der Charakteristika von Enlil, des einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mondgott ...mehr \u21d2 ) , der etwas missratene Sohn des japanischen Urg\u00f6tterpaares Izanagi ( Izanagi \u4f0a\u8036\u90a3\u5c90 / \u4f0a\u5958\u8afe \u2013 G\u00f6ttervater; auch Izanaki ( ki hier m\u00e4nnliche Endung) ...mehr \u21d2 ) und Izanami ( Izanami \u4f0a\u8036\u90a3\u7f8e / \u4f0a\u5958\u5189 \u2013 G\u00f6ttermutter, G\u00f6ttin der Unterwelt ( mi hier weibliche Endung) ...mehr \u21d2 ) , besitzt fast alle von Eliade aufgez\u00e4hlten Eigenschaften eines Tricksters, allerdings treten sie nicht gleichzeitig zu Tage, sondern in auf einander folgenden Episoden, in denen sich ein erstaunlicher Charakterwandel Susanoos vollzieht: Zun\u00e4chst begeht er Missetaten, die sich"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 19277161195, "Left": [{"class": "", "str": "Trickster-Gott;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wodan Gemahlin (also eine Gestalt oder Erscheinungsform der Freyja) und so auch an der Gewitterjagd teilnehmend und in grausiger Gestalt auftretend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["germanenstamm-sugambrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "germanenstamm-sugambrer.de", "toknum": 19290659088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[ Her58 ]althochdeutsch Berahta, die \"Gl\u00e4nzende\", nach s\u00fcddeutschem Glauben urspr\u00fcnglich die himmlische Sonneng\u00f6ttin und regenspendende Wolkenfrau, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei Dank - verscheucht haben - sprach er bei einem kleinen Umtrunk am Wegesrand (und um Dir einen Blick auf sein Sortiment zu gew\u00e4hren) jedenfalls ziemlich viel Platz f\u00fcr eine Gegend, wenn sie mich verstehen setzte er augenzwinkernd hinzu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ben.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "ben.at", "toknum": 17162205013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "och, im Westen nichts neues, werte Herrschaft H\u00fcgel und W\u00e4lder, Dickicht und Str\u00e4ucher - daher wohl auch die Strauchdiebe, die meine wackeren Leut dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", anschlie\u00dfend als Himmelsgott verehrt h\u00f6chster der Aseng\u00f6tter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timeforhistory.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "timeforhistory.de", "toknum": 448097292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(Odin) der oberste der G\u00f6tter; urspr\u00fcnglich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von den G\u00f6ttern aus dem Himmel verwiesen, weil er nur Chaos und Zerst\u00f6rung stiftet Nach Collin und Plancy 1818: Ungest\u00fcmer Mann, Herr des Gewitters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rafa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "rafa.at", "toknum": 549280338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Susanowo no Mikoto Susanoo japanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schleichen und da den Speer zu stehlen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "drachental.de", "toknum": 939503848, "Left": [{"class": "", "str": "Es sollte doch einem wendigen Menschen nicht schwer fallen, in das Lager des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Odin, zu dessen Dienerinnen sie die nordische Mythologie machte, die denen den Sieg erteilen, die Odin darum angefleht hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berel-am-ries.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "berel-am-ries.de", "toknum": 1404317842, "Left": [{"class": "", "str": "Als seelische Geister traten sie in Verbindung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo zeugten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 1750689937, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie auch das Nihon shoki erz\u00e4hlt das Kojiki von der Entstehung von Himmel und Erde (eigentlich Japan) durch das Urg\u00f6tterpaar Izanagi und Izanami, welche unter anderem die Sonneng\u00f6ttin Amaterasu und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angefangen hat, doch keine schlechte Karriere, oder?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 1752953230, "Left": [{"class": "", "str": "Aber f\u00fcr einen, der als einfacher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sp\u00e4ter unter dem Namen Jahwe bekannt wurde, \"Enlil\" genannt oder \"Ilu-kur-gal\" (\u00fcbersetzt etwa \"Herr des Berges\") und seinen Bruder, der zu Adon (dem Herrn) wurde, nannte man \"Enki\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexus-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "nexus-magazin.de", "toknum": 1858901261, "Left": [{"class": "", "str": "In Sumer wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Takehaya Susanowo, war ihr genaues Gegenteil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 1955783292, "Left": [{"class": "", "str": "Amaterasu Omikamis Bruder, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Takehaya Susanowo, wurde ins westliche Japan verbannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 1955783720, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ihr Bruder, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verk\u00f6rpert das Wilde, B\u00f6se und Schlechte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 1955784090, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Bruder, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auch zust\u00e4ndig f\u00fcr Krieg und Ekstase)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owzzumsonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "owzzumsonntag.de", "toknum": 2098898959, "Left": [{"class": "", "str": "Das leibt an Wotan - dem Toten- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo zugeschrieben, ist es wahrscheinlich ein m\u00fcndlich \u00fcberliefertes Lied zur Eheschlie\u00dfung:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tankanetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "tankanetz.de", "toknum": 2378934092, "Left": [{"class": "", "str": "Wenngleich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Nj\u00f6rd oder Odin)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zorazora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zorazora.de", "toknum": 2387997622, "Left": [{"class": "", "str": "Sogar in der samischen und in der finno-ugrischen Mythologie finden sich Gestalten, die nordgermanische Entsprechungen haben: Hora-galles entspricht dem Thor, V\u00e4ralden olmai (isl. veraldar gu\u00f0, Frey), Biegga-galles (Windgott,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Gott des Todes, Himmels- und Sonnengott, Gott des Geistes, des Denkens und der Weisheit und Sch\u00f6pfergott"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["legion-of-gods.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "legion-of-gods.de", "toknum": 2502129515, "Left": [{"class": "", "str": "Wind und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 2852643835, "Left": [{"class": "", "str": "Doch mit ihrem Zorn erweckt die junge Frau eine lange verborgene Macht wieder zum Leben: die Kraft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; schon sein Name bedeutet der W\u00fctende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 2885862081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "531 Odi\u00f6s - Odoaker aus ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeb\u00fcsst und wird, wie Marduk, als \"einziger Gott\" verehrt, neu auch mit verbunden mit einem Tabuismus der es verbietet, seinen Namen auszusprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 3019380087, "Left": [{"class": "", "str": "Jh. v. Chr.), hat Jahweh viel von seiner Herkunft als kanaanitischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen muss, ist der Dienst f\u00fcr Enlil mir lieber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3140899238, "Left": [{"class": "", "str": "Tempus Thales : Wenn man im Dienst eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und seine Reichweite ist enorm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3140899280, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist st\u00e4rker als jeder andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") in Assur besonders zu erw\u00e4hnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 3352172878, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": ". Von seinen Bauten sind der Neubau des Reichstem- pels zuAssur, des Ischtartempels zu Ninive und der Bau eines Tempels f\u00fcr Anu (den Himmelsgott) und Ramman (den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit hohlem Heulen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3451461635, "Left": [{"class": "", "str": "\" pfiff der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3451462008, "Left": [{"class": "", "str": "\" kicherte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", grell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3451462472, "Left": [{"class": "", "str": "\" lachte Zardoz, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um die Erde, sei sie unrein, sei sie rein! g\u00f6nne mir nur kein Gl\u00fcck am Herde, hingerissen will ich lein!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nddg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "nddg.de", "toknum": 3452539011, "Left": [{"class": "", "str": "Aber noch rasender war's gestern Morgen, als ich im Sturm deinen Namen schrie und, als w\u00e4re mein Gott drin verborgen, mit ihm rang um dich, Knie an Knie: schleife mich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber war Wotan (Odin) gewesen, Oberhaupt des Pantheons, und zusammen mit Freya und Hel auch ein Gott der Toten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3455869734, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sollte \u00fcber das Meer herrschen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythentor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "mythentor.de", "toknum": 3509044314, "Left": [{"class": "", "str": "Tsukuyomi, dem Mondgott, \u00fcbergab er die Herrschaft \u00fcber die Nacht und Susano, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wuotan als \"Gottheit des Wunsches und Stabes\" bezeichnet wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erdstrahlen-geopathologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "erdstrahlen-geopathologie.de", "toknum": 3555670607, "Left": [{"class": "", "str": "Hermes besa\u00df in der antiken Mythologie einen die Pforten der Unterwelt er\u00f6ffnenden Schlangenstab, nach dem die W\u00fcnschelrute in der Renaissance auch als \"Virgula divina seu mercurialis\" bezeichnet wurde, wie denn der dem Hermes in mancher Beziehung entsprechende deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susa-no-o beleidigt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlangengesang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "schlangengesang.de", "toknum": 3879149174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Japan, wo sie als Ame no Uzume oder Ame nu Uzume, manchmal aber auch nur als Uzume verehrt wird, brachte sie die Sonneng\u00f6ttin Amaterasu (gesprochen Amatelasu) wieder zum Lachen, nachdem sie von ihrem Bruder, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tintenzirkel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "tintenzirkel.de", "toknum": 3931896078, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn dies nicht nur eine Legende war, dann konnte dieser Rabe durchaus ein Bote des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wotan und dessen Gattin Hulda, Mutter des Lebens, die verw\u00fcstend durch Th\u00fcringen ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westthueringen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "westthueringen-online.de", "toknum": 4200694279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die alten Th\u00fcringer sahen in ihm den Sitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " > Susano(w)o, ihrem zweiten Bruder, der ihr die Herrschaft \u00fcber die Erde verg\u00e4llte, in eine H\u00f6hle zur\u00fcckzog, wodurch alles Licht und Leben auf der Erde zu erl\u00f6schen drohte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 4207441710, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner wird erz\u00e4hlt, dass sich A. aus Groll \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahe und entspricht dem sumerischen > Martu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igw-resch-verlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "igw-resch-verlag.at", "toknum": 4207457782, "Left": [{"class": "", "str": "A. kommt einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Echidne, einer winterlichen Schlangeng\u00f6ttin; die Hethiter hatten sie von den Karern \u00fcbernommen, und sie schnitzten ihr Bildnis in eine Tempelfassade zu Karchemisch am Euphrates."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 4258785470, "Left": [{"class": "", "str": "Die Chimaira war die Tochter Typhons, des zerst\u00f6renden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Der Tempel der Morgend\u00e4mmerung\" und \"Die Todesmale des Engels\", zusammengefasst unter dem Obertitel \"Das Meer der Fruchtbarkeit\", schlo\u00df er sein literarisches Werk ab, bevor er sich 1970 das Leben nahm."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchperthel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "buchperthel.de", "toknum": 4430488856, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den vier gro\u00dfen Romanen \"Schnee im Fr\u00fchling\", \"Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Schwert auf einem Scheiterhaufen, Vernichter der Getreide\u00e4hren)Eine der herrausragenden Eigenschaften Batrad \u0301s ist seine \u00fcbermenschliche Hitze(>Furor), als er bei seiner Geburt gebadet wird, verdampft s\u00e4mtliches Wasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 4613487684, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Batrad Heros der Ossetensaga, wesensverwandt mit dem Kriegsgott der Skythen (lt. herodot ein waffen\u00e4hnlicher Donner und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo zum Herrn des Meeres, \u00fcbergab die Nachtherrschaft an den Mondgott Tsukiyomi und die Himmelsherrschaft an die Sonneng\u00f6ttin Amaterasu, die wiederum ihren Enkel Ninigi zum Herrscher \u00fcber Japan ernannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reliprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "reliprojekt.de", "toknum": 4629433852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Ursprung des shintoistischen Glaubens liegt im Mythos der G\u00f6ttin Izanami und des Gottes Izanagi, die als die Sch\u00f6pfer Japans gelten, begr\u00fcndet: Izanagi machte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sternenkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "sternenkreis.de", "toknum": 5052080984, "Left": [{"class": "", "str": "Ba'al ist ein syrischer Fruchtbarkeists- Regen, Gewitter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo no mikoto (\u30b9\u30b5\u30ce\u30aa), der auch das Wetter beherrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["todoroki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "todoroki.de", "toknum": 5070745869, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Japan dienten die Trommeln vermutlich zun\u00e4chst in den Ritualen der Shinto-Religion( \u795e\u9053 ) zum Beschw\u00f6ren von verschiedenen G\u00f6ttern, insbesondere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 9: Als Packung, Kapseln, Maske oder Bad \u2013 die aus dem Meer sollen M\u00fctter sch\u00f6ner machen 11: Reste 12: Stadt in Kroatien 13: Geduldssport 19: Schulsaal, in dem schon so manche Mutter stolz auf ihre Kinder blickte 22: Indische M\u00fctter tragen einen an Festtagen 23: K\u00f6nnte in manchem Muttertagsblumenstrau\u00df vorhanden sein 24: Fr\u00fchst\u00fcck machen \u2013 am Muttertag Pflicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muttertag-homepage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "muttertag-homepage.de", "toknum": 5080179539, "Left": [{"class": "", "str": "Wenigstens am Muttertag sollten sich Geschwister dies sein 5: Wovon M\u00fctter tr\u00e4umen \u2013 am Muttertag wird es dies 6: Abgek\u00fcrzter Sprengstoff 7: Viele Kinder lernen zum Muttertag eins auswendig 8: Altnordischer Toten- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ba'al, zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 5912423513, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Gruppe von Arch\u00e4ologen versucht, die vier sagenumwobenen Amulette des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wotan des Pferdes zur Fortbewegung (Meyer/Meyer 2002, 44)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 5944655932, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der griechische Sonnengott, durch den dem Pferd gleichsam eine Lichtsymbolik zu teil wurde, so bediente sich auch der germanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 5986069861, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kari = nord. myth Reifriese und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Steppe fegt und Stadtsiedlungen zerst\u00f6rt.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 6038776699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Martu ist ein sumerischer Wettergott, der als Steppen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verweigerte sich seinem Vater, worauf der Susanoo in die himmlischen Gefilde verbannte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sk96.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "sk96.de", "toknum": 6419509534, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon meinen heiligen Kakao opfern musste, zogen wir uns kapitulierend in den Van zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinkcompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "pinkcompass.de", "toknum": 6448825501, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser Versuch am Cable Beach zu fr\u00fchst\u00fccken wurde durch eine Boe nach der anderen verhindert und nachdem ich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Apu-hau an, ihm zu helfen, weiter den Sturmgott Apu-matangi und schlie\u00dflich den Hagelgott Whatu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfg-gk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wfg-gk.de", "toknum": 6624014423, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin rief er den Graupelgott Nganga zu Hilfe, aber das Feuer brannte weiter; dann flehte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Apu-matangi und schlie\u00dflich den Hagelgott Whatu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfg-gk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wfg-gk.de", "toknum": 6624014433, "Left": [{"class": "", "str": "Daraufhin rief er den Graupelgott Nganga zu Hilfe, aber das Feuer brannte weiter; dann flehte er den Sturmgott Apu-hau an, ihm zu helfen, weiter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gepflanzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gebeco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "gebeco.de", "toknum": 6659192347, "Left": [{"class": "", "str": "Der Legende nach wurde der Baum von einem Priester von Eehecatl, dem aztekischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".) ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pushpak.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmg\u00f6tter"}], "ref": "pushpak.de", "toknum": 6760832345, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt elf Rudras unter den G\u00f6ttern im Himmel (Rudras sind gef\u00fcrchtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantastische-buecherwelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "fantastische-buecherwelt.de", "toknum": 6923533442, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal geht es um Rika, die alles verliert \u2013 und in deren Zorn die Kraft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "schule.de", "toknum": 6943581777, "Left": [{"class": "", "str": "\"The Legend of Amaterasu\" f\u00fchrte dem Publikum den Streit zwischen der japanischen Sonneng\u00f6ttin Amaterasu und ihrem Bruder, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen, dessen Verehrung aus der Fruchtbarkeit erwachsen sein soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 7017466576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Zeugnisse hat die naturmythologische Schule als Beleg genommen, um in Wodan einen Wind- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in vedischen Zeiten S\u00f6hne des Rudra, Gef\u00e4hrten Indras, sie begleiten Indra in den Kampf und dienen ihm bei Hofe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indienweb.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmg\u00f6tter"}], "ref": "indienweb.ch", "toknum": 7034376662, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niedrige G\u00f6tter der wilden Winde, wilde und unb\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cora.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "cora.de", "toknum": 7073568073, "Left": [{"class": "", "str": "Im Moment wirkte er wie ein finsterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erz\u00fcrnt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "oai.de", "toknum": 7208630771, "Left": [{"class": "", "str": "In die dortige H\u00f6hle soll sich die Sonneng\u00f6ttin [\u5929\u7167 Amaterasu] schmollend zur\u00fcckgezogen - und dadurch die Erde in Dunkelheit gest\u00fcrzt - haben, als sie \u00fcber das W\u00fcten ihres Bruders, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Gott des Zorns und der Rache; w\u00e4hrend der Gott, den man \"den Herrn\" nannte, ein Gott der Fruchtbarkeit und Weisheit war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexus-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "nexus-magazin.de", "toknum": 7434230642, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gott, den man \"Jahwe\" nannte, war traditionell ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jahwe) es ihnen heim mit \u00dcberschwemmungen, Unwettern, Hungersn\u00f6ten und Zerst\u00f6rung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nexus-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "nexus-magazin.de", "toknum": 7434230961, "Left": [{"class": "", "str": "Doch jedes Mal zahlte El Shaddai (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist die wichtigste Gottheit im Bewusstsein der Valanen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["darkenfalls.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "darkenfalls.de", "toknum": 7628835414, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thalafar, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Balder, wie er in der nordischen Mythologie genannt wird oder Phol, wie er in den Merseburger Zauberspr\u00fcchen hei\u00dft oder ganz einfach Phallus, der als himmlischer Donnerkeil in die Erde eindringt, um sie zu befruchten?!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equinox-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "equinox-net.de", "toknum": 7630655048, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wenn nicht der Bruder Hestias konnte diese Donnerkeile schleudern, der Gott an sich \u2013 Jupiter oder Iu-Pater, der Allvater, oder Baal, der phallische Blitz-, Donner- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine milde Prise und einem Meergott f\u00fcr viele Fische im Netz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7644591709, "Left": [{"class": "", "str": "An der K\u00fcste bat man einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatstheater-kassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "staatstheater-kassel.de", "toknum": 7687984687, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die alten Ph\u00f6nizier im heutigen Syrien stand sein Name einst f\u00fcr den Fruchtbarkeits-, Regen-, Gewitter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "] Hadad, ... einen Schafbock [f\u00fcr den Sonnengott] Shamash und einen Schafbock f\u00fcr meine Seele, die in dieser Stele ist..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissenschaft-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wissenschaft-aktuell.de", "toknum": 7750218240, "Left": [{"class": "", "str": "Ich lie\u00df sie in einer ewigen Kammer aufstellen und richtete ein Fest in dieser Kammer aus: einen Bullen f\u00fcr [den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Yeti - Der Schneemensch hat man es hier nun mit der n\u00e4chsten DVD-Ver\u00f6ffentlichung einer Produktion des SCI-FI Channels zu tun, f\u00fcr die Paul Ziller als Regisseur verantwortlich zeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 7861468775, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach B'aal - Die Rache des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paperundpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "paperundpen.de", "toknum": 8367528326, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Blitz schlug ein und mitten unter den Versammelten erschien ein Avatar des m?chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren noch tief in die Nacht hinein zu h?ren. Die Zeit der Changatai hat begonnen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paperundpen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "paperundpen.de", "toknum": 8367529478, "Left": [{"class": "", "str": "Lobhymnen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wodan verehrt) war aufgrund seines \u00e4u\u00dferst zwiesp\u00e4ltigen Charakters und seiner verschlungenen schamanischen Lehren wohl kaum eine Konkurrenz f\u00fcr das aufkommende Christentum mit seinen einfachen Heilsversprechen \u2013 von einem Kult um Freyja ist uns leider noch weniger \u00fcberliefert: gar nichts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wurzelwerk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wurzelwerk.at", "toknum": 8376062052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der geheimnisvolle Kriegs- und Totengott Odin (im S\u00fcden in einfacherer und \u00e4lterer Form als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rafa.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "rafa.at", "toknum": 8868235135, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Baal war die h\u00f6chste Gottheit im kanaan\u00e4ischen Raum, ein Fruchtbarkeits- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo no mikoto , der das Schwert im Bauch einer achtk\u00f6pfigen Schlange gefunden haben soll, nachdem er sie mit sake bet\u00e4ubte und danach t\u00f6tete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["budopedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "budopedia.de", "toknum": 8899833975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mythologie im nihonshoki (\u65e5\u672c\u66f8\u7d00 - \"Chronik Japans in einzelnen Schriften\") berichtet vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er Anf\u00fchrer von Wuotanes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sichelmond-flammenschwert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "sichelmond-flammenschwert.de", "toknum": 9330789064, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Aspekt eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") auf ihn \u00fcbertrug, zur zerst\u00f6renden Gottheit, zum Gott des Todes, der als solcher eine Halskette von Todtensch\u00e4deln tr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollmer-mythologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "vollmer-mythologie.de", "toknum": 9340972477, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits machte man den Schiwa , dadurch, dass man die Ansichten von Agni und R u d r a ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 9341506659, "Left": [{"class": "", "str": "Und es wurde nur an Eichen geh\u00e4ngt, da sie die heiligen B\u00e4ume des Wotans, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer wieder schrecklich und ich f\u00fcrchtete mich und die Sprache im Mund wurde mir klein und die Sprache kam ein wenig hoch und ich verga\u00df diese Sache vollst\u00e4ndig danach aber kamen die Jahre und gingen und diese Sache erschien mir wiederholt im Traum und im Traum ergriff mich die Hand Gottes und da ging mir der Mund zur Seite und ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kwakuananse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "kwakuananse.de", "toknum": 9619066680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich fuhr nach Kunnu und ein Unwetter kam da donnerte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Jehova zu lobpreisen und zu dienen, dann m\u00f6chte ich lieber sterben, egal wie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-fremden-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "die-fremden-welten.de", "toknum": 9669721747, "Left": [{"class": "", "str": "Ich will nicht einzig und allein geboren worden sein um einem archaischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Germanen habe damals seine gro\u00dfe Dienerin heimgeholt ins Land der dunklen W\u00e4lder"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 9697934117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "I n den B\u00e4dern aber und auf dem Forum erz\u00e4hlten sich die Schw\u00e4tzer noch viele Jahre nachher, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war vor allem der Gott der Zauberkr\u00e4fte und der magischen Geheimnisse, zugleich der Anf\u00fchrer der Toten und der Ahnengeister (wie HermesMerkur bei Griechen und R\u00f6mern). 16) Vergleiche Band 2.* 17) Siehe Band 2 unter Skarab\u00e4en.* 18) Runen werden, siehe Band 2* 19) Sternwarte in Oesterholz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 9697934638, "Left": [{"class": "", "str": "Dort unterrichteten sie die j\u00fcngeren \"Burgmaiden\" in der Kunde der Pflanzen und deren heilkr\u00e4ftigen Wirkungen, in der Wahrsagetechniken, den G\u00f6ttermythen und dem Sternwissen. 15) Wotan, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (oft mit dem sp\u00e4teren aztekischen Gott Tlaloc identifiziert) gefunden, was aber allein ebenfalls kein stichhaltiger Beweis daf\u00fcr ist, dass dieser Gott hier auch verehrt wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgottes"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 9744134238, "Left": [{"class": "", "str": "Heute existieren keine Malereien mehr, die die Verehrung eines bestimmten Gottes belegen k\u00f6nnten; es wurde lediglich ein Gef\u00e4\u00df mit einer Abbildung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen D\u00e4monen, im Norden dem Gott Wotan und seinem wilden Heer geweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 9900508648, "Left": [{"class": "", "str": "Der Geh\u00e4ngte war urspr\u00fcnglich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wotan, als ein\u00e4ugiger Gott auch Verk\u00f6rperung der Sonne, jagte als Wilder J\u00e4ger mit seinen D\u00e4monen im Sturmesbrausen \u00fcber die W\u00e4lder dahin. ... Raben und W\u00f6lfe waren Wotans heilige Tiere; die Raben galten als seine Boten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 9900508769, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mondgott ...mehr \u21d2 ) verehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 9911843953, "Left": [{"class": "", "str": "Trickster-Gott;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Huracan\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klugscheiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "klugscheiss.de", "toknum": 9912572500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Wort \"Hurrikan\" f\u00fcr einen Sturm, leitet sich ab von dem Namen eines indianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mondgott ...mehr \u21d2 ) versto\u00dfen wurde und es erst nach zahlreichen Pr\u00fcfungen und Abenteuern schaffte, das Erbe Susanoos anzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 9993560398, "Left": [{"class": "", "str": "Trickster-Gott;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susano."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dynamicboard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "dynamicboard.de", "toknum": 10143014262, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist die Tochter des Izanagi und Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (das ist der G\u00f6ttertyp, aus dem sich sp\u00e4ter die monotheistischen Gottvaterfiguren entwickelten), oder auch eine kriegerische Gestalt, und nach dem Sieg \u00fcber das Ungeheuer erh\u00e4lt er als Belohnung die Herrschaft \u00fcber ein Gebiet, eine Stadt, oder \u00fcber die anderen G\u00f6tter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felisluna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "felisluna.de", "toknum": 10433087747, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der mythische Drachenk\u00e4mpfer ist in den vorderasiatischen Kulturen zumeist ein Himmels- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") deuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 10485002214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man den Namen des H\u00f6nir als \"Wolke\" deutet (aus germ. hauhnijaz --> hauhni --> d\u00e4n. h\u00f6ine [die H\u00f6he]), er damit also ein \"Wolkengott\" ist, dann k\u00f6nnte man ihn als einen Bruder von Odin (als den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untersteht, kann hier Wunder wirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arcor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "arcor.de", "toknum": 10513629077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch hier: Bedingungslose Stasis wird letztlich zur Qual, ein reinigendes Gewitter, das Seth als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adad und die Fruchtbarkeitsg\u00f6ttin Ischtar, die Nachfolgerin der sumerischen Mutterg\u00f6ttin Inanna."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wissen-digital.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wissen-digital.de", "toknum": 10539061811, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst dominierten die Naturgottheiten, die in ihrer h\u00f6chsten Dreiheit Arm, Enkel und Enki den Himmel, die Erde und den Ozean darstellten, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baal wert, wenn er nicht einmal f\u00fcr Regen sorgen kann?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweizergeschichte.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "schweizergeschichte.ch", "toknum": 10573135113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die D\u00fcrre trifft frontal was ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zardoz bestochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgottes"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 10631550996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oreander hatte dem Vernehmen nach vor seiner Abreise einen Adepten im Tempel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susanoo herrscht \u00fcber die Meere."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welt-der-samurai.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "welt-der-samurai.de", "toknum": 10799825190, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sonneng\u00f6ttin Amaterasu regiert den Himmel, der Mondgott Tsukuyomi beherrscht die Nacht und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch Baldur, er in den Merseburger Heilspr\u00fcchen f\u00fcr Deutschland bezeugt ist; Nerthus, die weibliche Erdgottheit, die Fruchtbarkeit, die Gattin des Frey, des Wachstumsgotts, bei den Friesen und an der See heimisch \u2013 G\u00f6tter des Gerichts und der Ehe, der Volksgemeinschaft und des Hauses, also der verschiedenen Seiten der Kultur, aber die wichtigste, die ersten drei, doch G\u00f6tter des Kriegs zugleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asatru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "asatru.de", "toknum": 10970652784, "Left": [{"class": "", "str": "Himmelsg\u00f6tter sind Tyr oder Ziu (wohl die alte, indogermanische Gottheit des indischen Dya \u0304us, die auch in Zeus, Jupiter steckt), Thor-Donar der Gewitter-, Odin-Wodan der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susa-no-o. Letzerer ver\u00e4rgerte seine Schwester so sehr (indem er ihren Garten verunreinigte, die einzige eigentliche S\u00fcnde im Shinto), dass sich diese in eine H\u00f6hle einschloss und die Welt in Dunkelheit st\u00fcrzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mexpedia-japan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "mexpedia-japan.de", "toknum": 11004491497, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter zeugten sie auch einige Gottheiten wie etwa die Sonneng\u00f6ttin Amaterasu-omikami oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SUSA-NO-O die von AMATERASU angelegten Reisfelder und Wassergr\u00e4ben, so da\u00df sich die G\u00f6ttin erbittert in ihre himmlische Wohnung zur\u00fcckzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["derhain.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "derhain.de", "toknum": 11068293541, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Shinto-Religion \u00fcber schriftliche \u00dcberlieferungsquellen verf\u00fcgt, ist uns hier auch ein Mythos der Sonneng\u00f6ttin bekannt geworden, der die Bedeutung der G\u00f6ttin f\u00fcr die Japaner illustriert: Einst zerst\u00f6rte der Meer- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Ur-Rivale, der Sturmriese."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodanserben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "wodanserben.de", "toknum": 11247693280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn nach dem Skaldskaparmal Odin auf Sleipnir mit dem Riesen Hrungnir \u00fcber Berge und Meere um die Wette reitet und beide durch die L\u00fcfte dahinstieben, jagen sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Mondgott ...mehr \u21d2 ) . [2] Viele Episoden insbesondere des jungen \u014ckuninushi spielen in der Gegend von Izumo ( Izumo \u51fa\u96f2 \u2013 alter Namen der Pr\u00e4fektur Shimane in West-Japan ...mehr \u21d2 ) (heute Pr\u00e4fektur Shimane)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 11389742054, "Left": [{"class": "", "str": "Trickster-Gott;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", treibt demnach mit seinem Teufelsheer am Silvesterabend sein Unwesen und w\u00e4re sehr ver\u00e4rgert, wenn seine Schar sich in den W\u00e4scheleinen verheddern w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-feiert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "deutschland-feiert.de", "toknum": 11465975599, "Left": [{"class": "", "str": "Wotan, der Toten- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' genannt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sturmgott"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 11488497054, "Left": [{"class": "", "str": "Hat man nicht den edlen Gagern den ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lobu, der gerade die Nordprovinz einer eingehenden Untersuchung unterzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheerbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "scheerbart.de", "toknum": 11552747798, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diesen st\u00fcrmischen Redestrom h\u00f6rte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab ihm eine Ohrfeige und rief: \"Ich bin Lobu!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheerbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "scheerbart.de", "toknum": 11552747889, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Maler die Hand und sagt bitter: \"Junger Mann!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheerbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "scheerbart.de", "toknum": 11552748322, "Left": [{"class": "", "str": "Hierauf reicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr seinen besten Freund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scheerbart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "scheerbart.de", "toknum": 11552748377, "Left": [{"class": "", "str": "\" ruft Tai-Tai, hackt dem toten Gouverneur den Kopf ab und erkl\u00e4rt den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sturmgott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Sturmgott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"2938422272": 0.5, "12214812683": 0.5052884615384615, "15407832604": 0.1564772727272727, "11604753444": 0.5, "223692839": 0.5, "11607306285": 0.5118421052631579, "9293661747": 0.7426470588235294, "6802362422": 0.5235135135135135, "14032007230": 0.6833333333333332, "17885507649": 0.72, "17950372418": 0.0, "5363060299": 0.5985714285714285, "1757981263": 0.5166071428571428, "17877056093": 0.2816666666666666, "5265562720": 0.6542857142857141, "10429805158": 0.03214285714285715, "975001702": 0.10124999999999998, "11604753513": 0.3272727272727274, "222811069": 0.0, "15272442487": 0.5587903225806451, "15664023164": 0.5383333333333333, "12981341310": 0.07269230769230765, "3045283975": 0.5328378378378378, "11616855181": 0.635, "939503258": 0.7999999999999998, "19492321949": 0.7526315789473683, "15272440481": 0.6702884615384614, "1750689954": 0.7166666666666667, "13475836583": 0.8069444444444446, "12981341364": 0.5, "11616855737": 0.76, "15272441022": 0.8033333333333332, "10055856321": 0.0, "18925763191": 0.6339285714285714, "4953725647": 0.2692307692307692, "15901817552": 0.5403846153846154, "14301678293": 0.5201388888888888, "16456439510": 0.10857142857142855, "2885862103": 0.13211956521739127, "11389741785": 0.6805555555555556, "11604753115": 0.8111111111111111, "9014419166": 0.23571428571428563, "1404316905": 0.725, "19277161195": 0.0, "11616855805": 0.78125, "1993865474": 0.75, "6419509516": 0.5541666666666667, "19347916047": 0.5, "19290659088": 0.0, "19447487254": 0.8214285714285714, "12056729887": 0.11666666666666664, "10247130400": 0.80625, "11552747812": 0.7423076923076922, "14443972389": 0.17708333333333331, "4655877931": 0.22499999999999998, "5266667821": 0.5142307692307693, "18006637801": 0.0, "3852715326": 0.13499999999999995, "16789415747": 0.6404347826086956, "17941994822": 0.6829347826086957, "18443177290": 0.5, "4232521548": 0.003974358974358979, "2855594836": 0.0, "16506112910": 0.6840909090909091, "1860723543": 0.6663043478260868, "9744134489": 0.5461363636363636, "15998100839": 0.5, "11604753257": 0.5, "12827136880": 0.2625, "13941992169": 0.0, "11950132610": 0.0, "1775358851": 0.5, "532252551": 0.5, "15664022922": 0.5031730769230769, "16845420427": 0.505472972972973, "4679866252": 0.53, "6400525197": 0.5, "3330268558": 0.7676470588235295, "3104768400": 0.7863636363636364, "3140899218": 0.78125, "11616855964": 0.69125, "10573135265": 0.18150000000000005, "16474467746": 0.639090909090909, "3451461549": 0.15, "13673651635": 0.5933333333333333, "15272441275": 0.7714285714285716, "4084921277": 0.5942307692307692, "11660373959": 0.579655172413793, "15312839624": 0.74375, "8641244110": 0.5, "4248806352": 0.2625, "17313705438": 0.6028571428571428, "4000422883": 0.665, "3140899303": 0.8017857142857142, "14649294312": 0.0, "4207445996": 0.1108928571428571, "947616242": 0.5, "3095272437": 0.5, "9140452348": 0.5542857142857143, "17162205013": 0.0}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Sturmgott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sturmgott%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Sturmgott\"]", "op": "Query", "size": 279}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sturmgott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 279}], "concsize": 279, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 279}