{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": ": Petrus z\u00e4hlt zu den ersten J\u00fcngern Jesu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerhard-kringe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "gerhard-kringe.de", "toknum": 12677121404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Petrus ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Haus des Kornelius kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vg-sh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "vg-sh.de", "toknum": 10275616682, "Left": [{"class": "", "str": "Der Leser der Apostelgeschichte erf\u00e4hrt dies aber in der Schilderung, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden durch Paulus (den 13. Apostel mit einer Sonderaufgabe) zu einer 4er Gruppe erg\u00e4nzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerhard-kringe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "gerhard-kringe.de", "toknum": 17556770386, "Left": [{"class": "", "str": "Die 3"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "evangelisch.de", "toknum": 16036157957, "Left": [{"class": "", "str": "Der Punkt, auf den ich mich in meinen Ausf\u00fchrungen bezogen haben, ist der Lebenslauf bzw. die Lebenserfahrung der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus und verbreitete von dort aus, durch die T\u00fcrkei, bis nach Griechenland seine Theologie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cremisan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "cremisan.de", "toknum": 7192495637, "Left": [{"class": "", "str": "In Damaskus, so berichtet die Bibel, bekehrte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus, Jakobus und Johannes waren dabei, als der Vater zu ihnen sagte: Dies ist mein geliebter Sohn, an dem ich Wohlgefallen gefunden habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerhard-kringe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "gerhard-kringe.de", "toknum": 17531239810, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und viel Gold im Schatz was mich nach Aachen nicht mehr aufregt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "joern.de", "toknum": 18712787087, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dom in einer seitlichen, h\u00f6hergesetzten Kapelle, der C\u00e1mara Santa , wirklich besonders sch\u00f6ne, ganz schlanke romanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Acta 8,1f. und nach dem Tode des Jakobus auf Petrus und auf Johannes zur\u00fcckging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ansary.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "ansary.de", "toknum": 13759395676, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht blo\u00df Ephesus, sondern auch Antiochia legte jetzt Wert auf die Tradition, welche auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cardale."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-gebhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "manfred-gebhard.de", "toknum": 14451580817, "Left": [{"class": "", "str": "Die Termine der Wiederkunft Christi, die man nach den Entt\u00e4uschungen der 50er Jahr auf das Jahr 1865 und dann auf den 14. Juli 1877 festgesetzt hatte, gingen vor\u00fcber, ohne da\u00df sich etwas ereignete, als der vier Tage nach dem 14. Juli 1877 eingetretene Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Gal. 2, 9), hat sich nach dem Tode des gro\u00dfen Heidenapostels Paulus in ganz besonderer Weise der Pflege und Aufsicht gerade der aus den Heiden gewonnenen Christen hingegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 8401957979, "Left": [{"class": "", "str": "Der Apostel Johannes, einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Gal. 2,9) blieb zuletzt noch in Jerusalem, wo er sein Haus hatte, in das er die Mutter Maria aufgenommen, er ist mit Petrus zusammen bei der Heilung des Lahmgeborenen und nachher mit ihm vor dem Hohenrat (AG. 3 und 4), mit ihm wird er auch nach Sanaria gesandt, um zu firmen (AG. 8,14) und nimmt am Apostelkonzil teil (42 n. Chr)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "npage.de", "toknum": 67901329, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus, Paulus und Johannes ebenfalls transkonfessionell vereinende christustreue Gemeinde der Endzeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 3834295395, "Left": [{"class": "", "str": "An seinem verf\u00fchrerischen imperialen Einigungsprogramm kommt es n\u00e4mlich zu einer transkonfessionellen Polarisierung der Christenheit, wodurch auf beiden Seiten ein eigener Zusammenschlu\u00df erfolgt: hier die aus der jeweiligen willf\u00e4hrigen Mehrheit aller drei Konfessionen sich bildende \u00d6kumene des Antichristen, dort die sich unter den drei typologisch wiedererscheinenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Petrus, Johannes, Jakobus) und den Weltapostel Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "npage.de", "toknum": 67898699, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \"Taten der Apostel\" (kurz \"Apostelgeschichte\" genannt), wiederum f\u00fcr Theophilus geschrieben, gruppieren sich um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" z\u00e4hlt, traf ihn 50 n.Chr. anl\u00e4sslich des Apostelkonzils in Jerusalem (Gal 2,9)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-bibel-lebt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "S\u00e4ulenaposteln"}], "ref": "die-bibel-lebt.de", "toknum": 12548451999, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus, der Johannes zu den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus, Johannes und Paulus je einer der drei Konfessionenen archetypisch zuordnete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bekenntnisbruderschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "bekenntnisbruderschaft.de", "toknum": 14019036610, "Left": [{"class": "", "str": "Er macht dabei von der Typologie Gebrauch, mit welcher der russische Religionsphilosophe Wladimir Solowjew in seiner 1899 erschienenen Kurzen Erz\u00e4hlung vom Antichrist die drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die verschiedenen Missionsbereiche geeinigt habe: Wir sollen zu den Heiden, sie zu den Beschnittenen gehen (Gal 2, 8 f.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenaposteln"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 6486568550, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus, der in Gal 2,11 ff. von seinem Zusammensto\u00df mit Petrus in Antiochien in der Frage der Tischgemeinschaft zwischen Judenchristen und Heidenchristen berichtet, erz\u00e4hlt in demselben Kapitel, da\u00df er sich mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " S?ulenapostel, nach Gal. 2, 9 die Apostel Jakobus (Bruder Jesu), Petrus und Johannes, weil sie in der Jerusalemer Gemeinde als oberste Autorit?t galten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "5dic.de", "toknum": 8259909599, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon Petrus einen Auftrag erteilt hat, n\u00e4mlich den, seine Br\u00fcder zu st\u00e4rken (Lukas 22,32)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bekenntnisbruderschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "bekenntnisbruderschaft.de", "toknum": 4146614124, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Zustimmung zum Petrusdienst\" ist nicht dasselbe wie \"Anerkennung des Papstamtes\" . In der Tat hat Jesus seinem J\u00fcnger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", im Anschlu\u00df an die Laiengesetzlichkeit von Jesus selbst ein \"ethisches Minimum\" von Gesetzesgeltung als allgemeinverbindlich zu konstruieren, schlie\u00dflich die offene Feindschaft der Judenchristen, waren die Begleiterscheinung einer solchen Sprengung gerade der entscheidenden, die Pariastellung des Judentums festlegenden Ketten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "S\u00e4ulenapostel"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 3458371763, "Left": [{"class": "", "str": "Der hinl\u00e4nglich bezeugte furchtbare Ha\u00df gerade der Diasporajudenschaft gegen diesen einen Mann, Schwanken und Verlegenheit der christlichen Urgemeinde, der Versuch des Jakobus und der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"S\u00e4ulenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"S\u00e4ulenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4146614124": 0.0, "17531239810": 0.5725, "3834295395": 0.5, "16036157957": 0.7032608695652174, "6486568550": 0.0, "67901329": 0.5, "13759395676": 0.5166666666666666, "10275616682": 0.7475000000000002, "67898699": 0.5, "8259909599": 0.0, "14019036610": 0.002884615384615387, "18712787087": 0.5410294117647059, "14451580817": 0.5, "17556770386": 0.725, "3458371763": 0.0, "7192495637": 0.5896120689655172, "8401957979": 0.5, "12677121404": 0.7979166666666666, "12548451999": 0.09288461538461533}, "Desc": [{"nicearg": "S\u00e4ulenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22S%C3%A4ulenapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"S\u00e4ulenapostel\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22S%C3%A4ulenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}