{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " existiert der Titel des Titularherzogs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 11247618776, "Left": [{"class": "", "str": "Analog zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Tibet \u00fcbernahm er selbst die Aufgabe der Landesverteidigung und den Schutz des Dalai Lama."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 12321976910, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glowfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "glowfish.de", "toknum": 17472799283, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P eter I., K\u00f6nig von Zypern, war damals auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Atlantis Vater von f\u00fcnf S\u00f6hnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheritage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "myheritage.de", "toknum": 14075504555, "Left": [{"class": "", "str": "Gru\u00df Klaus Fugger vom Reh"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ), sondern als Prinzgemahl bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 13746051235, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ehemann einer regierenden K\u00f6nigin wird heute hingegen meist nicht als K\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Navarra."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 17659991439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heinrich II. (1503-1555) war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 2671913232, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr sprechen auch die Wappen des K\u00f6nigreiches Jerusalem, war Hugo IV. doch ebenfalls"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem und Urheber von Minneliedern - in jenen Zeiten kein Widerspruch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saelde-und-ere.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "saelde-und-ere.at", "toknum": 2149786441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzog von Schwaben,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem zum Regenten auf Lebenszeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 2476547571, "Left": [{"class": "", "str": "Die Barone w\u00e4hlten Johann von Brienne , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stempelpapier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nige"}], "ref": "stempelpapier.de", "toknum": 8230977058, "Left": [{"class": "", "str": "Weil Ludwig von Anjou und seine Nachfolger bis auf kurze Zeitspannen nie in Neapel residierten, bezeichnet man sie in der Forschung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 13257206953, "Left": [{"class": "", "str": "Eleonore heiratete den englischen K\u00f6nig Heinrich III. , Sancha dessen Bruder Richard von Cornwall (deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, Sizilien und Jerusalem war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 15918783494, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Onkel hatte sie noch mit Herzog Ludwig II. von Anjou verheiratet, der auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Atlantis\"!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheritage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Titulark\u00f6nig"}], "ref": "myheritage.de", "toknum": 14075504629, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl kaum ein Fugger aus direkter m\u00e4nnlicher Linie (jedenfalls laut der gemachten Angaben -f\u00fcnf S\u00f6hne) und damit ganz sicher nicht \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Hzg. Heinrich von K\u00e4rnten, L. aber am folgenden Tag durch die Erzbisch\u00f6fe von Mainz und Trier, Mgf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Titulark\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 4504410819, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timediver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "timediver.de", "toknum": 4369256519, "Left": [{"class": "", "str": "Von 1291 bis 1472 fanden hier im Anschluss an die Kr\u00f6nung zum K\u00f6nig von Zypern in Nikosia, die Kr\u00f6nung der Lusignan-K\u00f6nige zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem - heiratete die Erbtochter des Herzogs von Lothringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coingallery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "coingallery.de", "toknum": 4986797186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ren\u00e9 I. d'Anjou - Sohn des K\u00f6nigs von Neapel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem tragen werden und d\u00fcrfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutscher-stammtisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "deutscher-stammtisch.de", "toknum": 4593255918, "Left": [{"class": "", "str": "Interessant w\u00e4re noch die Antwort auf die Frage, ob die Habsburger (ein Geschlecht mit j\u00fcdischen Wurzeln) dann weiterhin den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem ist kein geringerer als der Chef der Paneuropa-Union selbst, der Ritter vom Goldenen Vlies, Seine Majest\u00e4t Otto von Habsburg ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 6495976401, "Left": [{"class": "", "str": "Der derzeitige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und gestaltet Innenr\u00e4ume von Kirchen, z.B. von St. Engelbert in Ochridasee und die M\u00fcnsterkirche in Essen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 10605525755, "Left": [{"class": "", "str": "Sie entwirft und erstellt liturgisches Ger\u00e4t, bisch\u00f6fliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Frankreich nennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osnabruecker-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "osnabruecker-wissen.de", "toknum": 18706333149, "Left": [{"class": "", "str": "Am 20. Oktober 1714 wurde Georg Ludwig als George I. in der Westminster Abbey zum K\u00f6nig von Gro\u00dfbritannien und Irland gekr\u00f6nt und durfte sich obendrein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, wurde von Ludwig XI . des Herzogtums Anjou beraubt, der es 1480 mit der franz. Krone vereinigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 15226329286, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Enkel Ren\u00e9,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel zeichnete sich vor allem als aufgekl\u00e4rter Kunstm\u00e4zen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michelin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "michelin.de", "toknum": 6782602551, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sohn von Herzog Ludwig II. von Anjou und gleichzeitig Herzog von Lothringen, Graf von Provence und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schweden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 7144402609, "Left": [{"class": "", "str": "Wasa (1595-1648) war ab 1632, als gew\u00e4hlter K\u00f6nig von Polen und Gro\u00dff\u00fcrst von Litauen, der Regent des Staates Polen-Litauen sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Jerusalem) vor den Toren der Stadt haust."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zauberspiegel-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Titulark\u00f6nig"}], "ref": "zauberspiegel-online.de", "toknum": 3701230865, "Left": [{"class": "", "str": "Es beginnt in Alexandria mit einer Spitalschwester, die im Tross des zyprischen K\u00f6nigs Peter (zur der Zeit auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Navarra, Antoine de Bourbon, duc de Vend\u00f4me."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ehrfurcht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "ehrfurcht.de", "toknum": 4277265174, "Left": [{"class": "", "str": "Katharina verwendete die Sch\u00f6nheiten am Hofe je nach den Interessen ihrer Politik, so wurde Louise die M\u00e4tresse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamleyhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "hamleyhall.de", "toknum": 17775526022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Herzog zu Braunschweig und L\u00fcneburg war seit 1698 Kurf\u00fcrst von Braunschweig-L\u00fcneburg, Erzbannertr\u00e4ger des Heiligen R\u00f6mischen Reiches und ab 1714 K\u00f6nig von Gro\u00dfbritannien und Irland sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel und Grafen von Provence , Renatus von Anjou, bestimmte, den kinderlosen Grafen Karl von Maine zum Erben einzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 10575888819, "Left": [{"class": "", "str": "Einige andre wichtige Erwerbungen machte Ludwig, indem er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto von Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 13897068541, "Left": [{"class": "", "str": "Seinem alten Nebenbuhler um die Krone von B\u00f6hmen, Heinrich von K\u00e4rnthen, bot er die Hand seiner Schwester an; sein \u00e4ltester Sohn Wenzel sollte des alten Herzogs Heinrich einzige Tochter Margarethe Maultasche erhalten und er verabredete auf einer Zusammenkunft zu Eger mit K\u00f6nig Ludwig auch die Verlobung seiner \u00e4ltesten Tochter Margaretha mit Herzog Henrich von Niederbaiern, Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in einer Monarchie die Bezeichnung f\u00fcr einen K\u00f6niggemahl , also den m\u00e4nnlichen Ehegatten einer regierenden K\u00f6nigin , welcher nicht selbst regiert, sondern als Ehemann der Regentin den K\u00f6nigstitel und das Pr\u00e4dikat Majest\u00e4t verliehen bekommt oder nur ehrenhalber f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Titulark\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 13230722240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand II. (1816-1885), und seiner am 23. April 1861 ihm in der Wiener Schottenkirche angetrauten nicht adeligen Ehefrau Constanze Geiger (1835-1890, musikalisches Wunderkind, Pianistin, Komponistin, Schauspielerin)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nigs"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 11337624788, "Left": [{"class": "", "str": "In den 1860er und 1870er Jahren war das Schloss Wohnsitz des Wiener Prinzen Leopold von Sachsen-Coburg und Gotha (1824-1884), Bruder des portugiesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lhazang Khan den Mandschu-Kaiser in China um Hilfe, der 1720 die Dschungaren der Westmongolei aus Tibet vertrieb, nicht ganz uneigenn\u00fctzig: Zwei Ambane, kaiserliche Gesandte, vertraten nunmehr in Lhasa die Interessen des Pekinger Hofes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["umweltdebatte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "umweltdebatte.de", "toknum": 13314138616, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich rief der tibetische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Navarra und Vater des sp\u00e4teren Henri IV. , den Prinzen von Gebl\u00fct und weiteren hochrangigen Notabeln den franz\u00f6sischen Schatzmeister der Stadt Grenoble mit der Konfiszierung aller kirchlichen Pf\u00fcnde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["louis-de-france.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "louis-de-france.de", "toknum": 13453062063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei diesem Dokument handelt es sich um historische Kopien des ausgehenden 17. oder fr\u00fchen 18. Jahrhunderts zweier Lettres Patentes von Charles IX. Laut dem Dokument beauftragt der in Geldschwierigkeiten steckende K\u00f6nig in Absprache mit seiner Mutter, der Regentin Catherine de M\u00e9dicis , seinem \"Onkel\" Antoine de Bourbon, Duc de Vend\u00f4me ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fungierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 11484484037, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ich im Fall von Peleus, Thetis und Achilles nachgewiesen habe, durfte der pelasgische Sakralk\u00f6nig vom Typ des Minos \u00fcber die hundert Monate hinaus, die ihm vom Gesetz zugestanden wurden, sein Amt nicht weiter aus\u00fcben, wohl aber konnte er wiederum Nachfolger eines Sohnes werden, der f\u00fcr den einen, au\u00dferhalb des Jahres stehenden Tag als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem ist und einen Erbanspruch \u00fcber die Kreuzfahrer und einer Legende zufolge sogar \u00fcber den biblischen K\u00f6nig David ableiten kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mnwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "mnwiki.de", "toknum": 4773165704, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 2008 schliesslich greift der erste Staat milit\u00e4risch gegen diese Menschenrechtsvebrechen ein, das K\u00f6nigreich Istvanien, dessen K\u00f6nig auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem\" (S.233)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 4247904019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abstammung von der \"Jesus\"-Familie Noch 1999 wird in franz\u00f6sischen Kreisen die Abstammung der \"Jesus\"-Familie jeweils angef\u00fchrt, z.B. in Titeln wie \"Otto von Habsburg, Titularherzog von Lothringen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem und von Arag\u00f3n."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["art-service.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "art-service.de", "toknum": 1754645003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ren\u00e9 I. d'Anjou (Renatus von Anjou), genannt Ren\u00e9 von Neapel, Ren\u00e9 von Sizilien, vor allem aber Le bon roi Ren\u00e9 (* 10. Januar 1409 im Ch\u00e2teau d'Angers; gest. 10. Juli 1480 in Aix-en-Provence) war unter anderem Graf von Guise, Herzog von Bar, Lothringen und von Anjou, Graf von Proven\u00e7e und Forcalquier, K\u00f6nig von Neapel sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem und trug den Beinamen Le bon Roi \u2013 zu deutsch: Der gute K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-fuer-rene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "wir-fuer-rene.de", "toknum": 9161690284, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der malerischen westfranz\u00f6sischen Region Pays de la Loire befindet sich das kleine mittelalterliche Dorf Ren\u00e9, das seinen Namen dem franz\u00f6sischen K\u00f6nig Ren\u00e9 I. verdankt Dieser war von 1435 bis 1480"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, 1417 die Herrschaft Guise, die im gleichen Jahr durch seinen zuk\u00fcnftigen Schwager, den Dauphin und sp\u00e4teren K\u00f6nig Karl VII. zur Grafschaft erhoben wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikiweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "wikiweise.de", "toknum": 5858414887, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ren\u00e9 I. von Anjou erhielt nach dem Tod seines Vaters, Ludwig II. von Anjou ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz. 19. M\u00e4rz Der Afrikaforscher Georg Schweinfurth entdeckt den Uele, der sp\u00e4ter als Ubangi ein gro\u00dfer Nebenfluss des Kongo wird. 30. M\u00e4rz Der 15. Zusatz zur Verfassung der Vereinigten Staaten wird verabschiedet, der ehemaligen Sklaven das Stimmrecht gew\u00e4hrt. 9. April In Berlin er\u00f6ffnet die Deutsche Bank AG ihren Betrieb. 12. April Die St\u00e4dte London und Kalkutta werden durch ein Telegrafenkabel miteinander verbunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["was-war-wann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "was-war-wann.de", "toknum": 1704129923, "Left": [{"class": "", "str": "Im M\u00e4rz Erste Fahrversuche mit einem primitiven benzinbetriebenen Fahrzeug durch Siegfried Marcus 1. M\u00e4rz Mit dem Tod des paraguayischen Diktators Francisco Solano L\u00f3pez, der sich von alliierten Soldaten nicht gefangen nehmen lassen will, enden die Kampfhandlungen im lateinamerikanischen Tripel-Allianz-Krieg. 12. M\u00e4rz Antoine d'Orl\u00e9ans, duc de Montpensier, der sich Hoffnungen auf den spanischen Thron macht, t\u00f6tet in einem Duell den Infanten Heinrich von Bourbon, den Bruder von Spaniens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Deutschland, Sizilien und Jerusalem, wird auf dem Marktplatz von Neapel als Verr\u00e4ter enthauptet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "schwedenhaus.de", "toknum": 14403920736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Konradin, Herzog von Schwaben, der Sohn K\u00f6nig Konrads IV. und seit 1254"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander IV."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 16483289502, "Left": [{"class": "", "str": "Kassander marschierte sofort gegen Olympias, und t\u00f6tete sie im Jahr 316 v. Chr., nachdem er sie gezwungen hatte, sich in Pydna zu ergeben. 310 oder 309 v. Chr. ermordete er Roxane und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, nach Jakobs Tod zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 17897899345, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Testamente bestimmte er, 1453, im Widerspr\u00fcche mit den Verf\u00fcgungen seines Vaters eine Dreitheilung des kleinen Landes nach seinem Ableben. 1426 hatte der Markgraf die Tochter Herzog Karls I. von Lothringen, Katharina, heimgef\u00fchrt, die ihm Bruy\u00e8res, Arches, Raon-l'Etape und St. Di\u00e9 mitbrachte und Aussichten auf die Erbfolge in Lothringen besa\u00df; besagte St\u00e4dte kaufte Renatus von Anjou,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Spanien ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 19757785410, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gestorben: Francisco de As\u00eds de Borb\u00f3n stirbt in \u00c9pinay-sur-Seine . Franz von Assisi Maria Ferdinand von Bourbon und Neapel-Sizilien (span. Francisco de As\u00eds Mar\u00eda Fernando de Borb\u00f3n y Borb\u00f3n-Dos Sicilias) war als Ehemann von Isabella II."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "''' ist die Bezeichnung eines nicht regierenden Monarchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Titulark\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 11247618729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "'''"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich von B\u00f6hmen sterben die Grafen von Tirol aus dem Hause G\u00f6rz in m\u00e4nnlicher Linie aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 11491025915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1335 Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Portugal; Sohn des Erbauers des Palais, Ferdinand von Sachsen-Coburg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palaiscoburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "palaiscoburg.at", "toknum": 17268500555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(1816-1885),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Polen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-minute-last.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "reise-minute-last.de", "toknum": 1156396631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johann der Blinde (1296-1346), K\u00f6nig von B\u00f6hmen, Markgraf von M\u00e4hren, Graf von Luxemburg und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig III. von Neapel aus dem Haus Anjou und \u00fcbernimmt die Regierung der Pfalz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nigs"}], "ref": "online.de", "toknum": 17953676390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oktober 1445: Kurf\u00fcrst Ludwig IV. verm\u00e4hlt sich mit Margarete von Savoyen , Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " == Ein K\u00f6niggemahl oder [[Prinzgemahl]] ist der Ehegatte einer regierenden [[K\u00f6nig]]in, der nicht selbst regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 11247618831, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \u00e4hnliche historische Entwicklung f\u00fchrte zu den [[Titularbischof|Titularbisch\u00f6fen]] der [[R\u00f6misch-katholische Kirche|R\u00f6misch-Katholischen]] und der [[Orthodoxe Kirchen|orthodoxen Kirche]], die jedoch aktiv neu vergeben werden um so entsprechende Positionen in der Kirchenhierarchie zu besetzen. == Prinzgemahl als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sicilien, f\u00fchrte den Namen eines Grafenvon L., sein \u00e4ltester Sohn Thomas, Graf von L., spielte eine hervorragende Rolle als F\u00fchrer der Baronenpartei gegen Eduard II. (s. d.) und wurde 1312 enthauptet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 10340151998, "Left": [{"class": "", "str": "Der j\u00fcngste Sohn K\u00f6nig Heinrichs III., Edmund (gest. 1296),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel und Jerusalem, Herzog von Lothringen und Graf von Provence, geb. 16. Jan. 1409 zu Angers, zweiter Sohn des K\u00f6nigs Ludwig II. von Neapel aus dem j\u00fcngern Haus Anjou, hie\u00df anfangs Graf von Guise, erhielt durch seine Verm\u00e4hlung mit Isa..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enzyklo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "enzyklo.de", "toknum": 14312019807, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ren\u00e9 Ren\u00e9 (Renatus) I. von Anjou, der Gute,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ungarn mit dem Namen Karl Martell (1271-1295), ebenfalls aus S\u00fcditalien stammend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 12765157570, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kein Wunder ! Neben dem Karl Martell (1327-1327) des Karls von Kalabrien gibt es noch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von [[Atlantis]] gemeint. == Quellenhinweis == {{Quelle Wikipedia|Titulark\u00f6nig|24."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 11247619298, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl h\u00f6hnisch war die Erhebung [[Lukas Fugger]]s durch [[Maximilian I. (HRR)|Kaiser Maximilian]] zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "'' bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Titulark\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 11247619257, "Left": [{"class": "", "str": "Ein bekanntes Beispiel ist das [[K\u00f6nigreich Jerusalem]] das f\u00fcr gut die H\u00e4lfte seiner realen Existenz von Titulark\u00f6nigen in Europa und lokalen Regenten beherrscht wurde. == Formale K\u00f6nigreiche == Bei nur noch formal bestehenden K\u00f6nigreichen, die jedoch nicht mehr unter der Herrschaft des fr\u00fcheren Herrscherhauses stehen, wird derjenige Adlige, der die Thronherrschaft beansprucht, aber nicht mehr durchsetzen kann, als ''"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Titulark\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 13230722239, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schweden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 744131184, "Left": [{"class": "", "str": "[http://de.wikipedia.org/wiki/Johann_II._Kasimir '''K\u00f6nig Johann II. Kasimir (Polen)'''] *Johann II. Kasimir (1609-1672) war ab 1648, als K\u00f6nig von Polen und Gro\u00dff\u00fcrst von Litauen, der gew\u00e4hlte Herrscher des Staates Polen-Litauen, sowie bis 1660"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem die Insel f\u00fcr 60.000 Bezants und herrschte seitdem als Cypri Dominus (Herr von Zypern), f\u00fchrte aber auch seinen K\u00f6nig-Titel weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 15060593101, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf gaben die Templer die Insel an Richard zur\u00fcck, obwohl sie so ihre Anzahlung von 40.000 B\u00e9zants einb\u00fc\u00dften. 1192 kaufte Guido von Lusignan , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Polen (1310-1335)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weber-rudolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "weber-rudolf.de", "toknum": 15412833570, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem H\u00f6hepunkt seiner Macht war Johann schlie\u00dflich K\u00f6nig von B\u00f6hmen (1310-1346), Markgraf von M\u00e4hren (1310-1333), Graf von Luxemburg (1313-1346) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Navarra und der franz\u00f6sischen K\u00f6nige Heinrich III. und Heinrich IV."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ehrfurcht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "ehrfurcht.de", "toknum": 15533623688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Louise de La B\u00e9raudi\u00e8re du Rouhet , genannt La belle Rouhet (* 1530; gest. 10. April 1586 auf Ch\u00e2teau de Coulonges-les-Royaux) war eine M\u00e4tresse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem und Sizilien, erbte 1476 Harcourt, 1506 Blankenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dr-bernhard-peter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "dr-bernhard-peter.de", "toknum": 18202005534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Renatus II. Herzog v. Lothringen u. v. Bar, Markgraf v. Pont-a-Mousson, baron de Joinville, bomte de Vaudemont, d'Harcourt et de Guise (1451 - 10.12.1508), seit 2.8.1473 Herzog v. Lothringen und 1.7.1476 Herzog v. Bar, comte de Vaudemont, d'Harcourt, de Guise, d'Aumale, de Provence,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jerusalem macht eine Europareise f\u00fcr den Kreuzzug gegen Alexandria . und wirbt bei Kaiser Karl von Luxemburg IV ( St ) ( 46 ) um Unterst\u00fctzung. - Graf Eberhard von W\u00fcrttemberg II ( St ) zwingt seinen Bruder Graf Ulrich von W\u00fcrttemberg IV ( St ) auf die Regierungsbeteiligung an der Grafschaft W\u00fcrttemberg zu verzichten. - In der hanau-wertheimer Burg Prozelten ab 1320 Deutsch-Ordens-Burg wird Gottfried von Hanau ( St ) Komtur des Deutschen Ordens ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Titulark\u00f6nig"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 18329441749, "Left": [{"class": "", "str": "Falkenberg aus die B\u00fcrger von Fritzlar. - Von Burg Kogelberg aus werden fritzlarer B\u00fcrger beraubt, gefangen und erachlagen. - Schenk Eberhard von Erbach klagt Eberhard von Eppstein ( St ) an. - Vom mainzer Battenberg aus werden hessische Gebiete verw\u00fcstet, willk\u00fcrlich Bewohner erschlagen und D\u00f6rfer niedergebrannt. - Marschall Johann von Waldeck III und sein Cousin Johann von Waldeck I - Sooneck erhalten von Pfalzgraf Ruprecht von Wittelsbach I ( St ) die Burg Sauerburg als Lehen obwohl die Burg 1355 angeblich gegen sie erbaut worden war. - Der zyprische K\u00f6nig Peter I und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "|24."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Titulark\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 11247619312, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl h\u00f6hnisch war die Erhebung [[Lukas Fugger]]s durch [[Maximilian I. (HRR)|Kaiser Maximilian]] zum Titulark\u00f6nig von [[Atlantis]] gemeint. == Quellenhinweis == {{Quelle Wikipedia|"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Titulark\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Titulark\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4986797186": 0.5833333333333333, "1704129923": 0.5, "15918783494": 0.6283333333333333, "4773165704": 0.5, "1754645003": 0.5, "10575888819": 0.5123529411764706, "17659991439": 0.71, "2671913232": 0.7013157894736841, "3701230865": 0.5371212121212121, "15533623688": 0.0, "4247904019": 0.5, "12765157570": 0.0, "4277265174": 0.5362903225806451, "16483289502": 0.5, "11247619312": 0.0, "8230977058": 0.6480769230769231, "13746051235": 0.7148809523809524, "17775526022": 0.5283064516129032, "5858414887": 0.5, "13257206953": 0.638157894736842, "14075504555": 0.7326923076923078, "9161690284": 0.5, "13453062063": 0.5, "7144402609": 0.545, "17472799283": 0.7383333333333333, "18202005534": 0.0, "6782602551": 0.5520833333333334, "11247619257": 0.0, "10340151998": 0.0, "13230722239": 0.0, "13230722240": 0.5, "19757785410": 0.5, "4504410819": 0.6104545454545454, "11484484037": 0.5, "15226329286": 0.5529629629629629, "4369256519": 0.5985714285714285, "2149786441": 0.7, "17268500555": 0.13382352941176473, "15060593101": 0.0, "12321976910": 0.7444444444444446, "6495976401": 0.5722222222222222, "11337624788": 0.5, "18329441749": 0.0, "1156396631": 0.07363636363636361, "11247618776": 0.7916666666666667, "11247618831": 0.0, "18706333149": 0.5541666666666667, "14312019807": 0.0, "14403920736": 0.5, "11247619298": 0.0, "11491025915": 0.20357142857142865, "17953676390": 0.018870967741935463, "17897899345": 0.5, "15412833570": 0.0, "4593255918": 0.5736693548387096, "744131184": 0.0, "2476547571": 0.6875, "14075504629": 0.6152155172413792, "11247618729": 0.2538461538461538, "13314138616": 0.5, "10605525755": 0.5589285714285714, "13897068541": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Titulark\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Titulark%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Titulark\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 62}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Titulark%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 62}], "concsize": 62, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 62}