{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " war kleiner und graziler vom Wuchs als das europ\u00e4ische Wildschwein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heim-und-haustiere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschwein"}], "ref": "heim-und-haustiere.de", "toknum": 9843544354, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war dort zuhause und - angeblich - der sagenhafte Vogel Greif."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["usedom-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschwein"}], "ref": "usedom-net.de", "toknum": 13581507690, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", B\u00e4ren und Riesenhirsche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschweine"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16806186215, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bauten sich H\u00fctten mitten ins Wasser hinein und er\u00f6ffneten den Krieg gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar, welches im Raum der heutigen Schweiz bereits vor einigen Jahrtausenden domestiziert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heim-und-haustiere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschwein"}], "ref": "heim-und-haustiere.de", "toknum": 9843544337, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Ausnahme stellt das so benannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsprechend den arch\u00e4ologischen Fundorten in einstigen Moor- und Ufersiedlungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heim-und-haustiere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschwein"}], "ref": "heim-und-haustiere.de", "toknum": 9843544370, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Namen erhielt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierlobby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschweins"}], "ref": "tierlobby.de", "toknum": 2889341608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die zahlreichen Schweizer Moor- und Ufersiedlungen sind Fundorte des sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet), belegen eine durch Domestikation verursachte deutlich geringere K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe bei den fr\u00fchen Hausschweinen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinestammtisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschweine"}], "ref": "schweinestammtisch.de", "toknum": 2915178735, "Left": [{"class": "", "str": "Funde von fr\u00fchgeschichtlichen Schweinen (fr\u00fcher als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glicherweise innerhalb oder in unmittelbarer N\u00e4he der einstigen Siedlungen als domestizierte Haustiere gehalten wurden, die Nachfahren des europ\u00e4ischen Wildschweins jedoch eher als Weidevieh."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heim-und-haustiere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschweine"}], "ref": "heim-und-haustiere.de", "toknum": 9843544422, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Wissenschaftler gehen weiterhin davon aus, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einem verzwergten heimischen Wildschwein stammen, wozu wieder zweifellos bleibt, da\u00df Pfahlbauer und andere Alteurop\u00e4er sp\u00e4ter jedenfalls auch unsere gro\u00dfe europ\u00e4ische echte Wildsau in Zucht genommen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doktus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschwein"}], "ref": "doktus.de", "toknum": 14474593791, "Left": [{"class": "", "str": "Demgegen\u00fcber lassen andere dieses nordische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Pfahlbauten geliefert h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doktus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torfschwein"}], "ref": "doktus.de", "toknum": 14474593779, "Left": [{"class": "", "str": "In Indien und in China soll das dort heimische sogenannte Bindenschwein (Sus vittatus) die Wildform gebildet haben, deren Kulturz\u00fcchtung dann aus dem Orient schon so fr\u00fch nach Europa gelangt w\u00e4re, da\u00df sie dort noch das kleine ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (wichtigster Fettspender)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leb-grossenkneten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschwein"}], "ref": "leb-grossenkneten.de", "toknum": 11522387429, "Left": [{"class": "", "str": "Von den Huftieren zeigte sich der Ur (Auerochs), das gr\u00f6\u00dfte damalige Landtier und Stammform unseres Hausrindes, auch gez\u00e4hmt als Torfrind, dazu Elch, Rothirsch, Reh, und mit erheblichem Anteil das Wildschwein in besonderer Gr\u00f6\u00dfe, auch gez\u00e4hmt als sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgerufene Ver\u00e4nderungen, die nur ganz allm\u00e4hlich sich herausgebildet haben, deuten darauf hin"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschweins"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 16906302632, "Left": [{"class": "", "str": "Die durch die Z\u00fcchtung am Sch\u00e4del des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Sus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschweins"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 10307035717, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Knochen des Hausschweins und des Wildschweins fanden sich Reste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als eigentliche Hausschweine und Abfallfresser in unmittelbarer N\u00e4he der Siedlungen gem\u00e4stet, w\u00e4hrend der Sus scrofa scrofa-Typ als halbdomestizierter Wildschwein typ extensiver gehalten wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tierlobby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschweine"}], "ref": "tierlobby.de", "toknum": 2889341650, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6glicherweise wurden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem nachbarlichen Danewendsee..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diegeschichteberlins.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torfschweines"}], "ref": "diegeschichteberlins.de", "toknum": 237407813, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedel schrieb 1878/79 in Zusammenhang mit Funden aus Stralau: \"Herr T\u00fcbbecke in Stralow \u00fcbergab den wohl erhaltenen, sch\u00f6n gebr\u00e4unten Sch\u00e4del eines"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Torfschwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Torfschwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"237407813": 0.0525, "9843544354": 0.7884615384615384, "11522387429": 0.5, "9843544422": 0.5529411764705883, "16806186215": 0.7475000000000002, "2889341608": 0.7307692307692308, "13581507690": 0.7816666666666666, "2889341650": 0.08107758620689655, "10307035717": 0.2142857142857142, "2915178735": 0.6666666666666665, "9843544337": 0.7454545454545454, "9843544370": 0.74375, "14474593779": 0.5, "16906302632": 0.2659090909090908, "14474593791": 0.5402777777777777}, "Desc": [{"nicearg": "Torfschwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torfschwein%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Torfschwein\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torfschwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}