{"Sort_idx": [], "numofpages": 65, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wirst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alexfrei.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "alexfrei.ch", "toknum": 13196660102, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hoffe das du diese Saison noch \u00f6fter spielen wirst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachwuchsmodell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "nachwuchsmodell.at", "toknum": 5839311254, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig wurde er in dieser Spielzeit auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit 13 Treffern Michael F\u00f6rster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sus-boke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sus-boke.de", "toknum": 14080021353, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " war er 1966 und 1967 (gemeinsam mit Gerd M\u00fcller )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medienwerkstatt-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "medienwerkstatt-online.de", "toknum": 14967704849, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Phillip R . mit 4 Treffern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtv-treubund-fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "mtv-treubund-fussball.de", "toknum": 11658658403, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Estland und gleichzeitig als bester Halblinker der Liga ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 6032553920, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrfach wurde er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Zeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "dfb.de", "toknum": 15469292061, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 40 Toren in einer Saison ist er der treffsicherste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laptopwerk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "laptopwerk.de", "toknum": 4570339375, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wird Meister, wer Absteiger, wer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ossiforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ossiforum.de", "toknum": 15924511926, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei so manchem Reporter ist Ulf Kirsten ja auch zweifacher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Braatz vergab seine Chance im entscheidenden Moment."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ofm-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ofm-wiki.de", "toknum": 15240298279, "Left": [{"class": "", "str": "Der erneute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Alex Kerzhakov mit 7 Toren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fm11.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fm11.de", "toknum": 7199087614, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga wirkt untrainiert und lustlos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tigershockey.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tigershockey.de", "toknum": 5220744230, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaexperte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ligaexperte.de", "toknum": 16069542155, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Freds wie \"Wer wird Europameister\" oder \"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clubfans-united.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "clubfans-united.de", "toknum": 1574599858, "Left": [{"class": "", "str": "Mintal ist ein Ausnahmespieler und wenn er nach dem zweifachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soccergame.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "soccergame.de", "toknum": 916324707, "Left": [{"class": "", "str": "Stellvertretend hierf\u00fcr sei mein offensiver Mittelfeldspieler Agge genannt, der auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Art Dauerabonnement auf die 1. Liga."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballcup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussballcup.de", "toknum": 6558442977, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieser Verein hat einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spanischer-fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "spanischer-fussball.de", "toknum": 7531321470, "Left": [{"class": "", "str": "Spanien wurde damit zum zweiten Mal Fu\u00dfballeuropameister, w\u00e4hrend David Villa"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["transfermarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "transfermarkt.de", "toknum": 4318805333, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Transfermarkt.tv: Nick, Sie sind als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen wir nun zum Endergebnis unseres WM-Tippspiels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 3443782470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach den Finalspielen und den Entscheidungen zu Weltmeister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war mit 14 Treffern Erwin Kirchhoff vom Haie Team."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-flemsdorfer-haie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "die-flemsdorfer-haie.de", "toknum": 4469696263, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", werden besonders geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["untermain-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "untermain-online.de", "toknum": 18273093752, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kreismeister, im Fu\u00dfball zus\u00e4tzlich die fairste Mannschaft und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-k.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tus-k.de", "toknum": 7134157576, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Preis bekam unsere Mannschaft dann doch noch = unser Trainer Nuri Kurt wurde mit 6 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (nicht zum ersten Mal in seiner Karriere)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fc-rsk-freyburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fc-rsk-freyburg.de", "toknum": 12711758522, "Left": [{"class": "", "str": "Tino Jaenisch wurde dabei mit 39 Toren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EM werden w\u00fcrde, um die Leute hier zufrieden zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hr-online.de", "toknum": 10982134646, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich w\u00fcrde es nicht mal reichen, wenn Gomez"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalist-werden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "journalist-werden.de", "toknum": 2452578975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Jahr ist unser Kapit\u00e4n Patrick Merfort mit insgesamt sieben geschossenen Toren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Bezirksliga mit je 97 Treffern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-schwegenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tv-schwegenheim.de", "toknum": 11150078585, "Left": [{"class": "", "str": "Pauline Eckert und Tabea Luickx w\u00fcrden gemeinsam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als h\u00e4ngende Spitze in einem 4-4-2 geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["breitnigge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "breitnigge.de", "toknum": 17977116421, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist in Cotttbus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kr\u00f6nen durfte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blindensport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blindensport.at", "toknum": 6341711198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfreulich war auch, dass Andreas Bergmann nach \u00fcberstandener Krankheit mit 24 Volltreffern sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und hatte wesentlichen Anteil am steilen Aufstieg der Ostwestfalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["express.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "express.de", "toknum": 9575257366, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit 23 Treffern wurde St\u00fcrmer Dominik Jansen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Serie A wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dfb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "dfb.de", "toknum": 18716628983, "Left": [{"class": "", "str": "Dass er mal f\u00fcr Udinese Calcio 27 Tore in einer Saison schoss und damit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit 25 Treffern Mark Wilken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["felixjanoschek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "felixjanoschek.de", "toknum": 4673525519, "Left": [{"class": "", "str": "Interner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der abgelaufenen Spielzeit Klaas-Jan Huntelaar wieder regelm\u00e4\u00dfig trifft, ist vom Schalker Kreisel noch einiges zu erwarten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fmtotal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fmtotal.de", "toknum": 6216398876, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn erstmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei dem lockeren Aufgalopp kurz nach dem Trainingsauftakt war ein weiterer Neuzugang: Suat T\u00fcrker traf f\u00fcnf Mal."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 497576011, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Saison weiterverkaufen, erh\u00e4lt Trabzon 25% der Abl\u00f6sesumme."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-tuerkei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-tuerkei.de", "toknum": 3187122945, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte Galatasaray den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der VTZ III, Fabian Alt, ebenfalls neu, wird am Kreis werkeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-hassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sg-hassel.de", "toknum": 1293170607, "Left": [{"class": "", "str": "Der letztj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schade-Kicker war Daniel, auch Dennis, Batuan und Gloire gelangen Torerfolge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wilhelm-schade-schule.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "wilhelm-schade-schule.de", "toknum": 17151756571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EM-Qualifikation."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballdaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussballdaten.de", "toknum": 15117627195, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei war Klaas Jan Huntelaar (FC Schalke 04) mit zw\u00f6lf Treffern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gdpbundespolizei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "gdpbundespolizei.de", "toknum": 1441628055, "Left": [{"class": "", "str": "Im Verlauf des Turniers konnte sich unser Kollege Post vom Team der Dienstgruppe 51 mit sechs Treffern knapp von seinen Mitstreitern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dieser Spielklasse, legt besonderen Wert auf die Ausrichtung als Familienunternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grabitsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "grabitsch.de", "toknum": 17482665799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Firmeninhaber Andreas Grabitsch, ehemaliger Oberligafu\u00dfballer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Nr. 11, der auch einen Treffer per Hacke erzielte (!), allerdings auch mit recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 18316056634, "Left": [{"class": "", "str": "Reklamieren tat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga gekr\u00f6nt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["whoswho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "whoswho.de", "toknum": 7260715072, "Left": [{"class": "", "str": "In den Jahren 1967, 1969, 1970, 1972, 1973, 1974 und 1978 wurde Gerd M\u00fcller jeweils zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fu\u00dfball-Kreisliga A Arnsberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sauerlandfussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sauerlandfussball.de", "toknum": 18706590360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thorsten Garbe, Spielertrainer der TuRa Freienohl, wurde mit 39 Toren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Saison eigentlich schon an Lokomotive Moskau verkauft war, sind die L\u00f6wen wieder im Rennen und stehen in offiziellen Gespr\u00e4chen mit Trabzonspor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-tuerkei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-tuerkei.de", "toknum": 18473115528, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der schwedischen Liga zum Spieler des Jahres gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-guide.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sport-guide.ch", "toknum": 13860757395, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde 2010 in seiner Heimat dank 20 Treffern aus 29 Spielen mit Helsingborg und G\u00e4vle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 6 Treffern zeugt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kummerfelder-sv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kummerfelder-sv.de", "toknum": 15142644252, "Left": [{"class": "", "str": "Spieler des Tages wurde mit Serge Haag vom TSV Uetersen ein wirklich \u00fcberragender Spieler, wovon auch seine Rolle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in Reichweite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tigershockey.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tigershockey.de", "toknum": 17864050184, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn er allerdings nur ann\u00e4hernd das Tempo der ersten Wochen beibeh\u00e4lt, ist die Marke von Dieter Hegen, dem letzten deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["imnetz-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "imnetz-magazin.at", "toknum": 6697452993, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn er seine Aussetzer auf dem Platz, zuletzt Biss gegen Ivanovic, in den Griff bekommt, ist er ein heisser Kandidat f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Europa League Chelseas Torwart Petr Cech mit einem Lupfer \u00fcberwand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["11freunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "11freunde.de", "toknum": 18399968241, "Left": [{"class": "", "str": "Falcao schlug erstmals in der sechsten Minute zu, als der zweimalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") auch noch zwei Sonderwertungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motor-altenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "motor-altenburg.de", "toknum": 7627227944, "Left": [{"class": "", "str": "Lok gewann durch Raul K\u00e4stner (Bester Torwart) und Mika Drutschmann (mit 7 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anton Fink."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-blabla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-blabla.de", "toknum": 18371860363, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Paderborn die Herausforderung annahm und sicher siegte, offenbarte Unterhaching erneut Probleme, gewann aber am Ende durch den 21. Saisontreffer von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1. Amateurliga S\u00fcdbaden, als Spielertrainer zum Verein stie\u00df, war der sportliche H\u00f6henflug nicht mehr aufzuhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-club-offenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sport-club-offenburg.de", "toknum": 19253385369, "Left": [{"class": "", "str": "Als mit Henry Buchinger, der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Saison, sprintete in einen R\u00fcckpass und traf aus spitzem Winkel (57.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neunzehnhundertacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "neunzehnhundertacht.de", "toknum": 9833858202, "Left": [{"class": "", "str": "Stefan Lutzmann, mit 28 Treffern Jessens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geb\u00fcrtiger Mannheimer und alles \u00fcberragender linker Fl\u00fcgel in Deutschland\" (Quelle: Kleine Zeitung)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handball-leoben.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "handball-leoben.at", "toknum": 15696411099, "Left": [{"class": "", "str": "Hage: \"Gensheimer ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Vereinsgeschichte von Energie Cottbus, wird in dieser Woche Gespr\u00e4che mit Rekordmeister FC Bayern M\u00fcnchen f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-cottbus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "radio-cottbus.de", "toknum": 15003990388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nils Petersen, 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Partie gegen Auerbach III, schon einen gewissen Luxus darstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diehandballer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "diehandballer.de", "toknum": 11129598425, "Left": [{"class": "", "str": "Durch diesen Umstand konnten die eigene A-Jugendlichen geschont werden, was im Fall von Pichlik, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Saison, hatte mit seinen Treffern gro\u00dfen Anteil daran, dass Galatasaray den Sprung in die n\u00e4chste Runde der Champions League schaffte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-tuerkei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-tuerkei.de", "toknum": 16881770123, "Left": [{"class": "", "str": "Burak Y\u0131lmaz,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers wurde, und Nico Neufeld entschieden das Finale in der Heerener Sporthalle gegen SSV M\u00fchlhausen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfalia-wickede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "westfalia-wickede.de", "toknum": 6677429147, "Left": [{"class": "", "str": "Tore von Dennis Hohn, der mit sechs Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guestrowhockey.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "guestrowhockey.de", "toknum": 17444171013, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst war Niels Sund in der 2. Hallen-Bundesliga Ost, in der sein ATSV um nur einen Punkt den Aufstieg in die h\u00f6chste Etage des deutschen Hockeys verpasst hatte,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (13 Treffer) wurde und Tschany Matthias als bester Spieler \u00fcberhaupt ausgezeichnet werden konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grg23vbs.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "grg23vbs.ac.at", "toknum": 3551671247, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders erfreulich war auch der \u00fcberlegene Sieg beim Himmelhofturnier, bei dem Kaplan Baran wie im Vorjahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga, der unter anderem f\u00fcr Werder Bremen und den FC Schalke 04 spielte, hat laut Berichten so gro\u00dfe Geldsorgen, dass er in der diesj\u00e4hrigen Staffel des Dschungelcamps teilnehmen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myvideo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "myvideo.de", "toknum": 12245570970, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der DEL (29 Tore)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grizzly-adams.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "grizzly-adams.de", "toknum": 19043669251, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei boten sie nicht nur fast durchweg attraktives Eishockey, sondern stellen mit Jason Ulmer den Topscorer der Liga (64 Punkte) und mit Ken Magowan den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesligaskandal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bundesligaskandal.de", "toknum": 3880437111, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin gelang es den Deutschen mit einem 16:0 \u00fcber Ru\u00dfland in der Trostrunde Vorletzter des Turniers zu werden und mit dem Spieler Fuchs, der in diesem Spiel 10 Tore erzielte, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den eigenen Reihen und zudem konnte mit Andr\u00e9 Sch\u00fcrrle ein zweiter Offensivakteur wichtige Akzente setzen, aber Letzteren zieht es ohne wenn und aber zum FC Chelsea."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werkself.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "werkself.de", "toknum": 619517905, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Stefan Kie\u00dfling hat Bayer 04 Leverkusen den aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1976 mit insgesamt 535 Ligapartien F\u00fcnfter bei den Dauerbrennern. 1972 wurde er DFB-Pokalsieger und Vizemeister mit Schalke, 1983 holte er den Pokal noch einmal, diesmal mit dem 1. FC K\u00f6ln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["r-winners.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "r-winners.de", "toknum": 18816651890, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im DFB-Pokal zu werden: Mario Gomez vom FC Bayern M\u00fcnchen, Vedad Ibisevic vom VfB Stuttgart und Arjen Robben, ebenfalls FC Bayern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-berichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-berichte.de", "toknum": 188430219, "Left": [{"class": "", "str": "Nur drei Spieler haben heute Abend noch die Chance ihr Torkonto zu erh\u00f6hen und alleiniger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1972 durch zwei seiner Treffer im Finale Europameister und 1974 Weltmeister, wobei er das entscheidende zweite Tor im Finale gegen die Niederlande erzielte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoppsala.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hoppsala.de", "toknum": 3951894973, "Left": [{"class": "", "str": "Sein erstes L\u00e4nderspiel bestritt er 1966 im Alter von 21 Jahren. 1970 wurde er bei seiner ersten Weltmeisterschaft mit zehn Toren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["24h-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "24h-blog.de", "toknum": 2721435900, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl Arsenal bereits mit van Persie, Podolski und Bendtner \u00fcber gen\u00fcgend hochwertige Qualit\u00e4t im Angriff verf\u00fcgt, wurde desweiteren der franz\u00f6sische Nationalspielers Olivier Giroud v verpflichtet, welcher in der abgelaufenen Saison 21 Treffern in der franz\u00f6sischen Liga erzielte und damit gleichzeitig zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers, Robert Petzold (er traf bei 16 Toren seines Teams alleine 10 mal) der entscheidende Treffer zum 2:0 Endstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fc-anker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fc-anker.de", "toknum": 2352877184, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der besten Turnierbegegnung gegen den Oberligisten aus Sievershagen lag man nach f\u00fcnf Minuten 0:1 zur\u00fcck, war die spielbestimmende F\u00fcnf, doch knapp drei\u00dfig Sekunden vor dem Schlu\u00dfpfiff gelang dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Lothar Emmerich (BVB - 31 Tore) vor Timo Konietzka (TSV 1860 -26 Tore), der vor der Saison vom BVB zu den L\u00f6wen gewechselt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiogi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hiogi.de", "toknum": 1077656631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-trifft-ball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blog-trifft-ball.de", "toknum": 1270399183, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde beides Mal zugleich auch als bester Torj\u00e4ger in Europa mit dem \"Goldenen Schuh\" bedacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["munzinger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "munzinger.de", "toknum": 10621946257, "Left": [{"class": "", "str": "Im Dienste des FC Villareal und sp\u00e4ter im Trikot von Atl\u00e9tico Madrid schoss sich Forl\u00e1n mit 25 und 32 Ligatreffern in den Jahren 2005 und 2009 jeweils zum spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Blaise N'Kufo (Twente Enschede 22 Tore) und Luiz Suarez (Ajax Amsterdam 17 Tore)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-hafenstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "radio-hafenstrasse.de", "toknum": 11706607263, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 34 Toren wurde Klaas Jan Huntelaar (Ajax Amsterdam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ersten Saison, Angelo Tzoutis, trifft nach langer Zeit mal wieder h\u00e4ufiger und sichert mit drei Toren beim 8:1 gegen KFC Uerdingen den Sieg der deluxe, die bei einem Spiel mehr nun auf einen Punkt an Raffelberg herangekommen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klnonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "klnonline.de", "toknum": 9825856608, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theofanis Gekas gleich drei Eckpfeiler des erfolgreichen Teams der Vorsaison ersetzen musste, galt es f\u00fcr dessen Scouting-Abteilung wieder mal die vielzitierten Rosinen im Kuchen zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-forum.de", "toknum": 12611854162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem der VfL Bochum mit Mittelfeldmotor Zvjezdan Misimovic, Torh\u00fcter Jaroslav Drobny und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich und einmal in Spanien, \u00d6sterreichs Fu\u00dfballer des Jahres 1973 - '79, '82 und '83."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hannover96online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hannover96online.de", "toknum": 13862048250, "Left": [{"class": "", "str": "Erfolge: WM-Teilnehmer 1978 und 1982, Europapokal der Pokalsieger 1979, zwei Mal \u00d6sterreichischer Meister, vier Mal \u00d6sterreichischer Pokalsieger, einmal Spanischer Pokalsieger 1981. Europ\u00e4ischer Torsch\u00fctzenk\u00f6nig 1978 (41 Tore), zudem vier Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-allendorf-lahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tsv-allendorf-lahn.de", "toknum": 14348517720, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen die stark verst\u00e4rkten 80er Freunde vom FC Burgsolms legte die Truppe um Dietmar Sch\u00e4fer ein tolles Spiel hin und bezwang den Gegner mit 2:0 . Die beiden Treffer erzielte Stefan Trzenschiok, der auch am Schlu\u00df mit 3 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Held, Mythos fast, dann zur Ruhe gesetzt, Pensionist mit Zweitwohnsitz in seiner alten Heimat, zur\u00fcckgekehrt zu den Wurzeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 16403485844, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Baroni, gro\u00dfer Sohn des Dorfes, Bundesligafu\u00dfballer in \u00d6sterreich, Deutschland, Spanien, ein Star,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers wurde. 3:0 stand es nach 66. Minuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballdaten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussballdaten.de", "toknum": 19740806845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch Schuster zeigte nicht nur sein Repertoire an technischen Finessen, sondern bereitete auch zielstrebig zwei der drei Tore von Klaus Allofs vor, der alleine durch dieses Spiel zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Premier League wurde \u2013 es steckte viel Qualit\u00e4t im Kader."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-forum.de", "toknum": 18757059043, "Left": [{"class": "", "str": "Angefangen mit Cech im Tor, der stabilen Viererkette um Kapit\u00e4n Terry, \u00fcber das mit so unglaublich viel Erfahrung ausgestattete, hochklassig besetzte Mittelfeld um Lampard, Essien, Ballack und dem zuletzt regelrecht aufgebl\u00fchten Malouda, bis hin zu den torgef\u00e4hrlichen Angreifern Drogba und Anelka, der mit 19 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Saison."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsvbassumfussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tsvbassumfussball.de", "toknum": 7180623593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Oliver Ahrens ist interner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Saison2010/2011 wurde David Limberger mit 27 Toren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-au-wittnau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv-au-wittnau.de", "toknum": 16105375912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der RL Nord,nahezu abl\u00f6sefrei..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3395648827, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Zusammenhang muss man auch seine pers\u00f6nliche Perspektive sehen:27 Jahre ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012/2013 der gesamten 1. Liga."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bwdbern.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bwdbern.ch", "toknum": 6592869367, "Left": [{"class": "", "str": "LJ, DIE POST, TV Steffisburg) wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1970/71)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dsc4ever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "dsc4ever.de", "toknum": 18666804462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der einzige deutsche Torsch\u00fctzenk\u00f6nig, der nie f\u00fcr die A-Nationalmannschaft gespielt hat, war \u00fcbrigens Lothar Kobluhn ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (19 Treffer) der ersten d\u00e4nischen Liga von Esbjerg FB ins Ruhrgebiet geholt \u2013 nat\u00fcrlich als St\u00fcrmer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 19161105060, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2004 hatten die Bochumer den damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der neuen Saison auf dieser Seite. 38 Prozent der Teilnehmer votierten dabei f\u00fcr den Neuzugang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-fanmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "das-fanmagazin.de", "toknum": 372432919, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ergab eine Umfrage nach dem potenziellen 96-internen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Pokal der Landesmeister."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 2987057596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Europapokal erzielte er in 39 Eins\u00e4tzen f\u00fcr die Spanier 35 Tore und wurde in der Saison 1959/60 mit zw\u00f6lf Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga - Ronny von Holst mit 38 Toren"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ofm-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ofm-wiki.de", "toknum": 19391710370, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Saison 64. Sieger der Eredivisie (Clanliga KNVC) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \"Ersten\" wurde Greiffenberg, der \"Zweiten\" Fasnauer, Str\u00f6bl wurde Jugendtorsch\u00fctzenk\u00f6nig und Geiger war's bei der AH."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1fcmiesbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "1fcmiesbach.de", "toknum": 16109659990, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch spanischer Meister mit Atl\u00e9tico de Madrid."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-guru.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-guru.de", "toknum": 19510610009, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kuriosit\u00e4t gibt es auch noch: Luis Aragon\u00e9s und Garate wurden beide in der Saison 1969/70"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fu\u00dfballbundesliga zu werden, n\u00e4mlich 1971."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wiwo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "wiwo.de", "toknum": 3131423247, "Left": [{"class": "", "str": "So stark lief die B\u00f6rse zu Jahresbeginn zuletzt, als Willy Brandt Bundeskanzler war und Mittelfeld-Ass Lothar Kobluhn von Rot-Wei\u00df Oberhausen sich anschickte, vor einem gewissen Gerd M\u00fcller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Gerd"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsverlangenbruck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fsverlangenbruck.de", "toknum": 765152280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), zur Zeit Spielertrainer beim VfB Eppingen II. Hendrik Arnold (Foto rechts): 36 Jahre alt, wohnhaft in Brackenheim-Botenheim, fr\u00fcher beim VfB Eppingen (in der Verbandsliga mit dem heutigen 2. Vorsitzenden Stefan Wild und Trainer Werner Habiger) und beim FC Berwangen aktiv."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraichgausport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kraichgausport.de", "toknum": 123025527, "Left": [{"class": "", "str": "alt, Lehrer am Privatgymnasium St. Leon-Rot, gro\u00df geworden in Berwangen, wohnhaft in Reihen; sportliche Laufbahn: Jugend beim FC Berwangen, SVSinsheim und bei der TSG Hoffenheim; Aktivenze it: je vier Jahre bei der TSG Hoffenheim in der Verbandsliga (Torsch\u00fctzenk\u00f6nig) und Oberliga, beim FC Zuzenhausen in der Verbandsliga, eine Runde beim FC Berwangen (Landesliga); Spielertrainer: eine Runde beim FC Zuzenhausen II (Landesliga), zwei Jahre beim VfB Eppingen II (mit Durchmarsch von der Kreisklasse B in die Kreisliga, mit Meisterschaft und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga, Florian Taafel, bei einer Abwehraktion etwas ungl\u00fccklich im Gesicht, so dass die Freiburger Schiedsrichter Brodbeck und Dunkow ihm eine Zeitstrafe gaben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-kornwestheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sv-kornwestheim.de", "toknum": 2039328526, "Left": [{"class": "", "str": "Christopher Tinti mit zehn Treffern, der beste Kornwestheimer Torsch\u00fctze, erwischte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", plus(!!) der Troph\u00e4e des zudembesten Spieler dieses Turnieres gl\u00fccklich sch\u00e4tzen durfte - ein gewiss seltener3fach Erfolg, also echt super!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-olympia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "sg-olympia.de", "toknum": 7449340035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Somit also Turniersieg, incl. eineszudem sehr bemerkenswerten \"Kunstst\u00fccks\", dass unser Spielf\u00fchrer, neben eben der Goldmedaille f\u00fcr seine Mannschaft, sich auch noch \u00fcber den Pokal des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Saison halten k\u00f6nnen und mit den Youngsters im Team hoffnungsvolle deutsche Talente in seinen Reihen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zielpublikum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "zielpublikum.de", "toknum": 1794567335, "Left": [{"class": "", "str": "Da hatte jeder die ma\u00dfvolle Zusammenstellung des Clubs gelobt, war der Trainer Objekt der Begierde bei jeder potentiellen Trainer-Neubesetzung, hatte man mit Mintal den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Holland, England, Spanien).10 Geheimnisse \u00fcber Ruud van Nistelrooy Mit einer Abl\u00f6se von 12 Millionen Gulden, die der PSV Eindhoven an den SC Heerenveen \u00fcberwies, war Ruud van Nistelrooy 1998 der teuerste Transfer innerhalb der niederl\u00e4ndischen Liga."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bild.de", "toknum": 4653287715, "Left": [{"class": "", "str": "Seine weiteren Karrierestationen: RKSV Margriet Oss, FC Den Bosch (1993 bis '97), SC Heerenveen ('97/'98), PSV Eindhoven ('98 bis 2001), Manchester United (2001 bis 2006), Real Madrid (2006 bis 2010), ab Januar 2010: Hamburger SV10 Geheimnisse \u00fcber Ruud van Nistelrooy Van Nistelrooy wurde als erster Fu\u00dfballer in drei europ\u00e4ischen Top-Ligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bayer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ran.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ran.de", "toknum": 9645024051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der brasilianischen Meisterschaft 1999, - Torsch\u00fctzenk\u00f6nig und \"Bester Spieler\" des Confederations Cup 1999, - bester ausl\u00e4ndischer Spieler in der spanischen Liga der Saison 2003/2004, - Weltfu\u00dfballer 2004 und 2005 und - Europas Fu\u00dfballer 2005."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-kurve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-kurve.de", "toknum": 12424470418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Laufe seine Karriere wurde errang \"Ronaldinho\" unter anderem folgende herausragende Auszeichnungen: - Torsch\u00fctzenk\u00f6nig der U17-WM 1997, -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"El Brujo\"(der Hexer) Quini oder David Vill\u00e1 herausgebracht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballesterer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ballesterer.at", "toknum": 14103981866, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist erfreulich, schlie\u00dflich ist Sporting eine Traditionsmannschaft, die Spieler wie Angulo, Luis Enrique, den f\u00fcnffachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde wie in den letzten Jahren schon \u00f6fters, Andreas Bergmann (Tirol 1)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blindensport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blindensport.at", "toknum": 10897469, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rot-weiss-erfurt-junioren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "rot-weiss-erfurt-junioren.de", "toknum": 16125751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen Pokal nahm Erfurt dennoch mit nach Hause, denn Jan Lukas Funke erhielt die Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nur um acht Tage \u00e4lter als seinerzeit Diego Maradona."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tor24.de", "toknum": 23803673, "Left": [{"class": "", "str": "In der Geschichte der argentinischen Liga war er 1999 (im Torneo de Apertura) mit 18 Jahren und 9 Tagen der zweitj\u00fcngste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tor24.de", "toknum": 23803711, "Left": [{"class": "", "str": "Er gewann mit River Plate das Torneo de Apertura 1999 und das Torneo de Clausura 2000. Bei den U20-Weltmeisterschaften 2001 in Argentinien wurde er Weltmeister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["out-takes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "out-takes.de", "toknum": 30140962, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde \u00fcbigens, man sollte auch den besten Trainer und den jeweiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der Champions League wartet M\u00e1laga."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 33981164, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pole strebt internationalen Ruhm an und sagt \"was sollen die Bayern mir anders als Dortmund bieten\". 2x Meister, 1x Pokal, trotz Skandal-Rot auf dem Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1947). 1949 Dann wechselte Alfredo Di St\u00e9fano 1953 zu Real Madrid nach Spanien, wo er seine gr\u00f6\u00dfte Zeit als Fu\u00dfballer erleben sollte und zu einer Legende wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tor24.de", "toknum": 36255067, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem wurde er einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1954, 1956, 1957, 1958, 1959)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tor24.de", "toknum": 36255195, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Zeit wurde Di St\u00e9fano f\u00fcnfmal spanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tor24.de", "toknum": 37648017, "Left": [{"class": "", "str": "Er gewann mehrfach die spanische Meisterschaft (1985, 1986, 1987, 1988 und 1990) - genau in diesen Jahren wurde er jeweils auch spanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga von 1995, Mario Basler unterst\u00fctzt HID."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hockeyisdiversity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hockeyisdiversity.de", "toknum": 43627400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der mehrfache deutsche Meister (1997, 1999), Europa Meister (1996) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga 1963/64, mit 30 Toren [Bearbeiten] Auszeichnungen Deutscher Fu\u00dfballer des Jahres 1960 (erster Tr\u00e4ger dieses Titels), 1964, 1970 Berufung in Welt- und Europaauswahlmannschaften Ehrenspielf\u00fchrer Gro\u00dfes Bundesverdienstkreuz (1970, als erster Sportler) Hamburger Ehrenb\u00fcrger [Bearbeiten] Bild in der \u00d6ffentlichkeit Seeler wird in der \u00d6ffentlichkeit meist als bodenst\u00e4ndiger, aufrichtiger, geradliniger und einfacher Mensch gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tor24.de", "toknum": 45063493, "Left": [{"class": "", "str": "wurden, konnte er nicht verhindern, dass in dieser Zeit andere Funktion\u00e4re den Ruf des Vereins mit zweifelhaften Gesch\u00e4ften sch\u00e4digten. 2003 [Bearbeiten] Erfolge und Auszeichnungen [Bearbeiten] Erfolge mit der Nationalmannschaft Vierter Platz bei der Weltmeisterschaft 1958 Vize-Weltmeister 1966 Dritter Platz bei der Weltmeisterschaft 1970 [Bearbeiten] Erfolge mit dem HSV Zweiter Platz im Europapokal der Pokalsieger 1968 Deutscher Meister 1960 Vize-Meister 1957, 1958 Deutscher Pokalsieger: DFB-Pokal 1963 Zweiter Platz im DFB-Pokal: DFB-Pokal 1956, DFB-Pokal 1967 Neunmal in Folge Norddeutscher Meister (19551963) [Bearbeiten] Pers\u00f6nliche Erfolge Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesandt von Christian aus Eisleben"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radiobrocken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "radiobrocken.de", "toknum": 56967804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der aktuelle FC Bayern M\u00fcnchen Spieler wurde letzte Saison in der 2. Bundesliga"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mit 10 Toren in 5 Spielen) Rudi \"Cristiano\" Baderer, Sebastian Aigner und Patrick Binder alles ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shsbadkreuzen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "shsbadkreuzen.at", "toknum": 65302179, "Left": [{"class": "", "str": "Die 4B war mit Alex \"Mords a B\u00e4r\" Leonhartsberger, Roland Hofer und Oliver Honeder sehr gut besetzt und verlangte der 4A um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und soll nun auf Schalke neuer Nebenmann von Raul werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesligamannschaften.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bundesligamannschaften.de", "toknum": 66634157, "Left": [{"class": "", "str": "Der brasilianische St\u00fcrmer wurde beim VfL unter Magath 2009 Deutscher Meister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EM gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tor24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tor24.de", "toknum": 74214979, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 84867421, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war 19 Jahre alt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird, wenn sich tausend Freizeitliagspieler w\u00fcnschen, \u00fcberhaupt mal vor anst\u00e4ndigen Zuschauerzahlen zu spielen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["direkter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "direkter-freistoss.de", "toknum": 85196729, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darf ein Regionalligaspieler entt\u00e4uscht sein, dass er nicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erzielte insgesamt 168 Tore f\u00fcr Gladbach und Hannover 96. Seine Titelsammlung beinhaltet unter anderem vier Deutsche Meisterschaften (1971, 1975 \u2013 1977), einen DFB-Pokal Sieg (1973), sowie den Weltmeistertitel 1974 und den Europameistertitel 1972 mit der deutschen Nationalmannschaft, auch wenn ihm hier die ganz gro\u00dfe Anerkennung verwehrt blieb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 92357038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend seiner aktiven Zeit war Heynckes einer der erfolgreichsten St\u00fcrmer aller Zeiten, mit 51 Treffern im Europapokal liegt er auf Platz f\u00fcnf der ewigen Torsch\u00fctzenliste, in der Bundesliga war er 1974 und 1975 jeweils"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraichgausport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kraichgausport.de", "toknum": 93985512, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hoffenheimer Knowledge Musona wurde mit vier Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanfthal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hanfthal.at", "toknum": 115732293, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Kie\u00dfling von Bayer Leverkusen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanorakel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fanorakel.de", "toknum": 122262000, "Left": [{"class": "", "str": "Die Leistung der beiden wird von vielen Fans h\u00f6her eingestuft, als die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Oberliga, beim FC Zuzenhausen in der Verbandsliga, eine Runde beim FC Berwangen (Landesliga); Spielertrainer: eine Runde beim FC Zuzenhausen II (Landesliga), zwei Jahre beim VfB Eppingen II (mit Durchmarsch von der Kreisklasse B in die Kreisliga, mit Meisterschaft und als Torsch\u00fctzenk\u00f6nig), zur Zeit Spielertrainer beim VfB Eppingen II. Hendrik Arnold (Foto rechts): 36 Jahre alt, wohnhaft in Brackenheim-Botenheim, fr\u00fcher beim VfB Eppingen (in der Verbandsliga mit dem heutigen 2. Vorsitzenden Stefan Wild und Trainer Werner Habiger) und beim"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraichgausport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "kraichgausport.de", "toknum": 123025473, "Left": [{"class": "", "str": "\" Marco Unser (Foto links): 30 Jahre alt, Lehrer am Privatgymnasium St. Leon-Rot, gro\u00df geworden in Berwangen, wohnhaft in Reihen; sportliche Laufbahn: Jugend beim FC Berwangen, SVSinsheim und bei der TSG Hoffenheim; Aktivenze it: je vier Jahre bei der TSG Hoffenheim in der Verbandsliga ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2006 wieder."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faszination-kleben-dichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "faszination-kleben-dichten.de", "toknum": 127339610, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fu\u00dfball-WM beginnt \u2013 und prompt trifft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Slaven Lalic (6 Treffer) konnte aus der Hand von WFV Vorstandsmitglied Dr. Peter Truzla den begehrten Wanderpokal im Empfang nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wfv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "wfv.at", "toknum": 129784125, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit jeweils 50 Euro."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svholdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "svholdorf.de", "toknum": 131434605, "Left": [{"class": "", "str": "Pr\u00e4miert werden auch der beste Spieler und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon Gr\u00e4ber #4 und Tillmann Lang #8 wurde im dritten Viertel ein Vorsprung von 6:4 aufgebaut, der dann zu Beginn des letzten Viertels von Daniel Staude #17 auf 7:4 ausgebaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsg78-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tsg78-hd.de", "toknum": 137051192, "Left": [{"class": "", "str": "Durch weitere Tore von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fussball-Bundesliga-Saison 2005/2006 ist in der Form seines Lebens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballwmblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussballwmblog.de", "toknum": 139113704, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", im gleichen Jahr wurde er erstmals mit seiner Mannschaft DDR-Meister, wie auch in den Jahren 1968 und 1970, und insgesamt dreimal gewann er mit seinem Team den begehrten Pokal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-vwm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "verlag-vwm.de", "toknum": 142746479, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso zahlreich wie die bestrittenen Spiele sind die Titel, die er sich erk\u00e4mpfte: 1963 war er der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer S\u00fcper Lig mit 30 Toren+, sollte meiner Ansicht nach (wenn er schon wechselt), in einen Verein wechseln, wo er auch auf europ\u00e4ischer B\u00fchne gl\u00e4nzen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanlager.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fanlager.de", "toknum": 147435598, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westafrikaportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "westafrikaportal.de", "toknum": 152154019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 1966 in Kumasi geborene fr\u00fchere ghanaische Fussballspieler spielte u.a. in der deutschen Bundesliga, in der er 1993 und 1994 auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mario Gomez f\u00fcr sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unister.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "unister.de", "toknum": 156093002, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Rennen im Angriff entscheidet erwartungsgem\u00e4\u00df Bayerns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 16 Treffern bei nur neun Eins\u00e4tzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfl-senden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "vfl-senden.de", "toknum": 158744613, "Left": [{"class": "", "str": "Wie auch in den letzten f\u00fcnf Jahren konnte sich Hermann Mahlkemper den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaum Einhalt gebieten k\u00f6nnen. ...weiterlesen \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["complexcity.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "complexcity.de", "toknum": 166074216, "Left": [{"class": "", "str": "In der WDR-Sendung \"Lokalzeit aus Duisburg\" hatte Club-Chef Walter Hellmich seiner Entt\u00e4uschung ob der mangelnden Leistung des ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers (neun Tore) hatte Eus\u00e9bio ma\u00dfgeblichen Anteil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-em-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-em-total.de", "toknum": 168120854, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Titelgewinn der Franzosen 1984 im eigenen Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-em-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-em-total.de", "toknum": 168120932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Star und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kevin Lavallee wird den Eishockey-Oberligisten Rote Teufel Bad Nauheim verlassen, St\u00fcrmer Sven Breiter hat seinen Kontrakt verl\u00e4ngert - dazu pr\u00e4gten zwei personelle Ver\u00e4nderungen im administrativen Bereich das gut besuchte Treffen der EC Bad Nauheim Spielbetriebs GmbH mit ihren Werbepartnern am Mittwoch im Colonel-Knight-Stadion. weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wetterauer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "wetterauer-zeitung.de", "toknum": 172715832, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(mn)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Europameisterschaft feiern lassen darf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballwmsuedafrika2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussballwmsuedafrika2010.de", "toknum": 174516391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Europameisterschaft in Polen und der Ukraine geht es nicht nur darum, wer den Titel gewinnt sondern auch darum welcher Spieler sich am Ende des Turniers als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen sich Robin van Persie und Klaas Jan Hunterlaar machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballwmsuedafrika2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "fussballwmsuedafrika2010.de", "toknum": 174516510, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wenig Hoffnung auf den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt weiter offen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballwmsuedafrika2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussballwmsuedafrika2010.de", "toknum": 174516591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch die Entscheidung nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu wetten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballwmsuedafrika2010.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussballwmsuedafrika2010.de", "toknum": 174516658, "Left": [{"class": "", "str": "Wettbonus.de bietet bis zum Ende die M\u00f6glichkeit auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden muss... das wird ihnen nicht gelingen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 180240586, "Left": [{"class": "", "str": "FC K\u00f6ln - Bayern M\u00fcnchen : In Berlin wollen sie Lahm, Schweinsteiger und Gomez einreden, dass die das wichtigste von den mindestens 6 verbleibenden Pflichtspielen ist... weil Mario Gomez ja"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fu\u00dfball-Mittelrheinliga, Denis Wegner, steht nach langer Pause vor seinem Comeback beim FC Hennef."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brandigg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "brandigg.de", "toknum": 182276614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Bundesligasaison ist auch ein Slowake, Marek Mintal, der gro\u00dfartige Clubberer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-und-titten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-und-titten.de", "toknum": 188977195, "Left": [{"class": "", "str": "Und nicht zu vregessen: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten EM und damit einer der Garanten f\u00fcr den Titelgewinn vor vier Jahren teilte Nationaltrainer Vicente del Bosque mit, dass er nicht in der k\u00f6rperlichen Verfassung sei, die eine Ber\u00fccksichtigung f\u00fcr den endg\u00fcltigen EM-Kader rechtfertigen w\u00fcrde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-em-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-em-total.de", "toknum": 189291676, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handballworld.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "handballworld.ch", "toknum": 192384776, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner Juniorenzeit spielte er beim damaligen TV Solothurn und in B\u00fcren a.A. Misha Kaufmann ist in der NLA ein langj\u00e4hriger Goalgetter und war in der Saison 2008/2009"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alejandro Gomez behaupteten sich im Finale gegen den Bezirksligisten SC Union L\u00fcdinghausen mit 3:2."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfl-senden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "vfl-senden.de", "toknum": 196244502, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nullachter um Zauberfu\u00df und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga war Wiese einfach un\u00fcberwindbar..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 196934818, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht die beste Offensive, die Wiese diese Saison getroffen hat, erzielt die 2 Gegentore... sondern Neust\u00e4dter und Uchida ... f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht... dank eines total komplizierten Rechnungssystem (das aber offiziell ohne UEFA Koeffizienten auskommt) gelang dies Torres durch seine Vorlage in der 88. Minute sogar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 207972685, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende ging es dann nur noch darum, ob Spanien Fernando Torres zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden beraubt, in dem er ihn gegen die Griechen unmotiviert rausgenommen hat... sondern Gomez ist nicht Torsch\u00fctzenk\u00f6nig geworden, weil L\u00f6w ihn de facto zu viel spielen lie\u00df..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 207972730, "Left": [{"class": "", "str": "Nur um es einmal kurz anzurei\u00dfen: Jogi L\u00f6w hat Mario Gomez keinesfalls um die Chance"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden, weil L\u00f6w ihn de facto zu viel spielen lie\u00df..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 207972750, "Left": [{"class": "", "str": "Nur um es einmal kurz anzurei\u00dfen: Jogi L\u00f6w hat Mario Gomez keinesfalls um die Chance Torsch\u00fctzenk\u00f6nig zu werden beraubt, in dem er ihn gegen die Griechen unmotiviert rausgenommen hat... sondern Gomez ist nicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der S\u00fcper Lig fast jeden Tag anrufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligablatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "ligablatt.de", "toknum": 210853426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Abdurrahim Albayrak soll den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-kurios.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-kurios.de", "toknum": 212061801, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Eintagsfliege: In der Saison 2005/2006 wurde er in der australischen A-Liga"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportwetten-blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sportwetten-blogger.de", "toknum": 216051497, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich stellt sich auch die Frage wer wohl in dieser EM zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verbandsliga S\u00fcd (29 Treffer) verpasste wegen muskul\u00e4ren Problemen das Spiel gegen Schwalmstadt und soll nach Auskunft von Trainer Michael Deuerling maximal als Joker mit nach Allendorf reisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hna.de", "toknum": 218247776, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanorakel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fanorakel.de", "toknum": 219670640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(13.5.2013 - Aktualisierung) Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fu\u00dfball-Regionalliga geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["expressi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "expressi.de", "toknum": 222639199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn dem Alchener Sven Michel nach seinem Wechsel im Winter zu der U23 von Borussi M\u00f6nchengladbach etwas die Puste ausging und der ehemalige Sportfreunde Spieler in der R\u00fcckrunde lediglich sechs Mal ins Schwarze traf, ist er dennoch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tragen darf, ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scp.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "scp.ac.at", "toknum": 227087310, "Left": [{"class": "", "str": "Nach viel Gejubel und sportlichen H\u00f6chstleistungen aller Spieler wurden die Punkte gez\u00e4hlt und ein Sieger, der den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Fu\u00dfballturnier der Kreisjugendfeuerwehr in der Altersklasse 10-14 Jahre"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-schwallungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-schwallungen.de", "toknum": 227322126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Platz und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-schwallungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "feuerwehr-schwallungen.de", "toknum": 227322354, "Left": [{"class": "", "str": "Da er auch die meisten Tore w\u00e4hrend des Turniers schoss, wurde er mit der Urkunde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kreis- bzw. Landesliga, doch wird sich nun mit Andy Beckenbauer der dritte Tiger in die Hall of Fame katapultieren?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballcup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussballcup.de", "toknum": 249150653, "Left": [{"class": "", "str": "Jan Wache und Augustin Glieder waren ja schonmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Golder Patrick) einen Gutschein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfl-fussball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "vfl-fussball.de", "toknum": 251298189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem bekamen die Trainingsflei\u00dfigsten (Art Terstena, Tobias Gumbinski und Michi Hartl) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ins Peenetal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-loitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-loitz.de", "toknum": 252364500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Handballer des HSV Peenetal Loitz haben momentan gut lachen , zum zweiten Mal in Folge erreicht die Ostsee-Spree-Liga-Truppe den Vizemeistertitel und ist somit in der Liga das beste Team aus M-V. R\u00fcckraumspieler Thomas Sanftleben holt ebenfalls das zweite Jahr in Folge den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Ostsee-Spree-Liga freuen, dies teilte der Staffelleiter Lutz Glasewald gestern Abend mit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-loitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hsv-loitz.de", "toknum": 252364893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Loitzer Spieler Thomas Sanftleben kann sich zum zweiten Mal in Folge \u00fcber den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der HSV Meister, denn, immer, wenn Ruud Torsch\u00fctzenk\u00f6nig wurde, gewann sein Team die Meisterschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manongarcia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "manongarcia.de", "toknum": 253764464, "Left": [{"class": "", "str": "Ruud wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, gewann sein Team die Meisterschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manongarcia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "manongarcia.de", "toknum": 253764476, "Left": [{"class": "", "str": "Ruud wird Torsch\u00fctzenk\u00f6nig und der HSV Meister, denn, immer, wenn Ruud"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" konnten die Erfurter auch in diesem Jahr verteidigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanprojekt-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "fanprojekt-erfurt.de", "toknum": 259235190, "Left": [{"class": "", "str": "Den Titel des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Olympischen Sommerspiele in London (50 Treffer)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "handball.de", "toknum": 259547132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu Beginn der aktuellen Bundesliga-Saison gelang dem THW Kiel ein echter Coup: Mit Niclas Ekberg verpflichteten sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 261348922, "Left": [{"class": "", "str": "Nun, obwohl das Spielsystem der Mannschaft im letzten Jahr \u00fcberhaupt nicht mehr auf Pit gestimmt hat, weil n\u00e4mlich der Rest der Mannschaft f\u00fcr ein Pit System viel zu langsam ist war er trotzdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badische-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "badische-zeitung.de", "toknum": 261353034, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Testspiel wird hier geschrieben, als w\u00e4re Pit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden\", schmunzelte Wall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["egc-wirges.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "egc-wirges.de", "toknum": 261686510, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich wollte eigentlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leon Wallner ) f\u00fcr sich entscheiden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hockeyfans.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "hockeyfans.at", "toknum": 264139196, "Left": [{"class": "", "str": "Im dritten Drittel entwickelte sich ein ausgeglichenes Spiel, das die Junior Capitals mit einem Unterzahltor (durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der DDR, sei dies erfolgreich gewesen, w\u00e4hrend Jens Jeremies seine besondere Kondition genutzt habe und nach einem kurzen Aufenthalt in Dresden rasch zu den Bayern weitergelaufen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traveldiary.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "traveldiary.de", "toknum": 272415513, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest bei Dixie D\u00f6rner, dem einstigen Weltklasselibero und Fu\u00dfballgott vergangener Tage und bei Torsten G\u00fctschow, dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nonstop Party angesagt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "homburg.de", "toknum": 273320692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Ehrung der Mannschaft und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 5 Treffern wurde Dennis Albrecht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-benefeld-cordingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sg-benefeld-cordingen.de", "toknum": 273903695, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juli 2011 internes Turnier der Herrenmannschaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "(e) wurden Sebastian Erber, Toni Friedlhuber und Sepp Hei\u00df mit je neun Treffern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tuskienberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tuskienberg.de", "toknum": 274910651, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwabensoccer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "schwabensoccer.de", "toknum": 287544423, "Left": [{"class": "", "str": "In der gerade abgelaufenen Saison wurde er mit 19 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Massimo Oddo folgten. weiterlesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-in-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-in-bw.de", "toknum": 288138615, "Left": [{"class": "", "str": "Luca Toni (2008"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsf-heuchelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tsf-heuchelheim.de", "toknum": 290808231, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 5:0 kr\u00f6nte der FC Bayern seine Turnierleistung und \u00d6zkan Ucar sich mit seinem f\u00fcnften Turniertreffer wenige Sekunden vor Schluss zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--hsg-bblingensindelfingen-poc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "xn--hsg-bblingensindelfingen-poc.de", "toknum": 293488586, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00f6blingens Stefan Fischer wurde mit 148 Toren zudem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dirk Zeien und den noch l\u00e4nger pausierenden Ex-Nationalspieler Thilo Kaiser reaktiviert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spandau04.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "spandau04.de", "toknum": 293957829, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr letztere Partie hatten die Mannschaft von Trainerin Pia Schlehdorn den an sich schon verabschiedeten vielfachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur den Superstars Lionel Messi und Christiano Ronaldo geschlagen geben (Quote: 12,00)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportwetten-blogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "sportwetten-blogger.de", "toknum": 294185490, "Left": [{"class": "", "str": "Aktuell muss sich St\u00fcrmer Mario G\u00f3mez bei den Wetten auf den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Serie A, Giuseppe Signori, und der Rekordtorsch\u00fctze des Serie A-Klubs Atalanta Bergamo, Cristiano Doni."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thueringen-reporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "thueringen-reporter.de", "toknum": 300031771, "Left": [{"class": "", "str": "Unter ihnen befinden sich auch der dreimalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Europa League werden, im Vorjahr gelang ihm dies mit Porto mit unglaublichen 17 Treffern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "abseits.at", "toknum": 304004922, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Atl\u00e9ticos Falcao k\u00f6nnte zum zweiten Mal in Folge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edin Dzeko als Tausch f\u00fcr Robert Lewandowski anbieten m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-bundesliga-tickets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-bundesliga-tickets.de", "toknum": 304658211, "Left": [{"class": "", "str": "So vermutet man zum derzeitigen Zeitpunkt das Manchester City dem BVB den ehemaligen Bundesligaspieler und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom SV Kirchansch\u00f6ring"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inn-sider.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "inn-sider.de", "toknum": 307052542, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Landesliga-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits in der Kreis-, Bezirks- und Bezirksoberliga sichern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inn-sider.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "inn-sider.de", "toknum": 307052605, "Left": [{"class": "", "str": "In den vorangegangenen Jahren konnte sich Leitmeier den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga kr\u00f6nte eine \"rote\" Spielzeit schlie\u00dflich noch mit einem EM-Triumph im Nationaltrikot und wurde Deutschlands sowie Europas \"Fussballer des Jahres\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayernfanblock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "bayernfanblock.de", "toknum": 307627641, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Martin Echelmeyer, aus dem Turnier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-teuto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "sv-teuto.de", "toknum": 309355419, "Left": [{"class": "", "str": "So verabschiedete sich, mit erhobenen Hauptes, die Truppe des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rolf Bl\u00e4ttler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fcl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fcl.ch", "toknum": 310535696, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pr\u00e4sident Romano Simioni und Trainer Albert Sing setzten auf die Jungen (Gody Waser, Hans Peter Kaufmann, Tomi Binder usw.) mit langfristigen Vertr\u00e4gen und verpflichteten den mehrfachen Internationalen und mehrmaligen Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und sp\u00e4ter der Weltklassemann Semir Tuce, stiessen zum Schweizer Meister."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fcl.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fcl.ch", "toknum": 310538090, "Left": [{"class": "", "str": "Adrian Knup, der gejagte St\u00fcrmerstar, John Eriksen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seltener."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturm12.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sturm12.at", "toknum": 312382174, "Left": [{"class": "", "str": "Noch nie traf ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fu\u00dfballweltmeisterschaft, Miroslav Klose (Werder Bremen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-berichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "fussball-berichte.de", "toknum": 312844164, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Liste stehen Torwart Jens Lahmann (Arsenal London), der Kapit\u00e4n der deutschen Nationalmannschaft Michael Ballack (FC Chelsea London), Abwehrspieler Philipp Lahm (FC Bayern M\u00fcnchen) sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tornado-kierspe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "tornado-kierspe.de", "toknum": 319081139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Willi Budde war in der abgelaufenen Saison mit 35 Toren absoluter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Dr. Franz Stark, der 14 Mal traf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-kick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "mz-kick.de", "toknum": 320605781, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Jens Reinarz mit 244/92 Treffern) und der besten Offensive der Liga (900 Tore) entwickelten vor dem verpassten Meistertitel so eben auch nicht den maximal m\u00f6glichen Glanz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handball-pirates.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nigs"}], "ref": "handball-pirates.de", "toknum": 323535096, "Left": [{"class": "", "str": "Statistische Erfolge wie das Stellen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 3. Handballbundesliga West. LTV: Knopp, Becker (n.e.) ; Aschenbroich (9), Reinarz (7/1), Janssen (4), Born (3), Jansen (2), Lajnef (2), Loschinski, Munkel (beide 1), Kreckler (1/1), Pallach, Menzlaff, Giela (n.e.)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handball-pirates.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "handball-pirates.de", "toknum": 323535517, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde mit 247/93 Treffen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Manager - 06.11.2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 324290720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oliver Bierhoff - Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 324290769, "Left": [{"class": "", "str": "Einige H\u00f6hepunkte seiner Karriere erlebte er als Fu\u00dfball-Legion\u00e4r in Italien, wo er sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Timi Hahn, der 5 Tore erzielte, immer wieder die n\u00f6tigen Freir\u00e4ume."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg1910ehringshausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "sg1910ehringshausen.de", "toknum": 324408940, "Left": [{"class": "", "str": "Fin-Ole Gro\u00df und Lilliy Zell rackerten unerm\u00fcdlich in der Offensive und schafften unserem Goalgetter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Bundesliga-Saison in seinen Reihen, der auf bestem Weg ist, diesen Titel zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-sechzehner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "der-sechzehner.de", "toknum": 327417653, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Mario Gomez hat der FC Bayern M\u00fcnchen derzeit bereits den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Torsch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Torsch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"17864050184": 0.6155555555555554, "3131423247": 0.003141891891891886, "372432919": 0.13932692307692301, "765152280": 0.0, "6216398876": 0.71375, "15469292061": 0.7999999999999998, "17977116421": 0.7423076923076922, "5220744230": 0.78, "4570339375": 0.7925, "1077656631": 0.5, "18316056634": 0.6485, "7260715072": 0.6346153846153846, "497576011": 0.70625, "19510610009": 0.09103448275862064, "9825856608": 0.5, "11658658403": 0.8111111111111111, "18816651890": 0.5043589743589744, "123025527": 0.0, "18273093752": 0.7470588235294118, "11150078585": 0.74375, "7531321470": 0.7571428571428571, "2352877184": 0.5, "7449340035": 0.0, "16881770123": 0.5592672413793103, "16403485844": 0.5, "18706590360": 0.6263888888888889, "19253385369": 0.5830555555555555, "9833858202": 0.5807692307692307, "2452578975": 0.74375, "19391710370": 0.10499999999999998, "19161105060": 0.1453846153846153, "1794567335": 0.0, "16105375912": 0.2625, "15142644252": 0.6184615384615384, "1574599858": 0.7678571428571428, "15924511926": 0.7916666666666667, "12711758522": 0.7444444444444446, "19740806845": 0.5, "1270399183": 0.5, "3395648827": 0.18409090909090903, "7180623593": 0.3111111111111111, "18666804462": 0.14999999999999994, "2721435900": 0.5, "3187122945": 0.70625, "19043669251": 0.5091666666666667, "17444171013": 0.5421875, "4469696263": 0.75, "7134157576": 0.7460526315789473, "16069542155": 0.7785714285714285, "2039328526": 0.0, "4673525519": 0.7333333333333333, "14967704849": 0.8230769230769229, "9575257366": 0.7361111111111112, "17151756571": 0.6666666666666665, "4653287715": 0.0, "15240298279": 0.7863636363636364, "7627227944": 0.592391304347826, "14103981866": 0.0, "9645024051": 0.0, "15117627195": 0.6555555555555556, "18371860363": 0.5902777777777777, "3443782470": 0.75, "17482665799": 0.6538095238095238, "12611854162": 0.5, "4318805333": 0.7538461538461538, "16109659990": 0.09894230769230765, "14348517720": 0.5, "6341711198": 0.7368421052631579, "916324707": 0.7640625, "14080021353": 0.828125, "15003990388": 0.5766666666666665, "10982134646": 0.7439130434782608, "3880437111": 0.5057692307692307, "13196660102": 0.8714285714285714, "18473115528": 0.6253571428571427, "188430219": 0.5, "10621946257": 0.5, "12424470418": 0.0, "13860757395": 0.6205357142857142, "5839311254": 0.8636363636363638, "1441628055": 0.6552500000000001, "12245570970": 0.5172297297297297, "6677429147": 0.5535714285714285, "1293170607": 0.675, "11706607263": 0.5, "2987057596": 0.11521551724137927, "3951894973": 0.5, "6032553920": 0.8033333333333332, "6697452993": 0.6107407407407407, "18716628983": 0.73375, "3551671247": 0.5330882352941176, "619517905": 0.5043589743589744, "11129598425": 0.5609677419354838, "15696411099": 0.5791666666666666, "6558442977": 0.76, "18757059043": 0.5, "18399968241": 0.602, "6592869367": 0.15555555555555556, "13862048250": 0.5, "7199087614": 0.78125}, "lastlink": "fromp=65", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torsch%C3%BCtzenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.65, "arg": "[lemma=\"Torsch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 12901}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torsch%C3%BCtzenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.65, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12901}], "concsize": 12901, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12901}