{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" Blatzek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torwartikone"}], "ref": "nn-online.de", "toknum": 17417007775, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ganz vorne steht nat\u00fcrlich die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kahn gesagt: \"Ihm fehlen die Eier\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedemann-wehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "friedemann-wehr.de", "toknum": 9798402548, "Left": [{"class": "", "str": "Wie h\u00e4tte unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oli Kahn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 11831761163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir treffen auf den einstigen Titan:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sportfreund nu wieder ab ins Tor und ran an die neue Saison."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berolinamitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "berolinamitte.de", "toknum": 7820292176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So mein lieber Rebell,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" K\u00e4ps \" Armbruster."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abpraller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "abpraller.de", "toknum": 5458284595, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings fehlt am Sonntag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oliver Kahn und Lenker Mark van Bommel zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-manager.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "fussball-manager.at", "toknum": 16241193364, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem sie im R\u00fcckspiel wieder auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwer wiegt, mit Dirk Michalek habe wir die beste M\u00f6glichkeit gefunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liga-tsv-kropp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "liga-tsv-kropp.de", "toknum": 16419285207, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn der Verlust der Kropper"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perry Br\u00e4utigam und Co-Trainer Lars Wei\u00dfenberger ein rein ostdeutsches Trainerteam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "merian.de", "toknum": 7605932205, "Left": [{"class": "", "str": "Er blieb es - und bildet nun zusammen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frank Dr\u00f6ge traf den damals noch j\u00fcngeren Tobias Grubba auf dem Trainingsplatz des USC Paloma."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-trifft-ball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torwartikone"}], "ref": "blog-trifft-ball.de", "toknum": 13424796793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Holpert zog ausgerechnet den THW Kiel als Viertelfinal-Gegner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thw-provinzial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "thw-provinzial.de", "toknum": 13216036598, "Left": [{"class": "", "str": "Tr\u00e4umen ist erlaubt bei den Niedersachsen, doch Flensburgs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ralle Kolz!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsv-frechen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "hsv-frechen.de", "toknum": 15023808321, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen ungef\u00e4hrdeten Sieg feierten dagegen die Mantafahrer der B1-Jugend von Niko Schleining und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des FC Energie Cottbus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["union-sandersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "union-sandersdorf.de", "toknum": 11737065657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der FC Eilenburg verpflichtete mit dem Bosnier Tomislav Piplica die einstige spa\u00dfige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Schlangenmann\" wollten wir nach Versmold fahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handball-harsewinkel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "handball-harsewinkel.de", "toknum": 9514726752, "Left": [{"class": "", "str": "Nach zuletzt vier verlorenen Spielen in Folge und Schmitti auf der Weihnachtsfeier seiner Firma sowie ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wunstorf starb am 27. Mai 83-j\u00e4hrig im AK Wandsbek nach einem Sturz in seiner Hamburger Wohnung an den Folgen einer Gehirnblutung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uebersteiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torwartikone"}], "ref": "uebersteiger.de", "toknum": 16007106202, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Udo Busse kam mit der Empfehlung von 15 Punkten aus 6 Spielen an den Glingebach, um auch dort zu punkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tvroenkhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "tvroenkhausen.de", "toknum": 10932866618, "Left": [{"class": "", "str": "Das angereiste Team mit Spielertrainer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oka Nikolov eure Autogrammw\u00fcnsche und bieten euch die Gelegenheit, unvergessliche Erinnerungsfotos zu schie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["since1899.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "since1899.de", "toknum": 4713956715, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 18:00 Uhr erf\u00fcllen Verteidiger Sebastian Jung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war gemeinsam mit seinem Sohn Kai zu Gast, der ebenso wie Abwehrrecke Alexander Thamm dem gegenw\u00e4rtigen Oberligakader angeh\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgwattenscheid09.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "sgwattenscheid09.de", "toknum": 4866738808, "Left": [{"class": "", "str": "Jupp Koitka, eine Wattenscheider"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Kleff, alle waren sie da."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 18047856479, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Idol Rainer Bonhof, Franz Beckenbauer, Gerd M\u00fcller, die Gladbacher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vitor Baia im Dress der portugiesischen Nationalmannschaft abl\u00f6sen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["torwart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "torwart.de", "toknum": 3822136167, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem kl\u00e4glichen Ausscheiden der Portugiesen bei der WM 2002 als sie als Mitfavoriten in Asien angereist waren, konnte Ricardo die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tim Wiese."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollraute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "vollraute.de", "toknum": 7733135899, "Left": [{"class": "", "str": "Nun kommt also der \"Angstgegner\" aus Hoffenheim in den Borussiapark, eine Mannschaft, die im wesentlichen zusammen geblieben ist und sich punktuell verst\u00e4rkt hat, allen voran mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Rekordspieler (370 Ligaspiele) hat sich Euren Fragen gestellt und seine Antworten solltet Ihr Euch auf jeden Fall nochmal anh\u00f6ren, wenn Ihr die Live\u00fcbertragung verpasst haben solltet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arminia-supporters-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "arminia-supporters-club.de", "toknum": 4048793838, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Arminias"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sechziger und siebziger Jahre, gab sich die Ehre: Beim SV Viktoria K\u00f6nigslutter in der 1. Kreisklasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["60er-und-70er.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "60er-und-70er.de", "toknum": 9898327800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er spielte in der 3. Herren\" Gordon Banks, Englands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Rekordspieler Wolfgang Kneib ab 18.15 Uhr im gro\u00dfen Online-Interview zu Gast - jetzt auch im Interviewarchiv zum Nachh\u00f6ren!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arminia-supporters-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "arminia-supporters-club.de", "toknum": 4048793762, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Dienstag, den 18. Dezember 2012, war Arminias"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robin Brinkmann \u00fcberlistet, aber denkste, irgendwie bekam er die Hand an den Ball und lenkte diesen knapp \u00fcber die Latte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ssv-marienheide-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "ssv-marienheide-online.de", "toknum": 7046771699, "Left": [{"class": "", "str": "In der 32. Minute dann hatten wir aber Gl\u00fcck und ein Ball der Derschlager prallte auf den Boden auf und h\u00e4tte fast unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Vorbild?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fluter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torwartikone"}], "ref": "fluter.de", "toknum": 11831761152, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liga3-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikonen"}], "ref": "liga3-online.de", "toknum": 7704712013, "Left": [{"class": "", "str": "Dass man mit 39 Jahren im Tor noch zu bestehen wei\u00df, bewiesen mittlerweile schon viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casillas und Buffon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ftd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikonen"}], "ref": "ftd.de", "toknum": 5229879881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Tag vor dem Finale ging es nat\u00fcrlich auch um das Duell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bernd Brandtner, der mit gro\u00dfem Mut und Einsatzwillen das Spiel im Gef\u00e4ngnis fast im Alleingang gewann J!!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielvereinigung-sandhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "spielvereinigung-sandhofen.de", "toknum": 14056255970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An dieser Stelle geht auch nochmals ein ganz gro\u00dfes Dankesch\u00f6n an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heiner Stuhlfauth) und Hoene\u00df-Kappe (Dieter Hoene\u00df trug zu einem DFB-Pokalendspiel eine Art mongolische Kappe) sind auf den K\u00f6pfen so mancher Frau aufgetaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwi-boell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "gwi-boell.de", "toknum": 15943526249, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst Modereliquien wie Stuhlfauth-M\u00fctze (von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorsten Kostros (von ME-Sport), will das Verletzungspech (Kreuzbandrisse, Schulterluxation) der vergangenen Jahre hinter sich lassen und wird auf R\u00fcckraum links und in der Mitte f\u00fcr Torgefahr sorgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ctg-handball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartikone"}], "ref": "ctg-handball.de", "toknum": 16617825189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Philip Kostros (24 / 1,95 m), Sohn der im Bergischen noch gut bekannten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Torwartikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Torwartikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"11831761152": 0.5, "11831761163": 0.7954545454545454, "16241193364": 0.7426470588235294, "16007106202": 0.6164130434782608, "7733135899": 0.5457142857142857, "17417007775": 0.8272727272727275, "4048793762": 0.5083467741935483, "16617825189": 0.0, "7605932205": 0.7035714285714286, "5458284595": 0.745, "11737065657": 0.65, "10932866618": 0.5986206896551723, "15023808321": 0.6617647058823529, "5229879881": 0.25000000000000006, "7704712013": 0.33055555555555566, "7820292176": 0.755, "9898327800": 0.5090625, "16419285207": 0.73375, "18047856479": 0.5582954545454545, "9514726752": 0.6480769230769231, "14056255970": 0.06096774193548381, "3822136167": 0.550625, "15943526249": 0.006893939393939381, "4713956715": 0.5848076923076923, "4048793838": 0.5296969696969697, "7046771699": 0.5, "9798402548": 0.8017857142857142, "13216036598": 0.68, "4866738808": 0.5631944444444444, "13424796793": 0.6941176470588235}, "Desc": [{"nicearg": "Torwartikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torwartikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Torwartikone\"]", "op": "Query", "size": 30}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torwartikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 30}], "concsize": 30, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 30}