{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zum anfassen\" zu beschreiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["afvby.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Trainerikonen"}], "ref": "afvby.de", "toknum": 18128954912, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 2010 ist dieser am besten mit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sei man erfolgreich in Liga 2 angekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magischerfc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "magischerfc.de", "toknum": 15562102036, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Verlust der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philippe Soutter \u00fcber sich hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unihockey-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "unihockey-portal.de", "toknum": 12920817038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der WM in der Schweiz wuchs das junge Team um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andi Reinke da das Handy am n\u00e4chsten Morgen ausgemacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-trifft-ball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "blog-trifft-ball.de", "toknum": 16374816560, "Left": [{"class": "", "str": "Logisch, dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephen Gilbert steigen die Herren nun wieder ins Training ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mtv-lueneburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "mtv-lueneburg.de", "toknum": 7572706278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Leitung von Basketball"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Walter Schlappner stieg die Mannschaft \u00fcberraschend in die 1. Bundesliga auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anstoss-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "anstoss-magazin.de", "toknum": 8754004841, "Left": [{"class": "", "str": "Unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltflimmern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikonen"}], "ref": "weltflimmern.de", "toknum": 5805365332, "Left": [{"class": "", "str": "Coach Frank de Boer zog mit zwei Amsterdamer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottmar Hitzfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bvb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "bvb.de", "toknum": 7108767290, "Left": [{"class": "", "str": "Und nach Titeln hat er gleichgezogen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Beckenrand in den Farben der Wasserfreunde Spandau 04 begr\u00fc\u00dfen zu d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sport-90.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "sport-90.de", "toknum": 13373151870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spandau kann sich gl\u00fccklich sch\u00e4tzen eine solche kompetente"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joachim Ziesche beherrscht dies anscheinend perfekt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kufennews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "kufennews.de", "toknum": 1124296670, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sohn der DDR-Spieler und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lutz Schmaler nicht mehr f\u00fcr die TSG Bernsdorf t\u00e4tig sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsg-bernsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "tsg-bernsdorf.de", "toknum": 4188766724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab der kommenden Saison wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alex Ferguson einen Nachfolger pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "ksta.de", "toknum": 17753845129, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manchester United hat bereits kurz nach der Nachricht \u00fcber den R\u00fccktritt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur kommenden Saison Trainer von Manchester United werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 16981931448, "Left": [{"class": "", "str": "David Moyes soll auf Empfehlung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vfl-sindelfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikonen"}], "ref": "vfl-sindelfingen.de", "toknum": 12152455147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders die beiden Nachwuchs-Kugelsto\u00dfer Markus Reichle und Simon Bayer profitierten von den anwesenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adi Ruff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "fussballn.de", "toknum": 6052740924, "Left": [{"class": "", "str": "In diese Zeit fiel auch der Aufstieg in die Bezirksliga unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martin-brand.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "martin-brand.de", "toknum": 2728074229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Ukraine ist Walerij Lobanowskyj eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guus Hiddink findet die EM nun im Halbfinale eine Fortsetzung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussball-em-total.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "fussball-em-total.de", "toknum": 12222892242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die Russen und ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Morten Olsen bei Turnieren noch nie sonderlich beeindruckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reptilienkosmos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "reptilienkosmos.de", "toknum": 787785129, "Left": [{"class": "", "str": "D\u00e4nemark ist klarer Au\u00dfenseiter, aber das hat die D\u00e4nen unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mike Daski war einer der Vorreiter in Sachen Sommer- oder Trockentraining."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buergerzeitung-duisburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Trainerikone"}], "ref": "buergerzeitung-duisburg.de", "toknum": 17782410018, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Team."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auheim-magics.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "auheim-magics.de", "toknum": 4774255468, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Erfolgscoach Paul G\u00fcnther \u00fcbernahm mit Yvonne Thon eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vergessen solche Pers\u00f6nlichkeiten wie Franz Mohrs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schaengelland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "schaengelland.de", "toknum": 13925237766, "Left": [{"class": "", "str": "Leider st\u00fctzen sich die Medien bei off. Anl\u00e4\u00dfen immer nur auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4fer ist nichts mehr \u00fcbrig geblieben, zwischenzeitlich mu\u00dften die Badener sogar hochverschuldet in der dritten Liga antreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["datatree.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "datatree.de", "toknum": 19295575271, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Glanzzeit unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quest appelierte in der Pause innig an den Kampfgeist und vor allem daran, dass die Tore heuer \u00fcber den Gegenstoss fallen m\u00fcssten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freestyle-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Trainerikone"}], "ref": "freestyle-muenster.de", "toknum": 123093258, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yupp Heynckes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelbayerische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "mittelbayerische.de", "toknum": 19015228288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Wehmut sieht man beim Rot-Weiss Deing den Abgang von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bill Shankly selbst schon nicht mehr sprechen kann, dann m\u00fcssen wir es eben in seinem Sinne tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["11freunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "11freunde.de", "toknum": 19013348071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir dachten, wenn unsere verblichene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich Hock nicht erstmals in seiner jahrzehntelangen Trainert\u00e4tigkeit absteigen muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "fussballn.de", "toknum": 10539834609, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sollen nun ihren Teil dazu beitragen, dass die 71-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matt Laack die Jugendmannschaft in Baldham."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baseball-in-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "baseball-in-bayern.de", "toknum": 16019043839, "Left": [{"class": "", "str": "Denn, damals betreute die Baldhamer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem entsprechenden Klientel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksgemeinde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikonen"}], "ref": "ksgemeinde.de", "toknum": 3015027188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ok, dann w\u00e4ren wir hier also auch wieder bei Grundsatzfragen, Hypothesen, Hundeverstehern,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst Dokupil auf 2:0 erh\u00f6hte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 7703359761, "Left": [{"class": "", "str": "Und es war eine Frage der Zeit, dass das routinierte und eingespielte Team um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00fcrgen Klopp in Bad Ragaz Kraft f\u00fcr die Meisterschaft getankt \u2013 und gewonnen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vilan24.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "vilan24.ch", "toknum": 2821435681, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits im vergangenen Sommer haben die Spieler unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michail Omeltschenko."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smash-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "smash-hamburg.de", "toknum": 9090114934, "Left": [{"class": "", "str": "Denn von Beginn an zeigten B\u00fcrings Akteurinnen, dass ihnen dieser Test ernst war gegen die Mannschaft der russischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang S. \u00fcppig viel Zeit gelassen, um uns auf das Training vorzubereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rsv-ellmendingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "rsv-ellmendingen.de", "toknum": 4381502164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem obligatorischen Einchecken im Hotel, wurde uns durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die es versteht, vor allem weibliche K\u00f6rper in eine beneidenswerte Form zu bringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fitappeal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "fitappeal.de", "toknum": 11239382656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ohne Zweifel ist Tracy eine Fitness- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Marke D\u00f6rner oder G\u00fctschow verpflichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cfc-fanpage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Trainerikone"}], "ref": "cfc-fanpage.de", "toknum": 11732544053, "Left": [{"class": "", "str": "Bleibt zu hoffen, dass dieser Aufw\u00e4rtstrend nicht wieder j\u00e4h gestoppt wird, indem der CFC eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dieser Saison seinen Abschied."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spvgg-thalkirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "spvgg-thalkirchen.de", "toknum": 6354256063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Mehmet Scholl, Jupp Heynckes und Sir Alex Ferguson, nimmt eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ",...?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-adler-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "sv-adler-muenster.de", "toknum": 10791522525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Red: Trainerdenkmal, Weltraumtrainer, gut aussehender C-Lizenzinhaber,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Udo Lattek wird 75. Er gewann in seiner Karriere 14 Titel, hat aber selbst an seinem Ehrentag kaum Zeit inne zu halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "fussballportal.de", "toknum": 12800467471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Schaaf und zuletzt drei mageren Spielzeiten soll Dutt die Hanseaten wieder zur\u00fcck in die Spitzengruppe der Bundesliga f\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinesportseite.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "meinesportseite.ch", "toknum": 7847217060, "Left": [{"class": "", "str": "Nach \u00fcber 14 Jahren unter Werders"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurz nie spielte???) den Sack pers\u00f6nlich zumachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1899aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "1899aktuell.de", "toknum": 17522529297, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00f6n das Abraham (super Neuzugang) und Vestergaard (war das der der bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des modernen Tempofu\u00dfballs, die sogar im einst so sch\u00fcchternen Stefan Kie\u00dfling das Feuer der Leidenschaft entfacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommentarderwoche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "kommentarderwoche.de", "toknum": 7584577462, "Left": [{"class": "", "str": "Und das alles nur wegen Burning Jupp, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dieter L\u00f6ffelmann mit 33:31 (12:10) besiegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["handball-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "handball-detmold.de", "toknum": 1484816320, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem sehr engen Spiel wurde die Mannschaft der TUS Eintracht Oberl\u00fcbbe mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die hier gerne gesehen werden, zum Beispiel Klopp, Slomka, Favre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfs-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikonen"}], "ref": "wolfs-blog.de", "toknum": 14724241607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt schweife ich etwas ab: Ganz besonder \"witzig\" erscheint mir das hervorheben von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Norbert Badstuber, der zuvor acht Jahre lang beim TSV sehr erfolgreich an der Seitenlinie gewirkt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv-rot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "tsv-rot.de", "toknum": 12044026691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trat der in Memmingen wohnende Familienvater doch in die breiten Fu\u00dfstapfen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00fcrgen Klopp und die Generation U20."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-trifft-ball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "blog-trifft-ball.de", "toknum": 13125913810, "Left": [{"class": "", "str": "Die Themen des gro\u00dfen Wiedersehens: Alte Schulerlebnisse, Fu\u00dfballpl\u00e4ne in der Ferne,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wiel Coerver entwickelt, der die Kinder damit motivierte, die Tricks der Weltklassespieler in einzelnen Teilschritten zu erlernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportundtalent.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "sportundtalent.de", "toknum": 13230896928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Coerver-Methode wurde bereits in den 1970er-Jahren von der niederl\u00e4ndischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lothar Buchmann bei zwei Versuchen (bislang) noch nicht gelang, das Ruder herumzurei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballraum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "ballraum.de", "toknum": 18237099295, "Left": [{"class": "", "str": "Seit vergangenem Sonntag kauert Schneppenhausen auf einem direkten Abstiegsplatz, weil es auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Sauter, der den Verein noch vor wenigen Jahren vor dem endg\u00fcltigen Aus bewahrt und anschlie\u00dfend den Durchmarsch von der Oberliga Baden-W\u00fcrttemberg (5."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballcup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "fussballcup.de", "toknum": 5988068697, "Left": [{"class": "", "str": "Der gr\u00f6\u00dfte Dank gilt dabei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fatih Terim die Erneuerung unter Ersun Yanal j\u00e4h unterbrach und zu alten Strickmustern zur\u00fcckkehrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indirekter-freistoss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "indirekter-freistoss.de", "toknum": 18246673971, "Left": [{"class": "", "str": "Wohingegen die T\u00fcrken ein in die Jahre gekommenes Ensemble sind, das mit der R\u00fcckkehr von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am FC-Stammtisch am Montagabend, 30. November 2009, im Gaffel am Dom."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["my-colonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "my-colonia.de", "toknum": 7462422654, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Peter Neururer begr\u00fc\u00dft Kultautor und Gastgeber Ralf Friedrichs nicht nur eine deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Frauenfu\u00dfball sagte: \"Wenn in Frankfurt (Anm.: DFB Zentrale) jemand \u00fcberrascht ist, haben die ihre Aufgaben nicht gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenfussball-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "frauenfussball-info.de", "toknum": 8622554983, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bernd Schr\u00f6der, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut Jonscher geht davon aus, dass TuS Friedrichsdorf, Viktoria Rietberg und die TSG Harsewinkel die sch\u00e4rfsten Rivalen f\u00fcr seinen FCI sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-friedrichsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "tus-friedrichsdorf.de", "toknum": 7168594408, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch FC Isselhorsts"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Sp\u00e4th traut Stephan Stoll nach seinem B\u00f6blinger Auftritt \u00fcber 200 Meter in 21,77 Sekunden einiges zu: \"Der k\u00f6nnte bei den Deutschen Meisterschaften ganz vorne liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leichtathletik-sindelfingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "leichtathletik-sindelfingen.de", "toknum": 5469600613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beobachter und Sindelfinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00fcrgen Klopp eine gute Idee war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberg-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "bamberg-guide.de", "toknum": 18878368966, "Left": [{"class": "", "str": "So scheiterte man knapp am Einzug in den UEFA-Cup sorry, die \"Europa-League\" - kann sich am Ende aber dennoch gewiss sein, dass die Verpflichtung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karsten Wettberg, der auch bei der bayerischen Meisterschaft aktueller Titeltr\u00e4ger ist, hat der Bezirk Mittelfranken in Vilsbiburg am kommenden Samstag ein hei\u00dfes Eisen im Feuer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "fussballn.de", "toknum": 19244580858, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem SV Seligenporten um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst Dokupil brachten im Rahmen des Sommerfestes des Zentrums f\u00fcr Sportwissenschaft und Universit\u00e4tssport am 21. Mai 2013 einen Hauch Wiener Fu\u00dfballkultur auf die Schmelz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["postgraduatecenter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "postgraduatecenter.at", "toknum": 18032039578, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fu\u00dfballlegende Herbert Prohaska und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (es gibt schon lange hier einen entsprechenden Link zu ihrer Internetseite) ist am 03.12.2011 verstorben ( Nachruf des Verlages )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agentur-vivace.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Trainerikone"}], "ref": "agentur-vivace.de", "toknum": 14239203647, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine weitere Person, die wir betrauern ist Vera F. Birkenbihl . Diese \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottmar Hitzfeld deutlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanszaremba.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "hanszaremba.de", "toknum": 10030534645, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass der jetzt als neuer Coach verpflichtete J\u00fcrgen R\u00f6ber wohl nur die dritte Wahl und ein offenkundiger Notnagel von Aki Watzke war, wurde durch das auf offenen Markt ausgetragene und erfolglose Werben um den Bielefelder \u00dcbungsleiter Thomas van Heesen und der seit \u00fcber zwei Jahren im Fu\u00dfballruhestand lebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thaipage.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "thaipage.ch", "toknum": 4401108507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Trainer Thomas Schaaf hingegen, der 14 Jahre lang eine \u00c4ra bei Werder Bremen gepr\u00e4gt hat und seit 40 Jahren dem Verein angeh\u00f6rt, konnte seiner Mannschaft offenbar keine neuen Impulse mehr geben, der Verein verpasste zum dritten Mal in Folge einen europ\u00e4ischen Wettbewerb, und so trennte man sich zu Saisonschluss von der Bremer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Janez Drvaric (2. v. re.), der aktuell f\u00fcr das Individualtraining der slowenischen Nachwuchs-Nationalspieler zust\u00e4ndig ist, zogen die Teilnehmer in ihren Bann und bewiesen, \"dass sie eine gute Wahl sind\", wie B\u00f6sing es sp\u00e4ter ausdr\u00fcckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bbv-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "bbv-online.de", "toknum": 98750835, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herren-Bundestrainer Frank Menz (2. v. li.), U20-Bundestrainer Harald Stein (re.) und die slowenische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ernst Raser zur Seite, um sich pers\u00f6nlich von der hohen Qualit\u00e4t der Veranstaltung zu \u00fcberzeugen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "judo-vienna.at", "toknum": 4503806880, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Siegerteam standen Valentina Schauer , Michelle und Jacqueline Raab , Hilde Drexler , Narges Mohseni sowie als Gastk\u00e4mpferinnen Bernadette Graf und Christina Rakowitz . Zur Beratung von Betreuer Peter Brazdovics stand den Samurais die Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vladimir Maximov, Weltstars wie Talant Dujshebaev (2 mal Welthandballer des Jahres), Dimitri Torgowanov, war die Creme des Handballsports in G\u00f6llheim."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-goellheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "tus-goellheim.de", "toknum": 4652077850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geholt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sportforen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "sportforen.de", "toknum": 6380184782, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sollte Eichin tats\u00e4chlich St\u00f6ger im Visier haben, dann sollte der AR-Chef mit ihm mal eine Runde auf dem Weserdeich drehen und ihn darauf hinweisen, wie erfolgreich er selbst einmal einen Trainer aus einer schw\u00e4cheren Liga ohne Bundesligaerfahrung als Nachfolger f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Praxiserfahrung seit 1986, mehren Bundesliga-Meistertiteln und Erfolgen im Sand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smash-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "smash-hamburg.de", "toknum": 11474819941, "Left": [{"class": "", "str": "Kortmann, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (letzter Teil und Ende der Serie)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["svaue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "svaue.de", "toknum": 12106584799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Expertenumfrage Teil XV: Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dieter L\u00f6ffelmann angereist waren) perfekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsg-ah.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "tsg-ah.de", "toknum": 11821563376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das gelang bereits im dritten Spiel gegen TuS Eintr. Ober\u00fcbbe ( die mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Alpina White? -Fu\u00dfballrentner"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meistertrainerforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "meistertrainerforum.de", "toknum": 16774382379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Victor Goncharenko,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottmar Hitzfeld, der dem BVB in der Saison 1996/97 zum Champions League Titel verhalf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["you-berlin-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "you-berlin-blog.de", "toknum": 19209857926, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Titeln hat er gleichgezogen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun wirklich nicht verdient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allesaussersport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "allesaussersport.de", "toknum": 8067723564, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[...] Ob Hans Meyer nun abgewirtschaftet hatte oder den Club noch gerettet h\u00e4tte \u2013 egal, diesen Abschuss Abschied hatte die N\u00fcrnberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blog-trifft-ball.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "blog-trifft-ball.de", "toknum": 16596969971, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gut informiert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wolfgang Ritzdorf mit zwei international erfahrenen Athleten an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["profilradio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "profilradio.de", "toknum": 17841507331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Flugshow beim Feriensportfest: Von der Deutschen Sporthochschule K\u00f6ln und dem dort ans\u00e4ssigen World Highjump-Center reist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcller-Angstenberger als Kartenkontrolleur und sp\u00e4ter Obertrommler des TVR-Fanclubs, Oliver Heiming als Chefcoach und die beiden TVR-Youngster Felix B\u00f6ing und Tobias Zachrich in der Startformation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smash-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "smash-hamburg.de", "toknum": 819633681, "Left": [{"class": "", "str": "Rottenburgs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des n\u00e4chsten Eintracht-Gegners TuS Bad Driburg und aufmerksamer Beobachter der gestrigen Partie, konnte sich angesichts dieses Krachers ein innerliches Zungeschnalzen sicherlich nicht ganz verkneifen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wir-bewegen-detmold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "wir-bewegen-detmold.de", "toknum": 16704102801, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch Josef 'Sepp' Kagerbauer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ars\u00e8ne Wenger: \"Das Transferfenster wurde geschaffen, um kleinere T\u00e4tigkeiten f\u00fcr bestimmte Umst\u00e4nde zu erlauben, aber nun sch\u00e4digt es den Wettbewerb\", sagte der Trainer von Lukas Podolski bei Arsenal London und forderte eine Neuregelung des Wintertransfersystems: \"Es sollte komplett abgeschafft oder auf zwei Spieler begrenzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "dw.de", "toknum": 10006566892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unterst\u00fctzung bekam Platini von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Manni Taubenmann \u00fcbernahm den Trainer- und Betreuerpart bei den Altinternationalen, w\u00e4hrend Jens Oster zusammen mit Uwe Riehl und Ottes den A-Jugendlichen zur Seite standen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-untermosel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "sv-untermosel.de", "toknum": 9998344221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Organisiert hatte das alles Otmar Maur (Ottes), der n\u00e4mlich genau wie Verona Feldbusch an diesem Tag seinen Geburtstag feiern durfte, nur bei Ottes war es der 50."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freilich mit Fakten, die B\u00e4nde sprechen, pr\u00e4sent."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["consolution.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Trainerikone"}], "ref": "consolution.at", "toknum": 17533856350, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hintergrundinfos zu diesem Topmann, sowie auch zu seinem einzigen Seminar, welches er 2009 in Schweden veranstalten wird, finden Sie unter www.charlespoliquin.com . Doch auch im Onlinelexikon Wikipedia ist diese"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Trainerikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Trainerikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"19015228288": 0.6964285714285714, "11239382656": 0.6485, "17841507331": 0.06319444444444441, "4188766724": 0.7470588235294118, "13925237766": 0.7114880952380953, "17753845129": 0.7460526315789473, "123093258": 0.6980000000000001, "7462422654": 0.5369642857142857, "12920817038": 0.7666666666666667, "12800467471": 0.6238461538461537, "16704102801": 0.01, "7703359761": 0.6666666666666665, "8622554983": 0.53625, "15562102036": 0.825, "18032039578": 0.5183333333333333, "4401108507": 0.5, "4652077850": 0.5, "18237099295": 0.56, "18128954912": 0.875, "2821435681": 0.6663043478260868, "17782410018": 0.7160714285714285, "7847217060": 0.6155555555555554, "19209857926": 0.132, "10006566892": 0.0, "819633681": 0.025714285714285693, "787785129": 0.7239285714285715, "16774382379": 0.165, "8067723564": 0.10499999999999998, "9998344221": 0.0, "16374816560": 0.76, "18246673971": 0.545, "11732544053": 0.6480769230769231, "7584577462": 0.5910344827586207, "16981931448": 0.740625, "7108767290": 0.7545454545454545, "10030534645": 0.5, "6052740924": 0.74, "12106584799": 0.1767857142857142, "6354256063": 0.6289285714285715, "1484816320": 0.5803571428571428, "13230896928": 0.5609677419354838, "12044026691": 0.5783870967741934, "18878368966": 0.5206756756756756, "14724241607": 0.5783870967741934, "6380184782": 0.5, "16596969971": 0.085, "12222892242": 0.7264705882352942, "5805365332": 0.7545454545454545, "5988068697": 0.5477272727272726, "17522529297": 0.6083653846153845, "17533856350": 0.0, "10791522525": 0.6285714285714284, "1124296670": 0.75, "11474819941": 0.22343750000000004, "4503806880": 0.5, "5469600613": 0.5222727272727272, "7572706278": 0.7588235294117648, "19295575271": 0.7, "7168594408": 0.5298706896551724, "8754004841": 0.7571428571428571, "12152455147": 0.74, "4774255468": 0.7115384615384616, "13125913810": 0.5736363636363636, "19013348071": 0.6857692307692307, "11821563376": 0.1730357142857143, "10539834609": 0.6829347826086957, "98750835": 0.5, "3015027188": 0.6748863636363636, "2728074229": 0.7333333333333333, "9090114934": 0.6579891304347825, "4381502164": 0.6552500000000001, "19244580858": 0.5191911764705882, "14239203647": 0.5011217948717949, "13373151870": 0.7526136363636362, "16019043839": 0.6767857142857142}, "Desc": [{"nicearg": "Trainerikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Trainerikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Trainerikone\"]", "op": "Query", "size": 75}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Trainerikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 75}], "concsize": 75, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 75}