{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist wirklich sehr hoch interessant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lost-fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "lost-fans.de", "toknum": 4890285544, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte dabei jedoch noch deutlich mehr M\u00f6glichkeiten geboten, die nicht ausgesch\u00f6pft werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatopia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "literatopia.de", "toknum": 12401122980, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finde ich pers\u00f6nlich sehr spannend und eine nette Idee f\u00fcr ein Buch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2939051214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Symbolik wird sch\u00f6pferisch, k\u00fcnstlerisch gemalt und frei gestaltet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["questico.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "questico.de", "toknum": 16571280368, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , oft in archetypischen Bildern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultika.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "kultika.de", "toknum": 7141098379, "Left": [{"class": "", "str": "Berufliche, partnerschaftliche und wirtschaftliche Probleme spiegeln sich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt ein literarischer Text zu Grunde: Arthur Schnitzlers \"Traumnovelle\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-unterricht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "d-unterricht.de", "toknum": 7614783182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch dieser Unterrichtsreihe zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach einer ausnahmslosen Subjektivit\u00e4t schreit, nie aus der Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-gaffer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "the-gaffer.de", "toknum": 17339975575, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Kontrolle gibt er ausgerechnet in einem Film, der mit seiner verschachtelten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesen Leveln bieten diese Level den einen oder anderen seltsamen Einfall, sodass die Spieltiefe hier h\u00f6her ist, als im Storymodus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gcult.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "gcult.de", "toknum": 1975317451, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und medialer Schein widerspiegeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-andere-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "der-andere-verlag.de", "toknum": 2241445847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die vorliegende Sammlung aus Kurzprosa, Lyrik und Dramatik enth\u00e4lt in erster Linie Texte, in denen sich auf vielf\u00e4ltigste Weise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") versetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lachsauge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "lachsauge.de", "toknum": 19590376639, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Gl\u00fcck ist das Anwesen nur ein Traumgebilde in das die drei Charaktere mithilfe eines technischen Apparats (eine Gemeinsamkeit aller eben genannten Filme mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die f\u00fcr sie damit zusammenh\u00e4ngende Unbestimmtheit bzw. Verr\u00e4tselung der Bildobjekte wieder auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 5887064066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In ihrer Untersuchung der Stimmungswerte bei Gauguin greift Kerstin Thomas die bereits bei Puvis de Chavannes angesprochene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ist gleichzeitig Ausgangspunkt der wirkungs\u00e4sthetischen Kombinationen mit den Arbeiten von Dirk Baumanns."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rotari.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "rotari.de", "toknum": 15938309400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese letzte Fotografie bildet in Bezug auf die intensivierte Lichtwirkung und Farbgebung einen Endpunkt der Ann\u00e4herung Thorsten Fuchs' an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 auch kulissenm\u00e4\u00dfig nur Standard zu sehen gab?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zukunftia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "zukunftia.de", "toknum": 155723519, "Left": [{"class": "", "str": "Und wieso wird dem Streifen von allen Seiten ein \"Perfekter Look\" bescheinigt, obwohl die wenigen CGI-Tricks etwas schwammig und pampig aussehen und es \u2013 trotz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet sich in beiden B\u00fcchern wieder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bissfan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "bissfan.de", "toknum": 9381061720, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es wurde schon im Vornherein das eine oder andere Mal erw\u00e4hnt, dass \"Traumsplitter\" sehr an Bettina Belitz' \"Splitterherz\" erinnert \u2013 Titel und Cover \u00e4hneln sich in gewisser Weise und auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " passenden Liedern (am Klavier: Marcus Altmann) das Publikum bezauberte: Camille Saint-Saens' \"La flute invisible\" nach Victor Hugo (mit einer virtuosen Marianne Sch\u00f6n, Fl\u00f6te), Brahms' \"Unbewegte, laue Luft\" und seine \"Mainacht\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igs-linden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "igs-linden.de", "toknum": 222892364, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen musikalischen Hochgenuss bereitete schlie\u00dflich \u2013 einmal mehr \u2013 Wiebke Hansen mit ihrem klaren, ausdrucksvollen, in den Bann ziehenden Sopran, die im Laufe des Abends mit drei zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu spielen, auch wenn er nat\u00fcrlich eine hilfreiche Erg\u00e4nzung w\u00e4re."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rollenspiel-almanach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "rollenspiel-almanach.de", "toknum": 14754075215, "Left": [{"class": "", "str": "Der Traumlande -Hintergrundband (2009 limitiert erschienen und in Rekordzeit vergriffen) ist erfreulicherweise nicht notwendig, um gelungene und \"vollst\u00e4ndige\" Kingsport -Abenteuer mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufmerksam machte, auf andere, weniger aktuelle Quellen, wie etwa Gerard de Nerval, kann hier jedoch nicht eingegangen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "kunstwissen.de", "toknum": 18916309914, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wollen freilich nicht den Eindruck erwecken, als sei Freud der einzige gewesen, der die Surrealisten auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist so sch\u00f6n beschrieben*schw\u00e4rm*"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leser-welt-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "leser-welt-forum.de", "toknum": 10374911322, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer wieder sehr runterfahre..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matrixblogger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "matrixblogger.de", "toknum": 15382579601, "Left": [{"class": "", "str": "Ist f\u00fcr mich schon ein Grund, weshalb ich die ganze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufskolleg-ahs-si.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "berufskolleg-ahs-si.de", "toknum": 16268282110, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vernissage bereicherten ein improvisierter Raum-Klang-Teppich und vorgetragene Gedanken zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"da man damals der rigorosen Idee musikalischer Autonomie (f\u00fcr die Adornos Materialbegriff konstitutiv war) nachhing\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comlink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "comlink.de", "toknum": 228950351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stimmte noch in Band 63/64 Martin Blumentritt ein Loblied auf den Komponisten Adorno an, dessen Werke Metzger und Riehn herausgegeben hatten, so wagt J\u00fcrg Stenzl in seinem gro\u00dfen Aufsatz \u00fcber Musik und Traum (Band 74) erstmals Kritik an Adorno: In den Werken der europ\u00e4ischen Avantgarde der f\u00fcnfziger und sechziger Jahre fehle die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " doch schwer mit dem Holzhammer umsetzt und fast ausschlie\u00dflich auf Action setzt, wo etwas mehr Ruhe und vielleicht \u00e4sthetisches Staunenmachen (Paris zu falten ist schon eine sehr coole Idee, aber daraus macht er nichts) auch nicht schlecht gewesen w\u00e4re."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buttkickingbabes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "buttkickingbabes.de", "toknum": 2080350327, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht mir dabei nicht einmal um die L\u00f6cher in der Logik oder derlei Nickeligkeiten (die hat fast jeder Science-Fiction-Film in irgendeiner Weise), sondern mehr noch darum, da\u00df Christopher Nolan seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anstecken lassen kann, der wird den Film selbst am Schluss wie einen Traum erlebt haben \u2013 irgendwie ist man pl\u00f6tzlich mitten im Geschehen, ohne genau zu wissen, wie man eigentlich in den Kinositz kam..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cms4people.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "cms4people.de", "toknum": 16391577059, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sich hingegen von Anfang an generell von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt ein literarischer Text zu Grunde: Arthur Schnitzlers \"Traumnovelle\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-unterricht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumthematik"}], "ref": "d-unterricht.de", "toknum": 7614783208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch dieser Unterrichtsreihe zur"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumthematik\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumthematik\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"5887064066": 0.545, "7141098379": 0.7867647058823529, "15382579601": 0.3308823529411765, "17339975575": 0.6815000000000001, "15938309400": 0.5129166666666667, "18916309914": 0.5, "12401122980": 0.8515625, "19590376639": 0.59, "1975317451": 0.6384259259259258, "222892364": 0.5, "7614783182": 0.6944444444444445, "14754075215": 0.5, "2939051214": 0.85, "2241445847": 0.5968981481481481, "9381061720": 0.5, "10374911322": 0.34772727272727283, "228950351": 0.0, "16391577059": 0.0, "4890285544": 0.871875, "16571280368": 0.8173076923076923, "7614783208": 0.6944444444444445, "2080350327": 0.0, "16268282110": 0.20416666666666664, "155723519": 0.510576923076923}, "Desc": [{"nicearg": "Traumthematik", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumthematik%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumthematik\"]", "op": "Query", "size": 24}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumthematik%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 24}], "concsize": 24, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 24}