{"Sort_idx": [], "numofpages": 10, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nicht \u00fcberschritten werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literaturschock.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "literaturschock.de", "toknum": 2699766967, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum heutigen Tag d\u00fcrfen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon liest, dann sind die Erwartungen doch gleich recht hoch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfades"}], "ref": "wanderreporter.de", "toknum": 6257121136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn man den Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" f\u00fcr dieses Jahr gewandert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelwaechter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "mittelwaechter.de", "toknum": 2865015949, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An Christi Himmelfahrt sind wir den ersten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht abzubringen und werden also auch keine Global Player."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zueri.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "zueri.ch", "toknum": 17426125776, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind von ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bieten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 11997876372, "Left": [{"class": "", "str": "Hier erwartete uns eine wirklich wundersch\u00f6ne Wegf\u00fchrung, die ja die meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterwegs und ich konnte mir schon ein paar Anregungen holen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunde-reisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "hunde-reisefuehrer.de", "toknum": 13825300600, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit sind wir mit den Hunden auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt es sich mit 6,6 km um den k\u00fcrzesten der Traumpfade, ideal also um einzusteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunde-reisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "hunde-reisefuehrer.de", "toknum": 11029429988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lassen im wahrsten Sinne Wandertr\u00e4ume wahr werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "rlp-info.de", "toknum": 4010962175, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit \"Ausblicken\" im Titel - das l\u00e4sst hoffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 18428337404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bieten als ebenfalls zertifizierte Wanderwege ein abwechslungsreiches Angebot an Rundwegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderwegweiser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "wanderwegweiser.de", "toknum": 3758770314, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Saynsteig\" f\u00fchrt \u00fcber die Terrasse des Restaurants."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumwanderwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "premiumwanderwelten.de", "toknum": 12161424882, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ludwig Grassler."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 16388268566, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr beherzt schildert sie dem Leser ihre ganz pers\u00f6nlichen Erlebnisse auf dem so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitten in der (fast) menschenleeren Eifel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlenderer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "schlenderer.de", "toknum": 19306625192, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist eben kein abgeschiedener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren gestern in Salzburg noch besser als vor einer Woche, einfach nur HAMMERGEIL."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prog-rock-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "prog-rock-forum.de", "toknum": 19473868937, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jungs von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldseepfad Rieden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandernbonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "wandernbonn.de", "toknum": 13392816285, "Left": [{"class": "", "str": "Heute geht es in die Eifel zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren uns zu ganz besonderen Orten der Kraft, der Heilung und des Verstehens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiki-schamane.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "reiki-schamane.de", "toknum": 15355400830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schamanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Erlebnisschleifen der Region."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosel-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "mosel-reisen.de", "toknum": 12748966705, "Left": [{"class": "", "str": "In der Freizeit bin ich oft mit meiner Familie und unserem Hund unterwegs auf den sch\u00f6nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vulkanpfad ist der Wanderhit schlechthin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "wanderreporter.de", "toknum": 18705457158, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ja, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 6031997038, "Left": [{"class": "", "str": "Realiter hat sich gezeigt, dass die zuschauerliche Mehrheit nicht willens oder f\u00e4hig war, Coppola auf seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den H\u00f6hlen- und Schluchtensteig, steht es schlecht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myktv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "myktv.de", "toknum": 2807396580, "Left": [{"class": "", "str": "Um den Keller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereichern das Wanderangebot im Rhein-Mosel-Eifel-Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinromantik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "rheinromantik.de", "toknum": 405265258, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offenbaren uns weit mehr und geben Einblicke in Regionen, die wir zuvor oft links liegen gelassen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 597157862, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur, denn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Hirzenbach entlang hoch, um den Kuckucksberg herum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinromantik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "rheinromantik.de", "toknum": 10971515726, "Left": [{"class": "", "str": "Vorbei am Hillscheider Bach schl\u00e4ngelt sich dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heidehimmel Volkesfeld in Angriff genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelwaechter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "mittelwaechter.de", "toknum": 1995232278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als letzte Wanderung vor dem Winter haben wir vor einiger Zeit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pellenzer Seepfad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "wanderreporter.de", "toknum": 3494662547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier befinde ich mich, wie schon zuvor am Baumkreis, auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Station zu Station vorlesen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-essen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "wandern-essen.de", "toknum": 11671177055, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihr stammt auch das Begleitm\u00e4rchen, das man den Kindern beim Gang auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Heidehimmel Volkesfeld \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfotencheck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "pfotencheck.de", "toknum": 11891050579, "Left": [{"class": "", "str": "Ich erinnere mich insbesondere an eine wundersch\u00f6ne Schneewanderung bei Sonnenschein mit Freunden und zahlreichen Hunden auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hatzenporter Laysteig , was teilweise verwirrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandernbonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "wandernbonn.de", "toknum": 18135811023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab der Rabenlay f\u00fchrt der WeinWetterWeg auch an vielen Teilstrecken \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von M\u00fcnchen nach Venedig die Alpen zu \u00fcberqueren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["davbs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "davbs.de", "toknum": 6278261469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu einer besonders langen Wanderung macht sich eine kleine Gruppe auf, um auf dem sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichneten Weg von M\u00fcnchen nach Venedig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["routealpin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "routealpin.de", "toknum": 3170469316, "Left": [{"class": "", "str": "Seit einigen Jahren hat er sich den europ\u00e4ischen Fernwanderrouten verschrieben, darunter auch dem oft als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-nordschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "unser-nordschwarzwald.de", "toknum": 2132865583, "Left": [{"class": "", "str": "Das war einmal mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzieht die Regionund l\u00e4dt Sie ein,die herrliche Landschaft mit seinen reichen Naturdenkm\u00e4lern und kulturellen Sch\u00f6nheiten zu entdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alte-moselweine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "alte-moselweine.de", "toknum": 3945938612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Netz von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", um andere Entspannungsreisen zu untermalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seelmann-partner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "seelmann-partner.de", "toknum": 18699007550, "Left": [{"class": "", "str": "Aber irgendwann sind die Geschichten leider zu Ende, und so nutze ich die \"Musikalischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und geheime G\u00e4rten zu entdecken oder mit Alice im Wunderland und Jules Verne auf abenteuerliche Reisen in fantastische Welten zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-ostwestfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "die-ostwestfalen.de", "toknum": 14690518975, "Left": [{"class": "", "str": "Es gilt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Songlines, \u00fcber die noch zu sprechen sein wird, symbolisieren die Wege der sch\u00f6pferischen Ahnen \u00fcber das Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumzeit-legenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "traumzeit-legenden.de", "toknum": 18769005319, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tracks oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Eifel und einer Traumschleife im Hunsr\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "rlp-info.de", "toknum": 6692475743, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere akustische Tour f\u00fchrt Sie zu einer Vitaltour im Naheland, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der \u00fcber 430 Meter die zwei gro\u00dfen Eisfl\u00e4chen bei Rathaus und Ring verbindet, wird auch 2009 wieder f\u00fcr abwechslungsreiches Vergn\u00fcgen sorgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diejosefstadt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "diejosefstadt.at", "toknum": 91674763, "Left": [{"class": "", "str": "Der beliebte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Aborigines zu vernichten droht, sondern die ganze Welt aus den Fugen heben k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerverlage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "fischerverlage.de", "toknum": 1440940448, "Left": [{"class": "", "str": "Sie st\u00f6\u00dft auf ein Geheimprojekt, das nicht nur die uralten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Venedig sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 5361424332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Teil des Weges zum Piz Bo\u00e8 trug die Nummer 666. Dieser Gipfel sollte der h\u00f6chste auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedingt durch seine K\u00fcrze etwas in die hintere Ecke bei den Wanderern geschoben; aber die Insider wissen was sie mit dem Premiumweg haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "wanderreporter.de", "toknum": 18705457168, "Left": [{"class": "", "str": "Leider wird dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durch lichte W\u00e4lder und vorbei an imposanten Felsgebilden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wander-gast.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfade"}], "ref": "wander-gast.de", "toknum": 17445887059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vordereifel verf\u00fcgt \u00fcber zahlreiche sch\u00f6ne Wanderwege, vorbei an alten Basaltgruben f\u00fchren die gut angelegten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Region - von Brodenbach an der Mosel zur Ehrenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wellbo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "wellbo.de", "toknum": 9040058879, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch einen \u00fcppigen Wald gelangen wir auf dem \"Bergschluchtenpfad\" - einem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die einmalige Landschaft der Vulkaneifel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 18428337826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmal rund um den erloschen Vulkan Hochbermel, durch stille W\u00e4lder und T\u00e4ler auf verschlungenen kleinen Pfaden leitet dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der besonders gut f\u00fcr die Hunde geeignet ist, es gibt viel Platz zum Toben und Schn\u00fcffeln und keine Stra\u00dfen mit Verkehr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hunde-reisefuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "hunde-reisefuehrer.de", "toknum": 3891033724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit: Ein traumhafter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Wanderer sicher aufgehoben: ein \u00fcbersichtliches Beschilderungssystem f\u00fchrt jeden sicher zum Ziel, denn klare Wegmarkierungen sind un\u00fcbersehbar angebracht und machen die Orientierung leicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadt-mendig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "stadt-mendig.de", "toknum": 19463996368, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-ibbenbueren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "tourismus-ibbenbueren.de", "toknum": 62759732, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Wanderwege im M\u00fcnsterland haben nur wenige Steigungen - wer es etwas h\u00fcgeliger mag, findet im Teutoburger Wald oder auch in den Baumbergen seinen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von M\u00fcnchen nach Venedig ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helpster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "helpster.de", "toknum": 10397695059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Olperer H\u00fctte sollten Sie in jedem Falle eine Reservierung durchf\u00fchren, da diese H\u00fctte ebenfalls Etappenziel beim bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldseepfad Rieden und Vier-Berge-Tour."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "dav-koeln.de", "toknum": 4061724401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traumpfade II und III Diese abwechslungsreiche Sommertour mit anschlie\u00dfender Badem\u00f6glichkeit im Waldsee Rieden verbindet die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Kooperationsprojekt des Piesberger Gesellschaftshauses und Prof. Dr. Jutta Wermke (Uni Osnabr\u00fcck)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piesberger-gesellschaftshaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "piesberger-gesellschaftshaus.de", "toknum": 19736426855, "Left": [{"class": "", "str": "Der Piesberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sozusagen gesungene Landkarten sind und so detailgetreu, dass man sich bei Wanderungen an ihnen orientieren kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwegsmitbeate.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "unterwegsmitbeate.de", "toknum": 17236353026, "Left": [{"class": "", "str": "Nur eingeweihte Frauen und M\u00e4nner beherrschen die Sprache der Songlines oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Hochwald und Talgrund: Zum geheimnisvollen Wildsee-Hochmoor, auf die sagenumwobene Teufelsm\u00fchle oder zum idyllischen Forellenbach im Eyachtal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naturparkschwarzwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "naturparkschwarzwald.de", "toknum": 6780892083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wandern Sie sich \"stressfrei\" auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00f6rstersteig Der F\u00f6rstersteig bei Mayen ist Teil eines Netzes von Premiumwanderwegen im Kreis Mayen-Koblenz, den Traumpfaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holzbaucluster-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "holzbaucluster-rlp.de", "toknum": 2404954932, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mayen-K\u00fcrrenberg,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hochbermeler - Wandern - Eine kurze Wandertour vom Ort Fensterseifen um den Vulkan Hochbermel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deine-berge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "deine-berge.de", "toknum": 168351785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traumpfad Hochbermeler - Wandern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchenvenedig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "muenchenvenedig.de", "toknum": 5928967228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wegzeichen entlang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt Sie finden auf dieser Webseite detaillierte, seri\u00f6se Reisebeschreibungen, Reiseinformationen und ausgew\u00e4hlte Reisetipps; in der n\u00e4heren Umgebung, aber auch weltweit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zummuehlenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "zummuehlenberg.de", "toknum": 14841488344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Online-Reisef\u00fchrer -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu folgen, verabschiedete sich von der Priesterin und schwor, dass sie nie getrennt sein w\u00fcrden, solange sie ihre Liebe hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 14682680016, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Malfurion war durch seine Ehre gebunden, den unsteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hatzenporter Laysteig (Mosel) Kurzbeschreibung: Heute folgen wir den Spuren eines sogenannten Traumpfades durch die Weinberge und \u00fcber die Hochfl\u00e4chen bei Hatzenport an der Mosel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 5838724265, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " innerhalb der Verbandsgemeinde Maifeld besonders gut abgeschnitten: Der Pyrmonter Felsensteig erreichte 75 Punkte, der Eltzer Burgpanorama 74 Punkte und der Nette-Schieferpfad 70 Punkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 19142615737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dabei haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koberner Burgpfad (Eifel) Kurzbeschreibung: Ein Wanderweg, der sich mit dem Pr\u00e4dikat Traumpfad schm\u00fcckt, sollte dementsprechend auch bieten, was der Name verspricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 3305634481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Namen gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 15136225799, "Left": [{"class": "", "str": "Ein paar Meter durch den Ort, dann kommt mit dem \"Sieben Fu\u00dff\u00e4lle Klettersteig\" eine anstrengende Passage steil hinauf durch den Weinberg \"Bleidenberg\", der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldschluchtenweg und dem Traumpfad Wolfsdelle wurde am Rhein der Traumpfad Rheingoldbogen vom Projektbuero Traumpfade der Rhein-Mosel-Eifel-Touristik entworfen und ins Leben gerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["froutes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "froutes.de", "toknum": 6755650572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zusammen mit dem Traumpfad Saynsteig, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von M\u00fcnchen nach Venedig fasziniert ihn immer wieder aufs Neue; die Erfahrung der k\u00f6rperlichen Herausforderung, die tief beeindruckende Formation der Alpen, die Unmittelbarkeit der Natur lassen sich in seinen Bildern erahnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bn-bobingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "bn-bobingen.de", "toknum": 16063269404, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eltzer Burgpanorama verbinden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandernbonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "wandernbonn.de", "toknum": 10013954655, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mein Tipp f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung der Tour: Wem die 12km zu kurz sind und sich an eine 24km Version mit \u00fcber 1.000hm wagen m\u00f6chte, kann diese Tour wunderbar mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in einem Projekt der Uni Osnabr\u00fcck unter Federf\u00fchrung von Prof. Dr. Jutta Wermke entstand. 17 Guckk\u00e4sten auf dem gesamten Gel\u00e4nde lenken die Aufmerksamkeit auf ungew\u00f6hnliche Ausschnitte der Kulturlandschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piesberger-gesellschaftshaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "piesberger-gesellschaftshaus.de", "toknum": 10100283708, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frisch eingeweiht wurde der Piesberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Outback Australien ist ein wahrer Abenteuerspielplatz: Von den Blue Mountains im New South Wales \u00fcber Queenslands Gold Coast, die Maulwurfskolonie der White Cliffs und das rote Outback bis zum farbenfrohen Great Barrier Reef h\u00e4lt dieser Kontinent jede Menge Natur bereit, aber auch Kultur und vor allem australische Lebensart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 16114309547, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Sch\u00f6nen Aussicht, \u00fcber endlose Serpentinen hinab, dann durch die Tra\u00dfh\u00f6hlen zur Klosterruine T\u00f6nnisstein, durch die Wolfschlucht zu R\u00f6merbrunnen, Kunkskopf, Mauerley, Lydiaturm und zur\u00fcck."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-siegburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "alpenverein-siegburg.de", "toknum": 18974622275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen werden, da wir ja auch wieder zur\u00fcck m\u00fcssen werde ich nach einer geeigneten Strecke von der Mosel hoch suchen, um dann durch das Tal hinab zu wandern, da d\u00fcrften dann auch gut die 30km zusammen kommen, wenn man das Tageslicht hat, fr\u00fch genug einsteigt sollte das selbst f\u00fcr uns machbar sein, selbst wenn man gem\u00fctlicher geht bleiben einem dann rund 10std daf\u00fcr."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandernbonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "wandernbonn.de", "toknum": 9944794242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist allerdings eine strecke, die wir dann Separat ohne den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. (mit Grimme-Preistr\u00e4ger Borscht.tv) sind weit \u00fcber die Grenzen Berlins hinaus bekannt; auch das Kulturamt Neuk\u00f6lln ist Mitglied."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["19freiheiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "19freiheiten.de", "toknum": 4669792708, "Left": [{"class": "", "str": "Viele der Mitgliedseinrichtungen wie die Werkstatt der Kulturen (Karneval der Kulturen), die Neuk\u00f6llner Oper oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Spur und trifft skurrile Menschen, beschreibt breit die atemberaubenden Landschaften, durch die er wandelt, und erinnert sich \u2013 wie auf einem pers\u00f6nlichen Traumpfad \u2013 seiner Vergangenheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schallplattenmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "schallplattenmann.de", "toknum": 8706884247, "Left": [{"class": "", "str": "Chatwin, der die Reise durch Zentralaustralien gemeinsam mit Salman Rushdie machte, bleibt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Stream of Consciousness, an dem sich auch noch das moderne Subjekt des englischen Romans konstituierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 5535275755, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder bannt Ackroyd sie auch mit szenischen, malerischen Beschreibungen, mit Zitaten aus den Veden \u00fcber die Erz\u00e4hlung eines Flusses, der wie Gott in die Welt eingreife: die Themse,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enden nicht\" sich als H\u00f6rbuch noch besser machen w\u00fcrde, wenn eine gut passende Vorleserstimme die Begeisterung f\u00fcr Australien noch deutlicher macht und man die Augen schlie\u00dfen von Down Under tr\u00e4umen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantasebooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfade"}], "ref": "fantasebooks.de", "toknum": 6935621009, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich hatte ich \u00f6fter w\u00e4hrend des Lesens das Gef\u00fchl, dass \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bergheidenweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 6644051787, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Burg Eltz, Burg Pyrmont, Burg Bischofstein, Burg Thurant, die Ehrenburg und die Oberburg mit der Matthiaskapelle bei Kobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 284003276, "Left": [{"class": "", "str": "Pr\u00e4chtige Burgen liegen an diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Alpen von M\u00fcnchen nach Venedig, ein Weg von 520 Kilometern mit etwa 20.000 H\u00f6henmetern, der den Wanderer f\u00fcr 28 Tage mit Anstrengungen und Strapazen in Atem h\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesfachbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "deutschesfachbuch.de", "toknum": 835747872, "Left": [{"class": "", "str": "Hintergrund: Er ist in den letzten Jahren immer popul\u00e4rer geworden, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheingoldbogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 792371398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Slalom durch den Wald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ammerseebiker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ammerseebiker.de", "toknum": 24124052, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Highlight des Tages stand uns aber noch bevor: Denn nach dem ersten Schotterst\u00fcck, vorbei mit angezogenen Bremsen an Hundertschaften von Bergwanderern, begann der \"Chicken Way\" (gell Uschi, der war was f\u00fcr uns!): Sanft abfallend, \u00fcber dicke und d\u00fcnne Wurzeln und Felsbrocken schl\u00e4ngelte sich dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbersichtlich nach der jeweiligen Region aufgelistet:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 18428337071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir haben im Folgenden alle bisher verf\u00fcgbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Rheingoldbogen\" gewandert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-severus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "sankt-severus.de", "toknum": 9040143545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "im letzten Sommer bin ich gemeinsam mit meinem Mann den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den Sehensw\u00fcrdigkeiten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumpfade-der-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "traumpfade-der-welt.de", "toknum": 3141277292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Palma de Mallorca -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Mosel und im Maifeld"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 13670373347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Startschuss f\u00fcr weitere acht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die Tschuringa:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bimberstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "bimberstube.de", "toknum": 10335106391, "Left": [{"class": "", "str": "Eng verwandt mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rother.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "rother.de", "toknum": 15447025789, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kann nur Best\u00e4tigen: \"Diese Wanderung ist ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magische Natur\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steiner-boehm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "steiner-boehm.de", "toknum": 15806960755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2002 realisierte ich mein erstes Projekt im \u00f6ffentlichen Raum, den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Munchner Marienplatz zur italienischen Adriakuste"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 18445045777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pellenzer Seepfad\" (3 km)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mendighansahotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "mendighansahotel.de", "toknum": 13661136688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", barocke St\u00e4dte und italienische Kulinarik"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisemesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "reisemesse.de", "toknum": 626382145, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lombardische"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "chbeck.de", "toknum": 14858922551, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ganges 5 Der Corrievreckan oder das Echo der Gezeiten 6"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Premium-Themenweg halten durch die Bank, was der Name verspricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ideemediashop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ideemediashop.de", "toknum": 1298163619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeder Wandertag ein sch\u00f6ner Tag: 26"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Rhein- Main-Eifelregion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-kultur-niederelbert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "wandern-kultur-niederelbert.de", "toknum": 19095204805, "Left": [{"class": "", "str": "(13,5 km mittelschwer) Der Schwalbenstieg z\u00e4hlt mit zu den sch\u00f6nsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Booser Doppelmaartour\", Fotos: REMET/Kappest"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vordereifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "vordereifel.de", "toknum": 17059925092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " derzeit bei Konzerten einen echten Knaller auf Lager: Ein 1:1-Cover des Focus-Hits \"Hocus Pocus\" ....."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prog-rock-forum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "prog-rock-forum.de", "toknum": 17900348250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcbrigens haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") lenken Wanderer gezielt an exponierte Aussichtspunkte und schonen so die naturschutzfachlich wertvollen Kernbereiche des Naturschutzgebietes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["boos-eifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "boos-eifel.de", "toknum": 18724374807, "Left": [{"class": "", "str": "Pfade und naturbelassene Wege (Kartertour und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern er setzt sie Schritt f\u00fcr Schritt um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-weitwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "netzwerk-weitwandern.de", "toknum": 6219317166, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00fcnther Kr\u00e4mer, dem wir sch\u00f6ne Mitgliederwanderungen verdanken, hat Wander-Visionen, aber sie bleiben f\u00fcr ihn keine Luftschl\u00f6sser oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Virne-Burgweg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ich-geh-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "ich-geh-wandern.de", "toknum": 18428338034, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Monrealer Ritterschlag 6. Tag Hatzenporter Laysteig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 6843466020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Tag Erlebnisrunde Maifeld-Eltzerwald 2. Tag Traumpfad Pyrmonter Felsensteig 3. Tag Traumpfad Eltzer Burgpanorama 4. Tag Maria Laach mit Wanderung um den Laacher See 5. Tag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Vulkanpfad\" (L\u00e4nge 6,6 km) mit den sehenswerten Basalt-Steilw\u00e4nden der Ettringer Lay ( Vulkanbus Haltestelle \"Ettringer Lay\")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mendighansahotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "mendighansahotel.de", "toknum": 8694287393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Vulkanbus (Haltestelle direkt am Hotel) erreichen Sie bequem den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vier-Berge-Tour"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumwanderwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "premiumwanderwelten.de", "toknum": 3534154650, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von S\u00fcd nach Nord, finden sich sp\u00e4ter \u00fcber das Internet und machen gemeinsam ein Buch mit stimmungsvollen Bildern, per-s\u00f6nlichen Texten und wichtigen Hintergrundinformationen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alpenverein-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "alpenverein-erlangen.de", "toknum": 6683566315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sieglinde Fischer, Walter Steinberg, Brigitte Gratz-Prittwitz, Michael Prittwitz GR 20 Korsikas Traumpfad Zu Fu\u00df \u00fcber das Gebirge im Meer Zwei Paare wandern (ohne sich zu kennen) diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlanggehen, mit weit ausgespannten Fl\u00fcgeln als Albatros am Himmel kreisen: All das k\u00f6nnen Kinder und Eltern gemeinsam oder ganz allein erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spielundzukunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "spielundzukunft.de", "toknum": 150502327, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Zauberflo\u00df flussabw\u00e4rts treiben, das Blau des Meeres atmen, der Musik des Regens lauschen, den Sonnentanz der Indios tanzen, summend den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heidschnuckenweg"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lueneburger-heide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "lueneburger-heide.de", "toknum": 18011632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fchrung:"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ptext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ptext.de", "toknum": 7072470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit lifefood unterwegs auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Deutschland nach Italien begehen, einmal quer \u00fcber die Alpen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ptext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ptext.de", "toknum": 7072504, "Left": [{"class": "", "str": "Mitterteich /M\u00fcnchen/Venedig, 31.08.2012: Innerhalb von 30 Tagen wollen Andreas Hofmann und Sebastian Hehn den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von M\u00fcnchen nach Venedig reisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ptext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfades"}], "ref": "ptext.de", "toknum": 7072651, "Left": [{"class": "", "str": "Beide vegane Rohk\u00f6stler . Beide verfolgen einen Traum: Einmal die Alpen zu Fu\u00df \u00fcberqueren und entlang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Weg 31) durch \u00d6lbaumhaine, Niederw\u00e4lder, einsame Geh\u00f6fte und verlassene D\u00f6rfer \u2013 Sommavilla, Zignago, Perotti, Tormentaie, Campo, Gainet \u2013 f\u00fchrt zum Tagesziel Castelletto."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-weitwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "netzwerk-weitwandern.de", "toknum": 22068818, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teils durch Wald, teils durch bl\u00fctenreiche Heide hinauf zum Gipfelplateau des Monte Luppia, dann auf einem fast v\u00f6llig zugewachsenen Waldpfad hinunter nach Il Molino und auf der Stra\u00dfe nach Garda."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzwerk-weitwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "netzwerk-weitwandern.de", "toknum": 22069062, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt ist Pfadfinden angesagt: Links hoch auf einem aussichtsreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pellenzer Seepfad\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nickenich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "nickenich.de", "toknum": 26250930, "Left": [{"class": "", "str": "Oder Sie wandern \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. zu einer nachbarschaftlichen Kostprobe \"Der Neuk\u00f6llner Linsenerz\u00e4hler\" ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berlinerratschlagfuerdemokratie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "berlinerratschlagfuerdemokratie.de", "toknum": 32250318, "Left": [{"class": "", "str": "Am Samstag, 5. November 2011 l\u00e4dt der Verein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 14 neue Tageswanderungen ausgeschildert wurden, wird nun der Ahrsteig in Angriff genommen werden, der als eigenst\u00e4ndiger Wanderweg Eifelsteig und Rheinsteig verbinden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["outdoorseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfaden"}], "ref": "outdoorseite.de", "toknum": 38029307, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem im Jahr 2009 der Eifelsteig fertiggestellt und mit den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Landschaft am Booser Doppelmaar erkunden, zum anderen auf dem Stumpfarmweg die Geschichte des Johannes Maier kennenlernen, der vor Jahrzehnten die Region in Angst und Schrecken versetzte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelmaar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "doppelmaar.de", "toknum": 38377990, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gemeinde Boos und die Verbandsgemeinde Vordereifel haben als Veranstalter zwei attraktive Routen ausgew\u00e4hlt: Zum einem kann man auf dem zertifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Booser Doppelmaartour\" ist eine zweieinhalbst\u00fcndige Zeitreise in eine \"hei\u00dfe Vergangenheit\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelmaar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "doppelmaar.de", "toknum": 38378095, "Left": [{"class": "", "str": "Der neun Kilometer lange"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und an der Franzenm\u00fchle (Stumpfarmweg) k\u00f6nnen die Wanderer ihren Durst l\u00f6schen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelmaar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "doppelmaar.de", "toknum": 38378213, "Left": [{"class": "", "str": "An Getr\u00e4nkestationen am Maar ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Booser Doppelmaar und dem Stumpfarmweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelmaar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "doppelmaar.de", "toknum": 42079445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei bestem Wanderwetter waren am Sonntag gut 1000 Wanderer unterwegs auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde deutlich, \"was unsere Ortsgemeinden zu leisten imstande sind\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelmaar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfads"}], "ref": "doppelmaar.de", "toknum": 42079570, "Left": [{"class": "", "str": "Daran kn\u00fcpfte Landrat Alexander Saftig an: Am Beispiel des \"Prachtexemplars Boos\" und des dortigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landkreis nur deshalb geschaffen werden konnten, weil die Kommunen sich hier vorbildlich eingebracht haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doppelmaar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "doppelmaar.de", "toknum": 42079594, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang erinnerte er daran, dass die 28"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschreibt Bruce Chatwin in seinem Reisebericht in unwiderstehlich einf\u00fchlsamen Art und mit fundiertem historischen Wissen \u00fcber Land und Leute . In losen Kapiteln erf\u00e4hrt man von ihm \u00fcber das Ende der Welt- \u00fcber seine eigenen Beweggr\u00fcnde der Reise und taucht ein in die Geschichten Jener, die an diesem unwirtlichem Flecken Erde der Moderne entflohen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinbooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfaden"}], "ref": "pinbooks.de", "toknum": 55573225, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Patagonien: Reise in ein fernes Land \u00c4hnlich wie in \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saynsteig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumwanderwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "premiumwanderwelten.de", "toknum": 65593274, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \u00fcber den unsere Lieder her\u00fcberwehen zu Euch und umgekehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anis-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "anis-online.de", "toknum": 67010899, "Left": [{"class": "", "str": "Ich fragte Kara, meine Meditatorin, und die erz\u00e4hlte mir, dass es einen uralten Austausch zwischen Menschen und Omeganern gibt, einen gemeinsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcnchen \u2013 Venedig las, wusste ich, dass ich einmal diesen Weg laufen werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 69288347, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich vor \u00fcber 20 Jahren von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den Rathauspark um uns anschlie\u00dfend bei einem Punsch wieder aufzuw\u00e4rmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["okbb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "okbb.de", "toknum": 71204592, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Saisonende n\u00fctzen wir noch einmal die verschlungenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pyrmonter Felsensteig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumwanderwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "premiumwanderwelten.de", "toknum": 82027337, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuerrenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "kuerrenberg.de", "toknum": 91399298, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kleine Pension mit 8 Betten direkt an einem der bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem F\u00f6rstersteig, die Eifel zu erkunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuerrenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "kuerrenberg.de", "toknum": 91399386, "Left": [{"class": "", "str": "Genie\u00dfen Sie unser reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fcck und starten Sie von uns aus zu einem der zahlreichen Ausflugsziele in der n\u00e4heren Umgebung oder wandern Sie direkt vor unserer Haust\u00fcr los, um auf einem der sch\u00f6nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Foerstersteig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["premiumwanderwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "premiumwanderwelten.de", "toknum": 115283405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Wacholderweg\" bei Langscheid und der \"Booser Doppelmaartour\" und der \"Kratertour\" rund um das Booser Doppelmaar und den \"Bosser Eifelturm\" bei Boos."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vordereifel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "vordereifel.de", "toknum": 118374681, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei hat der Gast die Wahl zwischen zwei Kurzpauschalen in Verbindung mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu durchwandern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuette-berger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "schuette-berger.de", "toknum": 123548014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Immer wieder ist es ein unvergessliches Erlebnis, neue Wege durch die Eifeler W\u00e4lder zu erforschen oder einfach leicht gemacht auf den ausgesprochen gut beschilderten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" , einer der besten Rund-Wanderwege an Rhein, Mosel und in der Eifel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuette-berger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfaden"}], "ref": "schuette-berger.de", "toknum": 130866157, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Steig ist einer von den 19 \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freue."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhard-wittek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "burkhard-wittek.de", "toknum": 132359473, "Left": [{"class": "", "str": "(...) Alles ganz banale Sachen. auch ein Grund, warum ich mich so auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Tourenbeschreibung gelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhard-wittek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "burkhard-wittek.de", "toknum": 132361033, "Left": [{"class": "", "str": "Habe bisher nur Reisef\u00fchrer zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gehen, entstand auch so. 2003 haben wir auf der Sella zwei nette bayerische Wanderer kennen gelernt, die sich gerade auf dem Weg nach Venedig befanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burkhard-wittek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "burkhard-wittek.de", "toknum": 132361134, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Wunsch, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rheinland-Pfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galope.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "galope.de", "toknum": 150209988, "Left": [{"class": "", "str": "In Kooperation mit dem Deutschen Wanderverband pr\u00e4sentiert der Veranstalter die sch\u00f6nsten Qualit\u00e4tswege der Republik: vom Eifelsteig bis zum Rheinsteig, vom Saar-Hunsr\u00fcck-Steig \u00fcber den Westerwaldsteig bis zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Burg Eltz er\u00f6ffnet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 156068371, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Acht neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", er\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 156068402, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wurden acht neue PremiumWanderwege, die sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", davon drei, die innerhalb der Verbandsgemeinde Maifeld liegen, er\u00f6ffnen\" sagte die B\u00fcrgermeisterin Anette Moesta."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 156068466, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich freue mich, dass wir heute acht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 156068607, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren mit Bildern der acht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " informierte die REMET die interessierten Besucher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 156068734, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vollkommenen Harmonie und Entspannung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["just-life.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "just-life.at", "toknum": 162231792, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die harmonischen, in andere Sph\u00e4ren weisenden Kl\u00e4nge und die sanft unterlegten Affirmationen dieser CD sind ein Labsal f\u00fcr Ihre Seele: Sie begleiten Sie behutsam auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Wacholderweg \" und \" Bergheideweg \"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["camouflagelabbis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "camouflagelabbis.de", "toknum": 165062796, "Left": [{"class": "", "str": "Durch dieses Gebiet f\u00fchren die wunderbar beschilderter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hochbermeler - Wandern Traumpfad Hochbermeler - Wandern - Eine kurze Wandertour vom Ort Fensterseifen um den Vulkan Hochbermel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deine-berge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "deine-berge.de", "toknum": 168351781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die abwechslungsreichen Rundwanderwege im Rhein-Mosel-Eifel-Land, die Gastfreundschaft und regionalen Angebote zeichnen sich die Betriebe aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mendighansahotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "mendighansahotel.de", "toknum": 188609521, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "TRAUMPFADE GASTGEBER Durch die N\u00e4he zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["togohlis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "togohlis.de", "toknum": 201971661, "Left": [{"class": "", "str": "In das s\u00fcdaustralische Kaff, das durch einen mit illegalen Arbeitern betriebenen Pipelinebau in eine saisonale Fieberkonjunktur gefallen ist, f\u00fchren keine spirituellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eltzer Burgpanorama ist der sch\u00f6nste Wanderweg Deutschlands."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 208921259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den Eltzer Wald ist als Deutschlands sch\u00f6nster Wanderweg 2013 nominiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 208921283, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landkreises Mayen-Koblenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 208921368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wandern ist gesund und macht Spa\u00df, besonders auf einem der insgesamt 26"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren durch das Maifeld: der Nette-Schieferpfad, der Pyrmonter Felsensteig und Eltzer Burgpanorama."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 208921374, "Left": [{"class": "", "str": "Drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Virne-Burg-Weg und Monrealer Ritterschlag jetzt zum dritten Mal die Chance auf den Titelgewinn Deutschlands sch\u00f6nster Wanderweg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 208921579, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin hat der Landkreis Mayen-Koblenz nach 2008 und 2011 mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pyrmonter Felsensteig\" auf Burg Pyrmont die M\u00f6glichkeit zur gem\u00fctlichen Rast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 225488950, "Left": [{"class": "", "str": "So finden auch die Wanderer auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der australischen Ureinwohner - genug Wasser f\u00fcr eine Befahrung f\u00fchren w\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "leutenberg.de", "toknum": 270968784, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 10 Jahre mussten sie warten damit dieser Fluss \u2013 ein mystischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rhein-Mosel-Eifel-Land in der 3. Auflage 2011 neu heraus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 284003173, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Landesamt f\u00fcr Vermessung und Geobasisinformation Rheinland-Pfalz (LVermGeo) gibt zusammen mit den Verbandsgemeinden Maifeld und Untermosel sowie dem Eifelverein e.V. und dem Hunsr\u00fcckverein e.V. die topographische Karte 1:25 000 \"Maifeld und Untermosel\" mit Wander- und Radwanderwegen sowie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gut ausgeschilderte und mit zahlreichen Highlights ausgestattete Wanderrouten der Premiumklasse, finden sich im Bereich Maifeld und Untermosel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 284003250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Insgesamt acht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Themenwege."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "rlp.de", "toknum": 284003494, "Left": [{"class": "", "str": "Die mit Farbfotos gestaltete Kartenr\u00fcckseite bietet Informatives \u00fcber das Maifeld und die Untermosel sowie Kurzbeschreibungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurzurlaub.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "kurzurlaub.at", "toknum": 289271666, "Left": [{"class": "", "str": "Die 2 gr\u00f6\u00dferen Eisfl\u00e4chen sind verbunden mit einem ca. 400 m langen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Wilhelma Australien \u2013 das sind rote Felsen in karger Steppenlandschaft, lichte Eukalyptusw\u00e4lder und staubtrockene W\u00fcsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["n-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "n-news.de", "toknum": 291597281, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") sowie die Disco-Eisfl\u00e4che."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["50plus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "50plus.at", "toknum": 304154202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sehr nett sind auch die Eispfade, die die gro\u00dfen Eisfl\u00e4chen miteinander verbinden (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein Sie \u00fcberspannen oft Gebiete mit mehreren verschiedenen Sprachen, und werden auch in der jeweiligen Stammessprache gesungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumzeit-legenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "traumzeit-legenden.de", "toknum": 313027712, "Left": [{"class": "", "str": "Das scheint auch die Ursache eine der Merkw\u00fcrdigkeiten an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumzeit-legenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "traumzeit-legenden.de", "toknum": 313027752, "Left": [{"class": "", "str": "So kann zwar nur jemand, der alle Sprachen der auf dem Weg liegenden St\u00e4mme spricht, den ganzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Virneburg ihre Herbstwanderung durchf\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gemeinde-kalt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "gemeinde-kalt.de", "toknum": 339341489, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wetter zeigte sich in der Tat von seiner besten Seite, als die Interessengemeinschaft Kalter Frauen k\u00fcrzlich auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Rhein, Mosel und in der Eifel markieren eine neue Generation von absolut perfekten Rund-Wanderwegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gym-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "gym-sport.de", "toknum": 346311968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Atemberaubende Ausblicke, abwechslungsreiche Aufstiege, malerische Bacht\u00e4ler und mittelalterliche Burgen: 19"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Virne-Burgweg wurde zum sch\u00f6nsten Wanderweg des Jahres gew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gym-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "gym-sport.de", "toknum": 346312029, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Halb- und Tages-Routen zwischen 6 und 20 Kilometer L\u00e4nge f\u00fchren auf schmalen Wegen und wildromantischen Stiegen zu eindrucksvollen Naturerlebnissen, die selbst kritische Wanderexperten begeistern: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die 2008 er\u00f6ffnet wurden, stellen die Autoren auch sechs weitere Traumpfade im Moseltal vor, die seit 2009 ausgeschildert und freigegeben sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gym-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "gym-sport.de", "toknum": 346312071, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den 11"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Moseltal vor, die seit 2009 ausgeschildert und freigegeben sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gym-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "gym-sport.de", "toknum": 346312084, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den 11 Traumpfaden, die 2008 er\u00f6ffnet wurden, stellen die Autoren auch sechs weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang der Mosel, des Rheins und der Eifel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-langen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "hotel-langen.de", "toknum": 354668794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erwandern Sie die 26"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landlaecheln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "landlaecheln.de", "toknum": 365177209, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grandiose Ausblicke auf die Vulkane der Osteifel, einzigartige Einblicke in die Entstehungsgeschichte der Feuer speienden Berge eine genussvolle Reise in die Zeit der Steinindustrie das macht Wandern auf dem Vulkanpfad zum Erlebnis und den Wanderweg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" der Ureinwohner f\u00fchrt Amber zur\u00fcck zur Wahrheit und damit zur\u00fcck in ein selbstbestimmtes und erf\u00fclltes Leben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["crazymilla.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "crazymilla.de", "toknum": 396132218, "Left": [{"class": "", "str": "Erst der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnen sich durch herrliche Landschaften mit pr\u00e4chtigen Naturdenkm\u00e4lern und unz\u00e4hligen Kurltursch\u00f6nheiten aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinromantik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfade"}], "ref": "rheinromantik.de", "toknum": 405265265, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von M\u00fcnchen nach Venedig landete, war mir am Anfang gar nicht so bewusst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mytravelnotes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfads"}], "ref": "mytravelnotes.de", "toknum": 409555674, "Left": [{"class": "", "str": "Dass ich da auf einem Teil des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absolvieren wollt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johananni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "johananni.de", "toknum": 424955003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier einige Tipps, falls ihr auch eine laengere Wanderung oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johananni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "johananni.de", "toknum": 424955017, "Left": [{"class": "", "str": "Im dritten Video nun also ein paar Tipps fuer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingegangen sind, muss spaetestens jetzt ein Abschlussfoto praesentiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johananni.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "johananni.de", "toknum": 424955186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da schon Glueckwuensche fuer den vollendeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rhein-Mosel-Eifel-Land und bekennt: \"Kein Weg in der Eifel hat mir so gut gefallen wie dieser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 439313346, "Left": [{"class": "", "str": "Als \"Tammis Lieblingsweg\" pr\u00e4sentiert der geb\u00fcrtige Bonner den \"Nette-Schieferpfad\" in Trimbs, einen der insgesamt 26"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Wanderer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vkv-salzhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "vkv-salzhausen.de", "toknum": 454259804, "Left": [{"class": "", "str": "Oder anders: Die Heide ist l\u00e4ngst ein Klassiker und der Heidschnuckenweg schon bald ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" durchs Elzbachtal besch\u00e4ftigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfaden"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 474145726, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer ca. 30-min\u00fctigen Fernsehsendung hat sich der S\u00fcdwestrundfunk mit den Eifeler \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koberner Burgpfad, der Barfu\u00dfpfad in Sobernheim und Klettern in den Kirner Dolomiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dav-koblenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "dav-koblenz.de", "toknum": 482484735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es folgten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den Park und jede Menge Spa\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["24h-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "24h-online.at", "toknum": 485461799, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Traum f\u00fcr Eislauffans: 7.000 Quadratmeter Eisfl\u00e4che, ein kilometerlanger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfsdelle\" (Rhens) und \"Traumpfad Rheingoldbogen\"(Brey)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-nonstop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "reisen-nonstop.de", "toknum": 491992991, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entdecken Sie die Sch\u00f6nheit des Mittelrheintals und wandern Sie auf den beiden Premium-Wanderwegen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheingoldbogen\"(Brey)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-nonstop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumpfad"}], "ref": "reisen-nonstop.de", "toknum": 491992999, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Entdecken Sie die Sch\u00f6nheit des Mittelrheintals und wandern Sie auf den beiden Premium-Wanderwegen \"Traumpfad Wolfsdelle\" (Rhens) und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", einfach zu finden - und bis zur Mosel ist es per Pedes auch nicht weit. Wir beraten Sie pers\u00f6nlich, bereiten Ihr Vesperpaket und holen Sie bei Bedarf auch gerne ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hund-und-herrchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "hund-und-herrchen.de", "toknum": 500055400, "Left": [{"class": "", "str": "Direkt vor unserer Haust\u00fcr beginnen die traumhaften Rundwanderwege zu den H\u00f6hepunkten der Eifel - auf den gut ausgeschilderten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter www.traumpfade.info"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hund-und-herrchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "hund-und-herrchen.de", "toknum": 500055501, "Left": [{"class": "", "str": "Leistungen: \u00b73 x \u00dcbernachtungen inkl. reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fccksbuffet \u00b7Wander- u. Fahrradkarte f\u00fcr das Maifeld und die Traumpfade \u00b72 x Lunchpaket \u00b71 x herzhafter Flammkuchen abends in unserem Restaurant Preis: ab \u20ac 99,- pro Person im Doppelzimmer (Verl\u00e4ngerungsnacht: \u20ac 29,- p.P.) Buchbar von Dienstag bis Freitag, nicht an Feiertagen Weitere Infos zu en"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von M\u00fcnchen nach Venedig das erste Mal mit Lamas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mangfall-lamas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "mangfall-lamas.de", "toknum": 514013779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hoch auf die P\u00e4sse und in die T\u00e4ler herab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrrad-wandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "fahrrad-wandern.de", "toknum": 580915772, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihren F\u00fc\u00dfen f\u00fchrt uns unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Pyrmonter Felsensteig\" in der N\u00e4he von Roes."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marley-vom-lingeshuewel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "marley-vom-lingeshuewel.de", "toknum": 584537539, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt unserer Reise stand diesmal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die dritte und letzte Staffel an Rhein, Mosel und in der Eifel"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 597156843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sieben neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rhein-Mosel-Eifel-Land"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 597158432, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traumhaft: Die 8 neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rhein-Mosel-Eifel-Land haben Verst\u00e4rkung bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 597158441, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus 11 mach 19 \u2013 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen K\u00fcsten und Bergen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wanderjet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "wanderjet.de", "toknum": 622618741, "Left": [{"class": "", "str": "Sie umrunden Kaps mit herrlichen Ausblicken aufs Meer, wandern im weichen Sand traumhafter Str\u00e4nde, atmen den w\u00fcrzigen Duft aromatischer Mittelmeerstr\u00e4ucher und genie\u00dfen eindrucksvolle Panoramen im Gebirge: Auf Sardinien gibt es viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang des Comer Sees \u00fcber die Orobischen Alpen bis ins historische Bergamo wandern \u2013 kulinarische Gen\u00fcsse und Blick in die weite Poebene nat\u00fcrlich inklusive!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisemesse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "reisemesse.de", "toknum": 626382201, "Left": [{"class": "", "str": "Wanderfreunde k\u00f6nnen zum Beispiel auf alten R\u00f6merwegen und lombardischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kreis Mayen-Koblenz fertiggestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreisgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "kreisgebiet.de", "toknum": 629377845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Virne-Burgweg Der rund um Virneburg f\u00fchrende Wanderweg \"Virne-Burgweg\" wurde im Fr\u00fchjahr 2008 als einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Magische Natur\" von der Osterh\u00f6hle Richtung Niederricht wurde eingeweiht und sogar in den Jahresthemenkatalog des Tourismusverbands Ostbayern aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiber-faehnlein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "stiber-faehnlein.de", "toknum": 666856196, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht wahrlich anders aus ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hogn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "hogn.de", "toknum": 701125968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht wahrlich anders aus \u2013 aber man muss es eben nehmen wie's kommt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hogn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "hogn.de", "toknum": 701126171, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ionas.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "ionas.de", "toknum": 718154817, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Multivision entf\u00fchrt auf Reise zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Monrealer Ritterschlag\" f\u00e4llt leider aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifelverein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "eifelverein.de", "toknum": 723829306, "Left": [{"class": "", "str": "Die f\u00fcr diesen Tag geplante Tour auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rheingoldbogen zu wandern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westerwaldverein-daaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "westerwaldverein-daaden.de", "toknum": 724782314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei typischem Aprilwetter hatte sich eine kleine Wandergruppe von 12 Wanderer des Westerwald-Vereins Daaden zum Rhein auf den Weg gemacht, um hier auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Wanderern gut ankommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westerwaldverein-daaden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "westerwaldverein-daaden.de", "toknum": 724782452, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rhein-Mosel-Eifel- Touristik hat im Rhein-Mosel-Gebiet einige besonders sch\u00f6ne und interessante Rundwanderwege ausgewiesen, die als sogen."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlang, folgen Sie ca. 8 km der nat\u00fcrlich belassenen W\u00fcrm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fahrrad-tour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "fahrrad-tour.de", "toknum": 726237587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einem landschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcnchen-Venedig im letzten Jahr den Wunsch habe, die komplette 550 km lange Strecke zu laufen, werde ich das wohl in diesem Jahr angehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mad79.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfades"}], "ref": "mad79.de", "toknum": 735050151, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Bedingungen f\u00fcr eine l\u00e4ngere Wanderung optimal sind und ich seit dem Teilst\u00fcck des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bergschluchtenpfad Ehrenburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "verwandern.de", "toknum": 760844161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit drei Freunden erleben wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt, umgeht der Wegverlauf das Siedlungsgebiet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "verwandern.de", "toknum": 760844416, "Left": [{"class": "", "str": "Wie es sich f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bergschluchtenpfad Ehrenburg l\u00e4sst keine W\u00fcnsche offen und geh\u00f6rt mit zu den sch\u00f6nsten Wanderwegen, die wir bisher in Deutschland absolviert haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verwandern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfad"}], "ref": "verwandern.de", "toknum": 760844755, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Osteifel runden die Eifeltouren das Top-Angebot an Qualit\u00e4tswanderwegen in der Eifel ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viakoeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfaden"}], "ref": "viakoeln.de", "toknum": 790278867, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den bekannten und beliebten Fernwanderwegen Eifelsteig (samt Partnerwegen in Nordeifel und Vulkaneifel) und Ahrsteig sowie den bereits viel begangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rhein-Mosel-Eifel-Land"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandermagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumpfade"}], "ref": "wandermagazin.de", "toknum": 792371423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die neuen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumpfad\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Traumpfad\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"17236353026": 0.5759375, "18705457158": 0.745, "15136225799": 0.5332142857142856, "6755650572": 0.5316666666666666, "18705457168": 0.635603448275862, "18445045777": 0.25, "1995232278": 0.7315789473684211, "16063269404": 0.5141891891891892, "835747872": 0.5, "8694287393": 0.0, "168351785": 0.565, "2132865583": 0.6770833333333333, "14858922551": 0.21666666666666662, "11671177055": 0.7134239130434782, "5928967228": 0.56375, "18699007550": 0.67325, "18974622275": 0.5, "10397695059": 0.601111111111111, "9040143545": 0.328125, "10013954655": 0.5063461538461539, "17059925092": 0.16363636363636366, "3141277292": 0.328125, "6031997038": 0.7393181818181818, "15806960755": 0.2867647058823529, "13825300600": 0.8166666666666668, "3891033724": 0.6114285714285714, "15447025789": 0.29615384615384605, "15355400830": 0.7470588235294118, "9944794242": 0.5, "16388268566": 0.7907894736842104, "19473868937": 0.7684210526315789, "3758770314": 0.7961538461538461, "91674763": 0.6504629629629629, "2865015949": 0.8266666666666665, "11997876372": 0.825, "8706884247": 0.5, "3170469316": 0.6776923076923076, "13392816285": 0.7545454545454545, "18428337826": 0.6245833333333333, "19306625192": 0.78, "5838724265": 0.5436206896551724, "3305634481": 0.5355603448275862, "3945938612": 0.675, "2699766967": 0.8636363636363638, "19142615737": 0.5383333333333333, "792371398": 0.5, "5361424332": 0.6404347826086956, "14682680016": 0.5482142857142857, "6278261469": 0.6850961538461539, "19463996368": 0.6083333333333333, "2807396580": 0.7383333333333333, "5535275755": 0.5, "4061724401": 0.5930681818181818, "18428337404": 0.7961538461538461, "4010962175": 0.8, "18769005319": 0.6725, "18724374807": 0.11474999999999999, "6843466020": 0.0, "13661136688": 0.25, "12748966705": 0.7454545454545454, "62759732": 0.60125, "2404954932": 0.5735119047619047, "10100283708": 0.5022368421052632, "626382145": 0.234375, "6644051787": 0.5, "10971515726": 0.7333333333333334, "10335106391": 0.3111111111111111, "11029429988": 0.815, "17900348250": 0.13304347826086949, "6692475743": 0.6656818181818182, "19736426855": 0.5855263157894737, "405265258": 0.734375, "6257121136": 0.8305555555555557, "17445887059": 0.6355357142857142, "18428338034": 0.0, "24124052": 0.5, "6683566315": 0.0, "6935621009": 0.5, "3494662547": 0.7294117647058823, "3534154650": 0.0, "1440940448": 0.6473214285714286, "1298163619": 0.20357142857142865, "16114309547": 0.5, "6219317166": 0.06858870967741929, "18428337071": 0.35, "6780892083": 0.575, "150502327": 0.0, "14690518975": 0.6725, "4669792708": 0.5, "19095204805": 0.20000000000000004, "284003276": 0.5, "18135811023": 0.6925, "17426125776": 0.825, "14841488344": 0.556896551724138, "13670373347": 0.3272727272727274, "597157862": 0.7340000000000001, "18011632": 0.0, "12161424882": 0.7916666666666667, "11891050579": 0.6930978260869565, "9040058879": 0.6332692307692307}, "lastlink": "fromp=10", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Traumpfad", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumpfad%22%5D", "rel": 0.1, "arg": "[lemma=\"Traumpfad\"]", "op": "Query", "size": 1916}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumpfad%22%5D&q=e100+", "rel": 0.1, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1916}], "concsize": 1916, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1916}