{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu entsprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fr-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "fr-online.de", "toknum": 19478859846, "Left": [{"class": "", "str": "Face-up lighter etc. wird dar\u00fcberhinaus verwendet, um dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird es nie geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drug-infopool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "drug-infopool.de", "toknum": 7258971184, "Left": [{"class": "", "str": "Die Drogenfreie Gesellschaft, euer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welches genauso viel Realismus besitzt wie die schwerreichen, fetten B\u00e4nker und die immer gut gelaunten Komiker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geske-illudesign.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "geske-illudesign.de", "toknum": 1763917106, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch das ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Magischen Buch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pomaska-brand-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "pomaska-brand-verlag.de", "toknum": 9515426079, "Left": [{"class": "", "str": "Alchemie und Hermetische Philosophie spielen eine zentrale Rolle in Maiers Gedankenwelt und seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was in Verbindung mit dem recht exzentrischen Auftreten Helnweins etwas irritierend wirken kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["negativ-film.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "negativ-film.de", "toknum": 3302831846, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders das Familienleben erscheint in diesem Zusammenhang als b\u00fcrgerliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stilisierten Mary immer wieder Trost suchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 12042872731, "Left": [{"class": "", "str": "Schoecks sp\u00e4tere Ehe mit einer deutschen S\u00e4ngerin glich einem Beziehungsfiasko, in dem er in sehnsuchtsvollen Gedanken an jene st\u00fcrmische Zeit mit der inzwischen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist dies?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connection.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "connection.de", "toknum": 18691122646, "Left": [{"class": "", "str": "Wessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des eigenen Ichs zu erstellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchplanet.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "buchplanet.ch", "toknum": 5750555236, "Left": [{"class": "", "str": "Oftmals h\u00f6rt man auch, dass t\u00e4towieren s\u00fcchtig machen kann, ich denke das ist oftmals der Fall, wenn sich der T\u00e4towierte selbst gestalten und ver\u00e4ndern will \u2013 das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versetzen, zu unzufrieden mit sich selbst, um der Scheinwelt zu widerstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["walterhess.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideale"}], "ref": "walterhess.ch", "toknum": 17027151834, "Left": [{"class": "", "str": "Mein Beruf ist krisensicher - vorausgesetzt, man weiss seine berufliche G\u00fcte zu wahren -, da die Leute sich so gerne in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entspricht; ist das nicht der Fall, bin ich eigentlich nur ein Opfer, das keine ECHTE Frau abbekommt und somit keine Kinder zeugt, trotzdem aber immer noch aus einer \u00dcberlegenheitsposition heraus entscheiden darf, wer 'dekadenter' und wer 'ernsthafter' Alleinstehender ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 9247435475, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ich will, da\u00df die Natur verlangt, da\u00df meine Frau ist, wie es MEINEM"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sezession.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumideal"}], "ref": "sezession.de", "toknum": 9247437398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des blonden, \u00fcberschlanken, langbeinigen Models findet sie mit der Zeit immer netter und leidet darunter, sich ihr mit unredlichen Motiven gen\u00e4hert zu haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drehort-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "drehort-hamburg.de", "toknum": 13763519428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieter Brandecker Kommissar Dieter Pohl (Dieter Brandecker) wandelt auf Freiersf\u00fc\u00dfen und k\u00fcmmert sich \"auf dienstliche Anordnung\" verst\u00e4rkt um Wichtrud Schaller, die Sekret\u00e4rin der verhassten \"Mord Eins\", mit der Aufgabe, Informationen \u00fcber Ermittlungsst\u00e4nde der \"Mord Eins\" abzusch\u00f6pfen: Damit l\u00f6st er etwas aus, was er wirklich nicht beabsichtigt hat: Pohl, der erst von Wichtrud gar nicht begeistert ist sie hat halt wenig von seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 5. Mai: Geburt seines Bruders Karl Hermann, der bereits am 15. August stirbt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 17631987095, "Left": [{"class": "", "str": "Dort verf\u00e4llt er der Leihbibliothek: Rinaldo Rinaldini, der R\u00e4uberhauptmann Himlo Himlini, der R\u00e4uberh\u00e4uptling in Spanien Sallo Sallini, der furchtbarste R\u00e4uberhauptmann , hei\u00dfen seine Helden und werden ihm zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Soldaten der Air Force und eine Vorstadtblume."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fimbulvetr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "fimbulvetr.de", "toknum": 7932499553, "Left": [{"class": "", "str": "Einst war er verlobt, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 5. Mai: Geburt seines Bruders Karl Hermann, der bereits am 15. August stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cash42.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumideal"}], "ref": "cash42.de", "toknum": 3190984412, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Leben und Streben , S. 55.] 7. April: Geburt des Bruders Heinrich Wilhelm; er stirbt bereits wenige Monate sp\u00e4ter am 20. ... Helden und werden ihm zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumideal\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumideal\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7932499553": 0.2625, "5750555236": 0.5367905405405405, "19478859846": 0.7884615384615384, "3302831846": 0.665, "9247437398": 0.5, "7258971184": 0.7863636363636364, "1763917106": 0.7, "9247435475": 0.5, "18691122646": 0.56375, "17631987095": 0.5, "13763519428": 0.5, "17027151834": 0.5161184210526316, "12042872731": 0.5644318181818181, "3190984412": 0.0, "9515426079": 0.6805555555555556}, "Desc": [{"nicearg": "Traumideal", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumideal%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumideal\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumideal%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}