{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssten zusammengef\u00fcgt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassikinfo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumoper"}], "ref": "klassikinfo.de", "toknum": 18238701490, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade das w\u00e4re aber wichtig: Die Br\u00fcche dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koelnarchitektur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumoper"}], "ref": "koelnarchitektur.de", "toknum": 855428599, "Left": [{"class": "", "str": "Beruflich bin ich oft in Frankfurt und M\u00fcnchen - dort lacht man wirklich schon \u00fcber unsere K\u00f6lner \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Julietta."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freundederkuenste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumoper"}], "ref": "freundederkuenste.de", "toknum": 11229355433, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Schl\u00fcsselwerk der dreissiger Jahre erwies sich jedoch die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auf dem Programm, bis 18. August ist auf der Bregenzer Seeb\u00fchne \"La Boh\u00e8me\" zu erleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumoper"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 18238537636, "Left": [{"class": "", "str": "Bis 1. August stehen noch drei weitere Vorstellungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwirft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumoper"}], "ref": "uni-marburg.de", "toknum": 10790353503, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Vision eines gro\u00dfen Komponisten, der seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit brillanter Choreografie und fanatsievollem B\u00fchnenbild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ga-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumoper"}], "ref": "ga-bonn.de", "toknum": 17757422179, "Left": [{"class": "", "str": "Das Regie-Gespann Michael Powell und Emeric Pressburger machten daraus 1951 eine opulent gestaltete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einen Text von Georges Neveux; der Originaltitel des Werkes hei\u00dft Sn\u00e1\u0159 - Julietta oder der Traumschl\u00fcssel . Damals stand das m\u00f6chtegermanische Grauen bereits vor den Toren Prags."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libussa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumoper"}], "ref": "libussa.de", "toknum": 4267634214, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Jahr sp\u00e4ter schenkt Martin\u016f der Welt seine surrealistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sn\u00e1\u0159 (Julietta oder der Traumschl\u00fcssel) vor einer ungewissen Zukunft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libussa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumoper"}], "ref": "libussa.de", "toknum": 4267633112, "Left": [{"class": "", "str": "Die Poln\u0131 m\u0161e (Feldmesse) f\u00fcr die Soldaten seiner Heimat hatte er in fieberhafter Eile noch fertigstellen k\u00f6nnen, nun stand der Sch\u00f6pfer der Veselohra na most\u011b (Kom\u00f6die auf der Br\u00fccke) und der surrealistischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumoper\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumoper\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17757422179": 0.14702380952380953, "18238537636": 0.565, "4267634214": 0.0, "11229355433": 0.7499999999999999, "18238701490": 0.825, "855428599": 0.7793452380952383, "4267633112": 0.0, "10790353503": 0.32083333333333336}, "Desc": [{"nicearg": "Traumoper", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumoper%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumoper\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumoper%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}