{"Sort_idx": [], "numofpages": 26, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Wahlen, der sp\u00e4tere Bundesrat, war seit 1929 ihr Leiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ch-forschung.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "ch-forschung.ch", "toknum": 6423807902, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lohse wurde ebenfalls gebeten Pl\u00e4ne einzureichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-loessnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kirche-loessnitz.de", "toknum": 10676660785, "Left": [{"class": "", "str": "Johann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kuhnt gestern in Aussicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altekirchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "altekirchen.de", "toknum": 11110884480, "Left": [{"class": "", "str": "Und die St\u00fccke selbst sollen dabei demn\u00e4chst auch zu sehen sein, stellte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch Lyriker war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franken-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "franken-wiki.de", "toknum": 11117366136, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weithin unbekannt ist, dass Edgar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weber und Pater Josef Singer konnten rund 70 Senioren begr\u00fc\u00dfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dom-st-blasien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "dom-st-blasien.de", "toknum": 243707163, "Left": [{"class": "", "str": "Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen, gerade habe ich Ihre Predigt von der Versuchung gelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 9491001914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld schrieb eine festliche Er\u00f6ffnungsmusik zum Thema."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-vlotho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kirchenkreis-vlotho.de", "toknum": 15704451985, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der zeitgen\u00f6ssische Komponist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Christiane am Start."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachenfliegenlernen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "drachenfliegenlernen.de", "toknum": 11005993008, "Left": [{"class": "", "str": "Die Morgensonne strahlt und bei ruhiger Luft stehen Carola,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Ich arbeite ja sehr viel mit Lilith, vielleicht, weil ich's mit den Achsen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lilith.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lilith.at", "toknum": 3165358484, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinemann-Gr\u00fcder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soeren-kosanke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "soeren-kosanke.de", "toknum": 4422926456, "Left": [{"class": "", "str": "Neu im Vorstand sind Jens Grabow und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00f6nig erz\u00e4hlte mir bei einem Ttreffen, die ganze Studie l\u00e4ge in Paris in einer Schublade...)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 16122281142, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld, die f\u00fcr das Ensemble und diese besondere Konzertprogramm entstand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tmv-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "tmv-goerlitz.de", "toknum": 7431256615, "Left": [{"class": "", "str": "Spannend wird auch die Urauff\u00fchrung eines Werkes von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Feder, Vizepr\u00e4sident der Arbeitnehmerseite."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hwk-reutlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "hwk-reutlingen.de", "toknum": 1226583859, "Left": [{"class": "", "str": "Eingebracht worden war der Vorschlag f\u00fcr einen Brief an die Bundestagsabgeordneten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre im H\u00e4ftlingsanzug auf die B\u00fchne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["text-der-stadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "text-der-stadt.de", "toknum": 13601570943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Ende schlurft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ochs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opern-freund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "opern-freund.de", "toknum": 17226506600, "Left": [{"class": "", "str": "Wilhelm Lamping ist st\u00e4dtischer Musikdirektor, Kapellmeister ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vitz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ekd.de", "toknum": 15175009689, "Left": [{"class": "", "str": "Die Predigt h\u00e4lt Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Meine Lilith steht in Skorpion im 7. Haus, in Konjunktion mit meiner Venus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lilith.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lilith.at", "toknum": 5952677533, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schiess."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idiotikon.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "idiotikon.ch", "toknum": 18667883117, "Left": [{"class": "", "str": "St. Gallen 1830. -- Neu hg. von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 15873140275, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Gottesdienst halten Landespfarrerin Sylvia Puchert und Gemeindepfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wahlen hat diese pro-westliche Haltung den Botschaftern der Westm\u00e4chte in mehreren Gespr\u00e4chen mitgeteilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politlog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "politlog.ch", "toknum": 2381381309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der damalige Schweizer Bundesrat Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wahlen, bekannt als Initiant der Anbauschlacht 1940 - 1945 stammt von hier."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blueblog.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "blueblog.ch", "toknum": 9681812825, "Left": [{"class": "", "str": "Ein promineter B\u00fcrger in der Person von Bundesrat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinemann-Gr\u00fcder vom Tourismusverband Fl\u00e4ming e. V. pr\u00e4sentiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teltowkanalaue.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "teltowkanalaue.de", "toknum": 18223361509, "Left": [{"class": "", "str": "Ds Radwegesystem \"Radwege in den S\u00fcden\" wird von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kohler war der Initiant."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quartierleben.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "quartierleben.ch", "toknum": 592043993, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassik-in-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "klassik-in-chemnitz.de", "toknum": 7017374619, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Johann Sebastian Bach erklingt die ber\u00fchmte Fantasie und Fuge g-Moll BWV 542 und die Symphonische Suite von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", du hast so viel in uns bewirkt, bewegt, dass wir jetzt erwachsen werden m\u00c31\u20444ssen zu eigenem (k\u00c3\u00b6nnte auch von Dir stammen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 9668735616, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon in seiner Predigt : \"Unterwegs sind wir alle durch das Leben, das uns fordert, begeistert und M\u00fche macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["elisabethpfad.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "elisabethpfad.de", "toknum": 18660819238, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn, so sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen, hier aus lebensmut abgedruckt und f\u00c31\u20444r morgen zum lesen mir hingelegt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 4639703723, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Keitumer Predigt zum Totensonntag am21.11.2004 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (welche so computerisiert war wie Max Headroom wohl immer sein sollte) das erste Mal einen animierten Echtzeit-Charakter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "fh-aachen.de", "toknum": 3582710197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viel hat sich getan, seitdem ich 1993 mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen (Hg.), Zwischen Tradition und Moderne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denkstroeme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "denkstroeme.de", "toknum": 1646380774, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchenbau in der Endphase der Weimarer Republik\", in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schlegel die Fleischerei gegr\u00fcndet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermsdorf-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "hermsdorf-regional.de", "toknum": 2507553191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aufnahme des Spielmannszuges \"Turnerbund Hermsdorf\" von 1933 Zu sehen ist das Gesch\u00e4ft von Fritz Rau, dort hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen f\u00fcr eine \"aktive Toleranz\" alas gesellschaftliches Leitbild pl\u00e4diert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-im-ruhrgebiet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "evangelisch-im-ruhrgebiet.de", "toknum": 431131429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Neujahrsempfang der Evangelischen Kirche in Essen hat der Bochumer Theologie-Professor und Sozialethiker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmidt den Dienstposten des Kommandanten auf dem Zerst\u00f6rer LEBERECHT MAASS."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wehrmacht-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "wehrmacht-lexikon.de", "toknum": 18002628277, "Left": [{"class": "", "str": "Am 5. Oktober 1937 \u00fcbernahm er von seinem ebenfalls in Schwerin geborenen Kameraden Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-sich-stimmig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "in-sich-stimmig.de", "toknum": 750039996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Offenburger KinderKantorei f\u00fchrt mit \u00fcber 60 Kindern und Jugendlichen das Singspiel \"Zwischen Babel und Jerusalem\" unter Leitung von Gesine und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert ( 1813 \u2013 1894 ) begr\u00fcndete mit einer erfolgreichen Gesch\u00e4ftsstrategie den Aufstieg vom kleinen M\u00fcller und B\u00e4cker zu einem der reichsten Gro\u00dfindustriellen Dresdens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "stadtwiki.de", "toknum": 19747351759, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Gro\u00dfvater Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert im Jahr 1874 eine Gasanstalt , im Jahr 1876 eine Wasserleitung und im Jahr 1883 eine Kinderbewahranstalt in Plauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dresden-und-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "dresden-und-sachsen.de", "toknum": 18649756390, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch den wirtschaftlichen Aufschwung verm\u00f6gend geworden, schuf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ammann eine Stiftung 'Hausverband der Ammann von Wittenwil'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheritage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "myheritage.de", "toknum": 6942316058, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn Jahre sp\u00e4ter, im Jahre 1957, beurkunden die Herren Eduard und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Organisator und Mitglied des Freundeskreis Marialinden, zog ein durchweg positives R\u00e9sum\u00e9 und ist sich sicher, dass die 5. Auflage in 2012 wieder ein voller Erfolg wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rheinbergtv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "rheinbergtv.de", "toknum": 6979827035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thorsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00f6hlke und seine Klassen 2 a und b der Ganztagsschule R\u00fcstersiel, die mit ihrer guten Laune f\u00fcr viel Stimmung am Rosenh\u00fcgel sorgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["terryfox-whv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "terryfox-whv.de", "toknum": 3943550870, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Besuch in der Unterwasserwelt Oceanis belohnt wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihrer Mutter, welche ihre eigene Musikerkarriere zugunsten ihrer Kinder zur\u00fccksteckte, und ihrer Schwiegermutter kann sie diese Balance halten und Familie mit Karriere vereinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3doerferpost.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "3doerferpost.ch", "toknum": 18037813862, "Left": [{"class": "", "str": "Und durch die Unterst\u00fctzung ihres Mannes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krischke, Nachlassverwalter von 1969 bis 1980, war als Herausgeber zum Teil ungenau und von den Irrt\u00fcmern des Berliner Archivs, werkgenetische Informationen bzw. falsche Zusammenh\u00e4nge betreffend, abh\u00e4ngig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 13423193971, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ickeroth verlassen, die dankenswerterweise in minuti\u00f6ser Recherchearbeit Widerspr\u00fcche und Falschaussagen untersuchen und dabei zu glaubhafteren Ergebnissen kommen als das, was uns als \"Wahrheit\" vorgesetzt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efodon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "efodon.de", "toknum": 17042108684, "Left": [{"class": "", "str": "Man muss sich auf Autoren wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gersdorf geh\u00f6rte zu den beachtenswerten Vertretern der deutschen Aufkl\u00e4rung des 18. Jh. Von 1763 bis 1766 besuchte er die Universit\u00e4t Leipzig und studierte dort Philosophie, Naturwissenschaft, \u00d6konomie und Technik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "museum-goerlitz.de", "toknum": 12460171377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Adolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld und den ersten Satz der Orgelsinfonie d-Moll von Alexandre Guilmant in einer Bearbeitung f\u00fcr Blechbl\u00e4ser und Orgel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["posaunenarbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "posaunenarbeit.de", "toknum": 15893887691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das NBB spielt im Rahmen dieses Konzertes unter anderem die Fanfare for Brass von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krischkes Dokumentation Horv\u00e1th auf der B\u00fchne 1926 \u2013 1938 (Wien 1991) sehr verpflichtet ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["univie.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "univie.ac.at", "toknum": 13423194177, "Left": [{"class": "", "str": "Das Vorwort zu Kasimir und Karoline skizziert die Entstehungsgeschichte unter Miteinbeziehung zeitgen\u00f6ssischer Rezeption, wobei man hier vor allem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritzsche jun. \u2013 offenbar heiratet er die Schwester seiner verstorbenen Frau \u2013 werden zwei S\u00f6hne geboren, wovon der Sohn Eugen Heinrich bereits 1899 mit nur 22 Jahren in Badenweiler stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paul-benndorf-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "paul-benndorf-gesellschaft.de", "toknum": 17675979409, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einer zweiten Ehe des Hermann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4schke mit dem Kulturf\u00f6rderpreis der Stadt Erlangen ausgezeichnet (Jazzduo Nebbich )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radioswissjazz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "radioswissjazz.ch", "toknum": 14989267276, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Mitte der 1970er Jahre ist er als Bassist und Bandleader in der Jazz- und Weltmusikszene aktiv. 1980 wurde er gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schubert 1824, sie verewigten sich auf den T\u00fcrsteinen in der \u00d6lm\u00fchle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sandsteinkurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "sandsteinkurier.de", "toknum": 12378972026, "Left": [{"class": "", "str": "Er erhielt das \"Schankrecht Dohnaischen Bieres zu einem Groschen Zins pro Fass. Ihm folgten u.a. die Herren Christoph Gottlob Schubert 1797 und dessen Sohn Christian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jagow, der letzte kaiserliche Polizeipr\u00e4sident von Berlin, und Wolfgang Kapp, ostpreu\u00dfischer Generallandschaftsdirektor und Mitglied der DNVP."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bpb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "bpb.de", "toknum": 905389271, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihr z\u00e4hlten Ludendorff, General Walther von L\u00fcttwitz, dem die mitteldeutschen und ostelbischen Reichswehrverb\u00e4nde sowie die meisten Freikorps unterstanden, Hauptmann Waldemar Pabst, der die Ermordung Rosa Luxemburgs und Karl Liebknechts zu verantworten hatte,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Go\u00dfler einen Vortrag vorbereitet, der sowohl Ausschnitte aus der Shell-Jugendstudie 2006 darstellte als auch Zusammenh\u00e4nge der Erkenntnisse aus dieser Studie mit der im Mai dieses Jahres stattgefundenen Kreisjugendkonferenz (120 Jugendliche aus allen Schulen des Kreises) aufzeigte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjr-erh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kjr-erh.de", "toknum": 296467210, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu diesem Thema hatte Kreisjugendpfleger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre ebenso wie in Urauff\u00fchrungen von Peter Weiss, Gerlind Reinshagen, Elfriede Jelinek und Franz Xaver Kroetz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "theaterkompass.at", "toknum": 6055261741, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Hauptrolle des Blinden in Peter Turrinis \"Alpengl\u00fchen\" beeindruckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hopp, der die Festpredigt hielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oncken-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "oncken-stiftung.de", "toknum": 7093878343, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei dem Festakt waren weitere G\u00e4ste aus Deutschland zugegen: der Unternehmer Friedhelm Loh (Haiger), der die Entstehung der Schule ma\u00dfgeblich gef\u00f6rdert hatte, zwei Schwestern des Diakonissenmutterhauses Aidlingen, das seit 20 Jahren die Arbeit von \"Hilfe konkret\" unterst\u00fctzt, und der Rektor der Akademie f\u00fcr Weltmission in Korntal (bei Stuttgart),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen (Hg.): Kirche im Ruhrgebiet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frauenruhrgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "frauenruhrgeschichte.de", "toknum": 3706189143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "J\u00e4hnichen, Birgitt und Bettina Brakelmann: Frauen brechen auf, in: Brakelmann, G\u00fcnter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00f6ttcher hei\u00dft und als Dokumentarfilmer in der DDR bekannt wurde, werden bis 19. Oktober in der Galerie Born gezeigt, sagte ein Sprecher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["artefacti.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "artefacti.de", "toknum": 5731318722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die etwa 45 Paperarbeiten, Collagen und Faltungen des 77-J\u00e4hrigen, der eigentlich Hans J\u00fcrgen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bruder Christian Immanuel das Gutshaus an den Ornithologen Prof. Dr. Friedrich August Ludwig Thienemann ( 1793 \u2013 1858 )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugotts"}], "ref": "stadtwiki.de", "toknum": 3205897230, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte des Hauses geht zur\u00fcck bis 1661 , als der Berggraf von Werthern den Weinberg zu Trachenberge erwarb und ein Haus mit Keller und Stallung erbauen lie\u00df. 1746 wurde das Haus als Herrenhaus auf dem ehemaligen Weinberg des Revierf\u00f6rsters Johann August Hecht, dem Namensgeber des Hechtviertels von dem kurf\u00fcrstlich-s\u00e4chsischen Proviantverwalter Christian Friedrich G\u00e4rtner ausgebaut. 1831 verkaufte Carl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon Green Lemon Prozent: 2,4 % vol Preis: 86 ct Kontakt: Traugott Simon Brau- und Vertriebsgesellschaft mbH, Kalker Hauptstra\u00dfe 260, 51103 K\u00f6ln Herkunft: Deutschland Wir meinen: Gemischt aus einer H\u00e4lfte Bier und einer H\u00e4lfte Limo mit E141 und E104 zur Farbgebung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["channel666.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "channel666.de", "toknum": 6383075517, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Name:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ratzel als Kassenwart."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["smash-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "smash-hamburg.de", "toknum": 1257805375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der DVJ Vorstand wurde wiedergew\u00e4hlt mit Hubert Martens als alten und neuen Vorsitzenden, Thorsten Koch als Leistungssportwart, Nathalie Stemmer als Sportwartin, Gerd Kluge als Spielwart, Michael Wollschl\u00e4ger als Beachwart und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1995a, b) beschriebenen Grammatikalisierungsproze\u00df englischer Diskursmarker (vgl. u.a. die zunehmende Verwendung der Suffixe als Marker bestimmter kommunikativer Situationen)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-konstanz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "uni-konstanz.de", "toknum": 19398298797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch der diachrone Wandel der italienischen Modifikationssuffixe, insbesondere des Diminutivsuffixes -ino , der untersucht worden ist auf der Basis von italienischen Texten sekund\u00e4rer M\u00fcndlichkeit, verl\u00e4uft zwar \u00e4hnlich dem von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schall l\u00e4dt die Landsmannschaft Schlesien f\u00fcr Dienstag, 24. M\u00e4rz, auf 15 Uhr ins Hotel \"Hiddeser Hof\", an die Friedrich-Ebert-Stra\u00dfe ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiergeblieben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "hiergeblieben.de", "toknum": 18382619272, "Left": [{"class": "", "str": "Zu einem Vortrag mit dem Titel \"Verlust der Heimat\" mit Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arens und Heiko R\u00fcbsamen freuen sich \u00fcber das Engagement der ARD: \"Es gibt viele Musiker der deutschen Musikszene, die gerade durch diesen Wettbewerb eine Chance erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["superstardervolksmusik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "superstardervolksmusik.de", "toknum": 17703901568, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"V\u00e4ter\" des \"Superstars der Volksmusik\","}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krischke in Walther Oehme das Modell f\u00fcr Franz in Sladek oder die schwarze Armee sieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 19161090979, "Left": [{"class": "", "str": "Dieter Hildebrandt meint die Weltb\u00fchne- Journalisten, denen 1927 wegen zahlreicher Enth\u00fcllungen \u00fcber die Schwarze Reichswehr der Prozess gemacht wurde, als Vorbilder auszumachen, w\u00e4hrend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Becker, ebenfalls Unter\u00f6wisheim, danke ich f\u00fcr viele kostenlose Transporte mit LKW und Anh\u00e4nger!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["indianermuseum-bretten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "indianermuseum-bretten.de", "toknum": 18681182532, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Elektrogesch\u00e4ft Pflaum in Kraichtal-Unter\u00f6wisheim danke ich f\u00fcr viele Meter Elektro- und Antennenkabel, dem Garten- und Baumarkt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 7351079066, "Left": [{"class": "", "str": "\", frage ich mich langsam: Ist TG eigentlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weber (Auf Draht, Dezember 2003)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 18176798045, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele stellt sein neues Buch vor Gespr\u00e4ch mit Bankerin und Journalist"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesen-oder-vorlesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lesen-oder-vorlesen.de", "toknum": 18743397745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reinhold die Gesch\u00e4fte von seinem Vater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-chemnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "historisches-chemnitz.de", "toknum": 6303148604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1834 \u00fcbernimmt sein Sohn Moritz Samuel gemeinsam mit seinem Bruder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Schorsch\" LIESEM in englische Kriegsgefangenschaft in el Daba."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dkp-hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "dkp-hessen.de", "toknum": 6320386761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1947 dann kam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekmr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ekmr.de", "toknum": 3517408591, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der nicht ganz vollz\u00e4hlige Kirchenvorstand vor dem Tagungshaus in Wommelshausen (Foto:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lindner , (1923-2013)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hernstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "hernstein.at", "toknum": 18939710579, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klose, Abteilung Wissenschaft"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gew-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "gew-berlin.de", "toknum": 95419982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilgus - M\u00f6dling Die Firma liefert und betreut Messtechnik f\u00fcr Luft und Umwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fermodes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "fermodes.de", "toknum": 1470306748, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "141. MLU"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baumann KG Polyester-POY zu Glattgarn-Spezialit\u00e4ten und hochfesten Garnen verstrecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baumann-zwirne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "baumann-zwirne.de", "toknum": 19067692908, "Left": [{"class": "", "str": "Renommierte Chemiefaserhersteller lassen bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - gerade nach einer Woche Sylt und mehrfachrm Zusammentreffen mit auch Dir zur\u00c31\u20444ck in HH : Danke f\u00c31\u20444r viel neue Kraft und Durchhalteenergie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 11551169401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " WEISE nachweislich aus dem knapp 450 km entfernten Herrnschwende/Th\u00fcringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-wildings.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "die-wildings.de", "toknum": 14883735285, "Left": [{"class": "", "str": "So stammt der Hochzeitseintrag aus Herrenschwand/Baden zwischen Amalie Sophie Magdalene WILDING und Andreas Christian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 7214785563, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Jahreslosung 2011"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koch aus Hamburg hielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["velkd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "velkd.de", "toknum": 1927338388, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "23. Oktober: Die Wahl der Kirchenleitung bestimmte den heutigen Tag - zusammen mit dem Hauptvortrag zum Thema, den Prof. em."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedemann, 1793-1853"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "hessen.de", "toknum": 15373529473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": [lacht]: Das Kastrieren bezieht sich wieder auf die Angst des Mannes vor der Frau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lilith.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lilith.at", "toknum": 3165361523, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "A.B.: Gut - aber beim Wort \"kastrieren\" vielleicht schon ..."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Forschner , Dozent, Landesposaunenwart der ev. Kirche Berlin/Brandenburg/Oberschlesische Lausitz und Konzertmeister des Berliner Alphornorchesters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ferienregion-vogelpark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ferienregion-vogelpark.de", "toknum": 4038036575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Spieler, das sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schall in seinem Leserbrief Idea Spektrum 49/2009 unter folgender \u00dcberschrift vertritt: \"Jesu Rede vom Weltgericht ist eine Trostpredigt und kein Diakonieprogramm\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["idea.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "idea.de", "toknum": 4974349431, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen steht die Auslegung wie sie z. B. der Theologe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marienlied.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "marienlied.de", "toknum": 17280081144, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kaiser zog Ende 628 in einem Triumphzug in Konstantinopel ein und hielt am 1. Jan. 629 eine Dankfeier in der Hagia Sophia. auszugsweise aus (Quelle): www.bbkl.de Verlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krug, Adjunkt der philosophischen Fakult\u00e4t zu Wittenberg.. 1796 weiter..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swkk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "swkk.de", "toknum": 14654324831, "Left": [{"class": "", "str": "Nebst einer Abhandlung \u00fcber den Begriff und die Theile der Philosophie / Eine Vorlesung gehalten beym Anfange eines philosophischen Kursus von M. Wilhelm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 12955088360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenhaus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "gruppenhaus.ch", "toknum": 13617579455, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "31.05.11"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hallmann|Hallmann]] f\u00fcr Ostpreu\u00dfen, [[Luitsen B. Hoekstra|Hoeckstra]] f\u00fcr Nordamerika #Tod der Apostel Menkhoff und Schwarz; Apostel Krebs \u00fcbernimmt die F\u00fchrung des ganzen Werkes #Einsetzung der Apostel: Wachmann f\u00fcr Hamburg, Sebastian f\u00fcr Braunschweig #Gemeindegr\u00fcndungen in Flensburg, Bremerhaven, Buxtehude, Neum\u00fcnster, Bergedorf, Uelzen sowie in Mecklenburg (Grebs, Gro\u00df Krams, Wismar und Grevesm\u00fchlen) #Tod des Apostels Wachmann #Zweite apostellose Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 14015322861, "Left": [{"class": "", "str": "und der ganzen alt-apostolischen Kultusordnung in Hamburg und Berlin im Jahre 1885 #Neues Leben bl\u00fcht aus den Ruinen #Tod des \u00c4ltesten Carl Franck, welcher die Gemeinde Hamburg stellvertretend f\u00fcr Apostel Menkhoff als erster Vorsteher leitete #Weitere ansteigende Entwicklung #Cholera in Hamburg #Zeugnis nach Th\u00fcringen, Sachsen und Wien #Ankauf des Grundst\u00fccks Alfredsta\u00dfe im Stadtteil [[Hamburg-Borgfelde]] #Einzug in das erste Kirchenlokal der Hamburger Gemeinde #Zeugnis nach Reinfeld, L\u00fcbeck, Kiel, Bremen; erste Zweiggemeinde von Borgfelde aus in Eimsb\u00fcttel #Zeugnis nach Schweden im Jahre 1897; erste Gemeinde in Stockholm #Einsetzung der Apostel: [[Ernst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert und im gleichen Zeitraum das k\u00f6nigliche Schauspielhaus am Postplatz . Im Zusammenhang mit der feierlichen Er\u00f6ffnung des Hauses bekam K\u00fchne den Titel eines Professors der Bauk\u00fcnste vom K\u00f6nig Friedrich August III. ehrenhalber zuerkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "stadtwiki.de", "toknum": 14702795972, "Left": [{"class": "", "str": "Das Dresdner Architekturb\u00fcro Lossow & K\u00fchne z\u00e4hlte zu den produktivsten Unternehmen dieser Art in der ersten H\u00e4lfte des 20. Jhd. und hat nahezu 50 Jahre lang in Sachsen und dar\u00fcber hinaus das Architekturgeschehen mitgepr\u00e4gt [1] . Mit Lossow entwarf K\u00fchne viele heute bekannte Bauten, u.a. 1910 die Handelskammer, 1912 bis 1913 die Hafenm\u00fchle von Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pl\u00f6tner,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermsdorf-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "hermsdorf-regional.de", "toknum": 14856616367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kistenfabrikant"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["judo-salzburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "judo-salzburg.at", "toknum": 12584982604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Turniersieg f\u00fcr Sebastian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 11587955031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kortum, Friedrich Buchholz und andere mehr auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["comlink.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "comlink.de", "toknum": 12205035137, "Left": [{"class": "", "str": "(8) Im Laufe der Jahre tauchten dann die Namen von Karl Wilhelm Friedrich Grattenauer, Christian Ludwig Paalzow, Ernst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ihn konfirmierte und Rosenberg gerade durch seine \u00fcberzeugende Religiosit\u00e4t in seiner Abneigung gegen das Christentum best\u00e4rkte:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["compass-infodienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "compass-infodienst.de", "toknum": 63894097, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner autobiographischen Aufzeichnung Wie der Mythus entstand nennt Rosenberg zwei Ereignisse aus dem Jahr 1909 als die entscheidenden Antriebe f\u00fcr die Unbedingtheiten des Werkes 53 . Da ist zum einen der Pastor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von K\u00f6nneritz (1792?1866), Vorsitzender des s\u00e4chsischen Gesamtministeriums August Wilhelm Stiehler (1797?1878), Jurist und Naturforscher Carl von Helldorff (1804?1860), preu\u00dfischer Landrat, Kammerherr sowie Mitglied des Vereinigten Landtages und Abgeordnetenhauses Lucian M\u00fcller (1836?1898), klassischer Gelehrter, Philologe Rudolf von Bitter (1846?1914), Jurist, Beamter und Politiker Oskar Herrfurth (1862?1934), Maler und Illustrator Ernst D\u00e4umig (1866?1922), Politiker, Vorsitzender von USPD und KPD, Reichstagsabgeordneter Paul Juckoff"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 6154213252, "Left": [{"class": "", "str": "Regent des Herzogtums W\u00fcrttemberg Johann Christian Kirchner (1691?1732), Bildhauer Johann Christian Buxbaum (1693?1730), Botaniker Johann Samuel Agner (1701?1769), Pfarrer und Schriftsteller Johann Christian Hoppenhaupt der J\u00fcngere (1719?zwischen 1778 und 1786), Zierratenbildhauer und Dekorateur Johann Michael Ladensack (1724?1790) deutscher Spiritualist Simon Gottlieb Zug (1733?1807), Architekt Karl Friedrich Senf (1739?1814), evangelischer Theologe und Kirchenlieddichter Franz Heinrich von Naumann (1749?1795), Ingenieuroffizier und Vedutenzeichner Julius"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ullrich, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Lasea-Herstellers Spitzner Arzneimittel, um Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die nur teilweise stattgefundene Publikation der Zulassungsstudien: \"Jeder wei\u00df, dass die Zulassung eines pflanzlichen Arzneimittels eine hohe H\u00fcrde auch in finanzieller Hinsicht darstellt ... Nat\u00fcrlich muss uns daran gelegen sein, dieses Investment zu sch\u00fctzen und eine bezugnehmende Zulassung nicht jedem auf dem Silbertablett zu pr\u00e4sentieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heilpflanzen-info.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "heilpflanzen-info.ch", "toknum": 2907157389, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gespr\u00e4ch mit der DAZ wirbt Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen, seit nahezu 30 Jahren ist die St.Severin Kirche in Keitum auf Sylt Ihre Predigtst\u00c3\u00a4tte und durch Sie bundesweit bekannt als Leuchtturm evangelischer Predigt- und Gottesdienstkultur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 9461449864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hier das Interview aus den Nordelbischen Stimmen Heft 4/2005 - Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gymnasium-grafing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "gymnasium-grafing.de", "toknum": 19292942401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " T. Simon, Prof. Dr. Hermann Steinkamp, Prof. Dr. Anne Steinmeier, J\u00f6rg Willenbockel\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pastoralpsychologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "pastoralpsychologie.de", "toknum": 19488876691, "Left": [{"class": "", "str": "Matthias Steinleitner, 1. Vorsitzender und die anderen Mitglieder der Vorbereitungsgruppe: Claudia Enders, Annette Marzinzik-Boness,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcller (1895\u20131944) eine \"Etagenb\u00fchne\" mit \u00fcber- und nebeneinander gelegenen Spielpl\u00e4tzen und f\u00fcr \"Rasputin\" die sog. \"Segmentglobusb\u00fchne\" \u2013 eine drehbare, dreidimensionale Halbkugel, die (den Erdball symbolisierend) sich an verschiedenen Stellen aufklappen lie\u00df und so den Blick auf wechselnde R\u00e4ume und Szenen freigab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16841098583, "Left": [{"class": "", "str": "\" entwickelten P. und sein, B\u00fchnenkonstrukteur' \u2192"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 4641572593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 4602011488, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 1417312702, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lebensmut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "lebensmut.de", "toknum": 4573074250, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bachmann in Tanzania."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ebu.de", "toknum": 820987, "Left": [{"class": "", "str": "auch als Wissenschaftler, vor allem aber als Menschen tiefe Spuren im Ged\u00e4chtnis der V\u00f6lker hinterlie\u00dfen: von Leonhard Dober und David Nitschmann auf der Insel St. Thomas, von Matth\u00e4us Stach und Samuel Kleinschmidt in Gr\u00f6nland, von Georg Piesch und Georg Berwig in Suriname, von David Zeisberger und Heinrich Rauch in Pennsylvanien, von Georg Schmidt und Christian K\u00fchnel in S\u00fcdafrika, von Conrad Neitz und Christian Hamel in Sarepta (heute Wolgograd), von Eugen Lundberg und August Martin in Nikaragua, von Eduard Pagell und Wilhelm Heyde in Tibet, von Theodor Meyer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt zu jeder Stellung des schwarzen Mondes im Horoskop ein mythologisches M\u00e4rchen, welches wirklich treffend das Liliththema der betreffenden Person aufzeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horoskopeparadies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "horoskopeparadies.de", "toknum": 4472070, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hannelore"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wahlen plante als Chefbeamter im Eidgen\u00f6ssischen Kriegsern\u00e4hrungsamt die \"Anbauschlacht\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-schweiz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "geschichte-schweiz.ch", "toknum": 10919963, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Forschner mit Bl\u00e4sern und Andreas Sch\u00e4fer, Orgel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekbo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ekbo.de", "toknum": 12943859, "Left": [{"class": "", "str": "Musikalisch verantwortlich sind Landesposaunenwart"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kalauch in der Priebschen Schankwirtschaft, dem sp\u00c3\u00a4teren Bergschl\u00c3\u00b6\u00c3chen, in Weigsdorf, 36 beherzte M\u00c3\u00a4nner um die Gr\u00c31\u20444ndungsversammlung der Freiwilligen Feuerwehr von Weigsdorf mit K\u00c3\u00b6blitz abzuhalten, ihren Beitritt zu erkl\u00c3\u00a4ren und die Eintrittsbedingungen anzuerkennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cunewalde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "cunewalde.de", "toknum": 15562793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Abendstunden, am 11. Juni des Jahres 1876 versammelten sich auf Einladung des Gemeindevorstandes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekieppelheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ekieppelheim.de", "toknum": 21425496, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Jubil\u00e4umssonntag begann mit einem Festgottesdienst in der Pauluskirche mit Pr\u00e4lat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen, Dr. Uwe Kaminsky und PD Dr. Katharina Kunter arbeiten im Rahmen der DFG-Forschergruppe \"Transformation der Religion nach 1945\" an der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kohlhammer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kohlhammer.de", "toknum": 22503677, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr. Andreas Henkelmann, Prof. Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen und Norbert Friedrich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "rub.de", "toknum": 38735657, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bochumer Forum zur Geschichte des sozialen Protestantismus Hg. von G\u00fcnter Brakelmann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrtriennale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ruhrtriennale.de", "toknum": 64772961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans-Michael Rehberg liest f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre am 1. Oktober leider umbesetzt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrtriennale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ruhrtriennale.de", "toknum": 64772973, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden muss die Lesung Gliedermann oder Gott mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre \u00fcbernimmt Heinz W. Kr\u00fcckeberg die Rolle des B\u00fcttels in Andrea Breths Inszenierung Der zerbrochne Krug , die am 25. September im Salzlager der Kokerei Zollverein in Essen Premiere haben wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrtriennale.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ruhrtriennale.de", "toknum": 64773005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon, Oscar Maxxum oder Wasser und Limonade von Leonie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trinkgut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "trinkgut.de", "toknum": 71433628, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die trinkgut Eigenmarken erfreuen sich gro\u00dfer Beliebtheit, wie z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele in seiner Laudatio."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekbh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ekbh.de", "toknum": 74685319, "Left": [{"class": "", "str": "\", sagte Pr\u00e4lat Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Dykerhoff die Ritterburg wieder aufbauen und somit wieder bewohnbar machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["moseltouren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "moseltouren.de", "toknum": 76199583, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Jahren 1907 bis 1910 lie\u00df der Bergwerksdirektor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Christian Grundmann, nach eigenen Angaben \"zwei verr\u00fcckte Dachdecker-Meister aus Hessisch Oldendorf im sch\u00f6nen Weserbergland\", den Porsche-K\u00e4fer 3806. Die Geschichte des Fundes und der Restaurierung des Fahrzeugs beschreibt Clauspeter Becker, illustriert mit Fotos von Axel Struwe, in seinem Buch \"Der erste Brezelk\u00e4fer\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adventuremedia4u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "adventuremedia4u.de", "toknum": 91258478, "Left": [{"class": "", "str": "Im Netz fanden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simon, supernette Leute und und und."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwakkelmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "zwakkelmann.de", "toknum": 96177897, "Left": [{"class": "", "str": "Mit allem was dazu geh\u00c3\u00b6rt: Benzinschlauch geplatzt, lecker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld sein, welche das gemeinsame Musizieren aller Gruppen erm\u00f6glicht sowie ein f\u00fcr diesen Tag entstandenes Lied."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederrheinzeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "niederrheinzeitung.de", "toknum": 98563935, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere H\u00f6hepunkte werden dabei eine dreich\u00f6rige Komposition von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["velkd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "velkd.de", "toknum": 106752934, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir bedanken uns bei den Menschen, die uns dabei geholfen haben, diese Seiten zum Thema Sterben, Kirchliche Bestattung, Trauer zu ver\u00f6ffentlichen, namentlich bei Pfarrer Andreas Rickerl, Pfarrer Martin St\u00e4hlin und Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcller"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heringschuppener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "heringschuppener.de", "toknum": 109040311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcller ist Director im D\u00fcsseldorfer B\u00fcro von HERING SCHUPPENER."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heringschuppener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "heringschuppener.de", "toknum": 109040315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00fcller absolvierte in Luxemburg ein Volontariat zum Nachrichtenredakteur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heringschuppener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "heringschuppener.de", "toknum": 109040391, "Left": [{"class": "", "str": "Andreas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hallmann ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 116072097, "Left": [{"class": "", "str": "In Sch\u00f6nau versiegelte Apostel B\u00f6secke 1873 den Schuhmacher Ernst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hallmann aus Schlesien nach Berlin und beauftragte ihn mit der Leitung der Berliner Gemeinde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostolische-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "apostolische-geschichte.de", "toknum": 116072150, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00f6secke rief zu seiner Unterst\u00fctzung den Priester Ernst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sieling."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["naumburg-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "naumburg-online.de", "toknum": 120822297, "Left": [{"class": "", "str": "Die Leitung der Zeitung \u00fcbernimmt nun sein Sohn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gl\u00e4ser (1747\u20131797) zu verdanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetz-musikfest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "schuetz-musikfest.de", "toknum": 132255850, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00dcberlieferung der Handschrift ist vermutlich dem Sammeleifer des Wei\u00dfenfelser Kantors Carl Ludwig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann N\u00e4gler, seiner Gattin und seinen vielen entz\u00fcckenden Kindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oststadt-theater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "oststadt-theater.de", "toknum": 143025452, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moralische Werte sind das A und O von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ehrbarkeit wahrlich auf die Probe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oststadt-theater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugotts"}], "ref": "oststadt-theater.de", "toknum": 143025472, "Left": [{"class": "", "str": "Doch eine Erbschaft aus dem fernen S\u00fcden stellt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gersdorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "museum-goerlitz.de", "toknum": 147100499, "Left": [{"class": "", "str": "Eine herausragende Kostbarkeit bildet das Physikalische Kabinett des Gelehrten Adolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele, Pr\u00e4lat der Badischen Evangelischen Kirche hat einen interessanten und fruchtbringenden Prozess begleitet, in dem eine gemeinsame Kirche f\u00fcr KatholikInnen und ProtestantInnen gebaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-akademie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "evang-akademie.at", "toknum": 152902193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert, wird 200 Jahre alt. Und mit ihm lassen wir sein Geist und Engagement im Stadtteil wieder aufleben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-plauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "mensch-plauen.de", "toknum": 153583091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In diesem Jahr steht unserem Stadtteil ein gro\u00dfer Geburtstag bevor: einer der pr\u00e4gendsten Figuren, Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Farnbacher, der die Aussendung vornahm, sprach von neuen Herausforderungen bei einer risikoreichen Mission, vor der K\u00f6hler und die ganze Familie bei ihrem dritten Einsatz st\u00fcnden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mission-einewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "mission-einewelt.de", "toknum": 160738131, "Left": [{"class": "", "str": "Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Scheytt, Privatdozent im Fachgebiet Hydrogeologie und Laborleiter des Geochemischen Gemeinschaftslabors, den Jungforschern Respekt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["windenergie-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "windenergie-news.de", "toknum": 181675556, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prof. Dr. Frank Behrendt, Leiter des Fachgebietes Energieverfahrenstechnik und Umwandlungstechniken regenerativer Energien an der TU Berlin, zollte auch im Namen der beiden weiteren Jurymitglieder der TU Berlin, Prof. Dr. Matthias Barjenbruch, Leiter des Fachgebietes Siedlungswasserwirtschaft, und PD Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Garzmann verdeutlich auf mehreren Seiten, wie effizient erneuerbar Energiegewinnung sein kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mattiasstiller.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "mattiasstiller.de", "toknum": 182788554, "Left": [{"class": "", "str": "Dipl. Ing."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benz. \"Es gibt jeden Tag \u00dcberraschungen, aber die lassen wir auf uns zukommen und wir finden dann auch L\u00f6sungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["allianz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "allianz.de", "toknum": 183218736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Spannende an Nant de Drance ist, dass eigentlich nichts allt\u00e4glich ist\", sagt Projektleiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz, Nordhausen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchtest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "buchtest.de", "toknum": 190731710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einzelne Rezensionen dieser regionalspezifischen Fachpublikationen finden sich regelm\u00e4\u00dfig in der Zeitschrift AUSKUNFT des Verlages"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gossler, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Kreisjugendrings, zeigte sich nach der Veranstaltung positiv \u00fcberrascht von der Resonanz beim jungen Publikum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kjr-erh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kjr-erh.de", "toknum": 201445303, "Left": [{"class": "", "str": "Mitveranstalter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gersdorf hinzugef\u00fcgt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unser-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "unser-goerlitz.de", "toknum": 206240994, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem haben wir den ber\u00fchmeten Pers\u00f6nlichkeiten Georg Emmerich, Hans Olm\u00fctzer und Adolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krug (1770-1842) und Heinrich Gottlieb Tzschirner (1778-1828) ausgegangen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["von-hase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "von-hase.de", "toknum": 208064888, "Left": [{"class": "", "str": "Impulse dazu waren von den leipziger Professoren Wilhelm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Phantasiereisen und andere spirituelle Techniken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "religio.de", "toknum": 217489233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Esoterik K\u00f6gler,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00f6gler, Schriftleiter der Zeitschrift: \"Glaube und Erziehung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "religio.de", "toknum": 217489262, "Left": [{"class": "", "str": "DM 14,95, H\u00e4nssler Verlag, ISBN 3-7751-3488-3 bei Amazon bestellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottlieb Bienert f\u00fcr seine Fabriken und f\u00fcr die Gemeinde Plauen errichten lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mensch-plauen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "mensch-plauen.de", "toknum": 218280703, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1900 beispielsweise wurde der Verkehr, der damals haupts\u00e4chlich Fuhrwerke, Kutschen und die Stra\u00dfenbahn umfasste, an der M\u00fchle vorbei gef\u00fchrt, anstelle der heutigen Stra\u00dfe stand damals noch das Gaswerk, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz. 33 B\u00e4nde mit rund 20.000 Artikeln mit biografischen Informationen zu Personen der Kirchen- und Philosophiegeschichte sind inzwischen erschienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumspresse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "bistumspresse.de", "toknum": 220219506, "Left": [{"class": "", "str": "Heute erscheint es im Verlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Timme und KMD Wiltrud Fuchs waren die nachfolgenden Leiter der Marienkantorei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikeditionen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "musikeditionen.de", "toknum": 225363806, "Left": [{"class": "", "str": "KMD"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bender\" dazu beitragen, den Teufelskreis zur R\u00fcckf\u00e4lligkeit zu durchbrechen, denn viele Kriminelle haben nach ihrer Entlassung oft weder Arbeit noch Geld, aber erhebliche Schulden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-kredit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "b-kredit.de", "toknum": 252455445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die Vergabe von g\u00fcnstigen Krediten an entlassene Straft\u00e4ter will das Land Baden-W\u00fcrttemberg durch die Stiftung \"Resozialisierungsfonds Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bender\" im S\u00fcdwesten 113 Darlehen an entlassene Straft\u00e4ter in H\u00f6he von mehr als 453.000 Euro gew\u00e4hrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["b-kredit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "b-kredit.de", "toknum": 252455486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allein im letzten Jahr wurden von der Stiftung \"Resozialisierungsfonds Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann N\u00e4gler hat strengste Prinzipien, was Moral, Pflichterf\u00fcllung und Disziplin angeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-und-orchester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "theater-und-orchester.de", "toknum": 255199580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Professor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gersdorf (1744\u20131807), einem Gutsherrn und vielseitig interessierten Naturwissenschaftler in der Oberlausitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "museum-goerlitz.de", "toknum": 262331318, "Left": [{"class": "", "str": "Einst geh\u00f6rte es Adolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gersdorfs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "museum-goerlitz.de", "toknum": 262331358, "Left": [{"class": "", "str": "\"Auf den Spuren von Gersdorfs Experimenten\" erh\u00e4lt der Besucher einen Einblick in die vielf\u00e4ltige Gedanken- und Forscherwelt Adolph"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit jeweils 29 Punkten (ein 3er) war der Topscorer dieses Spieltages."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kobe8.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kobe8.de", "toknum": 264989417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sebastian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cafe Zeitvertreib, Goldegg (A)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ugs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ugs.de", "toknum": 267546344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolfgang"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schiess (Herisau) und Rudolf Koller und die Dichter Conrad Ferdinand Meyer und Carl Spitteler und die Komponisten Richard Wagner und Hermann Goetz sowie der Geologe Albert Heim liessen das Gr\u00fcn und die Kraft des Ahornhains auf sich einwirken und arbeiteten dort an bedeutenden Werken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergundtanz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "bergundtanz.ch", "toknum": 270410495, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Richisau: Maler wie Johann Gottfried Steffan (W\u00e4denswil und M\u00fcnchen), Friedrich Voltz (M\u00fcnchen), Gustav Ott (Z\u00fcrich),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oerther zieht mit den Wollmesheimer Konfirmanden von Haus zu Haus und sammelt Lebensmittel- und Geldspenden ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landauer-tafel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "landauer-tafel.de", "toknum": 272386614, "Left": [{"class": "", "str": "Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen und Heidrun Tempel die Arbeit der Herausgeberschaft \u00fcbernommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dei-ekd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "dei-ekd.de", "toknum": 276737095, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die durchg\u00e4ngige Neubearbeitung von 2001 haben Martin Honecker, Horst Dahlhaus, J\u00f6rg H\u00fcbner,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebte nur einen Tag."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dein-eigenes-gedicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "dein-eigenes-gedicht.de", "toknum": 280214901, "Left": [{"class": "", "str": "Nachwuchs bekamen die beiden Weihnachten 1777, doch Sohn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stein begr\u00fc\u00dfte auch die Kinder im Gottesdienst, die nach dem Kinderaktionstag der Dekanatsjugend am Samstag die Nacht im Daubringer Gemeindehaus verbracht hatten. mehr!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 287703315, "Left": [{"class": "", "str": "Dekanatsjugendpfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hilbrig ist einer, der sich wohlf\u00fchlt als Pfarrer in einem sehr aktiven Ruhestand: Das erfuhren Propst Matthias Schmidt und der Kirchberger Dekan Hans-Theo Daum bei ihrem Besuch anl\u00e4sslich des 40j\u00e4hrigen Ordinationsjubil\u00e4ums, das Hilbrig in diesen Tagen feiern konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 287704187, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stein und das x-plore-Team ein. mehr!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 287704568, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Ruhe kommen, zu Gott finden hei\u00dft es auf der Einladung zum x-plore Gottesdienst am Freitag, 7. Dezember 2012 um 19.00 Uhr in der Daubringer Kirche, Friedhofstr. 7. Zu meditativen Texten, Ges\u00e4ngen aus der Klostergemeinschaft in Taiz\u00e9 (Frankreich), Kerzen entz\u00fcnden am Kreuz und zur Abendmahlsfeier laden Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stein im Gottesdienst zu Beginn des Dekanats-Konfitages im Kulturzentrum Gro\u00dfen-Buseck zu ihrem ganz pers\u00f6nlichen Glauben befragte. mehr!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 287708326, "Left": [{"class": "", "str": "Erste Antworten gaben die Jugendlichen, die Dekanatsjugendpfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stein mit seinem Team f\u00fcr den letzten x-plore Gottesdienst in diesem Jahr in der Kirche in Daubringen vorbereitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 287719250, "Left": [{"class": "", "str": "\"Zur Ruhe kommen, zu Gott finden\" - Texte und Lieder aus Taiz\u00e9 hat Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stein, Daubringen wurden mit gro\u00dfer Mehrheit w\u00e4hrend der Tagung der Dekanatssynode im Evangelischen Gemeindezentrum in Staufenberg in das Leitungsgremium des Dekanates gew\u00e4hlt und konnten die Gl\u00fcckw\u00fcnsche von Pr\u00e4ses Annette Vogel, die zuvor auch die Synode er\u00f6ffnet hatte, entgegennehmen. mehr!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["giessenerland-evangelisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "giessenerland-evangelisch.de", "toknum": 287732184, "Left": [{"class": "", "str": "Pfarrer Thomas Leimbach, Alten-Buseck und Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baumann KG und kann die meisten Trenngarne und Trennfaden-Qualit\u00e4ten in Winterlingen produzieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heindl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "heindl.de", "toknum": 292320928, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist eine Tochterfirma der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baumann KG an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heindl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "heindl.de", "toknum": 292320952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Layout der Seite lehnt sich direkt an das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz GmbH 99734 Nordhausen 2011, ISBN 978-3-88309-648-3) auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["the-independent-friend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "the-independent-friend.de", "toknum": 297577046, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name taucht einmal im Vorwort von Claus Bernets Qu\u00e4ker-Biographien (Verlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " N\u00e4gler schloss seine Schwester aufgrund einer unehelichen Schwangerschaft einst aus der Familie aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tickets-247.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "tickets-247.de", "toknum": 298466113, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Familienoberhaupt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Vater von zw\u00f6lf Kindern, vor gro\u00dfe Herausforderungen stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tickets-247.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "tickets-247.de", "toknum": 298466152, "Left": [{"class": "", "str": "Diese r\u00e4cht sich nach dem Tod und kn\u00fcpft Bedingungen an ihr Erbe - das Haus in Montevideo sowie eine erhebliche Summe Geld - was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schwimmerin Caroline Hermann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesheer.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "bundesheer.gv.at", "toknum": 308151977, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihnen z\u00e4hlten Rollstuhl-Basketballer Nori Selimi, Schwimmer Andreas Onea, Schwimmer Philip Hochenberger, Schwimmerin Sandra Stangassinger, Leichtathletin Sarah"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Caroline Hermann, die 2010 sowohl im Schwimmen als auch in der Leichtathletik mit tollen Leistungen aufzeigen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bundesheer.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "bundesheer.gv.at", "toknum": 308152123, "Left": [{"class": "", "str": "Mit an Bord waren die \u00d6BSV-Nachwuchssportlerinnen des Jahres, Onlinewahl-Gewinnerin Schwimmerin Sandra Stangassinger, die erst 13-j\u00e4hrige Sarah"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krug, bezeichnet im 6. Brief die Vernunftkritik als Methode f\u00fcr den Charakter eines kritisch Philosophirenden : \" Auf jedem Graenzpunkt ist, wenn mich nicht alles tr\u00fcgt, auch die Vernunftkritik stehen geblieben, ob sie ihn gleich nicht so bestimmt angedeutet hat, und ihn unverrueckt zu behaupten, scheint mir die erste Pflicht und der wesentliche Charakter eines kritisch Philosophirenden zu seyn .\" (861) Schriften eines Recensenten und Briefstellers sind im Neuen philosophischen Magazin als Bornsche Angriffe nach sieben Briefen zur Kritik der reinen Vernunft , die seine Briefe zu Kant kommentieren, zu"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fachpublikationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "fachpublikationen.de", "toknum": 318318302, "Left": [{"class": "", "str": "\" (860) Der Verfasser der Briefe \u00fcber den neuesten Idealism , Wilhelm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre, Martin Sperr, Bernhard Minetti, Hannelore Hoger und Walter Schmidinger, neben dem Schauspielerclan von Fassbinder und allen sp\u00e4teren Schaub\u00fchnenstars."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachtkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "nachtkritik.de", "toknum": 318757582, "Left": [{"class": "", "str": "Und auf der B\u00fchne standen Darsteller wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen, Bochumer Theologieprofessor und Vorsitzender der Hans-Ehrenberg-Gesellschaft jetzt erkl\u00e4rte, habe Antje Vollmer ihre Art der Politik auf jenem \"dialogischen Prinzip\" gegr\u00fcndet, das Ehrenberg f\u00fcr die politische Theorie der Gegenwart fruchtbar gemacht habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evangelisch-in-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "evangelisch-in-westfalen.de", "toknum": 330683653, "Left": [{"class": "", "str": "Wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jagow (1865 bis 1941) die Einbahnstra\u00dfe: die weltweit erste!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedrichstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "friedrichstrasse.de", "toknum": 331427279, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen des immer m\u00e4chtiger anschwellenden Verkehrs erfand Berlins Polizeipr\u00e4sident"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blindensport.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "blindensport.at", "toknum": 340596070, "Left": [{"class": "", "str": "Die j\u00fcngste Teilnehmerin \u00fcberhaupt war die erst zw\u00f6lfj\u00e4hrige blinde Salzburgerin Sarah"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Josef"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chrischona-eichstetten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "chrischona-eichstetten.de", "toknum": 342665724, "Left": [{"class": "", "str": "Seid aufrecht und stark im Geiste Euer Bruder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehlberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sonntag-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "sonntag-sachsen.de", "toknum": 346564102, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieses Interesse an der Kirche und die \u00c4ngste vor Diebstahl kennt auch Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00fcpper aus 39175 G\u00fcbs, der durch die ausufernde Phantasie seiner Frau eines unr\u00fchmlichen, peinlichen, grotesken doch immerhin h\u00f6chst au\u00dfergew\u00f6hnlichen Todes sterben musste bzw. durfte)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldscheidt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "waldscheidt.de", "toknum": 349414623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5. Eine ausgepr\u00e4gte Phantasie, wie sie jeder guten Schriftstellerin zu eigen ist, hat beim Sex noch nie geschadet (au\u00dfer bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gersdorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "museum-goerlitz.de", "toknum": 378013092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Mittwoch, dem 23. Januar, ab 15:00 Uhr widmet sich Constanze Herrmann ausschlie\u00dflich dem Physikalischen Kabinett des Adolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gersdorf (1744 \u2013 1807), einem Gutsherrn und vielseitig interessierten Naturwissenschaftler in der Oberlausitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "museum-goerlitz.de", "toknum": 378013121, "Left": [{"class": "", "str": "Einst geh\u00f6rte es Adolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berndt in Breslau, der dem Museum gerade als Geschenk von Prof. Andreas Beurmann (Hamburg) verehrt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mendelssohn-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "mendelssohn-stiftung.de", "toknum": 379147041, "Left": [{"class": "", "str": "Mitglieder des Freundeskreises und viele weitere Freunde des Hauses erlebten u.a. die Fl\u00fcgelweihe des historischen Hammerfl\u00fcgels aus der Werkstatt von Johann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Partner & Head glenfisSolution, zeigt sich beeindruckt vom Erfolg der raschen Umsetzung: \"Bei sensiblen Projekten wie der Einf\u00fchrung von IT Service Management Prozessen kommt es darauf an, sich auf das Wesentliche fokussieren zu k\u00f6nnen und den \u00dcberblick nicht zu verlieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["iet-solutions.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "iet-solutions.de", "toknum": 382587798, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Matthias"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bure selig als Vater, Maria Happel als K\u00f6nigin der Nacht und dem total \u00fcberdrehten Stehaufm\u00e4nnchen Michael Maertens als Doktor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-nachtgedanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "theater-nachtgedanken.de", "toknum": 382728367, "Left": [{"class": "", "str": "Und schon gar nicht die Klamotte von Philip Tiedemann aus dem Jahr 2000 mit dem zugegebener Ma\u00dfen idealbesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-nachtgedanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "theater-nachtgedanken.de", "toknum": 382743933, "Left": [{"class": "", "str": "Und noch ein gro\u00dfer Bernhard-Mime ist hier immer wieder vertreten, der 2009 verstorbene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eber aus Leinefelde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "mitteldeutsche-kirchenzeitungen.de", "toknum": 396988812, "Left": [{"class": "", "str": "Doch etliche Protestanten nehmen Anteil, wenn der Papst in ihre Heimat kommt, so auch Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benz, einem in der Naehe von Bern lebenden Bauingenieur."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceraldi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ceraldi.ch", "toknum": 402614016, "Left": [{"class": "", "str": "Das Timing stimmt und am Flughafen von Esfahan treffe ich auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre, Bernhard Minetti oder Gert Voss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturkenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kulturkenner.de", "toknum": 413069345, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Peymann bescherte Bochum eine glanzvolle \u00c4ra und unvergessene Schauspieler-Momente: mit Kirsten Dene, Anneliese R\u00f6mer,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00c31\u20444nfgeld (Offenburg) unter Anleitung des Komponisten einge\u00c31\u20444bt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-soest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kirchenkreis-soest.de", "toknum": 424765099, "Left": [{"class": "", "str": "Musikalisch werden Kompositionen des Kirchenmusikers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Merckel trug im Tunnel den K\u00fcnstlernamen Immermann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernstfherbst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ernstfherbst.de", "toknum": 429679014, "Left": [{"class": "", "str": "Das R\u00e4tsel l\u00f6st sich halb poetisch und gar nicht wunderlich: Fontanes Freund"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz, Band XVII (2000): ["}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kerber-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kerber-net.de", "toknum": 452294885, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Umfassender Artikel zu Carl Zuckmayer mit ausf\u00fchrlicher Bibliographie von Michael Kohlh\u00e4ufl im \"Biographisch-Bibliographischen Kirchenlexikon\" des Verlages"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre als Balu und Christian Redl als Baghira."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ploxxo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "ploxxo.de", "toknum": 458112916, "Left": [{"class": "", "str": "Eine liebevoll und zeitgem\u00e4\u00df inszenierte Reise in Mowglis Welt aus der H\u00f6rspielwerkstatt des WDR - mit den umwerfend tierischen Stimmen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gersdorf (1744-1807)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "museum-goerlitz.de", "toknum": 458294211, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sammlungen umfassen kostbare Best\u00e4nde zu Kunst- und Kunsthandwerk des 16. bis 19. Jahrhunderts und Best\u00e4nde zur Wissenschaftsgeschichte der Oberlausitz, herausragend ein Physikalisches Kabinett mit originalen Apparaten und Instrumenten des Adolf"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dpunkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "dpunkt.de", "toknum": 463298605, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mathias"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schrade vom zentralen Berufsbildungsbereich der WfbM Laupheim."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-elisabeth-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "st-elisabeth-stiftung.de", "toknum": 466884854, "Left": [{"class": "", "str": ". 25 Jahre f\u00fcr die Heggbacher Einrichtungen t\u00e4tig sind Ingrid Egelhofer und Claudia Traub vom Fachdienst Bildung und Entwicklung in Heggbach, Brigitte Scheffold von der Verwaltung in Heggbach, Heike N\u00fcrnberg vom Wohnheim Antonius in Laupheim, Martina Frisch vom Wohnbereich Bernhard in Heggbach, Renate Vogel vom Haus Raphael des Kinder- und Jugendbereich in Ingerkingen, Sabine Gehring aus dem Haus Maria des Kinder- und Jugendbereich in Ingerkingen, Stefanie Ackermann vom F\u00f6rder- und Betreuungsbereich der WfbM Heggbach, Franz-Josef Maier von der Wohngruppe Heinrich in Reinstetten, Daniela Spang von der WfbM Laupheim und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Farnbacher als Vertreter aus deutschen Missionswerken eingeladen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mission-einewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "mission-einewelt.de", "toknum": 466983301, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Farnbacher, Referent f\u00fcr Papua-Neuguinea, Pazifik und Ostasien bei Mission EineWelt, in Berlin teilgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mission-einewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "mission-einewelt.de", "toknum": 466983332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An einer besonderen Gespr\u00e4chsrunde mit dem australischen Premierminister Kevin Rudd \u00fcber die Theologie Dietrich Bonhoeffers und sich daraus ergebende politisch-sozialethische Fragen hat Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld einen lang gehegten Wunsch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-sich-stimmig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "in-sich-stimmig.de", "toknum": 494984115, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dem Konzert am Karfreitag, den 22.04.2011, erf\u00fcllte sich Bezirkskantor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["news-aus-baden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "news-aus-baden.de", "toknum": 501125467, "Left": [{"class": "", "str": "Pr\u00e4lat in Nordbaden ist seit gut einem Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld, Johannes Brahms und Johann..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["werne-am-sonntag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "werne-am-sonntag.de", "toknum": 504111497, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Leitung von Prof. Dr. Arno Niemietz \u2013 Mitglied des Lions Club Werne an der Lippe - werden rund 20 Bl\u00e4serinnen und Bl\u00e4ser Werke unter anderem von Georg Friedrich H\u00e4ndel,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benz, dipl. Ing. HTL, unterst\u00fctzte als technischer Berater eine iranische Unternehmung beim Bau der h\u00f6chsten Staumauer im Iran."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 518690774, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Autor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benz ist dipl. Ing. HTL in Neuenegg BE."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["baublatt.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "baublatt.ch", "toknum": 518693647, "Left": [{"class": "", "str": "(*"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld, Bibelarbeiten unter Mitwirkung der Bl\u00e4serinnen und Bl\u00e4ser, Auftritte auf \u00f6ffentlichen Pl\u00e4tzen bis hin zu Ausfl\u00fcgen mit dem Schiff auf Elbe und Alster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-arnsberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "kirchenkreis-arnsberg.de", "toknum": 526917010, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Musiker gab es reichlich Angebote, wie Workshops mit dem Komponisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmitt sprechen anschlie\u00dfend \u00fcber den 17. Juni in Leipzig und seine Bedeutung f\u00fcr die heutige Gesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["runde-ecke-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "runde-ecke-leipzig.de", "toknum": 528367822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zeitzeugen Brigitte Dienst, Heinz Strey und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traugott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Traugott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"11587955031": 0.0, "3205897230": 0.5, "6942316058": 0.557, "7214785563": 0.04, "7431256615": 0.7239285714285715, "6055261741": 0.5, "11005993008": 0.740625, "10676660785": 0.7916666666666667, "15873140275": 0.675, "9491001914": 0.7571428571428571, "4038036575": 0.013461538461538438, "6303148604": 0.24444444444444455, "1257805375": 0.5, "13423194177": 0.5097297297297296, "7093878343": 0.5, "12584982604": 0.0, "95419982": 0.15625, "63894097": 0.0, "14654324831": 0.004027777777777773, "16841098583": 0.0, "18037813862": 0.5341911764705882, "1470306748": 0.14117647058823526, "18667883117": 0.675, "6383075517": 0.5, "12460171377": 0.5214285714285715, "18939710579": 0.17410714285714282, "4974349431": 0.006513157894736833, "4422926456": 0.7275, "13601570943": 0.7068181818181819, "11110884480": 0.7907894736842104, "12205035137": 0.0, "18382619272": 0.5, "17675979409": 0.5044871794871795, "19488876691": 0.0, "7351079066": 0.2749999999999999, "5952677533": 0.6852941176470588, "4639703723": 0.6090517241379311, "19398298797": 0.5, "13423193971": 0.53375, "18002628277": 0.5848076923076923, "16122281142": 0.725, "2381381309": 0.66, "14702795972": 0.0, "6320386761": 0.23333333333333328, "15893887691": 0.5158823529411765, "19747351759": 0.5711206896551724, "11551169401": 0.07874999999999999, "18649756390": 0.5625, "14015322861": 0.0, "4641572593": 0.0, "14883735285": 0.049784482758620685, "17280081144": 0.005514705882352935, "9668735616": 0.61625, "296467210": 0.5, "905389271": 0.5, "17042108684": 0.5243243243243243, "243707163": 0.7769230769230768, "431131429": 0.5926851851851851, "18660819238": 0.6157142857142857, "9461449864": 0.0, "1226583859": 0.7105263157894737, "18681182532": 0.5, "4573074250": 0.0, "14989267276": 0.5020394736842105, "3517408591": 0.1875, "3706189143": 0.5, "9681812825": 0.6579891304347825, "6979827035": 0.554375, "18176798045": 0.26999999999999996, "4602011488": 0.0, "1646380774": 0.6017857142857143, "17226506600": 0.6909090909090909, "19067692908": 0.1375, "18743397745": 0.2625, "3165361523": 0.02735294117647059, "11117366136": 0.7863636363636364, "1927338388": 0.038571428571428534, "12378972026": 0.5, "17703901568": 0.5, "15373529473": 0.0375, "6154213252": 0.0, "19292942401": 0.0, "2907157389": 0.0, "15704451985": 0.75, "3165358484": 0.7363690476190478, "3943550870": 0.5383823529411764, "15175009689": 0.6875, "7017374619": 0.61875, "6423807902": 0.7999999999999998, "19161090979": 0.5, "2507553191": 0.5989423076923077, "14856616367": 0.0, "3582710197": 0.6083333333333333, "750039996": 0.5794444444444444, "1417312702": 0.0, "13617579455": 0.0, "5731318722": 0.5, "592043993": 0.6333333333333333, "18223361509": 0.6539473684210526, "12955088360": 0.0}, "lastlink": "fromp=26", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Traugott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traugott%22%5D", "rel": 0.25, "arg": "[lemma=\"Traugott\"]", "op": "Query", "size": 5013}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traugott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.25, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5013}], "concsize": 5013, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5013}