{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " auf den Plan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal-fuer-psychologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "journal-fuer-psychologie.de", "toknum": 119712522, "Left": [{"class": "", "str": "Prompt tritt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt, sei auch im Alltag nicht verdr\u00e4ngt worden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 8705702314, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es nicht zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeitet so stark, dass ich den weiteren Verlauf vergessen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ueliraz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "ueliraz.ch", "toknum": 4425675538, "Left": [{"class": "", "str": "Die interne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit bewussten sexuellen W\u00fcnschen um?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchbesprechungen-psychotherapie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "buchbesprechungen-psychotherapie.de", "toknum": 503117832, "Left": [{"class": "", "str": "Davon abgesehen: Wie geht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist im gewissen Sinne auch im Wachzustand noch aktiv."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 18738138922, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschl\u00fcsselt, so dass man eine Entspannung erreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fmcare.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "fmcare.at", "toknum": 12820412248, "Left": [{"class": "", "str": "Ist ein Problem zu heftig, wird es von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber\u00fccksichtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fressnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "fressnet.de", "toknum": 18646421451, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn wir den Mythos wie einen Traum interpretieren wollen, m\u00fcssen wir die Wirkung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", die er aber durchaus konstruktiv wertete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brigitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumzensur"}], "ref": "brigitte.de", "toknum": 17654848302, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihn ist dieses Treffen der Giganten unter anderem auch die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' praktisch meint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumzensur"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 12250279712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt ist mir auch begreiflich, was '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gem\u00e4\u00df Freud, aber auch als unterschiedlich streng."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alp-traeume.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "alp-traeume.de", "toknum": 18670641980, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Alptr\u00e4umen erweisen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen eindeutigen Wunsch passieren, zwingt aber andere, sich per Umformer zu verh\u00fcllen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchbesprechungen-psychotherapie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "buchbesprechungen-psychotherapie.de", "toknum": 503119747, "Left": [{"class": "", "str": "Warum l\u00e4sst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter entstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verhaltenswissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "verhaltenswissenschaft.de", "toknum": 13381398556, "Left": [{"class": "", "str": "Damit der Trauminhalt m\u00f6glichst wenig von unbewu\u00dften Konflikten verr\u00e4t, wird er von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 15444357515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die psychoanalytische Theorie behauptet keineswegs, da\u00df es prinzipiell kein Tr\u00e4umen ohne Traumentstellung und ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Traumdeutung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uzh.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "uzh.ch", "toknum": 18110175269, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufschl\u00fcsselung dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu passieren, ist die Entstellung der latenten Traumgedanken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freud-biographik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "freud-biographik.de", "toknum": 10553951547, "Left": [{"class": "", "str": "Die einzige M\u00f6glichkeit, diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Opfer gefallen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zurheide-kaffee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "zurheide-kaffee.de", "toknum": 14005097828, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sigmund Freud: Des ist sie ja, Katzerl - nachdem sie Ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie wir sie nennen wollen, werden zwar nicht voll wach, aber sie haben auch nicht ganz geschlafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 8705701325, "Left": [{"class": "", "str": "Die hemmenden M\u00e4chte, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die latenten Gedanken in den manifesten Trauminhalt \u00fcberf\u00fchrt, habe ich die Traumarbeit genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tcmpro.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "tcmpro.ch", "toknum": 2451328514, "Left": [{"class": "", "str": "Den Proze\u00df, welcher unter Mitwirkung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verblieben und verbietet nun der unbewu\u00dften Wunschregung, sich in den Formen zu \u00e4u\u00dfern, die ihr eigentlich angemessen w\u00e4ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tcmpro.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "tcmpro.ch", "toknum": 2451328230, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Rest von ihm ist als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat eben nur dann ihr Ziel erreicht, wenn es ihr gelungen ist, den R\u00fcckweg von der Anspielung zum Eigentlichen unauffindbar zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 17705022891, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nicht zum Bewu\u00dftsein zugelassen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freud-biographik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumzensur"}], "ref": "freud-biographik.de", "toknum": 10553951534, "Left": [{"class": "", "str": "Die latenten Traumgedanken sind in der Regel unbewu\u00dfte W\u00fcnsche, die aus diesem oder jenem Grunde von der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt aber, da\u00df noch genug vom Verdr\u00e4ngungswiderstand auch w\u00e4hrend des Schlafs erhalten geblieben ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2593396766, "Left": [{"class": "", "str": "Es kann sich jetzt also ein Traum bilden; die Tatsache der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als eine Leistung dieser Instanz erkannten, wurden wir angeleitet, den Anteil des \u00dcber-Ichs an der Traumbildung sorgf\u00e4ltiger zu beachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2593400968, "Left": [{"class": "", "str": "Indem wir nun auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["contentquelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensuren"}], "ref": "contentquelle.de", "toknum": 10231746959, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht jeder Schulabsolvent hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " komme, dann sei auch im Alltag nicht verdr\u00e4ngt worden , erkl\u00e4rte Freud - und schlo\u00df sich damit der Erkl\u00e4rung von Popper-Lynkeus an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 15444357652, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es nicht zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen sich die latenten Traumgedanken Ab\u00e4nderungen und Abschw\u00e4chungen gefallen lassen, die den verp\u00f6nten Sinn des Traumes unkenntlich machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tcmpro.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "tcmpro.ch", "toknum": 2451328256, "Left": [{"class": "", "str": "Infolge der Strenge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besteht in der Entkoppelung . Hierbei werden Wortvorstellungen in harmlosere Bilder umgewandelt (Ermann, 2005)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psyheu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "psyheu.de", "toknum": 8747868077, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine M\u00f6glichkeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Haupteinflu\u00df bei der Verdr\u00e4ngung zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 12135687130, "Left": [{"class": "", "str": "Wir nannten sie das \"Ichideal\" und schrieben ihr an Funktionen die Selbstbeobachtung, das moralische Gewissen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewerben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostfriesland-nordsee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensuren"}], "ref": "ostfriesland-nordsee.de", "toknum": 4409244797, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend f\u00fcr die dreij\u00e4hrige kaufm\u00e4nnische Ausbildung, Abitur oder ein guter Realschulabschluss Bewerbungsvoraussetzung sein sollte, k\u00f6nnen sich f\u00fcr den zweij\u00e4hrigen Ausbildungsberuf \u00fcbrigens nicht nur Schulabsolventen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum manifesten Traumerlebnis, wobei allerdings Anst\u00f6\u00dfiges (vor allem der b\u00f6se Sex) hinter dem Schleier der Symbolik z\u00fcchtig verh\u00fcllt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumdeutungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "traumdeutungen.de", "toknum": 15602964523, "Left": [{"class": "", "str": "Der latente Trauminhalt wird durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Symboldarstellung bew\u00e4ltigt haben, haben Sie die Traumentstellung zwar noch nicht g\u00e4nzlich \u00fcberwunden, aber Sie sind doch imstande, die meisten Tr\u00e4ume zu verstehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-due.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "uni-due.de", "toknum": 17705022410, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Sie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 15444357577, "Left": [{"class": "", "str": "Im kurzen Artikel zum zehnj\u00e4hrigen Todestag des Sozialreformers w\u00fcrdigte Freud noch einmal die Tatsache, da\u00df Popper-Lynkeus die Ursache der Traumentstellung unabh\u00e4ngig von seiner eigenen Theorie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -verfremdung) hat er f\u00fcr mich immer noch Recht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klartraumforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "klartraumforum.de", "toknum": 8364899503, "Left": [{"class": "", "str": "Aber im Kern (was den Aufbau und die Funktionsweisen der menschlichen Psyche angeht, insbesondere die Mechanismen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00e4\u00dfigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 1593015991, "Left": [{"class": "", "str": "Der Traum verdankt die M\u00f6glichkeit seiner Entstehung blo\u00df dem g\u00fcnstigen Umstand, da\u00df sich w\u00e4hrend des Schlafzustandes, der die Motilit\u00e4t des Menschen l\u00e4hmt, die Verdr\u00e4ngung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tritt als W\u00e4chter des Schlafes auf den Plan, greift zum Kost\u00fcm des Ideologiekritikers und schiebt die animistische Jenseitsvorstellung: alle Dinge sind belebte Zeichen des Jenseits, beiseite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal-fuer-psychologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "journal-fuer-psychologie.de", "toknum": 119713546, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein weiterer wichtiger Begriff f\u00fcr unsere Interpretation, wenn nicht v\u00f6llig aufgehalten, aber dann durch manifeste Inhalte zugestellt und weitgehend unkenntlich gemacht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journal-fuer-psychologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "journal-fuer-psychologie.de", "toknum": 119710313, "Left": [{"class": "", "str": "Der latente Traumgedanke dr\u00e4ngt zu einer Ausdrucksform, die im fortlaufenden Traum durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aktuellen und kindlichen unbewu\u00dften Konflikten darstellt und aufgrund der Verdichtung mehrere latente seelische Vorstellungen enth\u00e4lt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verhaltenswissenschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "verhaltenswissenschaft.de", "toknum": 13381398585, "Left": [{"class": "", "str": "Nach all diesen Prozessen, die Freud unter dem Begriff Traumarbeit zusammenfa\u00dft, liegt ein \u00fcberdeterminierter Traum vor, der das Ergebniss von Wunscherf\u00fcllung,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versagt in archaische Angsttr\u00e4ume hinein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12739030546, "Left": [{"class": "", "str": "Ist der Traum ohnehin schon als Quelle bildhafter Kreativit\u00e4t anzusehen er zeigt seine Wirksamkeit entsprechend gerade in der bildenden Kunst , so f\u00e4llt bei May (Tag-)Tr\u00e4umen und Schreiben beinahe zusammen: unf\u00e4hig zur Abstraktion, gerann bei ihm alles Geistige, alles Seelische zum Bild; wie beim Traum diente ihm sein Schreiben zur Wunscherf\u00fcllung, setzten sich latente Bed\u00fcrfnisse nach Anerkennung, Liebe und Macht schreibend in manifeste Bilder um, geriet er mitunter als h\u00e4tte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Konfliktstoffe montiert und verstellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 17306500516, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte ja nun ein Haus, und er hatte Geld, viel Geld ... (32) Die n\u00fcchterne Skepsis findet es vielleicht nicht schwer, solchen Assoziationen die Gefolgschaft zu versagen; sie m\u00fc\u00dfte dazu aber auch zugleich ohne alle Kenntnis der Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten sein, nach denen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt, entbindet sich jedoch seiner pers\u00f6nlichen Verantwortung, verpa\u00dft die Gelegenheit zur Einswerdung und mi\u00dfachtet die Tatsache, da\u00df Sexualit\u00e4t als verbindende Kraft Seele und Geist miteinschlie\u00dft!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 15456521135, "Left": [{"class": "", "str": "Wer dies tut, lernt zwar, da\u00df es weder Traumentstellung noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber einem Traumelement als zu schwach erwiesen, \"bedient sie sich anstatt der Entstellung des letzten Mittels, das ihr bleibt, den Schlafzustand unter Angstentwicklung aufzugeben\", was zu Alptr\u00e4umen f\u00fchren kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alp-traeume.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "alp-traeume.de", "toknum": 18670641994, "Left": [{"class": "", "str": "Hat sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handhabt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 12625421543, "Left": [{"class": "", "str": "An diesem Ich h\u00e4ngt das Bewu\u00dftsein, es beherrscht die Zug\u00e4nge zur Motilit\u00e4t, das ist: zur Abfuhr der Erregungen in die Au\u00dfenwelt; es ist diejenige seelische Instanz, welche eine Kontrolle \u00fcber all ihre Partialvorg\u00e4nge aus\u00fcbt, welche zur Nachtzeit schlafen geht und dann immer noch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nichts anderes ist als der Verdr\u00e4ngungswiderstand, durch den jene beiden Instanzen sich voneinander absetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2593396398, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df der Konflikt zweier psychischer Instanzen, die wir \u2013 ungenau \u2013 als das unbewu\u00dfte Verdr\u00e4ngte und das Bewu\u00dfte bezeichnen, \u00fcberhaupt unser Seelenleben beherrscht und da\u00df der Widerstand gegen die Traumdeutung, das Anzeichen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", durch die Analyse aber noch als Ausdruck einer Befriedigungssituation oder Wunscherf\u00fcllung zu entlarven, ein Kompromi\u00df zwischen zwei miteinander ringenden Gruppen seelischer Strebungen, ganz so, wie wir es f\u00fcr das hysterische Symptom gefunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 1593015827, "Left": [{"class": "", "str": "So entsteht der manifeste Traum, wie er im Wachen erinnert wird, bis zur Unkenntlichkeit entstellt durch die Konzessionen an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4be, w\u00fcrde der Traum uns doch noch nicht leicht verst\u00e4ndlich sein..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 9238252037, "Left": [{"class": "", "str": "\"... auch wenn es keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchbesprechungen-psychotherapie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "buchbesprechungen-psychotherapie.de", "toknum": 503119739, "Left": [{"class": "", "str": "Wo blieb in scheinbar eindeutigen Wunscherf\u00fcllungstr\u00e4umen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [1] verursacht beim Tr\u00e4umer latente Trauminhalte [2], die es zu entschl\u00fcsseln gilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tcmpro.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "tcmpro.ch", "toknum": 2451327878, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beh\u00fctet den Tr\u00e4umer vor dem Aufwachen durch zu intensiv erlebte Traumszenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tcmpro.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "tcmpro.ch", "toknum": 2451327901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[1] Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstellte Inhalt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chello.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "chello.at", "toknum": 11209628393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b0 manifester Inhalt: vordergr\u00fcndig, das Erz\u00e4hlbare; der von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als nicht Ich-gef\u00e4hrdend eingesch\u00e4tzt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikon-psychologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "lexikon-psychologie.de", "toknum": 7705250576, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Manifester Trauminhalt: Es handelt sich um die Trauminhalte, die vom tr\u00e4umenden ohne eine weitere Entschl\u00fcsselung erinnert werden kann die Inhalte also, die von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die wenige Monate junge Volkslied-Auftragskomposition Der Mond ist aufgegangen von Prof. Michael Schmoll gab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-oel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "musik-oel.de", "toknum": 9727065679, "Left": [{"class": "", "str": "Der polyphone Psalm 130 wurde mit 21,6 Punkten bewertet, ehe es zum Abschlus eine echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgenommen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studentshelp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "studentshelp.de", "toknum": 18738138891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die freie Assoziation f\u00fchrt schlie\u00dflich zum latenten Traumgedanken d.h. dem zugrundeliegenden Wunsch, der sich in Form des entstellten Trauminhaltes, dem manifesten Trauminhalt zeigt. -> diese Entstellung wird von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Verdr\u00e4ngung 12 , sowie der Realit\u00e4tspr\u00fcfung. 13 Zudem fungiert das Ichideal als Quelle der psychischen Selbstbefriedigung, wenn das Ich, den auf es wirkenden Anforderungen der Umwelt, nicht gerecht werden kann. 14"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 18618559707, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ichideal stellt sich als das durch die \u00dcbernahme fremder Eigenschaften ver\u00e4nderte Ich dar und erf\u00fcllt die Funktion der Selbstbeobachtung, des moralischen Gewissens, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf folgende Arten entstellt werden: - Zusammenfassung verschiedner Assoziationen zu einem Traumereignis - Eigentlich relevante Inhalte werden als nebens\u00e4chlich dargestellt - Essenzielles wie Arterhaltung, Sexualit\u00e4t, Leben, Tod, etc. wird symbolisch dargestellt (empirisch eine sehr h\u00e4ufige Entstellung) - Projektion von Trauminhalten zu Bildern, einer Art Film mit aktiver oder passiver Rolle des Tr\u00e4umers."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tcmpro.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "tcmpro.ch", "toknum": 2451327927, "Left": [{"class": "", "str": "[2] Latente Trauminhalte manifestieren unterbewusste seelischer Vorg\u00e4nge, welche durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die \"lange rumorende Nacht\"...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perlentaucher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "perlentaucher.de", "toknum": 6052496302, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Jan Koneffkes zweitem Gedichtbuch wird die Paradiesmauer zur ehemaligen Grenze zwischen Ost und West, der Mond zum \"gelben Magneten\",stehen \"herrenlose Hosen\" beim Freudenhaus an und rollen die Karossen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"(179), deren \"Arbeit\"(180) im Widerstand (181) gegen die Bewu\u00dftwerdung der im Traum mit den entstellenden (182) \"Mechanismen\" der Verdichtung (183) und Verschiebung (184) dargestellten(185) und erf\u00fcllten (186) W\u00fcnsche besteht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumzensur"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 4310681149, "Left": [{"class": "", "str": "\"(178) Hier interpoliert Freud die Instanz der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Bild-Grundwerte (Helligkeit, Farbe, Kontrast) sind bei der HDMI 1.1 Signalausgabe und bei der Ausgabe mittels des Komponentenausgangs praktisch identisch, die Farben werden nat\u00fcrlich, neutral und brillant wiedergegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["areadvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensuren"}], "ref": "areadvd.de", "toknum": 359416807, "Left": [{"class": "", "str": "Ansonsten nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4be."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumzensur"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 8705695404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die psychoanalytische Theorie behauptet keineswegs, da\u00df es prinzipiell kein Tr\u00e4umen ohne Traumentstellung und ohne"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumzensur\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumzensur\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2451328256": 0.6275, "2451328514": 0.6663043478260868, "503119747": 0.7736842105263156, "9238252037": 0.3562500000000001, "2451327878": 0.29750000000000004, "6052496302": 0.0, "503117832": 0.8230769230769229, "119712522": 0.85, "15444357515": 0.7708333333333335, "10231746959": 0.6333333333333333, "7705250576": 0.04764705882352941, "4425675538": 0.85, "1593015827": 0.5, "15444357652": 0.6280172413793104, "10553951534": 0.6522685185185185, "15456521135": 0.5, "13381398556": 0.7722222222222223, "2451327901": 0.2882352941176471, "2593396766": 0.635603448275862, "2593396398": 0.5, "12250279712": 0.7961538461538461, "17306500516": 0.5, "18110175269": 0.734375, "18738138922": 0.8125, "17705022891": 0.6588888888888889, "8705695404": 0.7708333333333335, "8747868077": 0.6217045454545455, "17654848302": 0.8006818181818182, "8364899503": 0.5634375, "2593400968": 0.6339285714285714, "1593015991": 0.5587903225806451, "13381398585": 0.5, "10553951547": 0.725, "18670641980": 0.784375, "119713546": 0.540625, "18738138891": 0.011756756756756748, "15444357577": 0.5685887096774193, "17705022410": 0.5725, "18646421451": 0.8069444444444446, "18670641994": 0.5, "8705701325": 0.6805555555555555, "9727065679": 0.035795454545454526, "15602964523": 0.5733333333333333, "2451327927": 0.0, "12820412248": 0.80875, "12135687130": 0.6066810344827586, "18618559707": 0.0, "4310681149": 0.0, "14005097828": 0.7013157894736841, "2451328230": 0.6607142857142857, "12625421543": 0.5, "119710313": 0.5, "359416807": 0.0, "12739030546": 0.5, "4409244797": 0.5975, "11209628393": 0.23833333333333329, "503119739": 0.3111111111111111, "8705702314": 0.85}, "Desc": [{"nicearg": "Traumzensur", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumzensur%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumzensur\"]", "op": "Query", "size": 58}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumzensur%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 58}], "concsize": 58, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 58}