{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist diese Konstellation sicher nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhl-csu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "uhl-csu.de", "toknum": 3984630728, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat nichts, aber auch gar nichts zustande gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-bundestagsfraktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "spd-bundestagsfraktion.de", "toknum": 437593860, "Left": [{"class": "", "str": "Und Schwarz-Gelb, das selbst ernannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der CDU von Ole von Beust wird es aber knapp."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dirk-niebel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "dirk-niebel.de", "toknum": 1802798126, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "fdp.de", "toknum": 9845072780, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Frage: Die schwarz-gelbe Koalition ist alles andere als das erhoffte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Gro\u00dfe Koalition nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thomas-silberhorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "thomas-silberhorn.de", "toknum": 9616421340, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeder wei\u00df: Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nach nur 2,5 Jahren am Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spd-horn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "spd-horn.de", "toknum": 4386024042, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das schwarz-gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bisher zustande gebracht, weil es sich \u00fcberwiegend darum streitet, was \u00fcberhaupt zustande gebracht werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsgesang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "blogsgesang.de", "toknum": 7821012503, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum etwas hat Angela Merkels angebliches \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Herbst 2009 gestartet, steht die schwarz-gelbe Koalition nach nur acht Monaten in Regierungsverantwortung vor einem Scherbenhaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["system-familie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "system-familie.de", "toknum": 11641695195, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als b\u00fcrgerliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei n\u00e4herem Hinsehen so einige Macken zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["journalonko.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "journalonko.de", "toknum": 14603114938, "Left": [{"class": "", "str": "Die FDP kam aus elf Jahren Opposition, die Union aus der gro\u00dfen Koalition da k\u00f6nnen sich auch in einem vermeintlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Air Berlin droht zu platzen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschaeftsreisekontakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "geschaeftsreisekontakt.de", "toknum": 8116538554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rot-Gr\u00fcn br\u00f6ckelt vor sich hin\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-rlp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "fdp-rlp.de", "toknum": 3924610262, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die gro\u00dfe Koalition nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhl-csu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "uhl-csu.de", "toknum": 727222627, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "in der letzten regul\u00e4ren Sitzungswoche dieser Wahlperiode l\u00e4sst sich festhalten: Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsgesang.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumb\u00fcndnisses"}], "ref": "blogsgesang.de", "toknum": 12093209267, "Left": [{"class": "", "str": "Sie diente allein der am Ende gelungenen Disziplinierung der eigenen Fu\u00dftruppen; aber dass sowohl Wolfgang Sch\u00e4uble f\u00fcr die Union als auch FDP-Fraktionschef Br\u00fcderle mit allerlei Relativierungen f\u00fcr den Ernstfall vorgebaut hatten, zeigt nur den desolaten Zustand des einstigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist diese Konstellation sicher nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uhl-csu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumb\u00fcndnis"}], "ref": "uhl-csu.de", "toknum": 9014542467, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumb\u00fcndnis\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumb\u00fcndnis\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"727222627": 0.29078947368421043, "437593860": 0.8069444444444446, "3984630728": 0.85, "4386024042": 0.765909090909091, "9845072780": 0.7999999999999998, "1802798126": 0.8033333333333332, "12093209267": 0.0, "9014542467": 0.85, "3924610262": 0.32, "7821012503": 0.6956018518518516, "14603114938": 0.605, "11641695195": 0.6840909090909091, "9616421340": 0.7954545454545454, "8116538554": 0.35}, "Desc": [{"nicearg": "Traumb\u00fcndnis", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumb%C3%BCndnis%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumb\u00fcndnis\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumb%C3%BCndnis%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}