{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in gesellschaftlichen, individuellen und k\u00fcnstlerischen Kontexten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmunder-u.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassungen"}], "ref": "dortmunder-u.de", "toknum": 3645199251, "Left": [{"class": "", "str": "Thema der \u00f6ffentlichen Diskussion sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ansehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freud-biographik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "freud-biographik.de", "toknum": 15212252705, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor wir n\u00e4her auf diese experimentellen Untersuchungen eingehen, wollen wir uns kurz Freuds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas veranschaulichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freud-biographik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "freud-biographik.de", "toknum": 10553951601, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Abbildung soll Freuds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoffnung2010.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "hoffnung2010.ch", "toknum": 17740886683, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend vieler Jahre hat er als Psychotherapeut mit Tr\u00e4umen gearbeitet und allm\u00e4hlich eine Synthese von psychoanalytischer und spiritueller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei, die in dem Ph\u00e4nomen \"ein Medium des Selbstdialoges\" sieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchbesprechungen-psychotherapie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "buchbesprechungen-psychotherapie.de", "toknum": 13762234156, "Left": [{"class": "", "str": "Als weiteren Gesichtspunkt steuert die Autorin eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["psychoanalyseundphilosophie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "psychoanalyseundphilosophie.de", "toknum": 16015585720, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen Rahmen aber \u00fcberschreitet er hin auf eine Diskussion des von Reck betonten Onirischen im Verh\u00e4ltnis zur pathognostischen und zur szenologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist besonders durch ihre harte Kritik an den konventionellen Traumdeutungen der tiefenpsychologischen Schulen von C.G. Jung und S. Freud bekannt geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traumfernkurse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "traumfernkurse.de", "toknum": 17489466982, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine daseinsanalytische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Antike seien gleichsam als Kuriosum noch zwei R\u00f6mer erw\u00e4hnt: Cicero stand dem Sinn der Tr\u00e4ume \u00fcberhaupt skeptisch gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freud-biographik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassungen"}], "ref": "freud-biographik.de", "toknum": 15212251267, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Abschlu\u00df des \u00dcberblicks \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ... ruht deshalb auf einem rein erfundenen Fundament\" (Boss l976, S. l95)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freud-biographik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "freud-biographik.de", "toknum": 10553954622, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schlu\u00dffolgerung von Boss lautet: \"Freuds gesamte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Wert positiver Kindheitserinnerungen anhand von Textbeispielen vergleichend behandelt werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["itgg-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "itgg-berlin.de", "toknum": 4143112504, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt sollen Verdr\u00e4ngung, Rationalisierung, das Wissen um die Polarit\u00e4t im Seelischen, tiefenpsychologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar, zeigt, was an ihr immer noch dran ist und gibt Hinweise auf die Weiterentwicklungen von psychoanalytischer Seite (Ich- und Selbstpsychologie)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchbesprechungen-psychotherapie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "buchbesprechungen-psychotherapie.de", "toknum": 13762233825, "Left": [{"class": "", "str": "In gr\u00fcndlicher Darstellung legt sie die Freudsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem kulturellen Selbstverst\u00e4ndnis entsprechend - eher als beunruhigend empfunden, in einem ziemlich abwertenden Sinne behandelt und verdr\u00e4ngt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 3641895621, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sollte eine initiatorische (Traum-) Erfahrung entgegen allen Erwartungen geschehen, wird es - der allgemeinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Philosophen, \u00c4rzten, Theologen, P\u00e4dagogen u.a. Hatte die Monographie der Verfasser \"Der Asoziale in der Literatur um 1800\" (1979) literarische Texte im Blick, die vor dem allgemeinen Verstehenshorizont der Zeit erhellt wurden, so steht hier umgekehrt der gelehrte Diskurs \u00fcber abnormes psychisches Verhalten im Vordergrund, wobei jedoch, mehr oder weniger direkt, danach Ausschau gehalten wird, ob und wie die Literatur auf die neuen erkenntnise vom Seelenleben und die entsprechenden methodischen Zugriffe reagierte und davon Gebrauch machte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschesfachbuch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "deutschesfachbuch.de", "toknum": 16527372758, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen dieses letzten Schwerpunkts bietet der Band eine bisher unver\u00f6ffentlichte umfangreiche, nach signifikanten Gesichtspunkten geordnete Quellendokumentation zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden Traumberichte prim\u00e4r als Zeichen des Wahnsinns gelesen und als solche in Fallberichte integriert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassungen"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 2886116743, "Left": [{"class": "", "str": "Sie zeigt, inwiefern die Konzentration auf die Organe, die seit der Jahrhundertmitte in der psychopathologischen Forschung zum leitenden Paradigma wurde, die pr\u00e4freudianische Traumforschung gepr\u00e4gt hat: In Abgrenzung von der Tradition metaphysischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Antike bis zur Gegenwart (Forum Angli stik NF 6) 1992;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-systematisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassungen"}], "ref": "theologie-systematisch.de", "toknum": 4449813774, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Abri\u00df philosophischer und literarischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nach der man von jemandem oder etwas tr\u00e4umt, nach dem man sich sehnt oder was man sich w\u00fcnscht, deckt sich auch mit der freudschen Traumdeutung als Wunscherf\u00fcllungstraum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 13926028548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "72 Diese einfache"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus heutiger Sicht"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freud-biographik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "freud-biographik.de", "toknum": 10553954211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freuds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alten stand sicherlich im vollsten Einklange mit ihrer gesamten Weltanschauung, welche als Realit\u00e4t in die Au\u00dfenwelt zu projizieren pflegte, was nur innerhalb des Seelenlebens Realit\u00e4t hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 15293029203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "32 Die vorwissenschaftliche"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freud-biographik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "freud-biographik.de", "toknum": 10553951615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schematische Darstellung von Freuds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnen darf, schalte ich hier das letzte St\u00fcck jener Erz\u00e4hlung \"Tr\u00e4umen wie Wachen\" aus den \"Phantasien eines Realisten\" von Lynkeus (...) ein, in dem ich diesen Hauptcharakter meiner Lehre wiederfinde\" (ibid."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 8705695571, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch, in dem sich die von mir ins Auge gefa\u00dfte Stelle \u00fcber das Tr\u00e4umen findet, ist 1900 in zweiter Auflage unter dem Titel \"Phantasien eines Realisten\" von Lynkeus ver\u00f6ffentlicht worden\" (Freud GW II/III:99) . \"Da ich die Zur\u00fcckf\u00fchrung der Traumentstellung auf die Zensur als den Kern meiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zumindest geht sie ziemlich \u00fcber letztere hinaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oobe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "oobe.ch", "toknum": 17156978918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Bestehen tats\u00e4chlich \u00c4hnlichkeiten zwischen einer \"Traum-BK\" und der aktiven Imagination. 2. Gibt es unter den Jungianern Gruppen, die sich intensiver mit einer \"BK\" im Traum selber besch\u00e4ftigen, die also gewissermassen auch die \"Nacht\" f\u00fcr die aktive Imagination zu nutzen suchen. 3. Meines Erachtens unterscheidet sich die Auffassung einer BK im Traum wesentlich von der herk\u00f6mmlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [11] . Dodds unterscheidet in Anlehnung an Rose \"materielle\", \"seelische\" und \"symbolische\" Tr\u00e4ume [12] . Unsere eigene Terminologie bezieht sich ganz auf die Entwicklungspsychologie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["socio.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumauffassung"}], "ref": "socio.ch", "toknum": 18351381713, "Left": [{"class": "", "str": "Von Hundt stammt die Terminologie der \"Aussen-und Innentr\u00e4ume\" [10] . Hey verwendet das Begriffspaar der \"exoterischen\" und der \"esoterischen\""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumauffassung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumauffassung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"15212251267": 0.6205357142857142, "13926028548": 0.06642857142857143, "2886116743": 0.5, "4449813774": 0.14727272727272725, "3645199251": 0.825, "17740886683": 0.7793452380952383, "4143112504": 0.5675, "15212252705": 0.8088235294117648, "10553954211": 0.06375000000000001, "13762234156": 0.725, "16015585720": 0.6995652173913043, "10553954622": 0.5758333333333333, "3641895621": 0.5056089743589743, "18351381713": 0.0, "8705695571": 0.0, "16527372758": 0.5, "13762233825": 0.5276785714285714, "17156978918": 0.0, "17489466982": 0.6332692307692307, "10553951601": 0.78125, "15293029203": 0.049411764705882356, "10553951615": 0.04}, "Desc": [{"nicearg": "Traumauffassung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumauffassung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumauffassung\"]", "op": "Query", "size": 22}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumauffassung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 22}], "concsize": 22, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 22}