{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberrieselt von Goldgelb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["riehener-jahrbuch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumblau"}], "ref": "riehener-jahrbuch.ch", "toknum": 4612693238, "Left": [{"class": "", "str": "Beyeler hat eine besonders poetische \"Cath\u00e9drale\":"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["riehener-jahrbuch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumblau"}], "ref": "riehener-jahrbuch.ch", "toknum": 17708337828, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bremer Stadtmusikanten mit ihren n\u00e4chtlichen Abenteuern und Festivit\u00e4ten sind in sattem Aquarell mit viel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen beliebig mit Schwarz, Wei\u00df oder Braun gemixt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stylicon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumblau"}], "ref": "stylicon.de", "toknum": 706323193, "Left": [{"class": "", "str": "Neongelb, Knallrot, Grasgr\u00fcn oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Neongelb beliebt, denn diese Farben werden bereits aus der Entfernung wahrgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["styligo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumblau"}], "ref": "styligo.de", "toknum": 7350027572, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Skipiste sind auff\u00e4llige Farben wie Grasgr\u00fcn, Knallrot,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Berges, oder sogar die Gl\u00e4ubigkeit (auch sie dabei ein Gef\u00fchl), vor nichts als dem \"Ichda\"; andere kannte er zwar, aber rein und inbildhaft wurden sie ihm erst mit der den Schl\u00e4fer durchgl\u00fchenden Sinnlichkeit des epischen Tr\u00e4umens: Wie er dann statt Dankbarkeit die Dankbarkeit empfand, so auch das Erbarmen, die Kindlichkeit, den Ha\u00df , das Staunen, die Freundschaft , die Trauer, die Verlassenheit, die Todesangst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["physiologus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumblau"}], "ref": "physiologus.de", "toknum": 9165683140, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso gesetzkr\u00e4ftig wie die Bilder waren die Gef\u00fchle, die dieser da hatte; manche davon erfuhr er im Wachen nie, wie etwa die Ehrfurcht vor einem blo\u00dfen Menschenantlitz, oder die Verz\u00fcckung, vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museen-kempten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumblau"}], "ref": "museen-kempten.de", "toknum": 6809598118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fantasierot und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chagalls, in der von August Stramm vorgezeichneten Furche begann mein eigenes Schreiben . Eine bislang und so nicht gekannte Kunstwelt erstreckte sich damals von Moskau, Budapest, Berlin und Paris \u00fcber Europa, in alle Richtungen ausstrahlend, Seh- und F\u00fchlweisen \u00f6ffnend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumblau"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 10122719356, "Left": [{"class": "", "str": "So, in der Affinit\u00e4t zum Turm der blauen Pferde von Franz Marc, dem Goldfisch von Pau Klee, der farbdramatischen Innenwelt Kokoschkas, den Zauberkonstruktionen der Hemskerk, dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumblau\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumblau\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9165683140": 0.5, "6809598118": 0.0, "17708337828": 0.7166666666666667, "7350027572": 0.5989423076923077, "4612693238": 0.7249999999999999, "706323193": 0.6625, "10122719356": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Traumblau", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumblau%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumblau\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumblau%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}