{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumregierung"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3107135023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese \"linksliberalen\" Medien sehen in der Ampel ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber ihr \"Zukunftspaket\" entscheidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["randzone-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumregierung"}], "ref": "randzone-online.de", "toknum": 8283391099, "Left": [{"class": "", "str": "Mit wieviel Erfolg, das werden wir sp\u00e4testens im November erfahren, wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (12 Jahre haben sie aufeinander gewartet) hat ganz offensichtlich kein Konzept, da\u00df zu irgendeiner soliden und glaubw\u00fcrdigen Politik beitr\u00e4gt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bananenrepublog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumregierung"}], "ref": "bananenrepublog.de", "toknum": 13303746888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Kanzler Strache mit Finanzminister Stronach ... naja, schon besser gelacht!), aber wenigstens nicht schlechter als das, was wir jetzt schon haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nattl.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumregierung"}], "ref": "nattl.at", "toknum": 3942210637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was dann vielleicht folgt, w\u00e4re zwar nicht unbedingt meine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kapitals heute fast keine Wahlen mehr gewinnen kann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkezeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumregierung"}], "ref": "linkezeitung.de", "toknum": 4704583548, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Steuererleichterungen f\u00fcr Hoteliers wurden aber nicht alle Hoffnungen des Kleinb\u00fcrgertums erf\u00fcllt, so dass die FDP heute bei 5% liegt und die schwarz/gelbe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Kapitals kam haupts\u00e4chlich wegen ihr an die Macht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arbeitermacht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traumregierung"}], "ref": "arbeitermacht.de", "toknum": 9280639015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inmitten der Wirtschaftskrise 2009 feierte die FDP ihren historisch gr\u00f6\u00dften Erfolg bei einer Bundestagswahl; 14,9% machten die FDP klar zur drittst\u00e4rksten Partei, die schwarz/gelbe \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumregierung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumregierung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9280639015": 0.0, "13303746888": 0.6897500000000001, "3942210637": 0.5059294871794872, "3107135023": 0.8125, "8283391099": 0.7454545454545454, "4704583548": 0.010384615384615398}, "Desc": [{"nicearg": "Traumregierung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumregierung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumregierung\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumregierung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}