{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Jadis, einer der besten Weine der gesamten Region!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumcuv\u00e9e"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 3783761183, "Left": [{"class": "", "str": "Hei\u00df begehrt und nur in geringer Menge verf\u00fcgbar ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumcuv\u00e9e"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 454552042, "Left": [{"class": "", "str": "Was besitzt dieser Wein f\u00fcr ein au\u00dferordentliches Extrakt, gemessen an seiner Preisklasse, wie dicht und konzentriert schmeichelt er dem Gaumen, wie seiden, geschmeidig und weich pr\u00e4sentieren sich seine feinen Tannine, das Holz des Barrique wird vollst\u00e4ndig von der ausladenden Beerenfrucht umh\u00fcllt und ist kaum sp\u00fcrbar,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ch\u00e2teaneuf-du-Pape Vieilles Vignes Cuv\u00e9e Speciale; bei dieser einheitlich enorm hohen Qualit\u00e4t k\u00f6nnen Sie sich bei Ihrer Auswahl vertrauensvoll an Ihrer jeweiligen Lieblingsregion orientieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumcuv\u00e9e"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 3783763239, "Left": [{"class": "", "str": "Meine eigenen Punktebewertungen reichen von 91+ bei den kleineren Weinen bis zu voraussichtlich 100 Punkten f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus vollreif gelesenen Cabernet-Sauvignon, Cabernet-Franc und Merlot; dichte Nase von schwarzen und roten Beeren sowie Fr\u00fcchten, Leder und Tabak; fein eingebundene Holzt\u00f6ne, die dem Wein einen Hauch von Vanille und S\u00fc\u00dfe verleihen, seine beeindruckend tiefe Tanninstruktur ist durchsetzt von einer saftigen, komplexen Fruchtf\u00fclle, \u00e4u\u00dferst konzentriert, finessenreich und dicht, eine seltene Kombination von schierer Kraft und feinster Eleganz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumcuv\u00e9e"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 13161686812, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus vollreif gelesenen Cabernet Sauvignon, Cabernet Franc und Merlottrauben, Nase von dunklen, prallen Beeren, saftig, konzentriert und dennoch finessenreich, die feinsten Tannine, die je ein Moulin des Dames besessen, welch ausladender, \u00fcppiger, geradezu verschwenderischer Wein, 93-95 PdP-Punkte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumcuv\u00e9e"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 17246811890, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fast schwarz in der Farbe, noch ist deutlich das neue Barrique vernehmbar, das sich zuk\u00fcnftig mit der ungeheuer ausladenden Frucht harmonisch verm\u00e4hlen wird, eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus vollreif gelesenen Cabernet-Sauvignon, Cabernet-Franc und Merlot in unserem Katalog erst f\u00fcr Oktober angek\u00fcndigt, aber Luc de Conti, dieses unberechenbare, vision\u00e4re Genie, hat sich \u00fcberraschend entschlossen, fr\u00fcher abzuf\u00fcllen, und so k\u00f6nnen wir dieses hochfeine Extraktionmonster ab sofort liefern: Dichte, konzentrierte Nase von schwarzen und roten Beeren, Lakritze sowie Fr\u00fcchte, Leder und Tabak; fein eingebundene Holzt\u00f6ne, die dem Wein einen Hauch von Vanille und S\u00fc\u00dfe verleihen, \u00e4u\u00dferst konzentriert, finessenreich und dicht, eine seltene Kombination von schierer Kraft und feinster Eleganz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumcuv\u00e9e"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 12559839692, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich hatten wir diese"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumcuv\u00e9e\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumcuv\u00e9e\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3783763239": 0.5, "454552042": 0.5, "12559839692": 0.0, "17246811890": 0.5, "13161686812": 0.5, "3783761183": 0.7578571428571429}, "Desc": [{"nicearg": "Traumcuv\u00e9e", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumcuv%C3%A9e%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Traumcuv\u00e9e\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumcuv%C3%A9e%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}