{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Mohammed II. belagert und erobert Konstantinopel \"1453\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dillum.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "dillum.ch", "toknum": 19402128199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Osmanen- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 6293945988, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesen wird mit Recht der Sieg gez\u00e4hlt, den der hl. Papst Pius V. und, von ihm ermutigt, die christlichen F\u00fcrsten bei Lepanto \u00fcber den m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 1984 als Felix Schaad in \"Blaubart\", 1990 als Donald Anders in \"Das Zweite Leben\", 1999 als Gregor Altmann in \"Tods\u00fcnden Die zwei Gesichter einer Frau\" oder 2000 als Vater Fauchelevent in der mehrteiligen Literaturverfilmung \" Les Mis\u00e9rables Gefangene des Schicksals \" 2) nach Victor Hugo, mit Gerard Depardieu, John Malkovich, Jeanne Moreau und Veronica Ferres. 2003 spielte er den Ernst Esche in dem ZDF-Dreiteiler \"In der Mitte eines Lebens\" mit Heiner Lauterbach und Katja Flint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 5720728632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pr\u00e4gnante Rollen in zahlreichen beliebten Krimi-Serien wie \"Der Kommissar\", \"Derrick\", \"Der Alte\", \"Ein Fall f\u00fcr zwei\", \"Tatort\", \"Die M\u00e4nner vom K3\", \"Anwalt Abel\", \"Rosa Roth\" oder \"Wolfs Revier\" geh\u00f6rten zur umfangreichen Filmografie, die Fernsehzuschauer sahen ihn beispielsweise 1978 in \"Freddie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1978), Rolf Buschs \"Lenin in Z\u00fcrich\" (1984) oder in Eberhard Itzenplitz' Fontane-Adaption \"Wanderungen durch die Mark Brandenburg\" (1986) mit der Figur des Herrn von dem Knesebeck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 8146596974, "Left": [{"class": "", "str": "So beispielsweise in Hajo Gies' \"Schw\u00fcle Tage\" (1978), Konrad Sabrautzkys \"Freddie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oben an seiner mit vielen kostbaren Edelsteinen geschm\u00fcckten Krone f\u00fchrt, ihr ganzes Leben dauernd in der Luft zubringen, dass das Weibchen auf den Eiern, die es auf den gew\u00f6lbten R\u00fccken des M\u00e4nnchens gelegt hat, sitzt und mit seinem ebenfalls gew\u00f6lbten Bauch die Jungen ausbr\u00fctet, und dass keines von beiden im Leben jemals mit ihren ganz kurzen, unter Federn versteckten F\u00fc\u00dfen die Erde ber\u00fchrt, so scheint es doch unm\u00f6glich, dass sie allein von der Luft leben oder wachsen, sondern sie m\u00fcssen sich irgendwie ern\u00e4hren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 8124849984, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn es auch wahr sein sollte, was manche behaupten, dass jene seltenen, nicht sehr gro\u00dfen V\u00f6gel, deren lange hellgoldgelb gl\u00e4nzende Federn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1978)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 15110244920, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Gastauftritten in beliebten Krimi-Reihen wie \"Der Kommissar\", \"Das Fernsehgericht tagt\" oder \"Die F\u00fcnfte Kolonne\" sah man sie beispielsweise in der Hauptmann-Adaption \"Michael Kramer\" (1965), der vorabendlichen Familienserie \" Der Vater und sein Sohn \" 3) (1968), Hans W. Gei\u00dfend\u00f6rfers autobiografischem Drama \"Der Fall Lena Christ\" (1970), Dagmar Dameks \"Herbstzeitlosen\" (1975) oder zusammen mit Vadim Glowna in Konrad Sabrautzkys \"Freddie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", TV, Regie: Konrad Sabrautzky"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 12328906826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Freddie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osthessen-naerrisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nigs"}], "ref": "osthessen-naerrisch.de", "toknum": 12490935386, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen Haremsdamen und Paschamariechen f\u00fchlte sich auch Landrat Bernd Woide wohl, richtig neidisch war er aber auf den \"Dienstwagen\" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trick-meissner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nigs"}], "ref": "trick-meissner.de", "toknum": 7366636698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir schreiben das Jahr 1191. Antalya wurde planm\u00e4\u00dfig von den T\u00fcrken an Mauretanien verkauft, die blaubehelmten Maurentruppen verteilten sich \u00fcber das Reich des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Wie mich bed\u00fcnkt, noch \u00e4u\u00dferst wenig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10634422918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sultan hat in der T\u00fcrkei Der Weiber erst neunhundertdrei, Und das ist f\u00fcr 'nen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Todfeind der Christenheit, errungen wurde, da\u00df zum ewigen Ged\u00e4chtnis an diesen gro\u00dfen Gnadenerweis diese Festfeier jedes Jahr in der ganzen Kirche begangen werden solle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 6448185974, "Left": [{"class": "", "str": "kommst du nicht zu Fall; wenn sie dich besch\u00fctzt, brauchst du nichts zu f\u00fcrchten; wenn sie dich f\u00fchrt, wirst du nicht m\u00fcde; wenn sie dir gewogen ist, kommst du ans Ziel; so wirst du an dir selber erfahren, wie es mit Recht hei\u00dft: Und der Name der Jungfrau war Maria.- Nachdem dieser ehrw\u00fcrdige Name schon l\u00e4ngst in manchen Teilen des christlichen Erdkreises in besonderer Weise verehrt wurde, verordnete Papst Innozenz XI. anl\u00e4\u00dflich des herrlichen Sieges, der unter dem Schutze der Jungfrau Maria bei Wien \u00fcber den grausamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", \"Yasemin\", \"Airport, R\u00fcckflug nach Teheran\", \"Eine Liebe in Istanbul\", \"Happy Birthday, T\u00fcrke\", \"Die Reise in die Nacht\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bosch-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " T\u00fcrkenk\u00f6nig"}], "ref": "bosch-stiftung.de", "toknum": 7584871803, "Left": [{"class": "", "str": "Neben verschiedenen Theaterrollen (zuletzt 1994 und 1997/98 in Frankreich) hat sie auch in mehreren Filmen gespielt: \"Freddy"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"T\u00fcrkenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"T\u00fcrkenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8124849984": 0.5, "6293945988": 0.554375, "10634422918": 0.10111111111111104, "19402128199": 0.72, "12328906826": 0.20000000000000004, "8146596974": 0.5, "15110244920": 0.5, "6448185974": 0.0, "5720728632": 0.5, "12490935386": 0.15750000000000003, "7584871803": 0.0, "7366636698": 0.1272115384615384}, "Desc": [{"nicearg": "T\u00fcrkenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22T%C3%BCrkenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"T\u00fcrkenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22T%C3%BCrkenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}