{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " die sich selber darstellen wollen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wattenrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "wattenrat.de", "toknum": 6853829169, "Left": [{"class": "", "str": "Oder sind es nur einige wenige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" seien nicht daf\u00fcr gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regental-kurier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "regental-kurier.de", "toknum": 9642893673, "Left": [{"class": "", "str": "Nur \"unsere zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sternzeit107.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "sternzeit107.de", "toknum": 11295558187, "Left": [{"class": "", "str": "Ich stell mich hier nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch nie verstanden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mercedes124.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "mercedes124.de", "toknum": 13057517459, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["s-max-club.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "s-max-club.de", "toknum": 15070391706, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht falsch verstehen, ich will hier nicht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber das finde sogar ICH total \u00fcberzogen und unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tapastalatukat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "tapastalatukat.de", "toknum": 74011642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich bin absolut kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ich g\u00f6nne ihnen den Spa\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 3192546693, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ich bin kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst trifft es ja nicht \u2013 die sitzen schlie\u00dflich im Bundestag ihren Allerwertesten platt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fdp-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "fdp-bw.de", "toknum": 2163509308, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein, um vom Carrotmob begeistert zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gastronomie-report.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "gastronomie-report.de", "toknum": 15953847261, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Man muss nicht mal ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch immer nicht begriffen haben, ist die nicht vorhandene Verzichtbereitschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stoehlker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "stoehlker.ch", "toknum": 18650247362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was die Gr\u00c31\u20444nen und andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"\u00f6kologisches Gewissen Deutschlands\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weberhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Umweltapostel"}], "ref": "weberhaus.de", "toknum": 13682110529, "Left": [{"class": "", "str": "Der bekannte Journalist und Buchautor gilt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen f\u00fcr alle und jede \u00c4nderung in den Naturabl\u00e4ufen zerst\u00f6rerische menschliche Aktivit\u00e4ten verantwortlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horst-koch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "horst-koch.de", "toknum": 13875575504, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwandeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harvardbusinessmanager.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "harvardbusinessmanager.de", "toknum": 5555806794, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso naiv ist es zu erwarten, dass Carrotmobs Einzelh\u00e4ndler pl\u00f6tzlich zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr n\u00f6tig, irgendetwas zur Kenntnis zu nehmen, was seinem Weltbild widerspricht ?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektrum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "spektrum.de", "toknum": 4360484543, "Left": [{"class": "", "str": "Hat es eigentlich keiner von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch als Samariter oder Weltverbesserer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfgangfolmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "wolfgangfolmer.de", "toknum": 11133110655, "Left": [{"class": "", "str": "Er sieht sich weder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weil man ein Auto mit CNG ausstattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 18159449775, "Left": [{"class": "", "str": "Man feiert sich selbst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist endg\u00fcltig dahin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-regenwald.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "pro-regenwald.de", "toknum": 14115329742, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Mythos des Evo Morales als S\u00fcdamerikas f\u00fchrender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprachlos sind !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["platinnetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "platinnetz.de", "toknum": 17026634602, "Left": [{"class": "", "str": "Er speit Asche Staub und Gase aus in Mengen aus . das unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigentlich von ihrer Naivit\u00e4t heilen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 15473509945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon ein dreit\u00e4giges Praktikum in einer \"F\u00f6rderschule f\u00fcr gesitige Behinderte\" sollte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wwu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "wwu.de", "toknum": 17873974388, "Left": [{"class": "", "str": "Der rechtsliberale Politiker, einst Unternehmensberater und Umweltminister, ist nicht verd\u00e4chtig, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00f6chstselbst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tl-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "tl-magazin.de", "toknum": 8196042607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Greenpeace-Aktivisten machen mobil ... - Das n\u00e4chste Auto kommt wahrscheinlich von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tiersch\u00fctzer hat auch nur einmal die Stimme dagegen erhoben oder gefordert, dass diese Leute die Jagd einstellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ein-jagdmensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "ein-jagdmensch.de", "toknum": 4242052678, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht einer unserer selbst ernannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihnen das Heil und mit ihm die Rettung vor der Klimakatastrophe erhoffen, sehen andere darin die technische Perversion des Naturschutzgedankens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dimagb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "dimagb.de", "toknum": 7136588411, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Alt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruene-schwarzwald-baar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "gruene-schwarzwald-baar.de", "toknum": 14725289854, "Left": [{"class": "", "str": "In den Kronenlichtspielen finden Fachvortr\u00e4ge statt mit EWS-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Sebastian Sladek und Journalist und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einem grossen Teil der Bev\u00f6lkerung vorschreiben wollen, wie man sich zu verhalten hat bzw. wie die Mobilit\u00e4t gestaltet werden muss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ignoranz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "ignoranz.ch", "toknum": 8292407552, "Left": [{"class": "", "str": "Es kann nicht sein, dass ein paar selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zauberer. 17 Millionen Zuschauer sahen Ende der 70er-Jahre regelm\u00e4\u00dfig sein politisches Magazin \"Report\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaltesonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "kaltesonne.de", "toknum": 128879855, "Left": [{"class": "", "str": "Nach eigenen Angaben ist er u.a."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beabsichtigt war und ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 5362278908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vermutung liegt deshalb nahe, da\u00df die Verteurung des Stroms als Folge der \"Energiewende\" nicht nur in Kauf genommen, sondern von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht bei anderen Umweltskandalen vom B\u00fcrger erheblich mehr pers\u00f6nliches Engagement verlangt und z. B. f\u00fcr Malta die Parole ausgegeben: \" Kein Urlaubsort, wo Vogelmord!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-naturgeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "kritische-naturgeschichte.de", "toknum": 18393770752, "Left": [{"class": "", "str": "Hatten unsere gr\u00fcnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu bewegen, sich die Sache mit dem Elektrofahrzeug noch einmal zu \u00fcberlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vanishingpoint.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "vanishingpoint.at", "toknum": 12663256506, "Left": [{"class": "", "str": "Mal eben einen Satz neuer Batterien f\u00fcr 6.000 \u20ac in einen Kompaktwagen einbauen zu lassen, k\u00f6nnte selbst den motiviertesten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Eindruck erweckt, es gebe nur eine einzige wissenschaftliche Wahrheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 14284223027, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet bei einem so schwierigen, noch so schlecht verstandenen, seinem Wesen nach chaotischen System wie dem Weltklima wird aber von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Alt , der Meteorologin Helga Kromp-Kolb , dem Friedensforscher Erwin Schlebert und dem Holzbauexperten Erwin Thoma ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sbsshopping.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "sbsshopping.at", "toknum": 15565934300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beitr\u00e4ge kommen unter anderem von dem Publizisten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zauberer\" und das \"\u00d6kologische Gewissen Deutschlands\", wie es in der Eigendarstellung hei\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["16vor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Umweltapostel"}], "ref": "16vor.de", "toknum": 17744573557, "Left": [{"class": "", "str": "Wer seine Homepage aufruft, landet auf der \" Sonnenseite \" und erf\u00e4hrt dort einiges \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, weil sie wissen: Viel Industrie haben wir ohnehin nicht, und unseren Atomstrom k\u00f6nnen wir dann ertragreich nach Deutschland und \u00d6sterreich verkaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cesifogroup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "cesifogroup.de", "toknum": 11750936666, "Left": [{"class": "", "str": "Die Franzosen verb\u00fcnden sich mit den Gr\u00fcnen und treten kalt l\u00e4chelnd als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die nun freiwerdenden Ressourcen daf\u00fcr zu nutzen, die nun ehemals f\u00fcr die Erweiterung des Phantasialandes geplanten Waldfl\u00e4chen zum Schutz des Hochwaldes in der waldarmen Region zu nutzen und f\u00fcr deren Reinhaltung und Befreiung des illegal abgelagerten M\u00fclls zu sorgen, damit die ganz seltenen und vom Aussterben bedrohten Tierarten wieder einen einwandfreien Lebensraum vorfinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bruehl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "bruehl.de", "toknum": 1142130599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daher empfehlen wir den selbsternannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Franz Alt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["88energie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Umweltapostel"}], "ref": "88energie.de", "toknum": 5935469315, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Begeistert zeigte sich Wido Fath, einer der beiden Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der FATH Solar GmbH, \u00fcber den Referenten, den er f\u00fcr die Veranstaltung gewinnen konnte, den bekannten Journalisten, Buchautor und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei deren Anblick vor Emp\u00f6rung sofort einen Herzkasper bek\u00e4m."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["belchenstuermer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "belchenstuermer.de", "toknum": 3874454436, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind haufenweise Motorr\u00e4der \u2013 in der Mehrzahl kleine Enduros bis zur DR 350 \u2013 und Motorroller unterwegs, Busse und LKWs werfen derartig schwarze Abgaswolken in die Luft \u2013 und damit auch auf alle Verkaufst\u00e4nde entlang der Stra\u00dfe -, da\u00df jeder deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen zu m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mercedes124.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "mercedes124.de", "toknum": 14470456215, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr\u00fcher, als ich bei kurzen oder auch l\u00e4ngeren Halts den Motor nicht ausmachte, meinte immer sie, das \u00fcbernehmen zu m\u00fcssen und anschlie\u00dfend, wenn ich mich dar\u00fcber nat\u00fcrlich nicht sehr erfreut zeigte, f\u00fchlte sie das Bed\u00fcrfnis, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dargestellt, der mit noch besserer Technik die Erde wieder ganz heil macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "nachrichtenspiegel.de", "toknum": 14575649222, "Left": [{"class": "", "str": "Als man die Ergebnisse sah (Atombomben, Umweltzerst\u00f6rung, Verdr\u00e4ngung des Menschen durch Maschinen) hat man ganz schnell wieder das Christentum als Schuldigen ausgemacht und sich selbst als gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Welt nichts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhrbarone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "ruhrbarone.de", "toknum": 16324658851, "Left": [{"class": "", "str": "Da \u00e4ndern auch alle Moral- und/oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verspottet, aber von ihren Anh\u00e4ngern nat\u00fcrlich gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visionjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Umweltapostel"}], "ref": "visionjournal.de", "toknum": 15574106274, "Left": [{"class": "", "str": "\"\u00d6ko-Freaks\" werden manchmal als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aschiwidmer.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "aschiwidmer.ch", "toknum": 12752760247, "Left": [{"class": "", "str": "\"Siehst du, das ist ein gutes Beispiel f\u00fcr die unfairen Methoden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zauberer"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kipp-solar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "kipp-solar.de", "toknum": 15131790892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Franz Alt, Journalist,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gabi w\u00fcrde jeden Versuch im Keim ersticken / niederpl\u00e4rren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mercedes124.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "mercedes124.de", "toknum": 17891207110, "Left": [{"class": "", "str": "Am liebsten h\u00e4tte ich den Motor wenigstens warmlaufenlassen, aber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Oberbewahrer darbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dnn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "dnn-online.de", "toknum": 6472637215, "Left": [{"class": "", "str": "Und uns wollen Sie die (neuen) R\u00f6mer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigmar Gabriel, der als Topvielflieger entlarvt wurde, weil er die Flugbereitschaft nutzte um im Jet bequem von Hannover nach Berlin zu fliegen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 8105188806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Oder wie ist mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein, als eineernsthafte politische Kampagne."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jan-filter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "jan-filter.de", "toknum": 3127573469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und eine Art \u00f6ffentlicher Pranger f\u00fcr Besitzer gro\u00dfer Autos, das hat f\u00fcr mich dann doch eher den Anschein eine erzieherische Ma\u00dfnahme gr\u00fcner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Umwelts\u00e4uen,..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueller394.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "mueller394.de", "toknum": 496678016, "Left": [{"class": "", "str": "Aber was unter Nr. 1 momentan l\u00e4uft, ist einigerma\u00dfen irrational: Da werden Fronten aufgemacht zwischen braven Sozialpartnern und b\u00f6sen Bankern, zwischen Veganern und Fleischfressern, zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt die auf gar keinen Fall auf den gewachsenen Baum verzichten w\u00fcrden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nicht-spurlos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "nicht-spurlos.de", "toknum": 13830855667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "@Mario: Die Aussucherei... h\u00f6r mir blo\u00df auf . Den Umweltaspekt habe ich speziell auch deswegen angebracht, weil es etliche vermeintliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch PCs (\\\"Heimrechner\\\" f\u00fcr Herrn Rudolph) arbeiten in der Regel weitaus ineffizienter was den Wirkungsgrad betrifft, als speziell ausgelegte Rechenzentren oder Supercomputer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cczwei.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "cczwei.de", "toknum": 16183656356, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin kein Klima-Hysteriker oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann am n\u00e4chsten Tag, den 15.06. als Lichtbilder den alten Menschen im Kloster-Altenheim, um den immobilen Bewohnern von St. Rafael ihre unmittelbare Umgebung nahe zu bringen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["franziska-aachen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "franziska-aachen.de", "toknum": 12343070466, "Left": [{"class": "", "str": "Die dabei fotografierten Szenen zeigen die jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Moralisten, den Klugschei\u00dfern, die mir im Laufe der Jahre auf den Wecker gingen mit ihrem idiotischen \"Mach-Den-Motor-Aus\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mercedes124.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltaposteln"}], "ref": "mercedes124.de", "toknum": 19384162246, "Left": [{"class": "", "str": "Rudolf Diesel zum Dank und zum Gedenken, und all den Wichtigmachern, den P\u00f6blern, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Franz Alt, die Meteorologin und Klimaforscherin Prof. Dr. Helga Kromp-Kolb, der Friedensforscher Prof. Dipl. Ing. Schelbert und der Naturholzexperte Ing. Dr. Erwin Thoma nehmen an dieser Veranstaltung teil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klimabuendnis.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "klimabuendnis.at", "toknum": 19079142300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Namhafte Pers\u00f6nlichkeiten, darunter der Journalist, Publizist und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Deutschlands Sprecher des Jahres 2011. Herausgeber der Internetseite www.sonnenseite.com, Tr\u00e4ger verschiedenster Umwelt- und Menschenrechtspreise"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenstage.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Umweltapostel"}], "ref": "friedenstage.at", "toknum": 4108508664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dr. Franz Alt lebt in Baden-Baden, ist Journalist, Publizist,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Umweltapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Umweltapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8292407552": 0.603125, "18393770752": 0.5508064516129032, "12343070466": 0.008421052631578939, "5935469315": 0.5, "3192546693": 0.84375, "19384162246": 0.0, "13057517459": 0.871875, "14470456215": 0.5, "15070391706": 0.8666666666666667, "128879855": 0.5969230769230769, "19079142300": 0.0, "6472637215": 0.24, "15574106274": 0.31250000000000006, "16324658851": 0.32499999999999996, "3874454436": 0.5, "14575649222": 0.5, "1142130599": 0.5, "8105188806": 0.08129032258064507, "496678016": 0.023823529411764705, "11295558187": 0.8777777777777778, "15131790892": 0.2888888888888889, "18159449775": 0.78, "6853829169": 0.8923076923076922, "14284223027": 0.54125, "12752760247": 0.30624999999999997, "15473509945": 0.7646428571428572, "12663256506": 0.5498214285714286, "2163509308": 0.8308823529411765, "4360484543": 0.7940476190476191, "13682110529": 0.8058823529411765, "18650247362": 0.815, "4242052678": 0.6938461538461538, "5555806794": 0.8033333333333332, "3127573469": 0.07249999999999998, "14115329742": 0.7749999999999999, "13875575504": 0.8046875, "4108508664": 0.0, "16183656356": 0.012567567567567559, "11750936666": 0.5092307692307693, "15565934300": 0.5361111111111111, "15953847261": 0.825, "9642893673": 0.8863636363636366, "17026634602": 0.7647058823529411, "8196042607": 0.74375, "13830855667": 0.016118421052631563, "17873974388": 0.7444444444444446, "17744573557": 0.5310135135135134, "17891207110": 0.24428571428571438, "74011642": 0.8515625, "7136588411": 0.6628846153846153, "5362278908": 0.584375, "14725289854": 0.6588235294117646, "11133110655": 0.78125}, "Desc": [{"nicearg": "Umweltapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Umweltapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Umweltapostel\"]", "op": "Query", "size": 53}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Umweltapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 53}], "concsize": 53, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 53}