{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Sigmund durch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tiroler-landesmuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "tiroler-landesmuseum.at", "toknum": 747053495, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrfach in seinem Werk klingt der Hass gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13127589524, "Left": [{"class": "", "str": "Doch dies gelang nicht und es erfolgte die f\u00f6rmliche Kriegserkl\u00e4rung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-ziele-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "reise-ziele-online.de", "toknum": 14079243665, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr sch\u00f6n sind auch die Fresken im Inneren, sie stellen Szenen aus dem Leben des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan handelt, der auch heilig gesprochen worden ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberg-guide.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "bamberg-guide.de", "toknum": 18873688955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wissenschaft nimmt heute an, dass es sich um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig 1382 starb, l\u00f6sten die Polen sich von Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 7735327202, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Barttr\u00e4ger war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yourjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "yourjournal.de", "toknum": 5862630503, "Left": [{"class": "", "str": "Einziger Nachteil: man wei\u00df, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan I.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinereiseseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "meinereiseseiten.de", "toknum": 16531911183, "Left": [{"class": "", "str": "Teil der Anlage ist das Reiterstandbild des ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas, begann schon als Kind Gott zu f\u00fcrchten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 12356705014, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elisabeth, die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigmund, des sp\u00e4teren deutschen Kaisers, gegen die T\u00fcrken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 6888267459, "Left": [{"class": "", "str": "Kontingent im Heere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1490, als Zeitpunkt der Wiederherstellung der habsburgischen Herrschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2834042852, "Left": [{"class": "", "str": "Aber weit h\u00e4rter traf ihn selbst das Todesjahr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Pferde darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lausitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lausitz.de", "toknum": 6197366353, "Left": [{"class": "", "str": "An der Stadtseite des Turms befindet sich ein monumentales Relief, das den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus arg in Mitleidenschaft gezogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["most-wiki.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "most-wiki.at", "toknum": 136868118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 1485 wurde die Gegend durch den Einfall von Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Pest an der Donau seine Truppen zusammenzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 11372235273, "Left": [{"class": "", "str": "Die Steppenreiter wandten sich nach S\u00fcdosten, wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus konnte sich auch sein Sohn Johann nicht auf dem Throne halten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwerk-schlesien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "kulturwerk-schlesien.de", "toknum": 16285400507, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 20000 Gulden wert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-auswaertige-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "die-auswaertige-presse.de", "toknum": 3295939819, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Einsatz bei dessen Ungarnzug gegen die aufst\u00e4ndischen Magyaren war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II. und dessen Gemahlin Gertrud von Andechs in Ungarn geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balance-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "balance-online.de", "toknum": 11405755245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elisabeth wurde als Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-herzogenburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "stift-herzogenburg.at", "toknum": 15158050003, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im ausgehenden Mittelalter wurde das Kloster durch einfallende Hussiten sowie durch die Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr hel-fen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wagner-verlag-autoren-texte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "wagner-verlag-autoren-texte.de", "toknum": 3204566246, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand konnte denn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber, das der Kaiser stellte, ward 1482 von den Baiernherzogen zur\u00fcckgewiesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14585755361, "Left": [{"class": "", "str": "Das Ansinnen auf Kriegsh\u00fclfe gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan I. als sein Oheim genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-goellingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kloster-goellingen.de", "toknum": 15437279379, "Left": [{"class": "", "str": "So wird Kaiser Heinrich II. als sein Cousin angesehen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus (1443-1490)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 9980564571, "Left": [{"class": "", "str": "Schriftlich erw\u00e4hnt werden \"hussarones\" erstmals 1481 in einem lateinischen Schreiben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14977455236, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gefangenschaft K. Sigismund's in Ungarn folgte aber bald eine neue Phase der b\u00f6hmischen Politik des r\u00e4nkevollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00e9la IV. ; mit ihm starben die Babenberger im Mannesstamm aus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 18153515561, "Left": [{"class": "", "str": "Er fiel in einer Schlacht gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus gegen Kaiser Friedrich III. f\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kottingbrunn.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kottingbrunn.or.at", "toknum": 2951923011, "Left": [{"class": "", "str": "Eine arge Heimsuchung war sicher auch der Krieg, den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00e9la IV. f\u00fchlte sich durch diesen Machtzuwachs (Herzogtum \u00d6sterreich) des benachbarten Reiches bedroht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwittau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "zwittau.de", "toknum": 15391039617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschah, sicherte er sich au\u00dferdem noch beim Kaiser und Papst ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familie-schwark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "familie-schwark.de", "toknum": 4388670543, "Left": [{"class": "", "str": "Um bei Erfolgen nicht wieder verjagt zu werden, wie es ihm durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichtet: Er wurde durch die freigiebige N\u00e4chstenliebe des F\u00fcrsten so angezogen, dass er ihn von B\u00f6hmen kommend h\u00e4ufig besucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-goellingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "kloster-goellingen.de", "toknum": 15437280575, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vita des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus (15."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dascitymagazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "dascitymagazin.at", "toknum": 17744638919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Schatz: Der gr\u00f6\u00dfte Schatz der Stadt ist der, aus der Zeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II., was die sp\u00e4tere Verwicklung Ungarns und auch Kleinpolens in die Politik des F\u00fcrstentums begr\u00fcndete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 11261317046, "Left": [{"class": "", "str": "Sie fanden Zuflucht beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus (1458-1490)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-spittal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "evang-spittal.at", "toknum": 1050707968, "Left": [{"class": "", "str": "Entstanden vermutlich zwischen 1470 und 1490. Auf dem Deckel die kniende Ritterfigur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus hart belagert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vampire-wiens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "vampire-wiens.at", "toknum": 12895056023, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die L\u00d6WENRITTER Sage Im Jahre 1485 wurde die Kaiserstadt Wien an der sch\u00f6nen blauen Donau von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus, als auch seinem Nachfolger Maximilian I. wohlwollend eingestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-kaernten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kath-kirche-kaernten.at", "toknum": 9660863912, "Left": [{"class": "", "str": "Er zeigte sich hingegen in seinen Schriften sowohl Friedrichs Gegner, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas III.,war 1301 mit 21 Jahren bereits zur Witwe geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vsstoswald.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "vsstoswald.ac.at", "toknum": 10591500873, "Left": [{"class": "", "str": "Agnes, die Tochter K\u00f6nig Albrechts II. und verheiratet mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan I. im s\u00fcdslowakischen Komarno."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostpol.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "ostpol.de", "toknum": 4791580945, "Left": [{"class": "", "str": "Der Grund war die Verweigerung der Einreiseerlaubnis f\u00fcr den ungarischen Pr\u00e4sidenten zu einer Einweihungsfeier f\u00fcr ein Standbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. gestiftet hat und ein kostbares Muttergottesrelief aus Elfenbein, beide aus dem 14. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 773390102, "Left": [{"class": "", "str": "Hier befindet sich das Muttergottesbild, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-poelten.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "st-poelten.gv.at", "toknum": 15941312297, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zuge der kriegerischen Auseinandersetzung zwischen Kaiser Friedrich III. und K\u00f6nig Matthias von Ungarn verpf\u00e4ndete der Passauer Bischof die Stadt an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus schlossen sich dem Aufstand an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 5056941458, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Friedrich III. (HRR) und Georgs fr\u00fcherer Verb\u00fcndeter, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus unter Pr\u00fcgelandrohung dazu gezwungen wird, auf seine Kameraden zu schie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 10868443446, "Left": [{"class": "", "str": "Beispielweise wenn ein gefangener ungarischer B\u00fcchsenmeister bei der Belagerung Wiens durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus schlie\u00dfen den Kreis der historischen Vorbilder f\u00fcr die kaiserliche B\u00fcchersammlung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onb.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "onb.at", "toknum": 17269592855, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Medaillon Kaiser Maximilian I. und ein steinernes Relief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus 1490 besiegt der f\u00fcnf Jahre bis zu Tod ungest\u00f6rt in Wien residieren konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-protokolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "uni-protokolle.de", "toknum": 14856344726, "Left": [{"class": "", "str": "Ungarn und B\u00f6hmen konnte er trotz vielfacher Anstrengungen nicht er wurde sogar vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus im Jahre 1480 ebenso ergeben wie im Jahre 1529 den t\u00fcrkischen Heerscharen Suleiman des Pr\u00e4chtigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbn.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "dbn.at", "toknum": 19617290820, "Left": [{"class": "", "str": "Die Feste Ebreichsdorf musste sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Leopoldiner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14977455479, "Left": [{"class": "", "str": "Die beschwichtigende Botschaft der \u00f6sterreichischen Herzoge an K. Sigismund, welche Ernst \u00fcbernahm, \u00e4nderte nicht viel an der \u00fcbeln Gesinnung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Land verlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ritter-von-zella.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "ritter-von-zella.de", "toknum": 19681472309, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gingen auf Wunsch des Ungarischen K\u00f6nigs nach Siebenb\u00fcrgen und verteidigten das Ungarland. 1216 musste der Orden nach einem Verw\u00fcrfnis mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias Corvinus zun\u00e4chst nach Gmunden und dann nach Linz floh, war er schon ein alter Mann von 69 Jahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ooegeschichte.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "ooegeschichte.at", "toknum": 13040962505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Friedrich III. im Jahr 1484 vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geisa II. soll die ersten ins Land gerufen haben; so steht es in unserem Gro\u00dfen Freibrief, im Andreanum von 1224, und ist ganz unbezweifelbar sicher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuerger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "siebenbuerger.de", "toknum": 8526338613, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die tapferen Wiener Neust\u00e4dter B\u00fcrger gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 9810130084, "Left": [{"class": "", "str": "Ein reich verzierter, vergoldeter silberner Deckelpokal - der \"Corvinusbecher\" - soll einer alten Tradition zufolge ein Geschenk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan des Heiligen und Schwester des Deutschen Kaisers Heinrich des Heiligen, die zweite \u00c4btissin in Niedernburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "bistum-passau.de", "toknum": 13167670805, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1045 wurde Gisela, die Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus, der nun ebenfalls Thronanspr\u00fcche geltend machte. 1474 besetzte Corvinus mit seinem S\u00f6ldnerheer, der \"Schwarzen Legion\" M\u00e4hren und Schlesien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienkunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "familienkunde.at", "toknum": 6442544498, "Left": [{"class": "", "str": "Dies st\u00f6rte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Matthias (1458-1490), Krieg, um seine dem Kaiser Friedrich verpf\u00e4ndeten Komitate Wieselburg, \u00d6denburg und Eisenburg zur\u00fcckzuerorbern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oedenburgerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "oedenburgerland.de", "toknum": 831551696, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dieser Zeit f\u00fchrte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus. 1470 ordnete P. die Feier des allgemeinen Jubil\u00e4ums f\u00fcr alle 25 Jahre an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9024741654, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den utraquistischen K\u00f6nig Georg Podiebrad von B\u00f6hmen sprach er 1466 den Bann aus und verlieh B\u00f6hmen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Tochter des Markgrafen Berthold von Meranien und seiner Gattin Agnes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 6352763365, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hedwig stammte aus k\u00f6niglichem Geschlechte und war darob hoch angesehen; sie war die Tante der heiligen Elisabeth, der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beanspruchte Maximilian I. im Frieden von Pressburg 1491 die Stadt als Kriegsbeute f\u00fcr sich und gab seine Anspr\u00fcche auch gegen\u00fcber dem eigentlichen Stadtherrn, dem Bischof von Passau, nicht mehr auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cityhotel-dc.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "cityhotel-dc.at", "toknum": 3842770266, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Vertreibung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias Corvinus mit Friedrich III. in Mitleidenschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1868139321, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich zogen ihn die weiteren Wirren, die Fehden in Oesterreich, so z. B. die des J\u00f6rg Stein gegen den Kaiser und der Krieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mxks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "mxks.de", "toknum": 3748230101, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Versuch von Kurie und Kaiser, den \"Ketzerk\u00f6nig\", \u00fcber den 1466 Papst Paul II. den Bann verh\u00e4ngte, zu vertreiben, scheiterte; ebenso ein weiterer \"Kreuzzug\" unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus im Bunde mit Salzburg Friedrich III. bekriegt, kommt es zu einer der schlimmsten Notzeiten des Landes durch S\u00f6ldner, Ungarn und T\u00fcrken . Dazu kommt 1490 auch eine Heuschreckenplage."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 6111761698, "Left": [{"class": "", "str": "Da 1480 \u2013 1490 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 1114655863, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Residenz der deutschen K\u00f6nige und R\u00f6mischen Kaiser (ab 1438, st\u00e4ndig ab dem fr\u00fchen 17. Jahrhundert ) war Wien zum Teil Sitz der Reichsbeh\u00f6rden und Sitz der Zentralbeh\u00f6rden des zur Gro\u00dfmacht anwachsenden Habsburgerreichs. 1485-90 stand Wien unter der Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch den Stadtrichter Stefan \u00fcber die Stadterhebung bis weit in das 14. Jahrhundert hin und hat auch immer wieder k\u00f6nigliche Interventionen zur Folge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oedenburgerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "oedenburgerland.de", "toknum": 553868392, "Left": [{"class": "", "str": "Er zieht sich von der Zeit der Grenzk\u00e4mpfe, der Auslieferung der Stadt an Premysl Ottokar durch den Burggrafen Peter \u00fcber die \u00d6ffnung der Tore f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00e9la IV. wurde das Gebiet von der Steiermark abgetrennt und zum Kernland des heutigen Ober\u00f6sterreichs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 3971554030, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich war die Gegend des Traunviertels, der Traungau , Besitz der Traungauer Grafen, der Otakare , und es geh\u00f6rte bis 1254 zum Herzogtum Steiermark . Mit dem Vertrag von Ofen 1254 zwischen Ottokar II. P\u0159emysl und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus die Stadt Gro\u00df-Enzersdorf und hinterlie\u00df verheerende Zerst\u00f6rungen, besonders an der Burg in der Stadtmitte und ihrer Burgkapelle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-grossenzersdorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "pfarre-grossenzersdorf.at", "toknum": 4605876704, "Left": [{"class": "", "str": "Er entsprach den \"Regeln der Kunst\" und gibt der Kirche bis heute ihren besonderen Akzent. 1483 eroberte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \u00fcbergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vampire-wiens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "vampire-wiens.at", "toknum": 12895056070, "Left": [{"class": "", "str": "So lang es ging, hielten sich die Wiener \u00fcberaus tapfer und mutig, doch brach eine gro\u00dfe Teuerung und eine Hungersnot \u00fcber die ungl\u00fcckliche Stadt herein, und es blieb den B\u00fcrgern nichts anderes \u00fcbrig, als die Stadt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias Corvinus anhub, und s\u00e4mmtliche Besitzungen, St\u00e4dte und Schl\u00f6sser des Erzstiftes als Verb\u00fcndeten des genannten Herrschers, besetzt wurden, um diesem bequemere St\u00fctzpunkte f\u00fcr seinen Krieg mit dem Kaiser in Steier und K\u00e4rnten zu bieten. \u2013 Das gleichzeitige Seckauer Vormerkbuch (s. steierm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 7894224429, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeit war eine der schlimmsten f\u00fcr Inner\u00f6sterreich, da in Folge des unseligen Zwistes Kaiser Friedrich's III. mit dem Erzbischof Bernhard Rohrer (s. Allg. D. B., Bd. II, S. 455\u201356) Ende 1479 die Invasion der Kriegsv\u00f6lker des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann, erst 31j\u00e4hrig, gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuergen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "siebenbuergen-online.de", "toknum": 12159354093, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Ende des Jahres 1159 k\u00fchlten sich die deutsch-ungarischen Beziehungen wieder ab, denn Geisa verst\u00e4rkte die Kontakte zu Papst Alexander III. und zum franz\u00f6sischen K\u00e4nig Ludwig VII., zwei erkl\u00e4rten Gegnern Barbarossas. 1162 ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias pochend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5692087233, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich scheint bis November 1463 die Partei Albrechts VI. gehalten zu haben, dann schwankte er, wie es hei\u00dft, bei dem Herzoge in Ungnade gefallen, zum Kaiser hin\u00fcber; Ende d. J. vollzog sich ihr Ausgleich. 1467 befand sich Heinrich in der Fehde der Herren v. Puchheim und Stein mit Friedrich III. auf der Seite des Letzteren; doch schon 1472 zeigt sich bei der ver\u00e4nderten Sachlage der Liechtensteiner mit anderen m\u00e4chtigen Landherren Oesterreichs neuerdings dem Kaiser gegen\u00fcber unbotm\u00e4\u00dfig und auf die G\u00f6nnerschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der zweiten Gefangensetzung Wenzels, der zun\u00e4chst auf Schaunburg in Ober\u00f6sterreich und nach drei Wochen (Aug. 1402) nach Wien geschafft und der Obhut des Herzogs anvertraut wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 8256483517, "Left": [{"class": "", "str": "So gibt er Sigmund im J. 1401 mit H\u00fclfstruppen das Geleite nach Prag und zur\u00fcck nach Ofen und unterst\u00fctzt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus (* 1443, \u2020 1490) verhindert wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 12857221477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zahlreiche Gefahren bedrohten die Stadt durch die Jahrhunderte: So k\u00e4mpften die Ungarn 1490 vergeblich vor den Mauern der Stadt und versuchten danach Waidhofen durch eine Belagerung in die Knie zu zwingen, was aber durch den \u00fcberraschenden Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus Landesherr war, nannten seine Beamten die Lausitz \"Lusatia inferior\" und die \"Lande Budissin\" und \"G\u00f6rlitz\" \"Lusatia superior\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tschernitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "tschernitz.de", "toknum": 6085185849, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zeit von 1469 bis 1490, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II. und seiner ersten Gemahlin Gertrud von Andechs , einer Schwester der Hl. Hedwig, wurde sie mit vier Jahren mit dem elfj\u00e4hrigen Sohn des Landgrafen von Th\u00fcringen, Ludwig, verlobt und zur gemeinsamen Erziehung auf die Wartburg gebracht . Hier sollte sie in deutscher Umgebung aufwachsen und fr\u00fchzeitig Sitten und Lebensformen ihres zuk\u00fcnftigen Standes kennenlernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "kath.de", "toknum": 3465199621, "Left": [{"class": "", "str": "Geboren 1207 auf der Burg Saros-Patak in Ungarn als Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias Corvinus , der in Wien residierte und einige Jahre zuvor auf der Burg Gutenstein gefangen gehalten wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenstein.at", "toknum": 1721965112, "Left": [{"class": "", "str": "Herzog Friedrich I.(als deutscher K\u00f6nig Friedrich III.) und seine Gemahlin Isabella von Arag\u00f3n (auch Elisabeth von Arag\u00f3n genannt) w\u00e4hlten Burg Gutenstein zum Lieblingsaufenthalt. 1330 starb Friedrich auf der Burg und wurde auf seinen Wunsch in der von ihm begr\u00fcndeten Kartause Mauerbach begraben. 1487 kam Gutenstein (wie fast ganz Nieder\u00f6sterreich) unter die Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig den Gro\u00dfen gef\u00f6rdert und gipfelte in der Erreichung der Unabh\u00e4ngigkeit von der Herrschaft Bernstein im Jahr 1397. Damals verlieh der Grundherr Nikolaus von Kanizsay den Pinkafeldern die hohe und niedere Gerichtsbarkeit, das Markt- und Mautrecht, Freiheit von Abgaben und Robot sowie die freie Richterwahl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinkafeld-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "pinkafeld-online.at", "toknum": 15437069808, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Entwicklung wurde um die Mitte des 14. Jhs. durch die Verleihung verschiedener Marktprivilegien durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die er nach dem Falle Regensburgs wieder auf dem R\u00fcckzuge nach B\u00f6hmen w\u00e4hnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13498624517, "Left": [{"class": "", "str": "Sie trennten sich, Horn wollte den Lech aufw\u00e4rts ziehen, dem heranr\u00fcckenden Cardinalinfanten Ferdinand entgegen; B. n\u00e4herte sich der Donau und stie\u00df bei Donauw\u00f6rth auf die gesammte Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Herzogen W. und Ernst den Krieg an unter dem Vorwande, f\u00fcr die Rechte der Witwe Albrecht's IV. und ihres Sohnes einzutreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14977455786, "Left": [{"class": "", "str": "So sehen wir bald Leopold IV. mit K. Sigismund im Bunde; Ernst's Vermittelung schl\u00e4gt fehl, und bald k\u00fcndigt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan, dem Schwager von Kaiser Heinrich, erstrecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hannover.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "uni-hannover.de", "toknum": 15656751639, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt eine Reihe von Vermutungen, die sich von Kaiser Heinrich II. selbst, \u00fcber K\u00f6nig Philipp von Schwaben, bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II. den Rittern zur Bek\u00e4mpfung der heidnischen Kumanen im Jahr 1211 schenkte, ihnen bereits 1225 teils durch die neidische Begehrlichkeit der ungarischen Gro\u00dfen, teils durch die eigene Schuld, die unberechtigten \u00dcbergriffe der Ritter und des Meisters selbst wieder verloren ging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["figuren-modellbau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "figuren-modellbau.de", "toknum": 18597347478, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Versuch freilich, welchen der Meister, da seinem Scharfblick das Bedenkliche, Unsichere in den Verh\u00e4ltnissen des Morgenlandes nicht entging, machte, um seinem Orden eine St\u00e4tte zur Fortsetzung seiner stiftungsm\u00e4\u00dfigen T\u00e4tigkeit in Europa zu bereiten, schlug fehl, indem das Burzenland, die s\u00fcd\u00f6stliche Ecke Siebenb\u00fcrgens, welche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Herzoge W. , Albrecht IV. und Ernst, einen von ihnen f\u00fcr den Fall seines Ablebens ohne Erben zur Nachfolge im Reiche zu ernennen und diese Verf\u00fcgung von den St\u00e4nden Ungarns beschw\u00f6ren zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14977455282, "Left": [{"class": "", "str": "Bald begegnen wir dem Bruder, K\u00f6nig Wenzel, als Gefangenen Sigismund's und seit 9. August 1402 als H\u00e4ftling der Habsburger in Wien, und die Urkunde Sigismund's vom 16. August d. J. handelt vom Versprechen des verwitweten und kinderlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geisa II. zu dem schismatischen Papste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 19807082440, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch liefen damals alle die F\u00e4den, welche im Geheimen die katholische Partei Deutschlands zusammenhielten und ihre Verbindung mit Alexander selbst und den au\u00dferdeutschen Anh\u00e4ngern desselben vermittelten, in der Hand des rastlos th\u00e4tigen E. zusammen: namentlich hinderte E. durch seinen Einflu\u00df den Abfall des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus \u00fcberfallen und zum R\u00fcckzug gezwungen. 1463 fiel Pinkafeld samt der Herrschaft Bernstein an die Habsburger und blieb nun beinahe 200 Jahre beim Haus \u00d6sterreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinkafeld-online.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "pinkafeld-online.at", "toknum": 15437069929, "Left": [{"class": "", "str": "Am 14. April 1459 wurde Kaiser Friedrich III. am Lamplfeld s\u00fcdlich von Pinkafeld von Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus wegen R\u00fcckgabe der von diesem eroberten \u00f6sterreichischen L\u00e4nder zu"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6065068253, "Left": [{"class": "", "str": "M. eilte nun an die Donau, um mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias Corvinus gegen den Herzog von Troppau zog."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurt-beier.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kurt-beier.at", "toknum": 11586557059, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00b7 1470 litt Hof, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matyas Corvinus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 15107002667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1481 Besetzung des Marktes durch die Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dlbg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "dlbg.at", "toknum": 3827324231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1479-1490: Besetzung von Ort und Burg Landsberg durch Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftreten und gibt sich selber als dessen Marschall aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["literatur-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "literatur-niedersachsen.de", "toknum": 4754267914, "Left": [{"class": "", "str": "Um aber nun auch Acheloydes Treue auf die Probe zu stellen, l\u00e4\u00dft er Assundin beim kaiserlichen Turnier weiterhin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 Anerkennung des \"Privilegium minus\" \u2013 Gr\u00fcndung von Wien und Wr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 720904270, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(des reichen Schlafm\u00fctze) \u2013 l\u00f6ste sich B\u00f6hmen und Ungarn von \u00d6sterreich \u2013 Wien an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zik-chorreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "zik-chorreisen.de", "toknum": 14633175872, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere heutige Fahrt durch Transsilvanien bringt uns erstmals bis Cluj Napoca (Klausenburg) wo wir w\u00e4hrend eines kurzen Stadtrundganges die Michalskirche besichtigen und das stnadbild des grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. im Kukmirner Hotter eine Grenzberichtigung anordnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eltendorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "eltendorf.at", "toknum": 12710522005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erste urkundliche Erw\u00e4hnung von Zahling, damals ungarisch als Zolal oder Zolar bezeichnet, war 1346 , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webspace-verkauf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "webspace-verkauf.de", "toknum": 5205423802, "Left": [{"class": "", "str": "Besucher k\u00f6nnen Votivbilder, Votivgaben und Mirakelbilder aus mehreren Jahrhunderten sehen, u.a. das ber\u00fchmte \"zweite Gnadenbild von Mariazell\", das Schatzkammerbild vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die T\u00fcrken gab ihm wieder Oberwasser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 15834715585, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich Wenzel | rath- und r\u00fcckhaltlos Sigmund in die Arme warf, sah sich J. zwar in seinen Hoffnungen schwer get\u00e4uscht; aber die Niederlage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias I. Corvinus erobert. 1460 wurde Schleswig-Holstein mit D\u00e4nemark vereinigt, 1466 wurden Westpreu\u00dfen und das Ermland an Polen abgetreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 13165976744, "Left": [{"class": "", "str": "B\u00f6hmen ging 1452 an Georg von Podiebrod verloren, wurde 1463 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II. und der Gertrud von Andechs; Gro\u00dftante der heiligen Elisabeth von Portugal."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kiddygo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "kiddygo.de", "toknum": 13421400400, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elisabeth von Th\u00fcringen, - Pre\u00dfburg 1207 / 17.11.1231 Marburg -Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus nicht weiter um sich greisen zu lassen, und hatte in geschickter Benutzung der Zerw\u00fcrfnisse, die zwischen K\u00f6nig Matthias und seinem Bundesgenossen, dem Herzog Hans von Sagan, eingetreten waren, jenen (Aug. 1479) in Olm\u00fctz dazu vermocht, ihm als Pfand f\u00fcr die ihm zuerkannten 40,000 Goldgulden die Landschaften von Crossen, Z\u00fcllichau und Sommerfeld zu \u00fcbertragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1409609952, "Left": [{"class": "", "str": "In ihnen entsagte Jener auf immer der Lehnsberechtigung auf Pommern, begn\u00fcgte sich mit der eventuellen Erbfolge beim Aussterben der Herzogsfamilie und fand seinen besonderen Vortheil darin, da\u00df der Herzog sich mit ihm zu gegenseitiger Hilfsleistung gegen ausw\u00e4rtige Feinde, vor Allem gegen Friedebrecher und Emp\u00f6rer im eigenen Lande verband. \u2013 Nach Schlesien hin hatte J. durch seine Schwester Barbara Anspr\u00fcche auf das Herzogthum Glogau erworben; sein Vater hatte dieselben mit allem Eifer und in einem mehrj\u00e4hrigen Krieg geltend gemacht, haupts\u00e4chlich um die ihm \u00fcber Schlesien naher\u00fcckende Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jobst von M\u00e4hren, den Neffen Karls, heiraten sollte, und so eine engere Verbindung zwischen den H\u00e4usern Anjou und Luxemburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-im-mittelalter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "deutschland-im-mittelalter.de", "toknum": 12079615367, "Left": [{"class": "", "str": "(11) Als Gegenleistung erreichte Karl die, sp\u00e4ter nicht erf\u00fcllte, Vereinbarung, dass Elisabeth, die Nichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus zu Hilfe, der M\u00e4hren gr\u00f6\u00dftenteils eroberte, da- gegen bei dem Versuch, B\u00f6hmen zu unterwerfen, von P. bei Wilemow eingeschlossen wurde und ver- sprechen mu\u00dfte, dessen Auss\u00f6hnung mit der Kirche durchzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6065067407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus, der Eggenberg auch in den Adelsstand erhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-joanneum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "museum-joanneum.at", "toknum": 8001626736, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als seine Beziehungen zu Friedrich III. instabil wurden, wechselte er die Seite und trat als Oberkammergraf, also h\u00f6chster Beamter der ungarischen M\u00fcnzbezirke, in den Dienst von Friedrichs gef\u00e4hrlichstem Gegner, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias Corvinus (regierte 1458-1490) mit Kaiser Friedrich III. von \u00d6sterreich um \u00d6denburg und die anderen westlichen Komitate Ungarns, die Mathias verpf\u00e4ndet und nun zur\u00fcckerobern wollte, geben Wilhelm Graf von Tierstein, kaiserlicher Hauptmann, und der Rat von Wiener-Neustadt einen ,,offenen Brief (=\u00f6ffentlichen Brief), da\u00df sie \u00d6denburg und deren 7 D\u00f6rfer - also auch Harkau! - bei der Weinlese des Jahres 1477 nicht st\u00f6ren werden, sondern sechs Wochen Frieden halten wollen, \"daz sy die fr\u00fcchte aus irren weingertten lesen, vechsnen und dieselben fr\u00fccht mitsamt irren le\u00fctten"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oedenburgerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "oedenburgerland.de", "toknum": 8767132794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Krieges des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus 1490 Habsburger gewinnen die L\u00e4ndereien wieder zur\u00fcck 1529 und 1532 \u00fcbersteht Gutenstein die T\u00fcrkeneinf\u00e4lle relativ unbeschadet 1576 erwirbt die aus Spanien nach \u00d6sterreich gekommene Familie Hoyos die Burg und die Herrschaft Gutenstein von den Habsburgern 1628 erhebt Kaiser Ferdinand II. die Hoyos'schen Besitzungen zur Grafschaft 1661 brachte der Marktrichter Sebastian Schlager ein wundert\u00e4tiges Bild auf den Mariahilfberg 1679 wirde mit dem Klosterbau am Mariahilfberg begonnen, der verz\u00f6gert durch Pest und T\u00fcrkeneinfall erst 1685 beendet wird 1688 wird die erste Wallfahrtskirche erbaut, die aber 1708 bis auf die Grundmauern niederbrennt 1727 wird die Wallfahrtskirche wieder"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenstein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenstein.at", "toknum": 1721964413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ZEITTAFEL 400 v.Chr. Kultst\u00e4tten der Kelten in der Gegend von Gutenstein ab 15 v.Chr. Besiedelung der Gegend 1195-1220 Burg Gutenstein wird von Babenbergerherzog Leopold VI. erbaut 1220 erste urkundliche Erw\u00e4hnung von Burg und Pfarre 1282 Babenberger ausgestorben, Habsburger \u00fcbernehmen 1321 Herzog Friedrich I. der Sch\u00f6ne erhebt Gutenstein zum Markt und w\u00e4hlt die Burg Gutenstein zu seinem liebsten Aufenthaltsort 1330 Herzog Friedrich I. der Sch\u00f6ne (als deutscher K\u00f6nig Friedrich III.) stirbt auf der Burg Gutenstein 1487 Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salomon abgetretenen und an viele Herren verschenkten Gebiete zwischen Leitha und Raab \u2013 urkundlich \"Mark an der Raab\" \u2013 wurden seiner Verwaltung anvertraut; selbst um eine kleine Erweiterung seines Familienallodes bei Raabs an der Thaya nach S\u00fcdosten zur Pulkau hin mu\u00dfte er (M\u00e4rz 1074) erst f\u00f6rmlich bitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16678053136, "Left": [{"class": "", "str": "Hofgunst ward ihm \u00fcberhaupt wenig zu Theil: seiner Intervention wird bei den zahlreichen k\u00f6niglichen Vergabungen, auch wenn der Hof in Oesterreich weilte, und selbst in Oesterreich gelegener G\u00fcter nur ein einziges Mal gedacht; nicht einmal die von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus kam die Niederlausitz gemeinsam mit der Oberlausitz, der Markgrafschaft M\u00e4hren , Schlesien und dem Herzogtum Schweidnitz-Jauer unter die Herrschaft des Ungarnk\u00f6nigs. 1478 wurden Vladislav II. und Matthias nach langwierigen Verhandlungen im Februar/M\u00e4rz in Ofen und im September/Oktober in Br\u00fcnn gemeinsam als K\u00f6nige von B\u00f6hmen und Erbherren des Reiches benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 17027916712, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Zuge der milit\u00e4rischen Auseinandersetzungen um den Erwerb der L\u00e4nder der b\u00f6hmischen Krone zwischen dem Jagiellonen Vladislav II. und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus im 15. Jahrhundert, die Schweden 1645/46, die T\u00fcrken 1529 und 1683 und die Kuruzzen zu Beginn des 18. Jahrhunderts sowie die preu\u00dfischen Einf\u00e4lle - zuletzt 1866 - und vor allem die franz\u00f6sischen Kriegsz\u00fcge von 1805 und 1809 zu nennen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 16397259027, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Umstand f\u00fchrte allerdings auch zu wiederholten Heimsuchungen des Landes durch Kriege, von denen hier vor allem die Invasionen durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus, der 1490 in Wien starb, zugeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-diem.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "peter-diem.at", "toknum": 15601395643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"BELLA GERUNT ALII, TU FELIX AUSTRIA NUBE ! (Kriege m\u00f6gen andere f\u00fchren, du, gl\u00fcckliches \u00d6sterreich, heirate!) - dieser auf die Heiratspolitik der K\u00f6nige und Kaiser aus dem Hause Habsburg gem\u00fcnzte Spruch wird dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus, der weite Teile Nieder\u00f6sterreichs besetzt und seit 1485 sogar in Wien residiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 19282680703, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14391493 Unter Friedrich V. (=\"III.\") langj\u00e4hrige Fehden, sogar gegen seinen Bruder Albrecht VI. Ab 1477 Kriege mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus (1443-1490)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 2039518417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ungarn: Schriftlich erw\u00e4hnt werden \"hussarones\" (urspr\u00fcnglich Grenzsoldaten in den ungarischen Festungen) erstmals 1481 in einem lateinischen Schreiben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus zu huldigen, halfen aber an der Befestigung von Krems mit, das zum Kaiser stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langenlois.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "langenlois.at", "toknum": 1260972344, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren zwar gezwungen, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begleitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1409608830, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich II. (wohl als k\u00fcnftiger Erbe) aus Franken, wo er aufgewachsen war, mit in die Mark genommen, von wo aus er 1468 an dem Feldzug gegen Pommern teilnahm und Juni 1469 den Kurf\u00fcrsten nach Breslau zur Begegnung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan I. erinnert als auch an das Gerichtsurteil zu Kloster G\u00f6llingen aus dem Mittelalter, das besagte, dass Klostervogt und Prior des Klosters, die die Streitparteien bildeten, neben der Schadensbegleichung \"verurteilt\" waren, mindesten einmal im Jahr gemeinsam zusammen zu speisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kyffhaeuser-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kyffhaeuser-nachrichten.de", "toknum": 1928202368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend findet der traditionelle Gunther-Schmaus statt, der sowohl an das bekannte Pfauenwunder Gunthers an der Tafel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rosenburg-mold.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "rosenburg-mold.at", "toknum": 1995459939, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Rogendorfer leisten Schutzzahlungen an die bis in das Waldviertel vorgedrungenen Soldaten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. Die S\u00fcdschatzkammer beherbergt wertvollste Gaben aus kaiserlichen und k\u00f6niglichen H\u00e4usern und verweist auf die gro\u00dfe Bedeutung von Mariazell im gesamten europ\u00e4ischen Raum."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariazeller-klostermarkt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "mariazeller-klostermarkt.at", "toknum": 2248361681, "Left": [{"class": "", "str": "Mittelpunkt der Nordschatzkammer ist das sogenannte zweite Gnadenbild von Mariazell, das Schatzkammerbild vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wieninternational.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "wieninternational.at", "toknum": 2263148882, "Left": [{"class": "", "str": "Als Residenz der deutschen K\u00f6nige und R\u00f6mischen Kaiser waren in Wien ein Teilsitz der Reichsbeh\u00f6rden und der Sitz der Zentralbeh\u00f6rden des zur Gro\u00dfmacht anwachsenden Habsburgerreichs angesiedelt worden. 1485 bis 1490 standen die etwa 25.000 Wienerinnen und Wiener vor\u00fcbergehend unter der Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus zu erhalten hoffte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2675672434, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr gelang es ihm 1472 und 1477, mit dem Erwerb der Herrschaften Sagan, Sorau, Beeskow und Storkow in den Lausitzen und Schlesien Fu\u00df zu fassen, deren Statthalterschaft er durch ein B\u00fcndnis des mit Wladislaw verfeindeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas III. zerst\u00f6rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kottingbrunn.or.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kottingbrunn.or.at", "toknum": 2951922995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Wasserburg wurde im Jahre 1291 im Kampf des Habsburgherzogs Albrecht gegen den \u00f6sterreichischen Adel und gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber ebenso rasch zu einem neuen Bet\u00e4tigungsfeld: Der Herzog des polnischen Masowien suchte Schutz gegen die baltischen Pruzzenst\u00e4mme, und diesmal wurde vor vorneherein sichergestellt, dass die Deutschordensritter tats\u00e4chlich \u00fcber das Land, das sie eroberten, regieren w\u00fcrden \u2013 sogar mit kaiserlichem Siegel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erben-der-drachenburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "erben-der-drachenburg.de", "toknum": 3026049601, "Left": [{"class": "", "str": "So kam es rasch zum Konflikt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geisa in Siebenb\u00fcrgen ansiedelten, erinnerte Dupper."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuerger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "siebenbuerger.de", "toknum": 3045635019, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die bewegte Geschichte der Siebenb\u00fcrger Sachsen, der deutschsprachigen Bev\u00f6lkerung im heutigen Rum\u00e4nien, reiche bis in das 12. Jahrhundert zur\u00fcck, als sich Deutsche unter dem damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus die Ortenburg im gotischen Stil ausbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-bautzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "sagenhaftes-bautzen.de", "toknum": 3726580943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ende des 15. Jahrhunderts lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II. eine Schenkungsurkunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weppersdorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "weppersdorf.at", "toknum": 4084549996, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 1222 erlie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keinem anderen \u00fcberlassen will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheritage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "myheritage.de", "toknum": 4415820995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber die Siebenb\u00fcrger wohnen ja in einem Grenzgebiet, das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["langewiesche-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "langewiesche-verlag.de", "toknum": 4499442768, "Left": [{"class": "", "str": "Ist mit der ber\u00fchmtesten Skulptur im Bamberger Dom, geschaffen vor ungef\u00e4hr 770 Jahren im Zeitalter der Kreuzz\u00fcge \u2013 seit \u00fcber 100 Jahren Thema in der Kunstgeschichte und schon vor 1933 von Nationalisten missbraucht \u2013, \u00fcberhaupt eine historische Person gemeint, etwa der 1080 heiliggesprochene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs II. f\u00e4llt Westungarn an die Habsburger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archivverlag.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "archivverlag.at", "toknum": 4529583806, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1526 Nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus heimgesucht. 1477 zog Ungarnk\u00f6nig Corvinus wegen Geldforderungen nach Wien und hielt es bis 1490 besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["velm-goetzendorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "velm-goetzendorf.at", "toknum": 4569918922, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem Tod wurde Nieder\u00f6sterreich und damit auch unsere Heimat von B\u00fcrgerkriegen, schlie\u00dflich auch von Eroberungskriegen durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Corvinus wegen Geldforderungen nach Wien und hielt es bis 1490 besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["velm-goetzendorf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "velm-goetzendorf.at", "toknum": 4569918929, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem Tod wurde Nieder\u00f6sterreich und damit auch unsere Heimat von B\u00fcrgerkriegen, schlie\u00dflich auch von Eroberungskriegen durch den Ungarnk\u00f6nig Matthias Corvinus heimgesucht. 1477 zog"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ladizlaus , zur Frau genommen hatte, und sie gebar ihm zwei T\u00f6chter, Wifhildis und Eilika . Eilika heirathete den Grafen Otto von Ballenstide und er zeugte mit ihr den Markgrafen Adelbert und eine Tochter Adelheid, welche den Markgrafen Heinrich von Stathen heirathete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 4728098262, "Left": [{"class": "", "str": "Auch starb Herzog Magnus von Sachsen , der die Witwe Odelrichs von Wimmar , Sophia , die Schwester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan angefacht worden war, zog Kaiser KONRAD nach Ungarn und verw\u00fcstete es bis zur Raab, soviel er trotz der Behinderung durch Fl\u00fcsse und S\u00fcmpfe konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 4741319087, "Left": [{"class": "", "str": "Da schon lange Feindschaft mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Carol Robert von Anjou verfasst wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rumaenien-info.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "rumaenien-info.at", "toknum": 5120631221, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste schriftliche Erw\u00e4hnung des Dorfes Barsana stammt aus einem Erlass, der am 22. September 1326 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahnenforschung-ende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "ahnenforschung-ende.de", "toknum": 5340579854, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1485-1490 war es vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Schwager des in Bamberg residierenden deutschen Kaisers Heinrich II. war, des Bauherrn des alten Domes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yourjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "yourjournal.de", "toknum": 5862630476, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat immerhin den Vorteil, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 5865355256, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar spielt die Sage auf die T\u00fcrkenkriege an, aber sie mobilisiert wohl eher Kr\u00e4fte gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas I. begraben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarzaufweiss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "schwarzaufweiss.de", "toknum": 6005593517, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ungarn pilgern aus einem ganz anderen Grund hierher: Im \u00e4ltesten Teil der Abtei, in der romanischen Krypta aus dem elften Jahrhundert, liegt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus nach der Schlossstra\u00dfe zu schaut, wurde in den Jahren 1483 \u2013 1486 erbaut, als die Lausitz von Ungarn regiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altewasserkunstbautzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "altewasserkunstbautzen.de", "toknum": 6212392162, "Left": [{"class": "", "str": "Der viereckige gotische Torturm, von dem das Stanbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus hatte schon Jahre zuvor seine l\u00fcsternen Blicke gen Westen gerichtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traunsteiner-tagblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "traunsteiner-tagblatt.de", "toknum": 6368376462, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der ber\u00fchmt gewordene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund von Luxemburg war finanziell in Schwierigkeiten und lieh sich 1412 Geld vom polnischen Herrscher Wladislaw II. Als Sicherheit wurden die Stadt und die Burg f\u00fcr 370 Jahre an Polen verpf\u00e4ndet. 1655-1667 waren in der Grenzfestung die polnischen K\u00f6nigssch\u00e4tze (auch Kronjuwelen) versteckt, da die Schweden Polen besetzt hielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 6472388340, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus zur\u00fcckzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teu-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "teu-net.de", "toknum": 6686432197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In unserer Familie hielt sich lange das Ger\u00fccht, die gro\u00dfm\u00fctterliche Linie [1] sei \u00fcber eine illegitime Abstammung auf den nationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias (1443-1490) her."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teu-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "teu-net.de", "toknum": 6686432733, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte einen politischen Mord auf dem Gewissen ...\" Und sie stellt dann mit einem Zeitsprung von 250 Jahren ganz selbstverst\u00e4ndlich eine Verbindung zu einem illegitimen Sohn des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Antonio Bonfini, hatte zur besseren Legitimierung seines Herrn, die Hunyad-Familie mit dieser Familie verkn\u00fcpft, und K\u00f6nig Matthias hatte dem nicht widersprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["teu-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "teu-net.de", "toknum": 6686432996, "Left": [{"class": "", "str": "Der Biograph des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus zum Gegenk\u00f6nig erw\u00e4hlt, nur in stetem Kampfe behauptete sich Georg bis zu seinem Tode im M\u00e4rz 1471 auf dem Thron."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 6698783882, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im Mai 1469 hatten die Gegner des K\u00f6nigs Georg, aus dem gr\u00f6\u00dfern Theil des b\u00f6hmischen Herrenstandes und den Nebenl\u00e4ndern der b\u00f6hmischen Krone, wie M\u00e4hren, Schlesien und den Lausitzen bestehend, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinius als er 1490 starb, mit seinen Rittern in den Christofberg einzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleindenkmaeler.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kleindenkmaeler.at", "toknum": 6845233181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine alte Sage berichtet, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias Corvinus in dramatischen, erz\u00e4hlerischen, balladesken, historischen und biographischen Bearbeitungen vom 18. bis ins 20. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-lehner.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "verlag-lehner.at", "toknum": 7016087411, "Left": [{"class": "", "str": "Margarete Wagner verfolgt die Darstellung des auch f\u00fcr die \u00f6sterreichische Geschichte des 15. Jahrhunderts bedeutsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig f\u00e4llt in der Schlacht von Mohacz gegen die T\u00fcrken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 7022252466, "Left": [{"class": "", "str": "Siebenb\u00fcr- gen wird durch Deutsche (Sachsen) besiedelt und erh\u00e4lt 1124 Selbstverwaltung. 1241 Die Niederlage der Ungarn am Sajo gegen die Mongolen f\u00fchrt zum Zusammenbruch Ungarns und zum Ende der Arpadenherrschaft. 1307 Erneuerung des K\u00f6nigtums durch das Haus Anjou. 1387-1437 Der deutsche K\u00f6nig Sigismund gewinnt Ungarn als K\u00f6nig. 1396 Beginn der Auseinandersetzungen mit den osmanischen T\u00fcrken 1515 Habsburg sichert sich durch Erbvertrag die Krone Un- garns. 1526 Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter und starb als dessen Gemahlin 1058."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurtfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "schweinfurtfuehrer.de", "toknum": 7239946413, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verm\u00e4hlte sich nun mit dem vertriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II. (dem Vater der heiligen Elisabeth) ein Dorn im Auge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aurora-magazin.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "aurora-magazin.at", "toknum": 7275506403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D as Wirken des Deutschen Ritterordens war freilich nur von begrenzter Dauer, denn die zunehmende politische Macht war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias I. Corvinus; Benignas Vater, der Ratsherr Niklas Horschel stand auf Seiten des b\u00f6hmisch-hussitischen K\u00f6nigs Georg Boczko von Podiebrad und Kunstat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichten-aus-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "geschichten-aus-sachsen.de", "toknum": 7334130468, "Left": [{"class": "", "str": "Der wohlhabende Tuchh\u00e4ndler und B\u00fcrgermeister Urban Emmerich war Katholik und Anh\u00e4nger des katholischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mattias ging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goellersbachpfarren.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "goellersbachpfarren.at", "toknum": 7559152770, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6fters trafen sich in G\u00f6llersdorf kriegsf\u00fchrende Obere und der Landtag, wie z.B. 1460, 1468, 1472, 1484 und 1486, wenn es z.B. um Auseinandersetzungen zwischen Kaiser Friedrich III und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holte sie, damit sie zwischen den Karpaten siedelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiserat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "reiserat.de", "toknum": 7588235132, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. Eine spezielle Stadtf\u00fchrung f\u00fchrt auch zu allen weiteren heiligen Orten von Mariazell wie der Hl. Brunn-Kapelle, der mechanischen Krippe oder dem Kalvarienberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mariazellerland-blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "mariazellerland-blog.at", "toknum": 7605632908, "Left": [{"class": "", "str": "Besucher k\u00f6nnen Votivbilder, Votivgaben und Mirakelbilder aus mehreren Jahrhunderten bewundern, u.a. das ber\u00fchmte \"zweite Gnadenbild von Mariazell\", das Schatzkammerbild vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit B\u00f6hmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 7656561752, "Left": [{"class": "", "str": "Aber schon wenige Jahre sp\u00e4ter fiel das Gebiet an die Serben zur\u00fcck. 1260 f\u00fchrte der Ban bosnische Truppen in den Krieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus besetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lovntol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lovntol.at", "toknum": 7762710909, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser wurde allerdings im ausgehenden 14. sowie fast das gesamte 15. Jahrhundert \u00fcber durch Erbteilungen mehrfach geteilt, sowie teilweise von Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus im Bunde mit Salzburg Friedrich III. bekriegte und Teile K\u00e4rntens besetzte, kam es zu einer der schlimmsten Notzeiten des Landes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lovntol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lovntol.at", "toknum": 7762711554, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da zudem zwischen 1480 und 1490 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig, der seinen Sieg \u00fcber die T\u00fcrken im Jahre 1377 der Hilfe der Gottesmutter von Mariazell zuschrieb, und des Herzogs Heinrich Wladislaw von M\u00e4hren: Beide Statuen verk\u00f6rpern die \u00dcberzeugung, dass die \"Magna Mater Austriae\" auch die \"Magna Hungarorum Domina\" und die \"Mater Gentium Slavorum\" ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "dekanat.at", "toknum": 7849003938, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptpforte der Basilika Mariazell wird symbolisch beh\u00fctet von den Sta-tuen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus bekriegt im Bunde mit Salzburg Friedrich III.; Notzeit des Landes durch S\u00f6ldner, Ungarn und T\u00fcrken . Die salzburgischen Besitzungen werden der landesf\u00fcrstlichen Hoheit wieder unterworfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 7905642372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1480 - 1490: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus, auch dem Drachenorden angeh\u00f6rig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 7920666039, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte von seinen angeblichen Grausamkeiten stammt u. a. vom damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II. geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgselsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "kgselsdorf.de", "toknum": 8267087212, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1207 wurde sie als Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte vergebens Sigismund zur Beilegung aufgefordert, die Verhandlungen, welche der Markgraf Georg und der Herzog Friedrich von Liegnitz, des Hochmeisters Schwager, mit einem fast abenteuerlich zu nennenden Vorschlage begonnen hatten, hatten zu keinem Ziele gef\u00fchrt, der polnische Reichstag beschlo\u00df die Vertreibung des Hochmeisters aus Preu\u00dfen, wenn er den Huldigungseid nicht leistete \u2013 f\u00fcr den Hochmeister um so gefahrdrohender, als der K\u00f6nig nicht lange vorher gegen ihn sowol als gegen den Kurf\u00fcrsten Joachim von Brandenburg mit dem neuen K\u00f6nige Friedrich von D\u00e4nemark und mit den Herzogen von Pommern und von Mecklenburg ein Schutzb\u00fcndni\u00df"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 8410115040, "Left": [{"class": "", "str": "Der vierj\u00e4hrige Waffenstillstand ging seinem Ende entgegen, ohne da\u00df wieder die Hauptfrage irgendwie gef\u00f6rdert war: der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salomo (\u2020 1087), der Schwester des deutsche Kaisers Heinrich IV."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 8466526215, "Left": [{"class": "", "str": "Dies nach Wladislaw Eheschlie\u00dfung 1088 mit der Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr diese deutschen Mitk\u00e4mpfer mit einer Eskadron wilder ungarischer Reiter als Hilfstrupp im langen Krieg des Kaisers gegen die ungehorsamen Lombarden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["siebenbuerger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "siebenbuerger.de", "toknum": 8526338792, "Left": [{"class": "", "str": "Das war 1152, und 1158 revanchierte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus. 1516: Unter Erzbischof Leonhard v. Keutschach werden die umfangreichen Um- und Neubauten der mittelalterlichen Burg in Angriff genommen, welche erst 1577 einen Abschlu\u00df finden. ab 1520: Bis 1790 befindet sich hier der Sitz des Pfleggerichtes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruselseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "gruselseiten.de", "toknum": 8637438871, "Left": [{"class": "", "str": "Er mu\u00df u.a. auf die Stammburg verzichten, die seither im Besitz der Erzbisch\u00f6fe steht und im 14. Jh. Sitz des Landrichters wird. 1479/90: Vor\u00fcbergehender Besitzerwechsel im Krieg zwischen Kaiser Friedrich III. und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Covinus sowie die rote zinnen\u00e4hnliche Umrandung des Daches (heute Aussichtsplattform)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagenhaftes-bautzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "sagenhaftes-bautzen.de", "toknum": 8761468512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Markant f\u00fcr den Matthiasturm sind seine Spitzbogenfenstern, das aus Sandstein gefertigte Relief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathias Corvinus belagert, eingenommen und durch die Hilfe des Herzogs Albrecht von Sachsen befreit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genius.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "genius.co.at", "toknum": 8815478761, "Left": [{"class": "", "str": "Die Burg wurde im gleichen Jahr vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 10./ 11. Jahrhundert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bedeutung-von-namen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "bedeutung-von-namen.de", "toknum": 8921160172, "Left": [{"class": "", "str": "Der Heilige Stephanus, Erzm\u00e4rtyrer; erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinius, abermals einge\u00e4schert worden sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ff-allentsteig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "ff-allentsteig.at", "toknum": 9238786220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Hussiten waren b\u00f6hmische Aufst\u00e4ndische, welche in ihrem Kampf gegen die katholische Kirche und das deutsche B\u00fcrgertum in B\u00f6hmen fast 20 Jahre lang viele Einf\u00e4lle in Wald- und Weinviertel machten und dabei 1427 auch Allentsteig und die Orte der Umgebung niederbrannten. 50 Jahre sp\u00e4ter, in den K\u00e4mpfen Friedrichs III. gegen die Ungarn, soll Allentsteig durch Hans von Neuhaus, ein Parteig\u00e4nger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II. gegen Sultan S\u00fcleyman II., daraufhin gelangten die Kronen Ungarns und B\u00f6hmens an die Habsburger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aeiou.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "aeiou.at", "toknum": 9249923597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moh\u00e1cs, Stadt in Ungarn, Schauplatz zweier wichtiger Schlachten: Am 29. 8. 1526 unterlag und fiel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00e9za (1141-1162) lie\u00df deutsche Ritter zum Schutz gegen die T\u00fcrken einwandern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund-airport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "dortmund-airport.de", "toknum": 9300822734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sandte demselben Herzoge gegen K\u00f6nig Heinrich H\u00fclfstruppen]."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 9327108638, "Left": [{"class": "", "str": "[Auch Peter , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viaregia-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "viaregia-sachsen.de", "toknum": 9388473536, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Ortenburg befinden sich der Matthiasturm mit der St. Georgskapelle und dem Tor-Relief von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas II. und seiner ersten Gemahlin Gertrud von Andechs, einer Schwester der heiligen Hedwig, wurde Elisabeth vierj\u00e4hrig mit dem elfj\u00e4hrigen Sohn des Landgrafen von Th\u00fcringen, Ludwig verlobt und zur gemeinsamen Erziehung auf die Wartburg gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doceri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "doceri.de", "toknum": 9747029545, "Left": [{"class": "", "str": "Als Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwabenmedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "schwabenmedia.de", "toknum": 9874458534, "Left": [{"class": "", "str": "Dort unterrichtete er damals u.a. auch den jungen Heinrich (den sp\u00e4teren Kaiser Heinrich II. und dessen Schwester Gisela, sp\u00e4ter Gattin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mattias Hunyadi (Corvinus) tief in Ungarn standen, w\u00e4hrend dieser sich in \u00d6sterreich, B\u00f6hmen, M\u00e4hren, Schlesien herumtrieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 10070024738, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich erinnere mich, da\u00df osmanische T\u00fcrken schon in der Regierungszeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bka.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "bka.gv.at", "toknum": 10206143767, "Left": [{"class": "", "str": "Wenig sp\u00e4ter entsteht die Pfarre Gm\u00fcnd als Tochterpfarre des nahe gelegenen Weitra. 1483 kommt die Stadt in die H\u00e4nde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus das Sechsst\u00e4dteland als Lusatia superior, also Oberlausitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grussschiene.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "grussschiene.de", "toknum": 10398722753, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals wurde der Name Lusatia in der Matrikel der 1409 gegr\u00fcndeten Universit\u00e4t Leipzig f\u00fcr gesamte heutige Lausitz verwendet. 1474 untertitelte man erstmals in der Kanzlei des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Marchfelde geschlagen und fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "zum.de", "toknum": 10511844649, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich Ottokar im Jahre 1278 wieder erhob, wurde er von Rudolf und dem mit ihm verb\u00fcndeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus in \u00d6sterreich einfiel und mit seinen gut ger\u00fcsteten Truppen St\u00e4dte, M\u00e4rkte und etwa 100 Burgen zerst\u00f6rte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "hirtenberg.at", "toknum": 10657066038, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das kleine, durch den Ausfall der Burg schutzlos gewordene Bauerndorf, schlug wohl 1477 die Schicksalsstunde, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus auf die bayerische Reichspolitik im Spiegel eines zeitgen\u00f6ssischen Gutachtens; Heinz Angermeier : Der deutsche Reichstag zu Frankfurt 1486 als H\u00f6hepunkt und Grenzfall der Verflechtung deutscher und ungarischer Politik; G\u00e1bor T\u00fcsk\u00e9s - \u00c9va Knapp : Der Kult der Katakombenheiligen in Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ungarisches-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "ungarisches-institut.de", "toknum": 10752446118, "Left": [{"class": "", "str": "Der Einflu\u00df des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und befahl ihm, das Land zum Christentum zu bekehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weitwanderungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "weitwanderungen.de", "toknum": 10954515670, "Left": [{"class": "", "str": "Der Legende nach erschien der Engel Gabriel dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm 1402 W. in Haft und \u00fcbergab ihn dem \u00f6sterreichischen Herzoge Wilhelm, worauf Jost wieder seine listigen Pl\u00e4ne schmiedete, sich zum Herrn der Lage zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 11077686351, "Left": [{"class": "", "str": "Aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus im Jahre 1474 noch sehr viel schlimmer gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chronik-schinzel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "chronik-schinzel.de", "toknum": 11251597614, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Hussitenzeit somit der Lichtener Bev\u00f6lkerung bereits Verw\u00fcstungen, Tod und Not brachten, so m\u00fcssen die Auswirkungen des Einfalls der \"Schwarzen Legion\" unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan aufbewahrt und verehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-ziele-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "reise-ziele-online.de", "toknum": 11290861398, "Left": [{"class": "", "str": "In der St. Stephan Basilika wird auch die Handreliquie des heilig gesprochenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus, der vergeblich um die Hand der Prinzessin geworben hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westtravel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "westtravel.at", "toknum": 11556592852, "Left": [{"class": "", "str": "Der Legende nach bewahrte im Jahre 1481 das Bellen eines Hundes die Kaisertochter Kunigunde vor einer Entf\u00fchrung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas III., sowie auch sp\u00e4tere Habsburger statteten die Stiftung mit reichen Vergabungen aus, die aber dem habsburgischen Hausgute entnommen waren und keineswegs aus dem konfiszierten Verm\u00f6gen der K\u00f6nigsm\u00f6rder stammten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 11572295333, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stifterin, und nach ihrem Tode (1313) ihre Tochter Agnes, Witwe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus machte sie zu einer der wichtigsten St\u00e4dte in der Umgebung und brachte so der Bev\u00f6lkerung Wohlstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-in-kroatien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "urlaub-in-kroatien.de", "toknum": 11675465152, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus im 15. Jahrhundert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 11762406600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Sp\u00e4tmittelalter und in der fr\u00fchen Neuzeit war der nieder\u00f6sterreichische Raum st\u00e4ndig von Unruhen betroffen, angefangen mit den Erbstreitigkeiten der Habsburger um 1400, \u00fcber die Hussitenkriege und die st\u00e4ndigen Behauptungsversuche Friedrichs III. , bis zu den Invasionen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus erstmalig das Sechsst\u00e4dteland als Lusatia superior und Oberlausitz bezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unsere-oberlausitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "unsere-oberlausitz.de", "toknum": 11919064944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seit dem 15. Jahrhundert wurde der bisher der (sp\u00e4teren) Niederlausitz vorbehaltene Begriff Lusatia immer h\u00e4ufiger auf die (sp\u00e4tere) Oberlausitz ausgedehnt. 1474 wurde in der Kanzlei des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " L\u00e1szl\u00f3 Kir\u00e1ly (Ladislaus den Heiligen, 1077-1095) und seinen Kampf gegen das 'dunkle' Steppenvolk der Kumanen tritt das Iran-Turan-Motiv besonders deutlich in den Vordergrund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buntnessel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "buntnessel.de", "toknum": 12451777351, "Left": [{"class": "", "str": "[3] In den Legenden \u00fcber den 'lichten'"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Erhabener Herr, gehen wir doch zum L\u00f6wenzwinger - es ist bald F\u00fctterungszeit, und da gibt es immer Abwechslung!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vampire-wiens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "vampire-wiens.at", "toknum": 12895056304, "Left": [{"class": "", "str": "\" Da sprach Graf Nostiz, einer der b\u00f6hmischen Edlen am Hofe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Corvinus \u00fcber Wien 1485 bis 1490 in Zusammenhang steht: Bereits im Jahr 1477 kam es zu einem Streit um die ungarische Krone zwischen dem Ungarnk\u00f6nig Matthias Corvinus und dem deutschen Kaiser und Erzherzog von \u00d6sterreich Friedrich III. In Folge dessen fiel der ungarische K\u00f6nig mit seinen Truppen in Nieder\u00f6sterreich ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vampire-wiens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "vampire-wiens.at", "toknum": 12895057851, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den Kanzler Johann Waldner ist eine Geschichte \u00fcberliefert, die in Zusammenhang mit der kurzzeitigen Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus und dem deutschen Kaiser und Erzherzog von \u00d6sterreich Friedrich III. In Folge dessen fiel der ungarische K\u00f6nig mit seinen Truppen in Nieder\u00f6sterreich ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vampire-wiens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "vampire-wiens.at", "toknum": 12895057877, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den Kanzler Johann Waldner ist eine Geschichte \u00fcberliefert, die in Zusammenhang mit der kurzzeitigen Herrschaft des Ungarnk\u00f6nigs Corvinus \u00fcber Wien 1485 bis 1490 in Zusammenhang steht: Bereits im Jahr 1477 kam es zu einem Streit um die ungarische Krone zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vampire-wiens.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "vampire-wiens.at", "toknum": 12895058130, "Left": [{"class": "", "str": "Als nach dem vorget\u00e4uschten Tod des Kanzlers das Haus an den Jagdverwalter von Wien weiterverkauft wurde, bestimmt dieser, die Hausfassade des Komplexes mit aufw\u00e4ndigen Szenen einer Hasenjagd umzugestalten, damit nichts mehr an die ungl\u00fcckselige Geschichte des Johann Waldner und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias 'Corvinus' Hunyadi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altmod.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "altmod.de", "toknum": 13013715685, "Left": [{"class": "", "str": "In B\u00f6hmen traf Heimburg eine politische Fehlentscheidung, er suchte das B\u00fcndnis mit Podiebrads Schwiegersohn, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im F\u00fcrstentum war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 13050030130, "Left": [{"class": "", "str": "Zuflucht fand er erst am Hofe von K\u00f6nig Andreas II. von Ungarn, der eine Milit\u00e4rkampagne nach Galizien durchf\u00fchrte, deren Ziel eine zeitweilige Installierung der Herrschaft der Vertreter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deshalb den Habsburgern z\u00fcrnte, war E. einer der drei Habsburger, welche nach Ungarn eilten, um Sigismunds Groll zu beschwichtigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13127589354, "Left": [{"class": "", "str": "Im Novembervertrage d. I., der auch zu Wien zwischen den Luxemburgern und den drei habsburgischen Herzogen abgemacht wurde, erscheint er gleichfalls. \u2013 Als dann Wenzels Flucht aus Wien erfolgt war und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Corvinus (1490) konnten die Ungarn wieder aus \u00d6sterreich vertrieben werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hosting-agency.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "hosting-agency.de", "toknum": 13165976822, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nach dem Tode des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte 600 Reiter gesandt \u2013 vorzubeugen, erlie\u00df der Kaiser strenge Bestimmungen f\u00fcr Aufrechthaltung des Lagerfriedens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 13363811817, "Left": [{"class": "", "str": "Um Meutereien in dem buntzusammengew\u00fcrfelten Heere \u2013 selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus 1474 die ersten Steuer ein, um den Krieg gegen Polen zu finanzieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienkunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "familienkunde.at", "toknum": 13720078872, "Left": [{"class": "", "str": "In Schlesien beispielsweise f\u00fchrte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus in Schlesien als Beitrag zu seinem Krieg mit Polen eingef\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienkunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "familienkunde.at", "toknum": 13720078954, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Steuer wurde schon 1474 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, doch kommt es am 1. Dezember 1477 zu einem Friedensschluss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-graz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "uni-graz.at", "toknum": 13735553043, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedene Vertreter des \u00f6sterreichischen Hochadels schlie\u00dfen sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias und dem deutschen Ritterorden zog er 1476 heran und eroberte unter andern die St\u00e4dte Z\u00fcllichau und Sommerfeld."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["htw-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "htw-berlin.de", "toknum": 13933538655, "Left": [{"class": "", "str": "Im Bunde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigismund durch die ungarischen Verh\u00e4ltnisse, der B\u00f6hmenk\u00f6nig Wenzel wahrscheinlich durch das Geld des Ordens zu einer Schwenkung ihrer Politik bewogen waren, nicht ungelegen; auch Witowd, der durch einen Tartareneinfall in Littauen festgehalten wurde, lie\u00df sich diesen Aufschub des unvermeidlichen Ordenskrieges gern gefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 13935542083, "Left": [{"class": "", "str": "Daher kam dem K\u00f6nige die angebotene Vermittelung der Luxemburger, von denen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan im Jahre 995. Mittelalterlich-sakrale Motive werden hier mit ungarischen und bayerischen Traditionen verflochten; eine ungarische und eine \u00f6sterreichische Schule sind in das Projekt eingebunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schyren-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "schyren-gymnasium.de", "toknum": 14333790959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf ein musikalisches Gro\u00dfereignis im Jahre 2013 kann sich das Publikum schon jetzt gefasst machen: In Kooperation von Stefan Daubner (Musik) und Claudia Fabrizek (Text) entsteht am Schyren-Gymnasium derzeit unter dem Arbeitstitel \"Nuptiae Schyrenses\" ein abendf\u00fcllendes Musical: Dessen Thema ist die historisch folgenreiche Heirat der bayerischen Herzogstochter Gisela mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias I. Corvinus um die Gunst des Sechsst\u00e4dtebundes und damit auch um G\u00f6rlitz buhlte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monumente-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "monumente-online.de", "toknum": 14343713086, "Left": [{"class": "", "str": "Benignas Vater Niklas H\u00f6rschel war Anh\u00e4nger des b\u00f6hmisch-hussitischen K\u00f6nigs Georg Boczko von Podiebrad und Kunstat, der mit dem katholischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " traditionell zu Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mietwagen-auskunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "mietwagen-auskunft.de", "toknum": 14523462245, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Riesenfeuerwerk in Budapest gehen die Feierlichkeiten zu Ehren des heiliggesprochenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corviunus wurde das bis dahin als Sechsst\u00e4dteland oder Oberland bezeichnete Gebiet als Lusatia superior (Oberlausitz) und die alte Mark Lausitz als Lusatia inferior (Niederlausitz) bezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lausitzer-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "lausitzer-portal.de", "toknum": 14540817085, "Left": [{"class": "", "str": "Und in einer Niederschrift zur Geschichte der Stadt Breslau unterschied man 1467 erstmals zwischen der Obir- vnd Niderlusicz . In der Kanzlei des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00e9la IV. und seiner Armee am 11. April 1241 in der Schlacht von Muhi (bei Miskolc) eine schwere Niederlage zuf\u00fcgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kitapi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kitapi.de", "toknum": 14634008758, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mitten in diese gesellschaftliche Neuordnung, mit der auch der slowakische Bergbau einer neuen Bl\u00fctezeit zustrebte, brach das Land unter dem Ansturm mongolischer Reiterheere zusammen, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit drei Heeren in das Deutsche Reich einfiel, wurde jenes Heer, welches unter der F\u00fchrung des ungarischen \"Herzogs\" l\u00e4ngs des n\u00f6rdlichen Donauufers eingedrungen war, auf dem R\u00fcckzuge, auf dem es viele Gefangene mit sich fortschleppte, von dem Markgrafen Adalbert und dessen Sohne L. mit einer kleinen aber beherzten Schaar angegriffen, geschlagen und auf der Flucht an der March fast aufgerieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 14699370540, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ovo, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig, in der Bl\u00fcte seiner Jahre seinem ungl\u00fccklichen Schicksal erlegen war, strebte der Wojwode Siebenb\u00fcrgens Johann Zapolya nach der Krone des heil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rivido.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "rivido.de", "toknum": 14715661648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Schlacht von Moh\u00e1cs im Jahre 1526, in welcher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Robert, \u00fcber die T\u00fcrkenkriege und den Prinzen Eugen, \u00fcber das Strandbad von Temeswar und das Agieren der Schw\u00e4bischen Volksgemeinschaft und \u00fcber andere Banater Belange bis zur Ersch\u00f6pfung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturraum-banat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "kulturraum-banat.de", "toknum": 14835518557, "Left": [{"class": "", "str": "Seinem Berliner Bekanntenkreis erz\u00e4hlte er \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus und wurde 1471 in Graz enthauptet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michaelaresetar.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nigs"}], "ref": "michaelaresetar.at", "toknum": 15120141165, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Andreas Baumkircher war urspr\u00fcnglich enger Vertrauter des Habsburger-Kaisers Friedrich III, wechselte sp\u00e4ter auf die Seite des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ungarnk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Ungarnk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"1050707968": 0.63, "3465199621": 0.5, "11372235273": 0.7315789473684211, "16531911183": 0.7708333333333333, "13167670805": 0.5514285714285714, "15656751639": 0.5, "13498624517": 0.5, "18153515561": 0.6922619047619049, "7894224429": 0.5, "8526338613": 0.5725806451612903, "1721965112": 0.5, "19617290820": 0.602, "10591500873": 0.6155, "720904270": 0.06858870967741929, "4388670543": 0.667142857142857, "6197366353": 0.7333333333333334, "9980564571": 0.6925, "15601395643": 0.0, "5862630503": 0.7708333333333333, "553868392": 0.5, "15437069929": 0.5, "8001626736": 0.0, "1114655863": 0.5, "8767132794": 0.0, "15391039617": 0.6894736842105263, "11586557059": 0.2294117647058824, "14977455236": 0.6922619047619049, "136868118": 0.7315789473684211, "5692087233": 0.5, "15437279379": 0.7013157894736841, "13127589524": 0.8076923076923077, "12710522005": 0.04267241379310345, "18597347478": 0.5, "12895056023": 0.6256521739130434, "9810130084": 0.563508064516129, "13165976744": 0.018571428571428572, "14977455786": 0.5, "14977455282": 0.5, "5205423802": 0.041724137931034466, "8256483517": 0.5, "6888267459": 0.740625, "12895056070": 0.5, "831551696": 0.5214285714285714, "2039518417": 0.5458333333333334, "15158050003": 0.7171052631578948, "6065068253": 0.2454545454545454, "1409609952": 0.0, "14585755361": 0.7114880952380953, "3204566246": 0.7142857142857143, "3295939819": 0.7234375, "12159354093": 0.5, "3971554030": 0.5, "12356705014": 0.7578125, "4754267914": 0.10161290322580636, "16678053136": 0.0, "4791580945": 0.614, "16397259027": 0.0, "773390102": 0.613076923076923, "17269592855": 0.605, "6111761698": 0.5009935897435898, "15941312297": 0.6099999999999999, "15107002667": 0.21666666666666662, "19681472309": 0.5942857142857142, "10868443446": 0.6083333333333333, "1868139321": 0.5055357142857143, "15437280575": 0.6615384615384614, "14633175872": 0.04312499999999999, "2951923011": 0.69125, "3827324231": 0.18, "13421400400": 0.010905172413793088, "6085185849": 0.5, "3842770266": 0.5086842105263157, "12857221477": 0.5, "11405755245": 0.7222222222222223, "6442544498": 0.5479166666666666, "14977455479": 0.601111111111111, "18873688955": 0.7792045454545453, "1721964413": 0.0, "19282680703": 0.0, "14856344726": 0.6041666666666666, "12079615367": 0.0, "6065067407": 0.0, "14079243665": 0.785, "5056941458": 0.6085714285714285, "9024741654": 0.5208333333333334, "9660863912": 0.62075, "11261317046": 0.6330434782608695, "747053495": 0.8230769230769229, "16285400507": 0.7315789473684211, "15834715585": 0.020067567567567553, "17744638919": 0.6504166666666668, "19807082440": 0.5, "13040962505": 0.5758333333333333, "3748230101": 0.5010897435897436, "4605876704": 0.5, "7735327202": 0.7785714285714285, "2834042852": 0.74, "6352763365": 0.5166666666666666, "15437069808": 0.5, "17027916712": 0.0}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Ungarnk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ungarnk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Ungarnk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 235}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ungarnk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 235}], "concsize": 235, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 235}