{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoschweden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "infoschweden.de", "toknum": 17915673751, "Left": [{"class": "", "str": "Schweden akzeptierte die norwegische Verfassung und die Norweger den schwedischen K\u00f6nig Karl als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoschweden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "infoschweden.de", "toknum": 4897147126, "Left": [{"class": "", "str": "Karl hatte die schlechteren Schwerter und kapituliert, Christian wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " akzeptiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 15087148244, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen Zeitr\u00e4umen wurde der amtierende d\u00e4nische K\u00f6nig auch vom schwedischen Hochadel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christoph III. zu einer der reichsten Frauen in Skandinavien geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 8062374684, "Left": [{"class": "", "str": "Dorothea war durch ihre Ehe mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 10340403335, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erich von Pommern wird als Nachfolger der K\u00f6nigin Margarethe I. zum nordischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich von Pommern t\u00e4tig gewesen sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gwdg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nigs"}], "ref": "gwdg.de", "toknum": 6636763790, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner soll er auch als Kanzler Herzog Wartislaws IX. und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 16865610116, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kr\u00f6nung Eriks von Pommern zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian II. \u00fcber 80 der f\u00fchrenden Aufst\u00e4ndischen hinrichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisenurlaubundmehr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "reisenurlaubundmehr.de", "toknum": 5202337360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Besonders gezeichnet wurde Schweden in 1520 bei einem Blutbad, bei dem der d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich seine Unterst\u00fctzung leiht, zu sch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 18571923634, "Left": [{"class": "", "str": "Um so schwieriger wird es unter solchen Umst\u00e4nden, die Mark gegen die feindseligen Nachbarn, denen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein zweites Mal in Stockholm gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ieg-ego.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "ieg-ego.eu", "toknum": 14482072311, "Left": [{"class": "", "str": "Im November 1520 wurde Christian II. von D\u00e4nemark (1481\u20131559) , der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infoschweden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "infoschweden.de", "toknum": 4897147497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans erkannte, dass die Schweden sich nicht einig waren und erschien 1497 mit seinen Truppen vor Stockholm, haute dem Sture was auf die Glocke und wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich VII in D\u00e4nemark zu verhindern, der damit sein Land aus der Abh\u00e4ngigkeit f\u00fchren wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["history-blog.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "history-blog.at", "toknum": 19369184754, "Left": [{"class": "", "str": "Es gelang ihr noch die Beg\u00fcnstigung englischer und niederl\u00e4ndischer Kaufleute durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik von Pommern lie\u00df im Jahr 1434 die Burg Malm\u00f6hus errichten, da er die mittlerweile wohlhabende Handelsstadt vor feindlichen Angriffen der Hanse sch\u00fctzen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordeuropa-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "nordeuropa-reisen.de", "toknum": 18724320332, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1441-1448) anerkannt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 12097918843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf Erik folgte sein Neffe Christopher von Bayern, der nach einigen Zugest\u00e4ndnissen schlie\u00dflich auch in Norwegen und Schweden als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 16865610161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von Margareta I. durchgesetzt wurde Erik am 17. Juni 1397 in Kalmar zum K\u00f6nig von D\u00e4nemark, Norwegen und Schweden, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war (siehe auch Kalmarer Union )."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diealternativen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "diealternativen.de", "toknum": 10340404166, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswertester unter den hinterpommerschen Greifen war Erich von Pommern , der als Erich VII. von 1397 bis 1439 nordischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fredrik III. die Alleinherrschaft einf\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenigshaus-norwegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "koenigshaus-norwegen.de", "toknum": 13401325391, "Left": [{"class": "", "str": "Das 1274 auf Initiative von Magnus Lagab\u00f8te festgeschriebene Landrecht war einzigartig f\u00fcr seine Zeit und galt bis 1660, als der d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich XIII., sein kinderloser Vetter, als dessen Erbe er in Norwegen anerkannt war, versuchte vergeblich, seine Anerkennung auch in D\u00e4nemark und Schweden durchzusetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 8225346101, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in D\u00e4nemark und Norwegen anerkannt, einer Erneuerung der Kalmarer Union versucht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 12097918923, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bonde blieb bis 1457 im Amt, obwohl 1450 mit Kristian I., als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich VII. wurde durch eine hansische Wirtschaftsblockade zum Scheitern gebracht (1435 Frieden von Vordingborg)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hoerstel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "hoerstel.de", "toknum": 1203742566, "Left": [{"class": "", "str": "Der Versuch der Beg\u00fcnstigung englischer und niederl\u00e4ndischer Kaufleute durch den d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich von Pommern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["saab-krinelke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "saab-krinelke.de", "toknum": 19149762409, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erkl\u00e4rung liegt darin, dass bereits vor mehr als 500 Jahren die Gemeinde Malm\u00f6 als Eigent\u00fcmer eingetragen wurde. 1437 verlieh Malm\u00f6 den roten Greif als Stadtwappen an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich v. Pommern die Stadt 1416 im Krieg gegen die Grafen von Holstein niederbrannte, gingen angeblich alle Urkunden verloren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 10411808649, "Left": [{"class": "", "str": "Das genaue Gr\u00fcndungsdatum der Siedlung Eckernf\u00f6rde ist unbekannt; als der d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "? bis zu seiner Absetzung 1439 \u00fcber die drei nordischen Reiche D\u00e4nemark, Norwegen und Schweden herrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 19041712647, "Left": [{"class": "", "str": "Die Burg wurde um 1415 von K\u00f6nig Erich von Pommern errichtet, der als sogenannter ?"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war die Aussicht des pommerischen Herzogshauses, die nordische Krone zu erben, endg\u00fcltig zerronnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 8225346148, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Absetzung Erichs (1438) und der Wahl seines Schwestersohnes, des Pfalzgrafen Christoph, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik von Pommern einen der ersten Pl\u00e4tze in der Versammlung unter nachdr\u00fccklicher Berufung auf Jordanes und die von ihm aufgestellte Behauptung, da\u00df die Goten urspr\u00fcnglich in Skandinavien ans\u00e4ssig waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 16518222441, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinem Auftritt beim Reformkonzil fordert der Bischof als Vertreter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist, dazu aufgereizt, die Heirath des jungen Markgrafen Friedrich mit der polnischen K\u00f6nigstochter r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen, die Neumark (7."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 18571923442, "Left": [{"class": "", "str": "Die Statthalterschaft Friedrichs wird seit dem Bruche selbstverst\u00e4ndlich als erloschen betrachtet, den R\u00e4nken seines b\u00f6swilligen Gegners, Ludwigs des B\u00e4rtigen von Baiern-Ingolstadt, wird Vorschub geleistet, Herzog Casimir von Stettin (Februar 1424) im Widerspruche mit der 1417 dem Markgrafen ausdr\u00fccklich erneuerten Lehnsgerechtigkeit \u00fcber Pommern f\u00fcr reichsunmittelbar erkl\u00e4rt und in Verbindung mit dessen Vetter Erich in Stolpe, welcher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian II. hingerichtet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bjoerklunda.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nigs"}], "ref": "bjoerklunda.de", "toknum": 17340365755, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1397 wurde die Kalmarer Union (1397 - 1521) gegr\u00fcndet, die festlegte, dass diese drei skandinavischen L\u00e4nder den gleichen K\u00f6nig anerkannten. 1520 endete die Kalmarer Union, die am Ende durch innere Zerrissenheit gepr\u00e4gt war, mit dem Stockholmer Blutbad, bei dem 80 schwedische Adelige auf Gehei\u00df des d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich Wilhelm III. f\u00fcr Pfarrer, Rabbiner und Richter eingef\u00fchrt worden war, sind hierf\u00fcr Indizien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lutherisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "lutherisch.de", "toknum": 12235971475, "Left": [{"class": "", "str": "Die zunehmende Wiedergewinnung der sonnt\u00e4glichen Sakramentsfeier und das allm\u00e4hliche Verschwinden des schwarzen Talars als gottesdienstlicher Kleidung, der hier in Preu\u00dfen von dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der am Hofe seiner Gro\u00dftante, der K\u00f6nigin Margarete, lebte, und f\u00fcr Barnim V. Wegen seiner Weigerung, eingel\u00f6ste Kamminer Besitzungen herauszugeben, geriet er mit dem Bistum in Streit, der 1418, nachdem Bogislaw, von Papst Gregor XII. gebannt, gestorben war, auf dem Konstanzer Konzil zu seinen Ungunsten entschieden wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7493528029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bogislaw, mit seinen Br\u00fcdern Wartislaw VII. und Barnim V. Erbe im Herzogtum Stolp oder Pommern-Wolgast \u00f6stlich der Swine, dem eigentlichen Pommern, postulierter Bischof (1386) und Schirmvogt des Bistums Kammin, \u00fcbernahm 1395 nach dem Tode Wartislaws VII. die Regierung auch f\u00fcr dessen Sohn Erich, den sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian II. mehr als 80 der f\u00fchrenden schwedischen M\u00e4nner hinrichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweden-butik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "schweden-butik.de", "toknum": 6278361521, "Left": [{"class": "", "str": "Die Konflikte, die mit den Bestrebungen verkn\u00fcpft waren, die nationale Einheit Schwedens und seine an die Hanse gekoppelten wirtschaftlichen Interessen zu sichern, m\u00fcndeten in das Stockholmer Blutbad von 1520, bei dem der d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fredrik VI. Die Universit\u00e4t wurde 1939 ihren heutigen Namen - Universitetet i Oslo (UiO), gegeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amb-norwegen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "amb-norwegen.ch", "toknum": 6509926288, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1911 wurde \"Det Kongelige Fredriks Universitet\" in Christiania, als Oslo damals hiess, gegr\u00fcndet, genannt nach dem letzten d\u00e4nisch-norwegischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgesetzt und zieht sich nach Gotland zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 18961939698, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1439 wird Erich infolge interner Streitigkeiten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Magnus Eriksson und seiner Gemahlin Blanche de Namur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--bohusln-bxa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nigs"}], "ref": "xn--bohusln-bxa.de", "toknum": 2111903022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1330 wurde Bohus Regierungssitz und Wohnstatt des schwedisch-norwegischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kristian II. an dieser Stelle 82 Adlige hinrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ninablazon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "ninablazon.de", "toknum": 9260951715, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Stortorget\" - \u00e4ltester Platz der Stadt mit einer gruseligen Geschichte: Im November 1520 lie\u00df der frisch gekr\u00f6nte d\u00e4nisch-schwedische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich gegen die Hansa."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 3163935367, "Left": [{"class": "", "str": "Die Holl\u00e4nder suchten auf jede Weise diese Zwangsregeln zu umgehen, segelten heimlich in die verbotenen H\u00e4fen \u2013 Klipph\u00e4fen \u2013 besonders nach Femarn, und verbanden sich zuletzt offen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian I als Nachfolger zum Herzog von Schleswig und Graf von Holstein gew\u00e4hlt \u2013 ab 1474 Herzog von Holstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wappen-eidelstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "wappen-eidelstedt.de", "toknum": 14074826148, "Left": [{"class": "", "str": "Als Adolf VIII von Schauenburg, Graf von Holstein und Herzog von Schleswig, ohne leibliche Erben bIieb, wurde 1460 in Riepen sein Neffe, der seit 1448 regierende d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich von Pommern eintraten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 18753366045, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgehend von der rechtlichen Grauzone der Seefehde des mecklenburgischen Adels gegen D\u00e4nemark in den 1390er Jahren, in denen sich der Begriff der \"Vitalienbr\u00fcder\" konstituierte, gewann das Freibeuterwesen \u00fcber eine Phase der Kriminalisierung und Verfemung als blo\u00dfer Seeraub in den Jahren 1398-1426 schlie\u00dflich im Verst\u00e4ndnis der hansischen Autorit\u00e4ten und deren Chronistik wieder an Legitimation, als die wendischen Hansest\u00e4dte 1426 in den Krieg der Holsteiner Grafen gegen den nordischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und begr\u00fcndet den modernen Staat mit Zentralregierung, stehendem Heer, Finanzverwaltung, Erbmonarchie seiner Dynastie und dem K\u00f6nig als Oberhaupt der protestantischen Kirche 1720 - 1772 Der Adel herrscht in Schweden, der K\u00f6nig ist ohne Macht 1772 K\u00f6nig Gustav III stellt mit einem Staatsstreich die absolute Macht des K\u00f6nigs wieder her 1792 Ermordung des K\u00f6nigs beim Maskenball in der Oper 1818 - 1844 Bernadotte K\u00f6nig unter dem Namen Carl XIV Johann 1880 - 1900 Sp\u00e4te Industrialisierung des armen Agrarlandes 1901 Erstmalige Vergabe der Nobelpreise in Stockholm und Kristiania (Oslo) 1986 Ermordung von Ministerpr\u00e4sident Olof Palme 1995"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["publicshareware.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "publicshareware.de", "toknum": 7791944727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "700 - 1200 Staatswerdung von Schweden mit Reichs- und Handelszentrum in Sigtuna und Uppsala bzw. Birka in Mittelschweden, Fahrten der schwedischen Vikinger nach S\u00fcdosten (Russland und Byzanz) 1252 Gr\u00fcndung der Stadt Stockholm 1397 - 1521 Kalmarunion - Zusammenschluss der drei K\u00f6nigreiche D\u00e4nemark, Norwegen und SCHWEDEN 1521 - 1560 Gustav Wasa vertreibt den d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christoph I. von D\u00e4nemark, Schweden und Norwegen, ein Neffe Otto's aus der sogenannten Neumarkter Linie, 1448 starb, fielen seine neuburg-oberpf\u00e4lzischen Besitzungen an die Linien Simmern, Zweibr\u00fccken und Mosbach, und O. kaufte seinem Bruder Stephan v. Zweibr\u00fccken den obgenannten Theil zu dem seinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 4870639642, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich (s. A. D. B. VI, 206) und den Holsteiner Grafen die pommerschen Herz\u00f6ge und die pommerschen | St\u00e4dte in einen feindlichen Gegensatz brachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 2912048087, "Left": [{"class": "", "str": "In so kleine Theile war die Macht des pommerschen Herzogshauses zersplittert, als die erneute Fehde zwischen dem von seinen pommerschen Vettern unterst\u00fctzten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Unionsk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Unionsk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"16865610116": 0.7008928571428571, "10340403335": 0.76, "10411808649": 0.5255882352941177, "7791944727": 0.0, "6636763790": 0.7460526315789473, "14482072311": 0.6102500000000001, "6509926288": 0.5, "12235971475": 0.5, "17915673751": 0.8033333333333332, "4870639642": 0.0, "8062374684": 0.7842105263157894, "18753366045": 0.0, "9260951715": 0.03991935483870965, "14074826148": 0.0, "6278361521": 0.5, "19041712647": 0.5228571428571428, "18571923442": 0.5, "2111903022": 0.11250000000000002, "16865610161": 0.57875, "18571923634": 0.6354166666666665, "8225346101": 0.5739655172413793, "17340365755": 0.5, "10340404166": 0.57875, "18961939698": 0.3046875, "12097918923": 0.5654310344827586, "18724320332": 0.5985714285714285, "13401325391": 0.5758620689655172, "5202337360": 0.67325, "15087148244": 0.784375, "2912048087": 0.0, "7493528029": 0.5, "8225346148": 0.50375, "1203742566": 0.5625862068965517, "16518222441": 0.5, "19149762409": 0.5276785714285714, "3163935367": 0.021993243243243234, "19369184754": 0.60125, "4897147126": 0.7916666666666667, "4897147497": 0.6083333333333333, "12097918843": 0.5866666666666666}, "Desc": [{"nicearg": "Unionsk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Unionsk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Unionsk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 40}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Unionsk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 40}], "concsize": 40, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 40}