{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " unterwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mexiko-cancun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "mexiko-cancun.de", "toknum": 16931238875, "Left": [{"class": "", "str": "Der dort ans\u00e4ssige K\u00f6nig musste sich dem Sieger als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drang hier ein und verfluchte uns zu dem, was ihr eben sahet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "interblog.de", "toknum": 4937868044, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der finstere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pvsenglischefraeulein.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "pvsenglischefraeulein.at", "toknum": 12791719344, "Left": [{"class": "", "str": "Dort konnte er aber das Vertrauen des Pharaos gewinnen und wurde schlie\u00dflich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bringt, absorbiert er die Kraft und scheidet dahin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 13760943271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn der Spieler das Mantella dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 1889214725, "Left": [{"class": "", "str": "So kehrte Ludwig nach dem Erhebungsakt nach Aquitanien zur\u00fcck und nahm weiter seine Aufgaben als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jw2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "jw2.de", "toknum": 16445558500, "Left": [{"class": "", "str": "Er selbst bezeichnet sich als Sohn von \u0160ilhak-In\u0161u\u0161inak II., der wahrscheinlich irgendwo im Reich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 11697029154, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig erhob Karl daraufhin 838 im Gebiet Lothars zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien behalten k\u00f6nnte, wenn er OTTO huldigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1284300137, "Left": [{"class": "", "str": "Er hoffte, dass er eine Stellung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Schrein von Tiber Septim zu l\u00f6sen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 16516003785, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch k\u00f6nnten sie dabei helfen, den Fluch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Herrschaftsanspruch des Pendragon noch immer nicht anerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "kreis-archiv.de", "toknum": 15975156387, "Left": [{"class": "", "str": "Der Abwehrkampf allein w\u00e4re schon schlimm genug, zumal einige der britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 13449783069, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig erhielt Aquitanien und Karlmann wurde auf den Namen Pippin getauft und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kleine Hyksos,."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbreitung-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "ausbreitung-der-wahrheit.de", "toknum": 13552802058, "Left": [{"class": "", "str": "Dyn, so meinte man lange Zeit, herrschten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet wieder eine Mitwirkung des Reichstags (meist in Pavia) bei der Gesetzgebung statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigen"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445024834, "Left": [{"class": "", "str": "Erst unter den italischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Schrein von Tiber Septim aufzuheben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 16516003850, "Left": [{"class": "", "str": "Dadurch kann sein Geist seinen Gef\u00e4hrten helfen, den Fluch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien, stirbt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "melbar.de", "toknum": 19743394616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pippin, Sohn Karls I.,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miteinanderweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "miteinanderweb.de", "toknum": 17318859156, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch eine Intrige landet Josef im Kerker, macht mit Traumdeutungen den Pharao auf sich aufmerksam und avanciert zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ein Stadthalter des Schahs im fernen Persepolis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-der-menschheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-der-menschheit.de", "toknum": 587804829, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Satrap war sozusagen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschlossen sich zu ertr\u00e4nken, um mit ihrem K\u00f6nig begraben zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nz2go.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "nz2go.de", "toknum": 13580544651, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verehrung des K\u00f6nigs sei so weit gegangen, dass viele seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Austrien (Hauptstadt Metz)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 9341920284, "Left": [{"class": "", "str": "So machte er beispielsweise seinen dreijahrigen Sohn Sigibert III. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Vater der Provinz, und der Mandarin der Vater der Stadt, in der er Befehlshaber ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburg-postkolonial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "freiburg-postkolonial.de", "toknum": 17183133615, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Italien, erobert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["friedenskerzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "friedenskerzen.de", "toknum": 568487805, "Left": [{"class": "", "str": "Das zu Byzanz geh\u00f6rende Venedig wurde 810 von Pippin, dem Sohn Karls und dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ujjain im heutigen Gliedstaat Madhya Pradesh gewesen sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chroniken-asien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "chroniken-asien.de", "toknum": 4596736305, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits zu Lebzeiten seines Vaters soll Ashoka jedoch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien Pippin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 1248177769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karls aeltester Sohn Pippin der Bucklige stirbt, ebenso wie sein Namensvetter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Italien zugewiesen; er untersteht der Oberherrlichkeit Ludwigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jadu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "jadu.de", "toknum": 12939178547, "Left": [{"class": "", "str": "Bernhard, einem Sohne Pippins, wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Austrasien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 10528635426, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein weiteres Zugest\u00e4ndnis war im Jahr 623 die Ernennung von Chlothars 15j\u00e4hriger Sohn Dagobert I. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien und Aquitanien (Pippin und Ludwig) weiterhin in ihren Koenigreichen regieren sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenige"}], "ref": "layline.de", "toknum": 11431372117, "Left": [{"class": "", "str": "Vorgesehen war, dass die beiden amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aquitanien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444080021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl I. (der Gro\u00dfe) ernennt seinen minderj\u00e4hrigen Sohn Ludwig (s. 778) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aushub regierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 10630021144, "Left": [{"class": "", "str": "Die Crassulaceae w\u00e4hlten mittags seinen hierhin christlichen Globalsteuerung Anund Athaulf zum K\u00f6nig, woraufhin Olof als eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Gottes, der Mensch, darf und k\u00f6nnte ihn je benennen, d. h. regieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquila40-31.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "aquila40-31.de", "toknum": 5374924889, "Left": [{"class": "", "str": "Denn: Niemand, erst recht nicht der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach sich zieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-archiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigen"}], "ref": "kreis-archiv.de", "toknum": 15960404309, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr beh\u00fctetes Leben am Hof endet, als der Hochk\u00f6nig einem Mordanschlag zum Opfer f\u00e4llt, was einen Krieg zwischen Avallach und anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor langer Zeit dazu verdammt worden, den entweihten Schrein von Tiber Septim zu bewachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 16516003723, "Left": [{"class": "", "str": "Sein erl\u00f6ster Geist teilte mir mit, er sei zusammen mit drei gef\u00e4hrten vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der Satrapen; nach den roemischen Geographen der vespasianischen Zeit besteht der Staat der Parther aus achtzehn \"Koenigreichen\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenige"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 2164437351, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Verwaltung liegt in den Haenden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Chald\u00e4a (Babylon)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "bibelkreis-muenchen.de", "toknum": 1485832662, "Left": [{"class": "", "str": "Er setzte aber Gubaru, einen seiner Gener\u00e4le, bekannt als Darius der Meder, als Gouverneur oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Klag Halfdanson, was zur erneuten Flucht Harald Klag's f\u00fchrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greyfenfels.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "greyfenfels.ch", "toknum": 17433281266, "Left": [{"class": "", "str": "Es klommt jedoch rasch wieder zu Feindseligkeiten zwischen K\u00f6nig Horik I. und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigibert III. und ist auch in der n\u00e4heren Umgebung von K\u00f6nig Childerich II. nachzuweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeshauptarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "landeshauptarchiv.de", "toknum": 1245735816, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Herzog f\u00fchrte zusammen mit Bischof Kunibert von K\u00f6ln die Regentschaft f\u00fcr den unm\u00fcndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorsah, konnten die Kontrolle der italischen Bisch\u00f6fe und Grafen sowie die Wahrung der Rechtssicherheit nur durch das bew\u00e4hrte Instrument der K\u00f6nigsboten erfolgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277034300, "Left": [{"class": "", "str": "Da die ordinatio imperii auch keine Einsetzung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zurin Arctus sich erhoben hatte, um sich an seinem fr\u00fcheren Herren zu r\u00e4chen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 17915473002, "Left": [{"class": "", "str": "Ich zitiere den Geist der untoten Klinge Rielus: \"Wir ahnten nicht, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; er selbst begn\u00fcgte sich bescheiden und vorsichtig mit der Bezeichnung \"Durchlauchtiger Mann\" und \"Majordomus\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5496073257, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst beehrte ihn mit dem Titel \"subregulus\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Herzog von Spoleto."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445012788, "Left": [{"class": "", "str": "Karl I. griff nach 787 nicht mehr selber im S\u00fcden ein, sondern \u00fcberlie\u00df die \u2013 im ganzen wenig erfolgreiche \u2013 Kriegf\u00fchrung seinem Sohn Pippin als dem zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftaucht und es mit sich selbst zerst\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 13760943415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn einer der K\u00f6nige der Bucht gewinnt (egal welcher), benutzen Sie das Numidium zuerst um die anderen K\u00f6nige zu besiegen, bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Identit\u00e4t K\u00f6nig Wulfharths , der daraufhin an der Seite des Tribunals erfolgreich Ada'Soom am Roten Berg besiegte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 4656281946, "Left": [{"class": "", "str": "Einer Version zufolge beschwor Almalexia den ruhenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern und den \u00f6stlichen Gebieten eingesetzt und baute hier seine Position betr\u00e4chtlich aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 7870057264, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Leben Ludwigs des Deutschen war wie das seiner Br\u00fcder durch die heikle Erbfolgefrage bestimmt. 826 wurde Ludwig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an, indem er ihn mit reichen Geschenken entlie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 12077934031, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Ludwig 814 allein den Thron bestiegen, best\u00e4tigte er zun\u00e4chst einfach die Anordnungen des Vaters: er empfing Bernhards Huldigung und erkannte ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, und folgte ihm nach dessen Aufstieg zur Gesamtherrschaft als Zweitgeborener in derselben Funktion nach, anscheinend sogleich auch mit dem K\u00f6nigstitel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13296661493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "P. wuchs in Aquitanien auf, wo sein Vater bis 814"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-am-rhein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "christen-am-rhein.de", "toknum": 424824680, "Left": [{"class": "", "str": "Der hl. Kunibert, der aus mosell\u00e4ndischem Adel stammte und an dem in seinem Bistum geltenden weltlichen Gesetzbuch, der Lex Ribuaria, mitgewirkt hat, war auch Regent und Ratgeber austrasischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " VVS mu\u00dfte zum K\u00f6nig des Reiches bu\u00dffertig wandeln und ihn anflehen: \"K\u00f6nig, m\u00f6gest Du mit Deinem Gold die L\u00fccken stopfen, die wir in der Schatzkammer von Immobiljenburg nun einmal haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fondszeichner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fondszeichner.de", "toknum": 16229202830, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien eingesetzt, behielt dieses regnum (mit drei burgundischen Grafschaften in der Ordinatio imperii von 817, wurde aber mit Ludwig II., dem \u00e4lteren Bruder,Kaiser LOTHAR I., untergeordnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 2510828392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pippin I., schon 814 vom Vater, Kaiser LUDWIG DEM FROMMEN, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem ebenso korrupten wie ineffizienten Regime des alteingesessenen Adels vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klausdede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "klausdede.de", "toknum": 315076057, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland gab es keinen Volksaufstand gegen die Franzosen im Gegenteil: der einfache B\u00fcrger oder Bauer zog, wie selbst Hoffmann von Fallersleben in seinen Erinnerungen zugibt, die korrektere und rationalere Verwaltung durch Beamte des Kaisers oder eines seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mal mobil machte, kam einfach nicht viel an waffenf\u00e4higen Leuten zusammen und so konnte es schon sein, da\u00df ein Trupp von siebzig Mann die ganze Streitmacht und damit das gesamte Heer darstellte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 6158357144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn da so ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Austrasien erhoben, Regenten waren Herzog Adalgisel und Bischof Kunibert von K\u00f6ln . Nach dem Tode des Vaters 639 unternahmen die f\u00fcr ihn Regierenden mehrere - fehlgeschlagene - Versuche zur Erringung der Macht im gesamten Frankenreich, nach der formellen Reichsteilung von 639 war Sigisbert aber unbestrittener K\u00f6nig in ganz Austrasien; politisch bestimmend war neben Bischof Kunibert nun Pippin der \u00c4ltere ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 5049967769, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sigibert wurde auf Betreiben der Gro\u00dfen in seinem Land schon als Kind im Alter von drei Jahren von seinem Vater Dagobert I. auf den Thron eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 12731703171, "Left": [{"class": "", "str": "Im Tal Roncesvalles wurde die fr\u00e4nkische Nachhut unter dem bretonischen Markgrafen Hruodland (Roland) von den Basken vernichtet. 781 setzte KARL seinen Sohn Pippin als Unterk\u00f6nig in Italien und seinen Sohn LUDWIG als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rechnung getragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 6258969837, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sonderstellung Italiens wurde durch die Nennung der Langobarden in Karls K\u00f6nigstitel ( rex Francorum et Langobardorum , so auch sp\u00e4ter im Kaisertitel) und durch die Einsetzung seines Sohnes Pippin (+ 810 noch vor Karl) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " doch schon ein bisschen zu K\u00f6rperf\u00fclle tendiert, ein Hauch selbstgef\u00e4llig geworden ist und mit \u00e4gyptisch geschminkten Augen...gekonnter kann man die Entwicklung eines Menschen gar nicht beschreiben...und unterhaltsam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gnadenkinder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "gnadenkinder.de", "toknum": 4216845117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber Gerd, ja, der Roman ist einfach genial - sehr lang - viele Teile aber wundersch\u00f6n :D :D Na ja Skrupel - nicht direkt, aber ich kann mir Josef halt \u00fcberhaupt nicht mehr anders vorstellen ;) da sind so wundersch\u00f6ne Szenen drin...wie er aus der Grube geholt wird und einen kleinen Schluck Milch zu trinken bekommt...so liebevoll beschrieben...oder wie er sp\u00e4ter als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neustrien erhoben hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277036016, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen wurden alle Bisch\u00f6fe und Grafen, die 833 Ludwigs Partei ergriffen hatten, des Landes verwiesen. 110 Schlie\u00dflich beschloss Ludwig, nach einer \u00e4u\u00dferlichen Vers\u00f6hnung der beiden Kaiser, im Mai 839 die Aufteilung des Frankenreiches au\u00dfer Bayern unter Lothar und Karl, den er bereits im September 838 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt und dort bis 814 in Abh\u00e4ngigkeit seines Vaters regierend - offenbar keine eigenst\u00e4ndige Kapitulariengesetzgebung erlassen habe (so S. 88), erkl\u00e4rt doch das Herrschaftssystem Karls von selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badw-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "badw-muenchen.de", "toknum": 13301210549, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Ludwig der Fromme - von Karl bereits als Kleinkind in Aquitanien zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aquitanien, und Karl d. Gr. und wird nach dessen Tod unter Ludwig Reichsabt sowie Abt von Inden, dem Kloster im heutigen Aachener Stadtteil Kornelim\u00fcnster."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 7201159483, "Left": [{"class": "", "str": "Er ber\u00e4t Ludwig den Frommen, damals noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit seinem Herz wiedervereinigt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 13760943599, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen geschehen alle Enden von Daggerfall gleichzeitig: Der Spieler wird vom Numidium erschlagen, entweder Daggerfall, Sentinel oder Wegesruh ist siegreich, die K\u00f6nige der Iliac-Bucht und die kaiserlichen Truppen werden von den Orks geschlagen, welche dann ihr eigenes K\u00f6nigreich erbauen, der K\u00f6nig der W\u00fcrmer wird zum Gott und eine andere Inkarnation wird zum Anf\u00fchrer des Ordens des Schwarzen Wurms, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien (Toulouse), begraben in Saint-Romain in Blaye."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 17818738107, "Left": [{"class": "", "str": "Sohn K\u00f6nig Chlothars, des II. aus dessen zweiter Ehe) 8. April 632, 628 bezeugt, 629"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien (Gebiete s\u00fcdlich der Loire)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["michael-waibel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "michael-waibel.de", "toknum": 16901724997, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zusagen und Schenkungen von 754 und 756 werden von Karl 774 in Rom gegen\u00fcber dem Papst feierlich erneuert; die Unterst\u00fctzung der p\u00e4pstlichen Gebietsanspr\u00fcche bleibt auch in der Folgezeit fester Bestandteil der karolingischen Politik. 781 l\u00e4\u00dft Karl der Gro\u00dfe seine S\u00f6hne Pippin und Ludwig in Rom zu K\u00f6nigen salben; Pippin wird Unterk\u00f6nig der Langobarden, Ludwig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlangt hatte, war es den Deutschen gelungen, das Heveller -Gebiet, Brandenburg bis Spandau , vor\u00fcbergehend locker an das Reich zu binden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 16085243600, "Left": [{"class": "", "str": "Da er enge Verbindungen zum deutschen Adel pflegte und vom Kaiser offenbar die Krone eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " VVS II, f\u00fcr die starke Vorburg, f\u00fcr den Wehrturm mit den drei Leuten von der Geldtankstelle, f\u00fcr alle die: Da sitze ich hier auf Deiner Schulter, Anwalt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fondszeichner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fondszeichner.de", "toknum": 16229203165, "Left": [{"class": "", "str": "Sie setzten sich leise auf die Schulter von Anw\u00e4lten der Anleger-Kinder und kr\u00e4chzten denen ins Ohr: \"F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl, der Dicke ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 18329343220, "Left": [{"class": "", "str": "Das alte Kloster Kettenbach bei Michelbach an der Aar wird durch eine Stiftung von Sohn Lahngaugraf Gebhard ( St ) nach Gm\u00fcnden in den Westerwald verlegt. - Der ostfr\u00e4nkische Teilk\u00f6nig von Bayern Karlmann und K\u00f6nig von Italien wird regierungsunf\u00e4hig und gibt die Herrschaft an seinen Bruder, den schw\u00e4bischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Austrien (sedes Metz) erhob und Bischof Kunibert von K\u00f6ln sowie den dux Adalgisel zu Regenten bestimmte, die wiederum den Arnulfinger-Pippiniden nahestanden bzw. mit ihnen versippt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 19268945906, "Left": [{"class": "", "str": "Eine vergleichbare L\u00f6sung wurde 633 nach verlustreichen K\u00e4mpfen gegen die Slawen an der Ostgrenze gefunden, als Dagobert seinen zweij\u00e4hrigen Sohn \u2192 Sigibert III. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horiks I. in J\u00fctland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greyfenfels.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "greyfenfels.ch", "toknum": 17433281232, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Invasion von Harald Klag Halfdanson f\u00fchrt zu einem Abkommen mit den \u00fcberlebenden Olaf Gudr\u00f8dson und Horik I. Gudr\u00f8dson . Harald Klag Halfdanson wird zu einer Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Burgaufseher hatte in Immobiljenburg und den Vorwerken nach dem Rechten gesehen und herausgefunden, das Unterk\u00f6nig VVS zwar Gold der Anleger-Kinder gesammelt hatte, aber daf\u00fcr nur Blech in Immobiljenburg als Deckung hatte h\u00e4ufen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fondszeichner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fondszeichner.de", "toknum": 16229202713, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Reiches, er trug den Titel VVS , der Verwalter der frischrenovierten Immobiljenburg , zu seinen V\u00f6gten sprach: \"Schaffet mir Mehrwert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fondszeichner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fondszeichner.de", "toknum": 16229201985, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es begab sich vor unvordenklichen Zeiten, in den Jahren 1994 bis 2001, als in der Hauptstadt des Reiches noch der Nebel des Hochmuts waberte, aufgestiegen aus dem Tal der f\u00fcnf Hinzugekommenen, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht mehr aber sein Fluch liegt noch immer \u00fcber Sancre Tor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "interblog.de", "toknum": 4937868115, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " VVS , \"Du gehst jetzt besser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fondszeichner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fondszeichner.de", "toknum": 16229202935, "Left": [{"class": "", "str": "\"Doch\", sagte er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Babylonien eingesetzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausbreitung-der-wahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "ausbreitung-der-wahrheit.de", "toknum": 3460516358, "Left": [{"class": "", "str": "St\u00e4ndige Reibereien gab es mit seinem Bruder Samassumukin, den sein Vater als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Didianus von Berkshire und seiner Ehefrau Safrida."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "npage.de", "toknum": 16443443554, "Left": [{"class": "", "str": "Bis zum Jahre 1000 gibt es \u00fcberhaupt keine Kunde \u00fcber die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Langobardenreich eingesetzt, allerdings ohne eine Teilungskonsequenz f\u00fcr das Gesamtreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444079542, "Left": [{"class": "", "str": "Pippin, Sohn von Karl I., wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wulfgarth erneut zum Leben, damit er dem Tribunal helfe, die Invasion abzuwehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 413555853, "Left": [{"class": "", "str": "[24] Zu diesem Zweck erweckte Almalexia den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Austrasien ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwl.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lwl.org", "toknum": 9767996615, "Left": [{"class": "", "str": "Chlothar vereint das Frankenreich unter seiner Regierung und setzt 623 seinen Dagobert I. (reg. 623/29-639) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern Karlmann Arnulf von K\u00e4rnten ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 18329343477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "0887 Der an Epilepsie erkrankte Herrscher \u00fcber das gesamte Frankenreich Karl der Dicke unterliegt milit\u00e4risch dem unehelichen Sohn des ostfr\u00e4nkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oslofjord mit Namen Harald Grenske, (der aus Grenland, einer Landschaft n\u00f6rdlich von Oslo)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nidaros.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "nidaros.de", "toknum": 1439640441, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vater war ein d\u00e4nischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Baiern und ab 840/43 als K\u00f6nig im \u00f6stlich des Rheins gelegenen Teil des Frankenreichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primusverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "primusverlag.de", "toknum": 19743140490, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ludwig der Deutsche (um 806-876) regierte ungew\u00f6hnlich lange: ab 826 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Neustrien , wurde Arnulf zu dessen Vormund bestellt, war also zusammen mit Pippin dem \u00c4lteren der Regent des Frankenreiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 16984531211, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "623, nach der Einsetzung Dagoberts I. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesalbt und gekr\u00f6nt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 14804852328, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst fungierte als Taufpate, bekr\u00e4ftigte die 'compaternitas' mit der karolingischen Familie und regte vermutlich die Namens\u00e4nderung des bis dahin Karlmann genannten Pipin an, der gleichzeitig zum italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Persis, Ardaschir I. , am 28. April 224 n. Chr. in der Schlacht von Hurmuzgan get\u00f6tet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 11526048239, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte Arsakide, Artabanos IV, wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alemannien, Chur-R\u00e4tien und Burgund ernannte. 830 gelingt es den verb\u00fcndeten Br\u00fcdern ihren Vater, Kaiser Ludwig in Haft zu nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2875006307, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schaffte es, dass Kaiser Ludwig den sechsj\u00e4hrigen Karl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ". 855, an der Tochter Judith zur englischen K\u00f6nigin anl\u00e4\u00dflich ihrer Verm\u00e4hlung 856 wie an der Gattin Irmintrud 866. Ankn\u00fcpfend an politische Traditionen, gepflegt in kirchlichen Zentren der Francia und weitergef\u00fchrt in der sp\u00e4t-karolingischen Hofkultur, suchte KARL DER KAHLE mit den Mitteln seiner Vorfahren zu regieren (Kapitularien, Entsendung von Missi) und baute die theoretischen Grundlagen der k\u00f6niglichen Amtsgewalt in der Idee des rex christianus weiter aus (besonders auf Hoftagen in Pitres 862-869."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 2446846461, "Left": [{"class": "", "str": "Im Bund mit geistlichen Beratern betrieb er insbesondere die Fortentwicklung eines sakralisierten K\u00f6nigtums, deutlich schon 848 in seiner kr\u00f6nung und Salbung zum aquitanischen K\u00f6nig durch Erzbischof Wenilo von Sens, fortgef\u00fchrt in Weiheakten am \u00e4ltesten Sohn, Karl dem Kind, zum aquitanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin in Italien und Ludwig in Aquitanien (781), die byzantinische Verlobung der Prinzessin Rotrud (781), aber auch das um 780 sichtbar werdende Reforminstitut der Gerichtssch\u00f6ffen und vollends die mit der Ankunft Alkuins (781/82) dem H\u00f6hepunkt zustrebende geistige Erneuerung, in der sich die Bildungskontinuit\u00e4t des nachantik-lateinischen Europa aus italienischer, spanischer, irischer, angels\u00e4chsischer Tradition mit der neuen politischen F\u00fchrungsmacht zu vielgestaltigem Neubeginn verschmolz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445019815, "Left": [{"class": "", "str": "Vieles, im Zeitansatz oft nur zuf\u00e4llig und fragmentarisch bekannt, ist in diesem Zusammenhang zu sehen, so die beginnende administrative und kirchliche Durchdringung Sachsens (von der freilich auch die harte Capitulatio nicht auszunehmen ist), die Regelung der italischen Verh\u00e4ltnisse und die Einsetzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Auput II . Diese K\u00f6nige herrschten nur noch \u00fcber das Gebiet von Tanis und wohl einschlie\u00dflich Leontopolis/Tell el-Mogdam sowie Teile des \u00f6stlichen Deltas."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 432074134, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die von Manetho als 23. aufgef\u00fchrte Dynastie besteht nach neuen Erkenntnissen aus K\u00f6nig Pedubastis II . , Osorkon IV . und einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armeniens bestellte, seine Tochter Ardaschama aber vermaehlte mit dem Grossfuersten der Iberer Mihrdates (Mithradates), der von dem Mihrdates, Satrapen des Dareios und Statthalters Alexanders u..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 5671726733, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...von Armenien, berichtet Moses von Khorene, begnuegte sich nicht mit dem zweiten Rang, der ihm im Persischen (Parthischen) Reich von Rechts wegen zukam, sondern zwang den Partherkoenig Arschagan, ihm die hoechste Gewalt abzutreten, worauf er in Persien sich einen Palast bauen und daselbst Muenzen mit eigenem Bildnis schlagen liess und den Arschagan zum Unterkoenig Persien s, seinen Sohn Dicran (Tigranes) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nicht v\u00f6llig zutreffend \u2013 Lothar trug nicht einmal den Titel rex Italiae bzw. Langobardorum \u2013, da die bereits zu Lebzeiten des kaiserlichen Vaters zu Mitregenten und Mitkaisern bestimmten Herrscher weitreichendere Kompetenzen besa\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277038388, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen ist f\u00fcr Lothar I. (823-829 u. 833-840) und Ludwig II. (844-855) die Bezeichnung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( baiuli ) zu den k\u00f6niglichen Beratern ( consiliarii ). 153 Entscheidend f\u00fcr die Ver\u00e4nderungen waren die Bestrebungen Lothars I. und Ludwigs II., die Zust\u00e4nde in Italien zu verbessern und ihre dortige Herrschaft zu festigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277038539, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Weise entwickelte sich das Institut der K\u00f6nigsboten von einer fr\u00e4nkischen Kontrollinstanz der lokalen Gewalten zu einem Mittel ihrer Machtsteigerung. 152 Vergleichbar ist auch die Entwicklung von den Erziehern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner Hand hatte, kam der Titel dann den pers\u00f6nlichen Vertrauten und Helfern Ludwigs II. und vielleicht schon seines Vaters zu, so wurde nach dem Tode Ludwigs II. und besonders nach Karl III. die Erhebung eines Gro\u00dfen zum consiliarius zum Ausdruck einer \u00dcbereinkunft zwischen dem K\u00f6nig und den Gro\u00dfen: der Einflu\u00df der M\u00e4chtigsten auf die Regierung des Reiches erhielt etwas von institutioneller Verfestigung und Garantie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277039995, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u21d1 Vgl. Keller, K\u00f6nigsherrschaft, S. 188f.: \"Bezeichnete consiliarius regis zun\u00e4chst nur einen Ratgeber des Gesamtherrschers, der als dessen Vertreter die Regierung des Teilreiches f\u00fcr eine bestimmte Zeit zusammen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Talonox ( http://de.wowhead.com/npc=30830 ) ist mit dem Hilfs-DK schwer zu killen, da der Kill im Quest nur z\u00e4hlt, wenn man selbst mehr als die H\u00e4lfte dmg verursacht hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rising-gods.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "rising-gods.de", "toknum": 13180179989, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Der Questgeber hat beim an und abnehmen kein Zeichen \u00fcber dem Kopf (weder Ausrufe- noch Fragezeichen) 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (781-818) \u2013 Monarchen als Stellvertreter \"Vers\u00f6hnungsk\u00f6nig\" ... Weiterlesen \u2192"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 6314538600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ulrich Hausmann Inhaltsverzeichnis Einleitung Italien unter den Karolingern und das Verh\u00e4ltnis zum Gesamtfrankenreich Die Anf\u00e4nge der fr\u00e4nkischen Einflussnahme in Italien (754-774) Italien unter fr\u00e4nkischer Herrschaft (774-781): Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcche Die \u00c4ra der italischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Ardaschir I., der um 211 Feldz\u00fcge in die benachbarten Regionen unternahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yxkonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "yxkonline.de", "toknum": 12273761960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "211-226 n.u.Z. In Persis, Kernland der Perser, begann zu Beginn des 3. Jahrhunderts n.u.Z. eine Revolte unter dem lokalen F\u00fcrsten ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zugewandt hatten, half die Auss\u00f6hnung KARLS mit Graf Robert dem Tapferen (861), dessen Schlagkraft zumindest mittelbar einen ertr\u00e4glichen Friedensschlu\u00df in Entrammes bei Le Mans (863) herbeif\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 4406506861, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen die Bretonen unter dem dux Salomon, denen sich rorgonidische Grafen und selbst der K\u00f6nigs-Sohn Ludwig der Stammler , zuvor neustrischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dem Beherrscher des fr\u00e4nkischen Gesamtreiches deutlich zutage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277032727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u300816\u3009Wie bereits 773/774, 781 und 786 nutzte Karl der Gro\u00dfe auch seinen vierten Italienzug, um s\u00e4mtliche privatrechtliche, kirchliche und \u00f6ffentlichrechtliche Angelegenheiten des Landes pers\u00f6nlich zu ordnen. 48 Erneut trat die Abh\u00e4ngigkeit des italischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Arsakiden ; als letzte parthische Provinz gegen Osten bezeichnet er Arachosien mit der Hauptstadt Alexandropolis, wahrscheinlich Kandahar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 3136046716, "Left": [{"class": "", "str": "Ein zuverlaessiger Berichterstatter aus augustischer Zeit fuehrt eben jenes Sakastane unter den parthischen Provinzen auf und nennt den Koenig der Saker-Skythen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darauf gehen, dass sie, wie die roemischen Statthalter, die hoechste Zivil- und die hoechste Militaergewalt in sich vereinigten und die Armee der Parther ueberwiegend aus Reiterei bestand. ^9 Das lehrt ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenige"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 8330743518, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...Amm. 23, 6,14 die Vorsteher der persischen regiones vitaxae (schr. vistaxae), id est magistri equitum et reges et satrapae heissen, so hat er ungeschickt Persisches auf ganz Innerasien bezogen (vgl. Hermes 16, 1881, S. 613); uebrigens kann die Bezeichnung \"Reiterfuehrer\" fuer diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien (Toulouse), begraben in Saint-Romain in Blaye (ein Sohn ist Chilperich, kurz nach seinem Vater) Nach dem Tod des Gesamtk\u00f6nigs Chlothar II. 629 wurde das Frankenreich erstmals nicht mehr unter den beiden S\u00f6hnen geteilt, sondern der \u00e4ltere, Dagobert I., trat die Nachfolge im Gesamtreich an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babenberg-royal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "babenberg-royal.de", "toknum": 14399155036, "Left": [{"class": "", "str": "Sohn K\u00f6nig Chlothars, des II. aus dessen zweiter Ehe) 8. April 632, 628 bezeugt, 629"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Austrasien (dem merowingischen Ostreich) mit der Residenz Metz eingesetzt worden; die Regentschaft f\u00fchrten der Bischof Kunibert von K\u00f6ln und der Herzog Adalgisel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 15722893323, "Left": [{"class": "", "str": "Der merowingische K\u00f6nig Sigibert III. (638/39-656) war schon von seinem Vater, Dagobert l., dem letzten bedeutenden Gesamtherrscher des merowingischen Frankenreiches, als zweij\u00e4hriges Kind zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Baiern Der Kampf um ein eigenes Reich Ludwigs Verh\u00e4ltnis zu seinen Br\u00fcdern und zu seinen Neffen Die schwierigen 860er-Jahre Kampf um das Erbe Lothars II. (\u2020 869) Ludwigs letzte Jahre Tod und Begr\u00e4bnis Ludwigs Ehefrau Hemma Ludwig der Deutsche und seine S\u00f6hne Die T\u00f6chter Innere Verh\u00e4ltnisse Das angestammte Reich: Baiern Die K\u00f6nigslandschaft: Franken, besonders das Rhein-Main-Gebiet Vernachl\u00e4ssigtes Land: Alemannien?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["primusverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "primusverlag.de", "toknum": 19743140739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Familie und Politik Pers\u00f6nlichkeit und Charakter Ludwig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Alemannien (Schwaben) ab 865 und nach 876, K\u00f6nig von Italien ab 879, r\u00f6mischer Kaiser 881, ostfr\u00e4nkischer K\u00f6nig 882, westfr\u00e4nkischer K\u00f6nig 885"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mflothow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "mflothow.de", "toknum": 18621553331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. Karl III. der Dicke (* 839; \u2020 13. Januar 888 in Neudingen),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Franken, Sachsen und Th\u00fcringen und Karl der Dicke Unterk\u00f6nig in Schwaben. - Der von seinem Vater Westfrankenk\u00f6nig Karl der Kahle geblendete Karlmann , flieht zu seinem Onkel Ostfrankenk\u00f6nig Ludwig der Deutsche stirbt als Abt von Kloster Echternach. - Liutfridus ist Graf im Niddagau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["graf-von-katzenelnbogen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "graf-von-katzenelnbogen.de", "toknum": 18329343088, "Left": [{"class": "", "str": "Sein \u00e4ltester Sohn Karlmann wird ostfr\u00e4nkischer Teilk\u00f6nig in Bayern, Ludwig III wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Persien s, seinen Sohn Dicran (Tigranes) zum Unterkoenig Armeniens bestellte, seine Tochter Ardaschama aber vermaehlte mit dem Grossfuersten der Iberer Mihrdates (Mithradates), der von dem Mihrdates, Satrapen des Dareios und Statthalters Alexanders u..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 5671726722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...von Armenien, berichtet Moses von Khorene, begnuegte sich nicht mit dem zweiten Rang, der ihm im Persischen (Parthischen) Reich von Rechts wegen zukam, sondern zwang den Partherkoenig Arschagan, ihm die hoechste Gewalt abzutreten, worauf er in Persien sich einen Palast bauen und daselbst Muenzen mit eigenem Bildnis schlagen liess und den Arschagan zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antichrist-wachtturm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "antichrist-wachtturm.de", "toknum": 720792161, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Gott aber der Oberk\u00f6nig ist, ist dann Jesus ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im austrasischen Reichsteil eingesetzt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 1005157452, "Left": [{"class": "", "str": "So ist nicht ausgeschlossen, dass Samo von Dagobert I. , dem Sohn Chlothars, selbst zu den Slawen ausgesandt wurde, der zu dieser Zeit von seinem Vater als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 1379771351, "Left": [{"class": "", "str": "Hatte Lothar seine Nachfolge bereits am 8. Juni 979 in der Erhebung seines Sohnes Ludwig V. zum Mit-K\u00f6nig in Compiegne gesichert, so scheiterte er 984 mit der Erhebung Ludwigs zum aquitanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", tats\u00e4chlich wohl orientalische Sklaven oder Freigelassene."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1440480960, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abdo und Sennis waren nach der Legende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in seiner Hauptstadt Praaspa oder Phraarta (suedli..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenigs"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 1464631574, "Left": [{"class": "", "str": "In Atropatene traf er nicht bloss auf den hartnaeckigen Widerstand des maechtigen und halb unabhaengigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aquitanien , sein \u00e4lterer Bruder Pippin zum Unterk\u00f6nig von Italien gesalbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 1889214339, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Ostersonntag, dem 15. April 781 , wurde Ludwig durch Papst Hadrian I. in Rom zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien gesalbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 1889214348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Ostersonntag, dem 15. April 781 , wurde Ludwig durch Papst Hadrian I. in Rom zum Unterk\u00f6nig von Aquitanien , sein \u00e4lterer Bruder Pippin zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien bestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 1889214592, "Left": [{"class": "", "str": "Doch offenbar bestanden bei Karl und Teilen seines Hofes zun\u00e4chst Vorbehalte gegen\u00fcber einer k\u00fcnftigen Alleinherrschaft Ludwigs. 812 wurde erst einmal der Sohn des verstorbenen Pippin, Bernhard , zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Teil Austrasiens und bestimmte Arnulf und Pippin zu dessen engsten Beratern; sp\u00e4testens seit 624/25 fungierte Pippin der \u00c4ltere im Amt des Hausmeiers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 2415025567, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spitzenahn der PIPPINIDEN, verf\u00fcgte \u00fcber ausgedehnten Familienbesitz zwischen dem Kohlenwald und der mittleren Maas (\u00f6stliches Belgien), begegnet erstmals 613 als Repr\u00e4sentant der austrasischen Gro\u00dfen, als er zusammen mit Arnulf von Metz dem neustrischen K\u00f6nig Chlothar II. die Herrschafts\u00fcbernahme auch in Austrasien und Burgund erm\u00f6glichte. 623 erhob Chlothar II. seinen Sohn Dagobert I. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien, den 3j\u00e4hrigen Ludwig f\u00fcr Aquitanien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445012364, "Left": [{"class": "", "str": "Den 4j\u00e4hrigen Pippin bestimmte Karl I. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien ein, ohne ihm jedoch einen gleichberechtigten Anteil an der Reichsherrschaft zuzuerkennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445022280, "Left": [{"class": "", "str": "Nach l\u00e4ngerem Z\u00f6gern setzte Karl I. 812/13 Pippins Sohn Bernhard, der, nach dem Namen zu schlie\u00dfen, kaum als vollb\u00fcrtig gellen konnte, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Chef des Heeres, er war offensichtlich auch in der noblen Spenderlaune, den gefallenen Helden eine f\u00fcrstliche Beisetzung zu gew\u00e4hren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["informationen-bilder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "informationen-bilder.de", "toknum": 2575203486, "Left": [{"class": "", "str": "Er ernannte nicht nur Cheti-Herakles zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befreit werden konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 3927801383, "Left": [{"class": "", "str": "[21] Anschlie\u00dfend reiste mit Hilfe von Lysandus ' Mutter Nulfaga nach Aetherius , wo er das Mantella fand und zerst\u00f6rte, wodurch die ebenfalls rastlose Seele des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", war also Statthalter f\u00fcr den eigentlichen K\u00f6nig, seinen Vaters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiassuess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "matthiassuess.de", "toknum": 3975536291, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor verwaltete er Bayern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Statthalter an der Spitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiassuess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "matthiassuess.de", "toknum": 3975536341, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen war Bayern, anders als Plinganser in seinem doch schlichten Gem\u00fct vermutet, kein K\u00f6nigreich, sondern lediglich ein Gebiet mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Baiern und von 840 bis 876 K\u00f6nig des Ostfrankenreiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiassuess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "matthiassuess.de", "toknum": 3975536389, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ludwig war seit 817 bzw. de facto seit etwa 825"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete sich selbst nie als Unterk\u00f6nig, sondern als K\u00f6nig, da aus ihm der K\u00f6nig sprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiassuess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "matthiassuess.de", "toknum": 3975536411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern als K\u00f6nig, da aus ihm der K\u00f6nig sprach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["matthiassuess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "matthiassuess.de", "toknum": 3975536417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Unterk\u00f6nig bezeichnete sich selbst nie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Statthalters bekleidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 4406144198, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt wurde er an eine S\u00e4ule gebunden und mit Pfeilen geschossen; weil er aber dadurch nicht besch\u00e4dicht wurde, indem die Pfeile neben ihm in der Luft h\u00e4ngen blieben, so wurde er am Ende enthauptet. - Die Bollandisten meinen, unter diesem K\u00f6nig Dagnus sei kein anderer als Decius zu verstehen, oder wenn er eine andere Person gewesen, so habe er nur das Amt eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verdanken haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oblivion-power.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "oblivion-power.de", "toknum": 4441392355, "Left": [{"class": "", "str": "Er berichtet Dir von weiteren verfluchten Klingen, die ihre Knechtschaft in den Katakomben einem ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte ihr sorgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "interblog.de", "toknum": 4937868093, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " da unten irgendwo?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "interblog.de", "toknum": 4937868101, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ist dier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["interblog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "interblog.de", "toknum": 4937869106, "Left": [{"class": "", "str": "Als Alryscha eintraf, sammelten sie ihre verbliebende Kraft und zerst\u00f6rten die Barriere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben hatte, kam P. als Hausmeier zum Zuge (belegt 624/25) und behauptete sich in den folgenden Jahren in K\u00e4mpfen mit rivalisierenden Adelsgruppen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5183964487, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nachdem er den Austrasiern 623 seinen heranwachsenden Sohn Dagobert I. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines westlichen Nachbarn, des Koenigs der Homeriten . Die suedlichste Station an der ostafrikanischen Kueste, von welcher die aegyptischen Kaufleute wussten, Rhapta in der Gegend von Sansibar, pachteten von diesem Scheich die Kaufleute von Muza, das ist ungefaehr das heutige Mocha, \"und senden ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenige"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 5289230205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "...ers her\" den Fuersten Arabiens zu: die Dioskorides-Insel, eben jenes Sokotra, gehorchte damals dem Koenig von Hadramaut, Azania, das heisst die Kueste Somal und weiter suedlich einem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schoa (der sp\u00e4tere Kaiser Menelik II.) zur Modernisierung seines Landes einen t\u00fcchtigen Ingenieur aus Europa suchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vinorama-ermatingen.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "vinorama-ermatingen.ch", "toknum": 6249425130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dazu bot sich schon bald eine Gelegenheit, als er durch einen schweizer Bekannten erfuhr, dass der \u00e4thiopische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Italien, Pippin, erobert wurde (die einzige fremde Besetzung Venedigs bis 1797)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-passau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-passau.de", "toknum": 6258971366, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Einsetzung stand im Zusammenhang mit dem Frieden von Aachen: durch die Kaiserkr\u00f6nung Karls des Gro\u00dfen 800 war es zum Konflikt zwischen diesem und Byzanz gekommen, der zu Kriegshandlungen eskalierte, in deren Verlauf Venedig 810 von Karls Sohn und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" konstant ausgebaut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maya-culture.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "maya-culture.de", "toknum": 6454089068, "Left": [{"class": "", "str": "Der Handel zwischen den St\u00e4dten bl\u00fcte und wurde trotz oder gerade wegen des Systems des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde, sp\u00e4ter sein erster Gefolgsmann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454940712, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Taten wurden verbunden, womit Hagen zuerst Gunthers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeshauptarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "landeshauptarchiv.de", "toknum": 6955684036, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Regierungsantritt seines Vaters 814 wurde Lothar zun\u00e4chst ein Jahr sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt es sich bei Centwine , von dem William schreibt, dass er auf Bitten von Bischof Haeddi und der M\u00f6nche von Glastonbury in 680 Abt Haemgils (Hemgisel) f\u00fcr seine konstanten Dienste f\u00fcr den Glauben zum Nachfolger von Abt Beorhtwald f\u00fcr 25 Jahre ernennt und den Br\u00fcdern der Abtei das Recht verleiht, ihren Abt gem\u00e4\u00df der Regel des heiligen Benedikt selbst zu w\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 7016455631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um einen solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baldred mit Zustimmung Centwines und der Autorisation und Best\u00e4tigung durch Bischof Haeddi und Abt Aldhelm dem Abt Haemgils f\u00fcr die Unterst\u00fctzung der zu Glastonbury gelegenen verehrungsw\u00fcrdigen Kirche der gesegneten Maria und des gesegneten Patrick reichlich Land und Fischrechte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 7016455724, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "681 gibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch einheimische, anerkannten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 7196873590, "Left": [{"class": "", "str": "Also: im 18. Jh. v. Chr. begann die zweite Zwischenzeit, und im 17. Jh. v. Chr. fielen die Hyksos in \u00c4gypten ein und \u00fcbernahmen die 15. Dynastie, wobei sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien regiert und brachte von dort seine Vertrauten mit, den M\u00f6nch Benedikt und den Kanzler Helisachar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ingelheimergeschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "ingelheimergeschichte.de", "toknum": 7326575505, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Ludwig im Jahre 814 die Nachfolge seines Vaters antrat, war er bereits 36 Jahre alt. Bis dahin hatte er seit 781 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", anerkannte ihn der ostfr\u00e4nk."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 7511817522, "Left": [{"class": "", "str": "Widerwillig, formell wohl als lehnsabh\u00e4ngigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in demselben Verhaeltnis standen, wie dieser zu dem Grosskoenig ^9."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aquesta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterkoenig"}], "ref": "aquesta.de", "toknum": 7529108628, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... nach unten hin fortgesetzt, so dass kleinere Dynasten und Stammhaeupter zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien eingesetzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 7577736707, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Br\u00fcder waren KAISER LOTHAR I. und PIPPIN I. Sein Halbbruder war der westfr\u00e4nkische K\u00f6nig und sp\u00e4tere Kaiser KARL DER KAHLE . LUDWIG verbrachte seine Kindheit bis 814 am Hofe des Vaters, den KARL DER GRO\u00dfE als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Austrasien unter der Regentschaft von Arnulf von Metz und Pippin dem \u00c4lteren erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreis-ahrweiler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "kreis-ahrweiler.de", "toknum": 7581117556, "Left": [{"class": "", "str": "Dagobert, der Sohn Chlotars II., wird noch zu dessen Lebzeiten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen, ist weder fiktiv noch in der Sache abwegig, sondern war ein ernst gemeintes Vers\u00f6hnungsangebot an Otto von Northeim, der als Stellvertreter des Kind-K\u00f6nigs in Sachsen Hauptnutznie\u00dfer einer solchen Regelung geworden w\u00e4re (160 f.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 7615888476, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des s\u00e4chsischen Aufstands 1073 war noch keine Absetzung des K\u00f6nigs geplant (117 f.), und der Vorschlag Heinrichs IV. im Jahr 1080, seinen sechsj\u00e4hrigen Sohn Konrad zu einer Art s\u00e4chsischem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem D\u00e4nenk\u00f6nig Viglet auf einer Heide in J\u00fctland (sp\u00e4ter Hamletsheide genannt), worauf Hermutrude ihr Versprechen, mit Hamlet jedes Schicksal, selbst den Tod zu teilen, bricht und sich mit Viglet verm\u00e4hlt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagengestalten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "sagengestalten.de", "toknum": 7723260577, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. Durch seinen ehelichen Sohn Ansegisel, der sich mit Begga, der Tochter Pippins, verheiratete, wurde A. der Ahnherr der Arnulfinger oder Karolinger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 7850119413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ARNULF, Bischof von Metz, Heiliger, * um 582, \u2020 18.7. 640 zu Habendum in den Vogesen (im Kloster Remiremont), beigesetzt in der seitdem Arnulfkirche genannten Apostelkirche in Metz. - A. stammte aus fr\u00e4nkischem Adel und war unter Theudebert II. (595 bis 612) australischer Palastaufseher. 611 oder 612 wurde er Bischof von Metz und 622/23 mit dem Hausmeier Pippin Vormund des austrasischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Austrien (623) zu dessen Vormund bestellt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 7850119619, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wurde er 614 zum Bischof von Metz gew\u00e4hlt, sein Vertrauensverh\u00e4ltnis zu Chlothar II. konnte er bewahren, so dass er nach der Einsetzung Dagoberts I. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vom gesch\u00e4ndeten Grab des Kaisers verbannen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larasmaps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "larasmaps.de", "toknum": 8001822086, "Left": [{"class": "", "str": "Alle vier zusammen k\u00f6nnen den \"Fluch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liewang gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 8186551530, "Left": [{"class": "", "str": "Als vierzehnj\u00e4hriger nimmt Usong an einem \u00dcberfall gegen die Chinesen teil, wird dabei gefangengenommen und an den Hof des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auch Skattk\u00f6nig (Steuerk\u00f6nig) genannt, war ein mediatisierter K\u00f6nig, der zwar in seinem Machtbereich weitgehende Souver\u00e4nit\u00e4t besa\u00df, aber einen Oberk\u00f6nig anerkennen musste, dem er abgabepflichtig war und der die Reichseinheit wahrte und f\u00fcr die Gesamtverteidigung zust\u00e4ndig war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["styriartig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "styriartig.at", "toknum": 8230523231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [[Godegisel]] bis 501 in Genf, [[Sigismund]] (516 - 523 n. Z.) und endlich [[Godomar]] (524 - 534 n. Z.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 8328778089, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wie man sogleich bemerkt, handelt es sich dabei gar nicht um das Herzland der Schweiz, das '''Mittelland''' zwischen Jura und Alpen, denn das geh\u00f6rte damals gar nicht Theoderich, sondern sukzessive den in der '''Rabenstadt''' Lyon residierenden Burgunderk\u00f6nigen [[Gundomad]] (480 - 516 n. Z.) mit Bruder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landschaft Persis (= Provinz Fars) Kyros , aus dem Hause der Ach\u00e4meniden, gegen die medische Gewalt erhoben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["endzeitreport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "endzeitreport.de", "toknum": 8458643035, "Left": [{"class": "", "str": "Im fernen Ansam hatte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Banzan; er erhielt den Namen Paul bei der Taufe, bei welcher Diaz die Patenstelle versah."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 8650672714, "Left": [{"class": "", "str": "Am wichtigsten war die Bekehrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sei, [57] was eine Erkl\u00e4rung daf\u00fcr w\u00e4re, dass ein um 1\u00c4 500 lebender Nord in der um 1\u00c4 668 [58] , also fast zweihundert Jahre sp\u00e4ter, stattfindenden Schlacht am Roten Berg die Nord f\u00fchren konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 9385576631, "Left": [{"class": "", "str": "[56] Wie auch um Ysgramor so ranken sich viele Mythen und Legenden um Wulfharth . Die bekannteste ist dabei die, dass Wulfharth der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die sich gegen\u00fcber der Ewigen Stadt zur\u00fcckgehalten hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 9396437524, "Left": [{"class": "", "str": "Von den daraus resultierenden Vorrechten gedachte LOTHAR entschiedeneren Gebrauch zu machen als die fr\u00fcheren karolingischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit seinem Herz wiedervereint."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 9687143596, "Left": [{"class": "", "str": "Der Held wurde vom Numidium erschlagen, entweder Dolchsturz, Sentinel oder Wegesruh waren siegreich, die K\u00f6nige der Iliac-Bucht und die Kaiserlichen Truppen werden von den Orks geschlagen, und die Orks bauen ihr eigenes K\u00f6nigreich, der K\u00f6nig der W\u00fcrmer wird zum Gott und eine Andere Inkarnation wird zum Anf\u00fchrer des Ordens des Schwarzen Wurms und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausklingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigen"}], "ref": "npage.de", "toknum": 9950407577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Wessex l\u00e4sst Beda nach der ausf\u00fchrlichen Beschreibung der feierlichen Taufe des ersten christlichen K\u00f6nigs Cynegisl in 635 und dessen Tod in 642 seine Berichte mit dem R\u00fcckfall des K\u00f6nigreichs in das Heidentum unter nicht genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Persis, Ardaschir I. besiegte den letzten Arsakidenk\u00f6nig und begr\u00fcndete 226 n. die Dynastie der Sasaniden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["numismatik-cafe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "numismatik-cafe.at", "toknum": 10005874698, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien gewesen, wo er bereits die Bekanntschaft mit dem umtriebigen Abt Benedikt von Aniane gemacht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["universos-mercatores-de-hansa-theutonicorum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "universos-mercatores-de-hansa-theutonicorum.de", "toknum": 10021876508, "Left": [{"class": "", "str": "Er war zuvor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" \u00c4gyptens (des Hauses der Knechtschaft) hervortun?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-offenbarung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "neue-offenbarung.de", "toknum": 10389770603, "Left": [{"class": "", "str": "Ist vielleicht der ganze Stamm Josefs f\u00fcr die Gl\u00e4ubigen \"verschollen\", und wird er sich irgendwann als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Franken"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 10581452602, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Merowech,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chnuba, des Herrn von Haithabu, zu dessen Taufe und zu einer Missionsreise des Erzbischofs Unni von Hamburg- | Bremen, die sich auf den Spuren Anskars nach D\u00e4nemark und Schweden (Birka) erstreckte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 10620489453, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Ungarnsieg kam es allerdings im Anschlu\u00df an den siegreichen D\u00e4nenfeldzug und die Unterwerfung des d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tryggve, mit seiner Mutter in der Fremde ein unstetes Leben. ... Olaf-Orden Olaf-Orden, norweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "5dic.de", "toknum": 10670384845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "/ Meyers Gro\u00dfes Konversations Lexikon / Olaf Olaf (Oluf), K\u00f6nige von Norwegen: 1) O. (I.) Tryggvess\u00f6n, Urenkel von Harald H\u00e5rfagr (s. Harald 8), gest. 1000, f\u00fchrte nach der Ermordung seines Vaters, des norwegischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien und wurde vom Vater f\u00fcr die Gesamtnachfolge vorgesehen, die er nach dem Tod des Vaters 877 antrat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 11089218366, "Left": [{"class": "", "str": "Da der Zweit\u00e4lteste fr\u00fch starb, folgte der \u00c4lteste, Ludwig der Stammler als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und von Wessex vollst\u00e4ndig abh\u00e4ngig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 11350456040, "Left": [{"class": "", "str": "Wie diese war er offenbar ein von Wessex eingesetzter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vornemlich zum Zeitvertreibe seiner Tochter hielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 11413992328, "Left": [{"class": "", "str": "Man weiset ihm bey dem G\u00e4rtner des Pallasts zu Singan seinen Aufenthalt an, \"wo er zugleich die fremden und seltenen Thiere zu besorgen hatte, welche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Usong weder l\u00e4nger bey sich behalten, noch ihm erlauben, in sein eigenes Land zur\u00fcck zu kehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 11413992607, "Left": [{"class": "", "str": "Nun konnte der seinem Beherrscher getreue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nabopolassar"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 11606376335, "Left": [{"class": "", "str": "Indem die Meder unter Kyaxares zuerst die Barbaren besiegten und vertrieben, wurden sie das m\u00e4chtigste Volk und vereinigten sich 609 mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begegnet um 790. Nachdem die Herrscher von Wessex schlie\u00dflich im 10. Jahrhundert zu Herrschern \u00fcber ganz England aufgestiegen waren, wurde sich Sussex zu einer Provinz des reiches, aus der sich die heutigen Counties entwickelten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schottland4fans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "schottland4fans.de", "toknum": 11641008319, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zeitpunkt hatte Sussex allerdings schon jede Eigenst\u00e4ndigkeit verloren - der letzte (von Mercia abh\u00e4ngige)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Istein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asawiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "asawiki.de", "toknum": 11882716765, "Left": [{"class": "", "str": "Vadomar erbte Gundomads Reichsteil und machte seinen Sohn Vithikap zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kein K\u00f6nig auf Zeit, sondern der K\u00f6nig aller K\u00f6nige: Jesus hat darauf verzichtet, \u00dcberlegenheit zur Schau zu stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["predigtkasten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "predigtkasten.de", "toknum": 11977064421, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ganz anders ist der K\u00f6nig, dem dieser Titel vor allen anderen zusteht \u2013 kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cynegisl von Wessex in 642 alter Inkarnationszeit besteigt K\u00f6nig Edmund als dessen unmittelbarer Nachfolger in 939 Nachphantomzeit den wests\u00e4chsischen Thron und setzt die Tradition des in der Schlacht gegen den heidnischen K\u00f6nig Penda 642 gefallenen Oswalds von Nordhumbrien als Oberk\u00f6nig in England fort."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11986507575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod des noch von Beda genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter kaiserlicher Autorit\u00e4t sollte er dereinst die Leitung des vielfach bedrohten Landes \u00fcbernehmen, das ebenso wie Aquitanien durch seine fr\u00fchere Entwicklung am meisten auf eine Sonderstellung hingewiesen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 12077933658, "Left": [{"class": "", "str": "Nur als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbrachte L. seine Jugend in Aquitanien (wie Pippin in Italien)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 12080880461, "Left": [{"class": "", "str": "Als vom Vater bestellter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur Huldigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 12080881274, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Sicherung der Randl\u00e4nder bedacht, entbot er seinen Neffen Bernhard, den Sohn Pippins und italischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rahmen der Familienherrschaft \"f\u00fcr eine gr\u00f6\u00dfere r\u00e4umliche Verteilung der k\u00f6niglichen Pr\u00e4senz im Reich sorgen\" 23 , auf diese Weise die Langobarden kontrollieren und sie ferner \"durch ein solches Zugest\u00e4ndnis mit der fr\u00e4nkischen Herrschaft auszus\u00f6hnen\" 24 helfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277031473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u300810\u3009Nachdem er die Sabina erobert und dem Kirchenstaat eingegliedert hatte, lie\u00df er Karlmann am Karsamstag (14.4.781) durch Papst Hadrian I. auf den Namen Pippin taufen und einen Tag sp\u00e4ter mit seinem j\u00fcngeren Bruder Ludwig zu K\u00f6nigen salben und kr\u00f6nen. 21 Aufgrund der Minderj\u00e4hrigkeit des 777 geborenen Pippin wurden ihm als Erzieher und Berater Rotechild und wom\u00f6glich auch Adalhard von Corbie und Angilbert von Saint-Riquier beigegeben. 22 Vermutlich wegen wiederholter langobardischer Aufst\u00e4nde sollte die Einrichtung des italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst durfte lediglich im Falle der Landesverteidigung ( defensio ) eigenm\u00e4chtig handeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277032339, "Left": [{"class": "", "str": "Das italische Heer stand als Teil des Reichsheeres Karl dem Gro\u00dfen unmittelbar zur Verf\u00fcgung, der es unter Pippin 787 gegen Tassilo von Bayern und 791 bzw. 796 gegen die Awaren ziehen lie\u00df. 40 Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vasall des Kaisers entsprachen auch die italischen Privaturkunden, die nun Ludwigs Namen an erster Stelle in der Datumszeile aufwiesen und der Nennung Bernhards teilweise sogar \"postquam in Italia reversus est\" 66 hinzuf\u00fcgten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277033671, "Left": [{"class": "", "str": "Da er zun\u00e4chst nicht dem neuen Kaiser Ludwig dem Frommen huldigte und die italischen Privaturkunden ab dem 3.3.814 lediglich nach Bernhards Herrschaft datierten 63 , erhoffte sich der K\u00f6nig Italiens vermutlich eine \"L\u00f6sung des fr\u00e4nkischen Lehnsverh\u00e4ltnisses\" 64 . Doch Bernhard kam schlie\u00dflich der Aufforderung des Kaisers nach und wurde nach Ablegung des Treueeides auf dem Reichstag in Aachen vom 1.8.814 wieder nach Italien entsandt. 65 Seiner neuen Stellung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aquitanien (781-814) um die Notwendigkeit einer speziellen Gesetzgebung wissen musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["skriptum-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "skriptum-geschichte.de", "toknum": 12277034277, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser verzichtete jedoch weiterhin \u2013 wie bereits seit 814 \u2013 darauf, \"besondere nur f\u00fcr Italien berechnete gesetzliche Verordnungen zu erlassen\" 75 , obwohl er doch als vormaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, wo er den Verf\u00fchrungen des Himmelsstrichs erlag und einen Geist, den kein Schicksal gebeugt hatte, von der Wollust \u00fcbermannen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 12497782043, "Left": [{"class": "", "str": "Bald darauf machte ihn dieser zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 12511784862, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich erkannte Otto jedoch Berengar als K\u00f6nig von Italien in seinem Auftrag, das hei\u00dft als eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien und seinen Sohn LUDWIG als Unterk\u00f6nig in Aquitanien ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 12731703163, "Left": [{"class": "", "str": "Im Tal Roncesvalles wurde die fr\u00e4nkische Nachhut unter dem bretonischen Markgrafen Hruodland (Roland) von den Basken vernichtet. 781 setzte KARL seinen Sohn Pippin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern erhoben, aber die im Juli 817 in Aachen verk\u00fcndete Ordinatio imperii wies ihm dann eine zentrale Funktion im Programm der Reichseinheit zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 12969682721, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Thronwechsel von 814 wurde L. zun\u00e4chst zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kaisers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 12969685080, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wurde in der Folgezeit Sache des italischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dem kaiserlichen Vater besa\u00df derselbe doch eine eigene Kanzlei, einen Erzcapellan und eigene Pfalzgrafen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13296663067, "Left": [{"class": "", "str": "Indessen seine Tage waren gez\u00e4hlt; er starb bereits im December dieses Jahres und wurde in Poitiers bestattet. \u2013 Trotz der Abh\u00e4ngigkeit dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. Arnulf zog sich bald (626?, 629?) ins religi\u00f6se Leben zur\u00fcck (\u2020 circa 640, s. NDB I)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13310410317, "Left": [{"class": "", "str": "Pippin der \u00c4ltere (\u2020 640) wurde Hausmeier (maior domus) , Arnulf \u2013 614 Bischof von Metz geworden \u2013 geistlicher Berater des 623 eingesetzten austrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sigibert III. waltete, war mit Pippins des \u00c4lteren Tochter \u2192 Begga (\u2020 693) verm\u00e4hlt, w\u00e4hrend dessen Sohn Grimoald I. sich nach 640 als austrischer Hausmeier, ja als faktischer Herrscher im Ostreich durchsetzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13310410364, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Sohn Ansegisel , vielleicht identisch mit dem dux Adalgisel, der 633-38 als Regent f\u00fcr den neuen austrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgen, ohne ihn jedoch an der Reichsherrschaft zu beteiligen, w\u00e4hrend er Ludwig 813 in der zur faktischen Residenz ausgestalteten Pfalz Aachen zum Mitkaiser kr\u00f6nte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13310412506, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kaiser lie\u00df 812/13 Pippins \u2013 kaum vollb\u00fcrtigen \u2013 Sohn \u2192 Bernhard (* circa 797) als italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im neustrischen Grenzraum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13395703167, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner traf er sich 856 mit dem Bretonenherzog Erispo\u00eb, verlobte seinen 10j\u00e4hrigen \u00e4ltesten Sohn Ludwig (\"den Stammler\") mit dessen Tochter und bestellte ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13395704138, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Karl das Kind 866 gestorben war, lie\u00df Karl II. 867 Ludwig den Stammler als aquitanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hls-dhs-dss.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nige"}], "ref": "hls-dhs-dss.ch", "toknum": 13456961557, "Left": [{"class": "", "str": "Gepr\u00e4gt wurde in der Hauptresidenz Lyon, aber offenbar auch in Valence und in Genf, den Sitzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der das erste Numidium nach dem Missbrauch Tiber Septims w\u00e4hrend seines Eroberungsfeldzuges zerst\u00f6rte, in einem Grab in Hochfels."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 13760943154, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend dieser Zeit erholt sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder her."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 13760943212, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dieser Tat stellt sich die Kraft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " taucht auf und zerst\u00f6rt das erste Numidium ein f\u00fcr alle mal, wobei er sein eigenes Leben verliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scharesoft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "scharesoft.de", "toknum": 13760943326, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" nach Italien geschickt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13891245624, "Left": [{"class": "", "str": "Eine intensivere fr\u00e4nkische Herrschaftsaus\u00fcbung in Italien setzte allerdings erst nach dem Aufstand von 776 ein und vor allem nachdem 781 einer der S\u00f6hne Karls, Pippin, zum K\u00f6nig gekr\u00f6nt und gesalbt und mit Beratern (er war noch ein Kind) als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ebenso wie Karls Sohn Pippin f\u00fcr das ehemalige Langobardenreich/Italien mit Beratern fortan in Aquitanien residierte und durch seine Pr\u00e4senz dort die Karolingerherrschaft festigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13891246515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das noch von Karls Vater Pippin eroberte Aquitanien erhielt 781 mit Karls Sohn Ludwig einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig von Aquitanien die Bindungen des christlich gebliebenen Landes n\u00f6rdlich des Ebro zum Frankenreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 13891246654, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz des Fehlschlags verst\u00e4rkten sich jedoch unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kent ; folgte 871 seinem Bruder Aethelred I. in England; war 853-855 mit dem Vater in Rom; 871 Schlacht bei Ashdown und danch jahrelange verzweifelte Abwehrk\u00e4mpfe gegen die D\u00e4nen-Normannen: verheerende Pl\u00fcnderungsz\u00fcge in ganz England fanden statt; die anderen K\u00f6nigreiche wurden v\u00f6llig verw\u00fcstet; 878 wurde die Schlacht bei Ethandum gewonnen; Alfred eroberte 885 London und sicherte in der Folgezeit das Land s\u00fcdwestlich der Linie Chester/ Manchester-London/Themsem\u00fcndung; erhielt das Gebiet im Frieden von Wigmore 886 zugestanden und baute sein verw\u00fcstetes K\u00f6nigreich wieder auf; errichtete ringsum Burgen zur Sicherung gegen Wales"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 14095292784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vasall des Reiches eingesetzt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berufe-mit-sinn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "berufe-mit-sinn.de", "toknum": 14215299049, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krone w\u00fcrde bezeugen, dass er offiziell als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Wessex."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 14699290181, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dieser Schilderung ist Oswald Oberk\u00f6nig von England und Cynegisl ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 14699290355, "Left": [{"class": "", "str": "Er gewinnt aber bald Deira zur\u00fcck, das sein Sohn Alhfrith als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zusammen mit K\u00f6nig Sebbi ab 644 unter der Oberherrschaft des K\u00f6nigs Wulfhere von Mercien (657 - 674), in Ostsachsen regiert (III/30)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nigs"}], "ref": "npage.de", "toknum": 14700500376, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Beda ist Offa der Sohn des Sighere, eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kent und von 839-858 \u00fcber Wessex."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 14700502821, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ecgbryhts Sohn \u00c6thelwulf regiert nach den oben erw\u00e4hnten K\u00e4mpfen in Kent, Surrey, Sussex und Essex ab 825 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 14804852961, "Left": [{"class": "", "str": "In dem von KARL DEM GROSSEN 806 verfa\u00dften Plan einer Reichsteilung blieb Pippin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt, wurde Ludwig II. der Stammler erst sp\u00e4t (Reimser Hoftag vermutlich 876) vom Vater als Erbe gef\u00f6rdert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["genealogie-bohrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "genealogie-bohrer.de", "toknum": 14846189127, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "856 mit einer Tochter Erispoes verlobt und in Neustrien, 867 nach dem Tod Karls des Kinds in Aquitanien als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Unterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Unterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"3460516358": 0.21710526315789472, "16516003850": 0.7105263157894737, "15722893323": 0.0, "13180179989": 0.0, "10630021144": 0.6182608695652173, "9341920284": 0.675, "11697029154": 0.7545454545454545, "5496073257": 0.5555882352941177, "12939178547": 0.6625, "16229201985": 0.5, "2445024834": 0.7114880952380953, "5374924889": 0.609537037037037, "14804852328": 0.0138157894736842, "1248177769": 0.6666666666666667, "17915473002": 0.556875, "18329343088": 0.0, "2510828392": 0.5, "3136046716": 0.0, "5671726722": 0.0, "19743140490": 0.05011363636363633, "13580544651": 0.6938461538461538, "5671726733": 0.0, "6158357144": 0.5, "5049967769": 0.5, "587804829": 0.7, "15975156387": 0.7393181818181818, "13760943271": 0.7867647058823529, "12273761960": 0.0, "18621553331": 0.0, "9767996615": 0.09599999999999997, "10528635426": 0.64625, "16085243600": 0.5, "16229203165": 0.5, "8330743518": 0.0, "17433281232": 0.5, "16445558500": 0.7684210526315789, "6258969837": 0.5, "17433281266": 0.5601851851851852, "18329343220": 0.5, "1889214725": 0.7708333333333335, "13552802058": 0.72, "16984531211": 0.047903225806451566, "4937868044": 0.8333333333333335, "19743140739": 0.0, "12277032727": 0.0, "16229202713": 0.5, "13449783069": 0.725, "7870057264": 0.5320833333333334, "4596736305": 0.6710526315789473, "12277038388": 0.0, "13760943415": 0.5471428571428572, "19743394616": 0.7083333333333335, "2445012788": 0.5482142857142857, "7201159483": 0.5, "12277034300": 0.5572727272727271, "4216845117": 0.5, "16901724997": 0.5, "413555853": 0.135, "4937868115": 0.30624999999999997, "11431372117": 0.6425, "4656281946": 0.5366666666666666, "14399155036": 0.0, "16443443554": 0.18409090909090906, "2875006307": 0.008333333333333333, "2164437351": 0.5733333333333333, "424824680": 0.5247058823529411, "1284300137": 0.7526315789473683, "4406506861": 0.0, "1439640441": 0.07500000000000001, "12277039995": 0.0, "568487805": 0.6730357142857143, "12731703171": 0.5, "1245735816": 0.56, "16516003723": 0.5907258064516128, "16229202830": 0.5201388888888888, "17318859156": 0.7032608695652174, "444080021": 0.64, "432074134": 0.0, "11526048239": 0.010905172413793088, "17183133615": 0.6748863636363636, "12791719344": 0.828125, "13301210549": 0.5, "444079542": 0.13909090909090904, "17818738107": 0.5, "13296661493": 0.5291666666666667, "16516003785": 0.75, "12277038539": 0.0, "12077934031": 0.5301388888888888, "1485832662": 0.57125, "315076057": 0.5, "16931238875": 0.84375, "6314538600": 0.0, "2445019815": 0.0, "13760943599": 0.5, "12277036016": 0.5, "19268945906": 0.5, "18329343477": 0.07874999999999997, "16229202935": 0.284375, "2446846461": 0.0, "15960404309": 0.5985714285714285}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Unterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Unterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Unterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 238}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Unterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 238}], "concsize": 238, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 238}