{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " den Zugang zur Kirche."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 2640299008, "Left": [{"class": "", "str": "Der Heilige gew\u00e4hrte ihnen entgegen dem Willen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunderich an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9959110507, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Reste schlossen sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df jedoch die Bisch\u00f6fe verhaften und verbannte den gr\u00f6\u00dften Teil von ihnen nach Sardinien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 10520514953, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gelimer gefangen und f\u00fchrte ihn bei seinem \"Triumphzug\" durch Konstantinopel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 2909275844, "Left": [{"class": "", "str": "Belisar nahm auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich kurz darauf Rom \u00fcberfallen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 18488933174, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rz 455) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gruerius."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismusbuero.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "tourismusbuero.ch", "toknum": 16404977998, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gr\u00fcndung von Gruy\u00e8res erfolgte angeblich bereits im Jahr 400 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrasamund verheiratet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 8308332203, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Schwester Amalafrida wurde mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " thematisiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wbg-wissenverbindet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nige"}], "ref": "wbg-wissenverbindet.de", "toknum": 19695004694, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eine engagierte Streitschrift, da Victor vor allem die Verfolgung der katholischen Christen durch die arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich versucht eine Einigung mit Byzanz, wird daraufhin aber von seinen eigenen Landleuten gest\u00fcrzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dibb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "dibb.de", "toknum": 838628471, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich eroberte am 2, Juni 455 Rom , nachdem er die r\u00f6mische Flotte zerschlagen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-krefeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "archaeologie-krefeld.de", "toknum": 407523066, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich stirbt, ihm folgt sein Sohn Hunerich als K\u00f6nig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "melbar.de", "toknum": 7877718960, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird sein Einbruch in Gallien mit der gro\u00dfen germanischen Invasion von 406 verwechselt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 7862993356, "Left": [{"class": "", "str": "Eben bei ihm erscheint Ch. irrig als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenundkapellen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenundkapellen.de", "toknum": 1019424548, "Left": [{"class": "", "str": "Er starb am 28.8.430 w\u00e4hrend der Belagerung Hippos durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hunnerich in M. 170 katholische Bischofsitze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 19078897837, "Left": [{"class": "", "str": "Noch 484 bestanden trotz der Verfolgungen des arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 9382200894, "Left": [{"class": "", "str": "Vincent de Beauvais: Das Martyrium von Desiderius mit seinen Gef\u00e4hrten vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", etwa f\u00fcnfzig Meilen von Karthago entfernt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nige"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10485291772, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann r\u00fcckte er ohne Widerstand bis Grasse vor, einem Palast der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrasamund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "melbar.de", "toknum": 14828974731, "Left": [{"class": "", "str": "Theoderich verheiratet seine verwitwete Schwester Amalafrida mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich einen Teil der eroberten nordafrikanischen Gebiete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jw2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "jw2.de", "toknum": 7772148710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der westr\u00f6mische Kaiser Valentinian III. \u00fcberl\u00e4sst dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Afrika mit Ausnahme seines Gro\u00dfvaters Geiserich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1907526428, "Left": [{"class": "", "str": "Als vierter K\u00f6nig des in Nordafrika gegr\u00fcndeten Vandalenreiches regierte er l\u00e4nger als jeder andere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verheiratet!) im Kerker zu Tode kam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 15123171577, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich brachen diese das B\u00fcndnis, indem seine Schwester (einst mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Genserico dem Erdboden gleich gemacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleiner-steinfisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "kleiner-steinfisch.de", "toknum": 12977390701, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 123 verf\u00fcgte die Stadt bereits \u00fcber eine 12 km lange Wasserleitung. 421 wurde sie vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bat um 5-t\u00e4gige Waffenruhe, wartete auf passenden Wind, der die Brander an die schwerf\u00e4lligen r\u00f6mischen Schiffe trieb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 2622467609, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die er s\u00e4mtlich an Sch\u00f6nheit, Besonnenheit und Gro\u00dfherzigkeit \u00fcbertraf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nige"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10293397139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein Bruder Thrasamund war der bedeutendste und gebildetste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich (s. 28.8.) verbot die Weihe eines Nachfolgers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xobor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "xobor.de", "toknum": 2640298905, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der arianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, wie wir lesen, von mittelgro\u00dfer Statur und schleppte den einen Fu\u00df nach, den er sich bei einem Reitunfall verletzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 9592977692, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sie weder durch \u00dcberredung noch durch Geschenke zur Annahme der Irrlehre bewegen konnte, glaubte er ihren Widerstand durch Martern brechen zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 12483993070, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich am 2. Juni 455 kampflos in Rom einzog, gab er die Stadt f\u00fcr 14 Tage zur Pl\u00fcnderung frei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bei-hoefers-zuhause.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "bei-hoefers-zuhause.de", "toknum": 5067588465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich vor den Toren der Stadt (439 n.JC) und macht sie zur seiner Hauptstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linzer-buerger.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "linzer-buerger.at", "toknum": 13895963792, "Left": [{"class": "", "str": "Denn eines Tages steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde nach Byzanz gebracht, musste sich dort dem Kaiser unterwerfen, beschloss sein Leben allerdings als \"Staatspension\u00e4r\" auf einem kaiserlichen Landgut."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 16455658940, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um 400 n.Chr. gewesen (nicht, dass ich mein Kind so nennen w\u00fcrde, aber es IST ein Vorname)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beliebte-vornamen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "beliebte-vornamen.de", "toknum": 14511870475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geiserich ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 14759370667, "Left": [{"class": "", "str": "Diese ist die Tochter von Amalafrida (Schwester Theoderichs d. Gr.) und Thrasamund ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich aus der Stadt und wurde auf der Flucht get\u00f6tet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 16998786652, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maximus, der nur ein schwacher Kaiser war, floh w\u00e4hrend der Belagerung von Rom durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrasamund und der Schwester Theoderichs, Amalafrida, und die Schwester des sp\u00e4teren Ostgotenk\u00f6nigs Theodahat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 14000177228, "Left": [{"class": "", "str": "Amalaberga war demnach die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und verlor die Gei\u00dfel, die er durch Gottes F\u00fcgung zu seinem eigenen Verderben und zur Z\u00fcchtigung der Gl\u00e4ubigen empfangen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 591304694, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Tage darnach aber starb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich, der mit seinem Volk aus \u00e4rgster Bedr\u00e4ngnis aufstand und das R\u00f6mische Reich in die Knie zwang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-und-kunsthaus-cornelius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "buch-und-kunsthaus-cornelius.de", "toknum": 13966319242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Trilogie ist ein episches Meisterwerk \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hunerich (477-484), als Leo II. und Zeno in Byzanz regierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 12483993481, "Left": [{"class": "", "str": "Es trug sich zu um das Jahr 484 unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich (G\u00f6tz Otto) ein Friedensangebot auszuhandeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augustinus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "augustinus.de", "toknum": 3470681281, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Angriff ger\u00e4t zum Fiasko, aber es gelingt Augustinus in einem Gespr\u00e4ch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich nur dem eigenen Sohn die schon versprochene Braut erobern, als er am 2. Juni 455 mit seinem Heer vor den Toren Roms stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["radio-favoriten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "radio-favoriten.de", "toknum": 6366860969, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eigentlich wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Gelimer\" die Vandalen eigentlich ausgestorben waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-linsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "sv-linsburg.de", "toknum": 18116512794, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Wikipedia finden wir auch die Erkl\u00e4rung, da\u00df im Jahr 533 n.C. mit dem Tod des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte mit dieser Carta die Zustimmung der in Karthago am 1. Februar 484 versammelten Bisch\u00f6fe zu einer Ab\u00e4nderung der von Geiserich dekretierten Thronfolgeordnung einzuholen versucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 14383304496, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hunerich heraus, der sein Reich analog zu den entsprechenden Bem\u00fchungen der Kaiser unter einer Religion einigen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 14968319499, "Left": [{"class": "", "str": "Der Autor streicht in seiner Untersuchung zugleich die religionspolitischen Ziele des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gaiserich (geb. 389, gest. 477) (* gaiza - + * r\u012bka -) z\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10008174662, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den bekanntesten Namentr\u00e4gern d\u00fcrfte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teile seiner Streitkr\u00e4fte nach Sardinien gesandt hatte, um eine dortige Revolte niederzuschlagen, und auch nicht mit einem Angriff der Ostr\u00f6mer gerechnet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hellenica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "hellenica.de", "toknum": 2909275797, "Left": [{"class": "", "str": "Hilfreich dabei war, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trasamund zu verteidigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 4060908966, "Left": [{"class": "", "str": "Um 513 wurde er nach Karthago - dem heutigen Vorort von Tunis in Tunesien - gerufen, um die katholische Lehre gegen die arianischen Theologen vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hunerich stirbt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "melbar.de", "toknum": 7877719130, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu heiraten, doch hindert sie das nicht an anderweitigen erotischen Eskapaden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roegelsnap.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "roegelsnap.de", "toknum": 4477646769, "Left": [{"class": "", "str": "Diese \"Hexe von der Gr\u00fcnen Insel\" liebt wohl Arwid und beschlie\u00dft, ihn auch gegen den Willen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich 455 nach Rom zog, marschierte die Offense unter F\u00fchrung von QB Peter Grothkopp Richtung Endzone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolgast-vandals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "wolgast-vandals.de", "toknum": 8655945021, "Left": [{"class": "", "str": "Nach diesem Schock wachten die Vandalen auf und wie einst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich mit 80.000 Mann nach Afrika \u00fcber und eroberte dort nahezu alle n\u00f6rdlichen Gebiete, einschlie\u00dflich Karthago , wo sie die gesamte r\u00f6mische Flotte in Nordafrika erbeuteten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["budopedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "budopedia.de", "toknum": 14130295378, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 429 setzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich (G\u00f6tz Otto) gelingt es Augustinus, mittlerweile in Feindschaft zu Valerius, die Gefangenen freizubekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinofilmer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "kinofilmer.de", "toknum": 13346658731, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vandalen k\u00f6nnen die R\u00f6mer vernichtend schlagen, aber in Verhandlungen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Genserich nach Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9248110483, "Left": [{"class": "", "str": "Kaisers Theodosius II., Gemahlin des westr\u00f6mischen Kaisers Valentinian III., wurde nach der Ermordung desselben 455 gezwungen, den M\u00f6rder Maximus zu heiraten, und rief deshalb den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrasamund durch dessen Nachfolger Hilderich . Der in Ravenna inhaftierte Papst Johannes I. beendet seinen Erdenweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877523928, "Left": [{"class": "", "str": "Der Anla\u00df war die Einkerkerung seiner Schwester Amalafrida , der Witwe des verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich herausholte: Die Stadt Rom wurde zwar vollst\u00e4ndig ausgepl\u00fcndert, aber nicht niedergebrannt, ihre Bewohner durften am Leben bleiben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienzz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "scienzz.de", "toknum": 1989178596, "Left": [{"class": "", "str": "So galt als spektakul\u00e4rer Erfolg, was Papst Leo der Gro\u00dfe 455 im Gespr\u00e4ch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzte nach Kr\u00e4ften die Anspr\u00fcche seines r\u00f6mischen Verb\u00fcndeten; und nannte als einen der Gr\u00fcnde f\u00fcr seinen Kriegseintritt die Weigerung des r\u00f6mischen Senates und des Volkes, ihren gesetzm\u00e4\u00dfigen Herrscher anzuerkennen und daf\u00fcr einem unw\u00fcrdigen Fremden den Vorzug zu geben Priscus, Excerpta legationum fr. 29; Prokopios, de bello Vandalico 1,6."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4289547064, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrasamund und des Papstes Hormisdas verst\u00e4rkten die innen- und au\u00dfenpolitischen Unsicherheiten, v.a. ab er die Prozesse gegen Boethius und Symmachus, die zu einem vernichtenden Urteil \u00fcber Theoderich f\u00fchrten, wenngleich die neuere Forschung nicht mehr der Bewertung des Verurteilung der beiden Senatoren als Justizmord folgt, wie sie besonders Prokop \u00e4u\u00dferte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 7617288137, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich , da sich nach dem Tod Valentinians die zuvor guten Beziehungen zwischen Westrom und Karthago erheblich verschlechtert hatten und Italien zudem von Truppen weitgehend entbl\u00f6\u00dft und daher schutzlos war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 7252663554, "Left": [{"class": "", "str": "Politisch gab es gen\u00fcgend andere Gr\u00fcnde f\u00fcr ein Eingreifen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verheiratete, segelte sie mit f\u00fcnftausend gotischen Kriegern von Adel ab, von denen jeder f\u00fcnf bewaffnete Gefolgsleute bei sich hatte (Prokopios, Vandal. 1,8)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5148012772, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Unterscheidung von Adel und Volk war durchaus g\u00e4ngig Als Theoderich seine Schwester mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich gerieten, dem ersten Gr\u00fcnder eines von Rom unabh\u00e4ngigen Germanenreiches in Nordafrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 14127957859, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Altertum geh\u00f6rten Teile Algeriens 'Numidien' und 'Mauretanien', zu den zwei der fruchtbarsten Provinzen des r\u00f6mischen Reiches, die von 439 bis 533 unter die Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Godigisel, Liebe, Leidenschaft, Hass, Gewalt, Trauer und Freundschaft erf\u00e4hrt, die ihn zu einem gro\u00dfen F\u00fchrer heranreifen lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buch-und-kunsthaus-cornelius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "buch-und-kunsthaus-cornelius.de", "toknum": 13966319342, "Left": [{"class": "", "str": "Der weite Weg nach Hispanien (Spanien) beginnt, auf dem Geiserich, der 2. Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrasamund verbannten Bisch\u00f6fen Nordafrikas nach Sardinien mitgenommen; im 8. Jahrhundert wurden sie von Langobardenk\u00f6nig Liutprand gekauft und nach Pavia gebracht, wo sie 1695 angeblich wieder entdeckt wurden und seitdem in der Kirche S. Pietro in Ciel d'Oro verehrt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 743908072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Augustinus' Gebeine wurden wohl um 500 von den durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit dem Vorschlag f\u00fcr eine unbedingte Allianz und dem Angebot zu einem g\u00fcnstigen und dauernden Siedlungsrecht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 9592977240, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einigem Z\u00f6gern, dem letzten Ringen zwischen Vernunft und Treue, schickte Bonifatius einen zuverl\u00e4ssigen Freund an den Hof, oder besser: in das Heerlager von Gunderich, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nige"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 8220684571, "Left": [{"class": "", "str": "Howe interpretiert Victors Werk also in umfassender Weise: hinsichtlich der Intentionen des Verfassers ebenso wie in bezug auf die aus dieser Darstellung nur indirekt ableitbaren \u2013 daher hohe Analysef\u00e4higkeit unter Beweis stellenden \u2013 innen- und au\u00dfenpolitischen Interessen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geyserich die Gefangenen, darunter auch Fabius, freizubekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tellux-gruppe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "tellux-gruppe.de", "toknum": 13596150919, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist in diesem Kampf, da\u00df der Vater von Fabius umkommt, und diesen Tod macht der Offizier Augustinus jetzt, Jahre sp\u00e4ter, zum Vorwurf: Der Angriff auf die Vandalen ger\u00e4t zum Fiasko, die r\u00f6mischen Truppen werden vernichtend geschlagen, aber Augustinus gelingt es, durch Verhandlung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie die Alten berichtet haben, in den Grenzen von Hamburg, Brandenburg, Havelberg und den nahegelegenen Landschaften eine schwere Verfolgung unter den Christgl\u00e4ubigen angestellt; wir wollen jetzt nicht seiner Tyrannei zu Altenburg gedenken, weil solches, wie man denken kann, haupts\u00e4chlich die r\u00f6misch Gesinnten betroffen hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["apostasia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "apostasia.de", "toknum": 13195347357, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu der Zeit des Kaisers Otto des Dritten, welches auf das Jahr 984 nach der Geburt Christi f\u00e4llt, hat Mistavus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10485296646, "Left": [{"class": "", "str": "Belisar hatte diesen wichtigen Auftrag seiner Aufmerksamkeit anvertraut, und nach einem k\u00fchnen Versuch, den Berg zu erst\u00fcrmen \u2013 was einhundertundzehn Soldaten das Leben kostete \u2013 wartete Pharas w\u00e4hrend der winterlichen Einkesselung auf die Wirkung von Not und Hunger auf das Gem\u00fct des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserichs in Africa) die Germanenf\u00fchrer, die auch keine eigene als Religion daherkommende Eroberungsideologie mitbrachten, wie die heutigen Migranten, aber schlie\u00dflich doch ad infinitum als Magistri Militum (Heeresoberbefehlshaber) real im Hintergrund die politischen F\u00e4den zogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["junge-freiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "junge-freiheit.de", "toknum": 15979030886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diejenigen, die scheinbar kurioserweise bis zum Schlu\u00df das Imperium aufrecht zu erhalten suchten, waren (bis auf die Ausnahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war und nat\u00fcrlich Theoderich selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["4players.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "4players.de", "toknum": 19295228220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Historisch belegte Figuren der Sage sind zum einen der letzte th\u00fcringische K\u00f6nig Herminafrid (oder auch Hermenefred,Irminfried), dessen Gemahlin, Amalaberga, die Tochter einer Schwester Theoderichs des Gro\u00dfen (Amalafrida) und Thrasamund dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denken usw. Nach einigen Wochen hei\u00dft es im Deutschen Museum: Der Roman sei begonnen, aber in die Tage Friedrichs des Gro\u00dfen verlegt worden, da der begabte Autor jene Urzeit viel \u00e4rmer an Situationen gefunden, als er einst vermutet; doch sei \u00fcber die Person der Heldin noch nichts bekannt, daher allenthalben enorme Spannung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nige"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 19728875428, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Feuilleton, in den Miszellen oder in den Notizen eines der gelesensten Journale findet man eines Tages: Unser N. N. soll an einen nationalen Roman aus dem Hofleben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hunerich, der dem Arianismus anhing, Liberatus und seine Gef\u00e4hrten - den Diakon Bonifatius , die Subdiakone Servus und Rusticus , die M\u00f6nche Rogatus und Septimus sowie den Knaben Maximus - nach Karthago - dem heutigen Vorort von Tunis in Tunesien - verschleppte, sie auf ein Schiff fesselte und dieses anz\u00fcnden lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 16113331422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Liberatus war Abt in Capsa - dem heutigen Gafsa in Tunesien; er bek\u00e4mpfe den Arianismus . Die Legende berichtet, wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Ende des 5. Jahrhunderts."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nige"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 14968319585, "Left": [{"class": "", "str": "Howes hervorragende Studie bietet somit sowohl eine eingehende Analyse des Textes, seiner Darstellungsmuster, Argumentationsstrukturen und Intentionen im Kontext der religi\u00f6sen Auseinandersetzungen im Vandalenreich als auch eine profunde Untersuchung der selbstbewussten Religionspolitik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich nach seiner Pl\u00fcnderung von Rom im Jahr 455 -, deshalb wurde sein Leichnam in die Laurentius geweihte Kirche am h\u00f6chsten Punkt der Stadt - die heutige Kathedrale von Ancona - \u00fcbertragen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 19489099193, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach alter \u00dcberlieferung f\u00fchrte Liberius ein Leben als Einsiedler in einer H\u00f6hle nahe Ancona . Er wurde dann in einer ihm geweihten Kirche begraben und war Ziel vieler Wallfahrer; diese Kirche vor der Stadt wurde aber oft von Piraten \u00fcberfallen - oder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Bauch zu praktizieren!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 17726211058, "Left": [{"class": "", "str": "Nun, meine Frau l\u00e4\u00dft Sie recht sch\u00f6n gr\u00fc\u00dfen, und wenn Sie mal wieder einen recht alten, tranigen G\u00e4nserich zu verhandeln h\u00e4tten, so m\u00f6chten Sie doch ja \u2013 da geht sie hin; und ich erfahre auch heute noch nicht, wie sie es eigentlich angefangen hat, die unmenschliche Menge Kleie zur Verbesserung des Gewichtes dem ungl\u00fccklichen, nichtsw\u00fcrdigen Gerippe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich als Kaiser vorgeschlagen (was B\u00e4nde \u00fcber die Schw\u00e4che des westr\u00f6mischen Reiches zu dieser Zeit spricht). 472 wurde er nach Italien geschickt, um in den dortigen Streitigkeiten zu schlichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roemische-imperium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "roemische-imperium.de", "toknum": 15509777244, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Olybrius (472) Er entstammter der einflussreichen Familie der Anicier. 464 Konsul, wurde er 467 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verheiratet, die \u00fcber Spanien bzw. Afrika herrschten; aber diese glanzvollen Verbindungen gingen mit Schuld und Zwietracht gr\u00e4sslich schwanger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 18188538074, "Left": [{"class": "", "str": "Und der harmonische Geist der Verse eines Vergil half dabei, die naturgewollte Rauhigkeit ihrer Auff\u00fchrungen zu ebnen Theoderich II verehrt in der Person des Avitus seinen Lehrer (Sidonius, Panegyricus ad Avitum 495-498.) . Die beiden T\u00f6chter des Gotenk\u00f6nigs wurden mit den \u00e4ltesten S\u00f6hnen des Sueben- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich, Rom nicht zu pl\u00fcndern Quelle"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10097551203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Leo der Gro\u00dfe \u00fcberredet den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrassamund"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berserker-thorhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "berserker-thorhall.de", "toknum": 9615601821, "Left": [{"class": "", "str": "\" Dankschreiben Theoderichs des Gro\u00dfen an seinen Schwager den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gelimir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-chronologie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichte-chronologie.de", "toknum": 9769435023, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich fehlt Genserich und seine Brandschatzung Roms 457 nicht, sowenig wie der Name des letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich sein Volk \u00fcber die Stra\u00dfe von Gibraltar nach Afrika. 05/2002"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["travelwriter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "travelwriter.at", "toknum": 14775097073, "Left": [{"class": "", "str": "In einem sicher sehr denkw\u00fcrdigen Akt f\u00fchrt deshalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich (389-477) erobert Rom und l\u00e4sst die Stadt 14 Tage lang pl\u00fcndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 16671852299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "455: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dem hunnischen Koenig insofern, dass es ihm erst hunnische Angriffe ermoeglichte, Teile des abgelenkten roemischen Reiches (Afrka) zu erobern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 14203413229, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindestens profitierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Genserich lie\u00df alle B\u00fccher wegnehmen, damit den Christen, wie Victor berichtet, die Waffen entrissen w\u00fcrden, welche sie in ihrer Standhaftigkeit befestigten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 16357426430, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrasamund und wurde Mutter von Amalaberga . Nach Thrasamunds Tod liess sein Nachfolger jedoch Amalfrida und ihr Gefolge t\u00f6ten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ceiberweiber.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "ceiberweiber.at", "toknum": 2645855411, "Left": [{"class": "", "str": "Theoderichs Schwester Amalafrida heiratete den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9959110628, "Left": [{"class": "", "str": "[76] Jordanes hat in seiner Gotengeschichte eine knappe Skizze Geiserichs \u00fcberliefert, wobei freilich fraglich ist, wie nah diese der Realit\u00e4t kommt, zumal sie einige Zeit nach dem Tod des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " veranschlagte die Kampfst\u00e4rke seiner Landsleute nicht eben hoch, denn sie waren im Luxus des S\u00fcdens \"...spoliisque potitus Immensis, robur luxu jam perdidit omne, Quo valuit dum pauper erat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4289536487, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tarsimund nach Sardinien verwiesen, gr\u00fcndete ein Kloster bei Cagliari, von hier aus gegen die Arianer und Semipelagianer in Disputationen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 19078896116, "Left": [{"class": "", "str": "Im J. 507 zum Bischof von Ruspe ernannt, ward er bald darauf vom arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hunneric; im Martyrologium Romanum 1956 wird als dritter ein heiliger Bischof und M\u00e4rtyrer Eugenios mit angegeben, aber seine Bischofsstadt nicht genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 3424646327, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4. \u2020 am Donnerstag, dem 2. Mai 485, wurden in Karthago in Nord-Afrika enthauptet, der heilige Bischof und M\u00e4rtyrer Vindemialis , Bischof von Capse in Numidien, Cafza in Tunesien, und der heilige Bischof und M\u00e4rtyrer Longinus, Bischof von Pomaria in Mauretanien-Caesarea, Agadir in Algerien, unter dem arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nige"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 8220684507, "Left": [{"class": "", "str": "So l\u00e4\u00dft sich im Zusammenhang mit Howes Beobachtungen zur Notitia provinciarum (vgl. vor allem S. 89 f. mit Anm. 107) Victors \u00e4u\u00dferlich apologetische, mit barbarentopisch ausgerichteten Zuschreibungen arbeitende Darstellung durchaus als Beleg f\u00fcr eine erfolgreiche Religionspolitik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trasimund, der vom Jahre 496-522 die Katholiken verfolgte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 4226690172, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Einen sagen, der hl. Leib sei im Jahre 484 unter Hunnerich von nach Sardinien verbannten Bisch\u00f6fen dahin gebracht worden, sagen Andere, die\u00df sei vom hl. Fulgentius im J. 508 geschehen, oder doch wenigstens unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versprach, die Menge zu schonen, wenn sie keinen Widerstand leiste, die H\u00e4user nicht in Brand zu stecken und die Gefangenen nicht zu foltern; und wenngleich derlei Anordnungen niemals mit vollem Ernst erteilt noch p\u00fcnktlich befolgt werden, war Leos Dazwischentreten f\u00fcr ihn selbst r\u00fchmlich und f\u00fcr sein Land in gewissem Sinne segensreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4289527301, "Left": [{"class": "", "str": "dass Roms Jugend nun zu den Waffen geeilt w\u00e4re, kam ihm eine unbewaffnete Bittprozession mit dem Bischof Roms an der Spitze seines Klerus Der offenkundige Erfolg von Papst Leo wird durch Prosper und sein Historia Miscella best\u00e4tigt; aber die unglaubw\u00fcrdige Feststellung von Baronius (Annales ecclesiastici, A.d. 355, Nr 13), dass n\u00e4mlich Geiserich die drei Apostolischen Kirchen verschont habe, wird noch nicht einmal durch das Zeugnis des sonst sehr parteiischen Liber Pontificalis unterst\u00fctzt. . Leos Furchtlosigkeit, sein Charisma und seine Beredsamkeit bes\u00e4nftigten erneut den Ungest\u00fcm eines barbarischen Eroberers: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" emporhob; denn der kaiserlichen Majest\u00e4t, die nach unabh\u00e4ngiger Herrschaft \u00fcber Deutschland streben mochte, schien es wenig vorteilhaft, in den H\u00e4nden untergeordneter Reichsf\u00fcrsten eine bedeutsamere Macht zu erblicken."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 1261187995, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte so gl\u00fccklich gek\u00e4mpft und so <5> weise regiert, da\u00df die Eifersucht des \u00f6sterreichischen Kaiserhofes rege ward; mit Verdru\u00df bemerkte man in Wien, da\u00df an den Ufern des baltischen Meeres sich ein neuer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", welcher \u00fcber sarmatische Untertanen regiert, scheint erforderlich, damit es zu einem Ausgleich zwischen dem Goten Jornandes mit den griechischen und lateinischen Historikern Konstantins kommen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 2609357737, "Left": [{"class": "", "str": "(Die H\u00e4uptlinge der jazygischen Sarmaten, bei denen die Leitung ihres Staates lag, boten auch ihre Kavallerie an, die ausschlie\u00dflich ihre St\u00e4rke ausmachte.) Im B\u00fcrgerkrieg zwischen Vitellius und Vespasian wurde dieses Angebot ebenfalls gemacht. ; nachdem sie aber in ihren Volksk\u00f6rper die fl\u00fcchtigen Vandalen aufgenommen hatten, welche den Goten hatten weichen m\u00fcssen, scheinen sie aus jener Nation einen K\u00f6nig gew\u00e4hlt zu haben, und ebenso von den ber\u00fchmten Astingi, welche zuvor an den K\u00fcsten des Nordmeeres gesiedelt hatten Diese Hypothese von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Sklaverei entf\u00fchrt worden sei; sie bat den Mann Gottes um das L\u00f6segeld f\u00fcr ihn, wenn etwa sein Herr dies annehmen und ihn wieder heimziehen lassen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 591303702, "Left": [{"class": "", "str": "[S. 107] Als nun gar nichts mehr \u00fcbrig war, was er den Bittenden h\u00e4tte geben k\u00f6nnen, kam eines Tages eine Witwe zu ihm und klagte, da\u00df ihr Sohn von dem Schwiegersohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Godegisel (gest. um 406) (* gud - bzw. mit grammatischem Wechsel * gu\u00fe - M. 'Gott' + * g\u012bzla -/ g\u012bsla -), der Vater des Gaiserich , und der Burgunderk\u00f6nig Godegisel , der Sohn des Gundiuc und Bruder des Gundobad . [ 271 ] Recht zahlreich sind die Hybridbildungen mit * g\u012bzla -/ g\u012bsla -; unter anderem ist im 6./7."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10008175008, "Left": [{"class": "", "str": "[ 270 ] Zu den bekannten Tr\u00e4gern eines Namens mit dem Element * g\u012bzla -/ g\u012bsla - geh\u00f6ren aber auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hildirix (* hild - + * r\u012bka - M. 'Herrscher', s. weiter unten), Sohn des Hunirix , der in einem Preisgedicht in einem Spiel mit der Bedeutung des Namenelements * r\u012bka - als Vandalirice potens , als 'm\u00e4chtiger Vandalenherrscher' apostrophiert wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 10008170406, "Left": [{"class": "", "str": "Die semantische Transparenz der Namen verdeutlicht etwa das Beispiel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gelimer; da er im numidischen Gebirg' eingeschlossen sa\u00df und sein Elend gro\u00df war, heischte er von den Belagerern eine Harfe, seinen Schmerz zu versingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10568543545, "Left": [{"class": "", "str": "Und wo er weilet, frage nicht \u2013 Gottes Hand reicht weit. Du hast im Procopius270 gelesen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Feder des Bischofs Victor von Vita."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nige"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 14968319329, "Left": [{"class": "", "str": "althistorische Dissertationen: die Arbeit von Tankred Howe \u00fcber \"Vandalen, Barbaren und Arianer bei Victor von Vita\" und die Untersuchung von Julia Wilker zur herodianischen Dynastie im 1. Jahrhundert n.Chr. Ins vandalische Nordafrika des ausgehenden 5. Jahrhunderts f\u00fchrt die Dissertation von Tankred Howe, der erstmals eine der wichtigsten Quellen f\u00fcr die Geschichte des Vandalenreiches und der Beziehungen zwischen Vandalen und provinzialr\u00f6mischer Bev\u00f6lkerung sowie zwischen Katholiken und Arianern unter Geiserich und Hunerich eingehend untersucht: die Historia persecutionis Africanae provinciae , die wohl 487/88 abgefasste Geschichte der Verfolgung der katholischen Kirche durch die arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebracht werden kann, die silberne Largitionsschale (von lat. largitio = Freigebigkeit) des letzten Herrschers Gelimer (530-533)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 16455658418, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Glanzst\u00fcck stellt auch das einzige Objekt dar, das m\u00f6glicherweise in Zusammenhang mit dem pers\u00f6nlichen Eigentum eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", weiter ein ber\u00fchmter Mann ist der Vorsteher (Abt) des Klosters Fulda, Eigil 818-822, (Kloster Fulda von Abt Sturmius Benediktiner 744 gegr\u00fcndet), ein Hochbedeutender Mann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nidda-eichelsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "nidda-eichelsdorf.de", "toknum": 16412288338, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannte Personen dieses Namens sind: im so genannten 26. Germanenkrieg 335 Eigil als der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich, verlobt. 455 wurde Valentianianus ermordet, und der Senator Petronius Maximus (der irgendwie in Valentinianus' Ermordung verwickelt gewesen sein soll) lie\u00df sich am n\u00e4chsten Tag selbst zum Kaiser ausrufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 16706964475, "Left": [{"class": "", "str": "Der westr\u00f6mische Kaiser Valentinianus III. hatte seine Tochter Eudocia mit Hunerich, dem Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thrasamund [s. den Artikel], dem jene in zweiter Ehe verm\u00e4hlt ward; vgl. den Stammbaum der Amaler bei Theoderich dem Gro\u00dfen), verm\u00e4hlt mit Gudelina, beider Tochter, Theodenanthis war verm\u00e4hlt mit Ebrimuth (beider Sohn hie\u00df Theodigisel); er war nach Procop in der Wissenschaft jener Verfallzeit wohl bewandert, zumal in der damaligen Lehre der platonischen Philosophie, aber auch in biblischer Theologie; dabei aber unkriegerisch, schwach, abergl\u00e4ubisch und von der \u00e4u\u00dfersten Habsucht: ein trauriger Zeuge der Entartung, welche die angefaulte Cultur des R\u00f6merthums \u00fcber gar viele"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 14923586918, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Theodahad: Amaler , K\u00f6nig der Ostgothen (a. 534\u2013536), Sohn von Theoderich's des Gro\u00dfen Schwester Amalafrida und eines Ungenannten (nicht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 9382200916, "Left": [{"class": "", "str": "In: Speculum historiale, 14. Jahrhundert Vincent de Beauvais: Das Martyrium von Desiderius mit seinen Gef\u00e4hrten vor dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Vandalenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Vandalenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2640299008": 0.8017857142857142, "13346658731": 0.5143181818181818, "4289527301": 0.0, "10485296646": 0.5, "14968319499": 0.5812903225806451, "19695004694": 0.7442857142857144, "2622467609": 0.6738636363636362, "18116512794": 0.5866666666666667, "9382200894": 0.7016666666666667, "14511870475": 0.6203703703703702, "10008174662": 0.5767307692307692, "14000177228": 0.6034782608695651, "14130295378": 0.5383823529411764, "14127957859": 0.5, "9382200916": 0.5818181818181818, "7877719130": 0.56, "16998786652": 0.6109482758620689, "14968319585": 0.5, "14923586918": 0.0, "12977390701": 0.6815000000000001, "838628471": 0.7333333333333334, "4226690172": 0.0, "591303702": 0.0, "13596150919": 0.5, "13966319242": 0.5985714285714285, "14828974731": 0.6909090909090909, "13895963792": 0.6399999999999999, "10293397139": 0.6738636363636362, "2909275797": 0.5725, "9615601821": 0.22272727272727277, "9592977692": 0.6522685185185185, "8308332203": 0.745, "19078897837": 0.703125, "2645855411": 0.06394230769230766, "3424646327": 0.0, "3470681281": 0.59, "2909275844": 0.7722222222222223, "18188538074": 0.5, "8220684507": 0.0, "16113331422": 0.5, "5148012772": 0.5, "743908072": 0.5, "14203413229": 0.07586206896551723, "13966319342": 0.5, "14775097073": 0.1833333333333333, "15123171577": 0.6829347826086957, "407523066": 0.7315789473684211, "10485291772": 0.6943181818181817, "16357426430": 0.07583333333333332, "7252663554": 0.5, "16671852299": 0.1657894736842105, "8220684571": 0.5, "1907526428": 0.6847826086956522, "1019424548": 0.725, "14383304496": 0.5857142857142857, "18488933174": 0.7692307692307692, "12483993481": 0.5945, "4289547064": 0.5, "10568543545": 0.0, "19295228220": 0.5, "8655945021": 0.5497844827586207, "16404977998": 0.76, "16412288338": 0.0, "9592977240": 0.5, "1989178596": 0.5021153846153846, "15509777244": 0.5, "14968319329": 0.0, "10097551203": 0.23571428571428563, "15979030886": 0.5, "9959110507": 0.7916666666666667, "5067588465": 0.6425, "10520514953": 0.7882352941176471, "9769435023": 0.18815789473684208, "9248110483": 0.5119117647058823, "2640298905": 0.6546875, "1261187995": 0.0, "13195347357": 0.5, "10008175008": 0.0, "19728875428": 0.5, "4060908966": 0.563508064516129, "2609357737": 0.0, "14759370667": 0.6166666666666667, "7877718960": 0.7307692307692308, "4477646769": 0.5595588235294118, "16455658418": 0.0, "19489099193": 0.5, "16455658940": 0.6285714285714286, "7617288137": 0.5, "7862993356": 0.7282065217391304, "2877523928": 0.5083467741935483, "9959110628": 0.026756756756756733, "10008170406": 0.0, "7772148710": 0.6890625, "4289536487": 0.02041666666666667, "12483993070": 0.6522685185185185, "17726211058": 0.5, "19078896116": 0.014189189189189185, "591304694": 0.6024137931034482, "6366860969": 0.59, "16706964475": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Vandalenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vandalenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Vandalenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 100}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vandalenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 100}], "concsize": 100, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 100}