{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " au\u00dfer den o.a. ausgew\u00e4hlt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 8955252761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Nichttr\u00e4chtigkeit muss ein anderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die Differenz in Rechnung gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 6623555684, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Nutzung eines in der Decktaxe h\u00f6her liegenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Con Air."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 11832353561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Otto Becker setzt seit geraumer Zeit auf die Qualit\u00e4ten des holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 2417655704, "Left": [{"class": "", "str": "Kira brachte in Verbindung mit Caretino schon den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Riverman an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-tannenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "gestuet-tannenhof.de", "toknum": 4152125261, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die f\u00fcnfte Mutter Batta schlie\u00dft sich die direkte Verwandtschaft zum Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzupaaren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 850555221, "Left": [{"class": "", "str": "Wir bitten Sie nun als Z\u00fcchter mit den erhaltenen Informationen entsprechend umzugehen und Ihre Stuten bewusst und gezielt mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genutzt, so verf\u00e4llt die Restsumme der Gutschrift."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 6623555666, "Left": [{"class": "", "str": "Wird in der folgenden Saison ein in der Decktaxe niedriger liegender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Rolf-G\u00f6ran Bengtsson das Weltcupspringen gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 10049261597, "Left": [{"class": "", "str": "In Lyon hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caretino ein, wie studforlife.com berichtet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equitaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "equitaris.de", "toknum": 16978690314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Alter von 28 Jahren ging der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall und Catoo verlost."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugend-team-cup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "jugend-team-cup.de", "toknum": 6528864768, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonderes Bonbon: Es wird unter den Zuschauern jeweils ein Freisprung zu den begehrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Catoo und sein st\u00e4ndiger Reiter Markus Suchalla konnten in Schenefeld \u00fcberzeugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 16488026419, "Left": [{"class": "", "str": "Der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ibisco xx."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitwelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "reitwelten.de", "toknum": 10671377667, "Left": [{"class": "", "str": "Zur\u00fcckgehend auf Ischia xx brachte dieser Stutenstamm u.a. den Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Crunch v. Clarimo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehner-ost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "trakehner-ost.de", "toknum": 9105771311, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aegina ist derzeit hochtragend von dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caretino ist eingegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdezucht-holsteiner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferdezucht-holsteiner.de", "toknum": 12062034957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Legolas, dem im Stall von Rolf-G\u00f6ran Bengtsson gro\u00dfe Hoffnungen gelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 11893814556, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser ist u. a. auch Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cardino."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 19513260299, "Left": [{"class": "", "str": "In Holstein stehen unter anderem die viel genutzten Colman (Station Sven und Lothar V\u00f6lz) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Janne Friederike Meyer und Thomas Konle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 11224172988, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ablauf des Verkaufstages 10.00 Uhr Pr\u00e4sentation von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Catoo wird Bundeschampion der Reitpferde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 3031071245, "Left": [{"class": "", "str": "Der 4-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintero ganz brav stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 3286028338, "Left": [{"class": "", "str": "Bengtsson sah schon Coupe de Coeurs Hufe \u00fcber sich wedeln, zum Gl\u00fcck blieb der schwarzbraune Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boritas ausgew\u00e4hlt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-schlosshof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "gestuet-schlosshof.de", "toknum": 12961221633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir sind besonders stolz darauf, dass unsere Stute Perestroika vom Hannoveraner Zuchtverband f\u00fcr einen Zuchtversuch mit dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ibisco xx und war Championvererber der 2-j\u00e4hrigen Rennpferde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hengststation-ellerhoop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "hengststation-ellerhoop.de", "toknum": 7102850083, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Templers Vater Local Suitor xx ist Muttervater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Con Air vor dem \u00d6sterreicher Hugo Simon auf Caldato."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 14241357017, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich dahinter folgte Otto Becker (Albersloh) mit dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ehemaligen 3*-Vielseitigkeitspferd Water Dance (Andreas Ostholt)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-hof-warendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "gestuet-hof-warendorf.de", "toknum": 3676322639, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Sadler's Hall ist er Gro\u00dfvater zum Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CARETINO , der nicht nur selbst erfolgreich internationale Springen ging, sondern zu den besten vier holsteiner Spitzenhengsten der Gegenwart geh\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdezucht-oesterdiekhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "pferdezucht-oesterdiekhoff.de", "toknum": 8761843021, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Casall la Silla ist ein Sohn des Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nekton unter Lars Bak Andersen den zweiten Platz hinter Carsten-Otto Nagel und Rarit\u00e4t belegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 5329019968, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Springen der Klasse S* mit Stechen konnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cassiano v. Cassini I-Calypso II (Carsten Lauck, Pinneberg)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 7900673204, "Left": [{"class": "", "str": "Der D\u00e4ne sa\u00df auch im Sattel des drittplatzierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Con Air geleast hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 16578055730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Norbert Boley: Zu Otto Becker haben wir schon immer gute Kontakte gehabt, die im vergangenen Jahr noch intensiviert wurden, als er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Catoo, der vielleicht aufgrund seiner Gr\u00f6\u00dfe und seines Kalibers noch nicht ganz so ausgereift schien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 1501329917, "Left": [{"class": "", "str": "Die von Anna-Sophie Fiebelkorn professionell vorgestellte sportliche Braune punktete in jeder Hinsicht und \u00fcberrundete dabei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall (v. Caretino-Lavall, null Fehler, 31,74)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 16830657277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dritter mit wurde Schwedens Europameister Rolf-G\u00f6ran Bengtsson mit dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall La Silla, einer der Topvererber Holsteins, f\u00fchrte unter Rolf-G\u00f6ran Bengtsson fast zwei Monate die WBFSH-Liste an und landete letztlich auf einem guten vierten Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 1600682899, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintero (v. Quantum-Chamonix) dank einer Nullrunde in 46,50 Sekunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 15321277759, "Left": [{"class": "", "str": "Zweiter wurde Rolf-G\u00f6ran Bengtsson (SWE) mit dem zw\u00f6lfj\u00e4hrigen Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Station Kattrepel, bevor er sein Altenteil auf dem bayerischen Trakehner Gest\u00fct Schwaighof bei Familie Zeisig bezog."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trakehnerfreun.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "trakehnerfreun.de", "toknum": 14716214447, "Left": [{"class": "", "str": "Sir, wie er kurz genannt wird, wirkte f\u00fcr x Jahre als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nekton v. Nimmerdor aus seiner Zucht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigs-pferdewelten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "ludwigs-pferdewelten.de", "toknum": 11618784180, "Left": [{"class": "", "str": "U. a. stammen Cento v. Capitol I, erfolgreichstes Holsteiner Springpferd weltweit und heute viel besch\u00e4ftigter Deckhengst, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall, \u00fcbertragen: Er durfte die Flagge seines Heimatlandes Schweden bei der Er\u00f6ffnungsfeier in die Olympiahalle tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 14806185758, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ehrenvolle Aufgabe wurde Rolf-G\u00f6ran Bengtsson, dem st\u00e4ndigen Reiter von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Catoo (Wertnote 9,0)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-hohenschmark.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "gestuet-hohenschmark.de", "toknum": 14575873219, "Left": [{"class": "", "str": "Im Championat am Pfingstsonntag (3 und 4-j\u00e4hrige) wird Redecker zweiter (Wertnote 8,8) vor dem holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verteidigen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 1501329693, "Left": [{"class": "", "str": "Acolord und Singulord Joter als V\u00e4ter, Calido, Dream of Glory und Athlet Z als Gro\u00dfv\u00e4ter best\u00e4tigten dar\u00fcber hinaus die starke Stellung, die die \"Privaten\" neben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cardino die gr\u00f6\u00dfte Akzeptanz bei den Z\u00fcchtern gefunden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 19070580867, "Left": [{"class": "", "str": "In Holstein sind 17 S\u00f6hne von ihm gek\u00f6rt worden, von denen der bei Lothar und Sven V\u00f6lz, W\u00f6hrden, stationierte Colman und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirkte, jedoch wegen der eher m\u00e4\u00dfigen Bewegungsqualit\u00e4ten seiner Nachkommen, keine \"echte\" Chance bei der Z\u00fcchterschaft und Verbansoberen erhielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 17858056134, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein Sohn des Vollbl\u00fcters Condrieu xx, der einige Jahre als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanfour v. Singulord Joter-Colman (Z.: Wilhelm Hack, Bad Segeberg) den Sieg davon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 18341892641, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Vierj\u00e4hrig en trug der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erneut den Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 16573201430, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Gesamtsieger 'Holsteiner Schaufenster 2008', Lars Bak Andersen, sicherte sich mit seinem rasanten Ritt auf Nekton, einem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Parcours, im Dressurviereck und in der Vielseitigkeit gro\u00dfe Erfolge erzielen konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 19750743576, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Abschluss des stimmungsvollen Abends waren auch einiger der Reiter in der Holstenhalle erschienen, die w\u00e4hrend der Amtsperiode des Grafen auf Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall la Silla und sein Reiter Rolf-G\u00f6ran Bengtsson (SWE) haben 2009 mit dem Sieg der Gro\u00dfen Preise von Oslo, Stockholm und Odensee den internationalen Durchbruch geschafft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdezucht-oesterdiekhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferdezucht-oesterdiekhoff.de", "toknum": 17198553927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Catoo mit der gar nicht dressurm\u00e4\u00dfigen Abstammung Con Air-Caletto (Z.: Adelbert Sporn) ist unter seinem Ausbilder, dem 25-j\u00e4hrigen Markus Suchalla, Bundeschampion der vierj\u00e4hrigen Reitpferdehengste und damit ein Pionier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 10517352971, "Left": [{"class": "", "str": "Der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cachas v. Caretino-Corrado I in beiden Uml\u00e4ufen, die mit einer 9,2 bzw. 9,0 benotet wurden, die besten Runden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 10127726827, "Left": [{"class": "", "str": "Im Landeschampionat der F\u00fcnfj\u00e4hrigen, Preis der VTV-Versicherungen, ritt Janne-Friederike Meyer einen Tag vor ihrer Abreise zu den Deutschen Meisterschaften in Balve auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippoline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "hippoline.de", "toknum": 10255796021, "Left": [{"class": "", "str": "Der aufrichtige Dank des Vorstandes sowie unserer gesamten Z\u00fcchterschaft geht an den jetzigen Pr\u00e4sidenten der F.L.S.E. und damaligen Vorsitzenden des S.H.R., Herrn Fran\u00e7ois Thiry, der sich zu gegebener Zeit spontan bereit erkl\u00e4rte, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall La Silla in 51,96 Sekunden vor dem Schweizer Pius Schwizer mit Ulysse (v. Non Stop x Jus de Pommes) in 52,09 Sekunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 9615117600, "Left": [{"class": "", "str": "Sieger in diesem \"Volkswagen Financial Services Gold Cup\" wurde der Olympiazweite Rolf-G\u00f6ran Bengtsson mit dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Sieg: Clarimo v. Clearway-Caletto II (Z\u00fcchter Johann H. Claussen, Neuenkirchen), der aus der gleichen Mutter wie Cassini I und II stammt, war im Stechen fast zwei Sekunden schneller unterwegs als der von Philipp Schultze gerittene Quentin v. Quintero-Cassini I (Johann Vollersen, Sterdeb\u00fcll)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 10127726954, "Left": [{"class": "", "str": "Und wieder ritt Janne-Friederike Meyer einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Anlage des S.H.R. nach Merl, wird Silvio II im Jahre 1999, wie die meisten seiner Vorg\u00e4nger bei Pit Jaminon in Imbringen auf Station stehen, diese Entscheidung wurde im gegenseitigen Einvernehmen getroffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippoline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "hippoline.de", "toknum": 10255795940, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem zweij\u00e4hrigen Abstecher des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Con Air f\u00fcr sein Heimatland D\u00e4nemark bei den Europameisterschaften der Springreiter in Mannheim 2007 an den Start gegangen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 12892540473, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Luthers prominentester \"Z\u00f6gling\" d\u00fcrfte Lars Bak Andersen gewesen sein, der unter seinen Fittichen auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall, musste Beerbaum in den Derbypr\u00fcfungen mit den Bedenken seines Schimmelhengstes Coupe de Coeur k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 13049563953, "Left": [{"class": "", "str": "Neben drei tollen Ritten, zwei Uml\u00e4ufe und Stechen, in der Gobal Champions Tour mit Chaman, Platz zwei hinter Rolf-G\u00f6ran Bengtsson auf dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Catoo f\u00fcr das Bundeschampionat in Warendorf qualifiziert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hof-bruening.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "hof-bruening.de", "toknum": 12998430691, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere Holsteiner Stute Emma von Canto - Contender - Landgraf hat sich mit unserer Reiterin Rieke Schnieder auf dem Holsteiner Landesturnier in Elmshorn neben dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall von Caretino-Lavall, Z: Wilfried Thomann, Drelsdorf!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 2417655921, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Landeschampionat der sechsj\u00e4hrigen Springpferde war ein F\u00fcnftel der qualifizierten Pferde in Nordfriesland gezogen, so auch der Sieger: Rolf-G\u00f6ran Bengtsson gewann mit einer Wertnote von 9,5 mit unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besamte und g\u00fcst gebliebene Stute nicht mehr zur Zucht eingesetzt, so kann die Gutschrift aus der Nichttr\u00e4chtigkeit (i.d.R. 250,00 Euro) auf eine andere Stute im Deckjahr 2013 \u00fcbertragen und mit den Deckkosten verrechnet werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 6623555532, "Left": [{"class": "", "str": "Wird eine im Jahr 2012 von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Zucht von Adalbert Sporn (Jardelundfeld) und vorgestellt vom Ausbilder des Holsteiner Verbandes Markus Suchalla Bundeschampion 2011 der vierj\u00e4hrigen Hengste."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 8358447530, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichte schrieb daher in diesem Jahr Catoo v. Con Air \u2013 Caletto I. Mit einem Gesamtergebnis von 72,0 Punkten wurde der dunkelbraune Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall (64,20)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 7916032402, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Pr\u00fcfung gewann die US-Amerikanerin Beezie Madden auf Simon in 62,28 Sekunden vor dem Schweizer Pius Schwizer auf Verdi (62,79) und dem Schweden Rolf-G\u00f6ran Bengtsson auf dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vorjahreschampion Catoo v. Con Air-Caletto I (Z.: Adelbert Sporn, Jardelundfeld) mit der Tagesh\u00f6chsnote von 8,7 belohnt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 8124217900, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den F\u00fcnfj\u00e4hrigen wurde der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CASALL LA SILLA , der unter dem Schweden Rolf-G\u00f6ran Bengtsson bereits zahlreiche Erfolge auf h\u00f6chster internationaler Ebene f\u00fcr sich verbuchen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdezucht-oesterdiekhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferdezucht-oesterdiekhoff.de", "toknum": 3729746038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rolf-G\u00f6ran Bengtsson mit Casall la Silla in Hamburg (Foto: Julia Rau) Clarissa's Vater ist der holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caretino zu sichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 5425918221, "Left": [{"class": "", "str": "Hengste wie Clarimo, Casall, Quintero, Livello, Legolas oder Cachas, die in diesem Jahr mit gro\u00dfen sportlichen Erfolgen auf sich aufmerksam gemacht haben, sind mit Nachkommen ebenso vertreten wie altbew\u00e4hrte Vererber wie Cassini I, Contender oder Corrado I. Die Kunden werden zudem letztmalig die M\u00f6glichkeit haben, sich Gene des in diesem Jahr eingegangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanfour v. Singulord Joter - Colman in einer Springpferdepr\u00fcfung der Kl. L an vierter Stelle mit der Note 8,1 platzieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 4077164762, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch konnte sich Michael Meinig, aus dem Bereiter-Team des Holsteiner Verbandes, mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Haflingerhengst Stelvio und Norikerhengst Tibor Vulkan, auf der Deckststation M\u00fcller in St.Marein bei Neumarkt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reithof-khom.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "reithof-khom.at", "toknum": 4089775020, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Pferdezuchtverband Neumarkt veranstaltete f\u00fcr die Noriker und Haflingerz\u00fcchter, am 03.03.2012 eine Hengstenpr\u00e4sentation von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cornado NRW, Cento-Abkomme Dobel's Chintan und der Bayern-Hengst Luke Mc Donald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peppi-dahlmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "peppi-dahlmann.de", "toknum": 3067752435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis Ende 2011 standen dem erfolgreichen Springreiter in Sendenhorst auch eine Reihe von Ausnahmepferden zur Verf\u00fcgung: Dazu z\u00e4hlten Spitzenpferde wie der nordrhein-westf\u00e4lische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Nekton\" oder auch f\u00fcr Nisse L\u00fcneburg, Derby-Sieger 2012 und Qualifikations-Sieger HS in Wedel, sowie Ulrike P\u00f6hls mit \"Chiletto\" (gezogen von ihrem Vater) und Eoin Ryan, als Newcomer der Serie, versprechen Wettbewerb vom Feinsten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-schaufenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-schaufenster.de", "toknum": 16739799223, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Noch ist alles offen und die Chancen stehen gut f\u00fcr Lars Bak Andersen, dem dreimaligen Sieger der Serie mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sa\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 19750743655, "Left": [{"class": "", "str": "Begleitet wurden sie von Lars Bak Andersen, Rolf-G\u00f6ran Bengtsson, Herbert Bl\u00f6cker, Bo Kristoffersen, Toni Hassmann, S\u00f6ren von R\u00f6nne, Dirk und Andr\u00e9 Schr\u00f6der sowie Wolfgang Schade, die alle im Sattel von im Turniersport erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", darunter auch dem Nimmerdor-Sohn Nekton, sein Deb\u00fct im Land zwischen den Meeren geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 14462326475, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist seit einigen Wochen f\u00fcr den Holsteiner-Verband t\u00e4tig, hat sich im hohen Norden gut eingelebt und wird in der Holstenhalle mit verschiedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nahm unter Jos Lansink zwei Mal an Olympischen Spielen (Atlanta und Sydney) teil."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiterportal24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "reiterportal24.de", "toknum": 16139874054, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Reserve: Marco Kutscher \u2013 Cash v. Carthago-Lavall II (Hans Heinrich Eggerstedt, Hamburg) Vater Carthago, Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Con Air, Lunatic, Lifou, Dobel's Cordina, Grandilot und Limbo und mehrere Youngster komplettieren die vierbeinige Super-Star Armada."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitturnier-dortmund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "reitturnier-dortmund.de", "toknum": 19013179322, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nun stehen dem Springreiter eine Reihe von Ausnahmepferden zur Verf\u00fcgung: Dazu z\u00e4hlen circa zehn Routiniers wie der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintero v. Quantum eine fehlerlose B-Runde gelang, bei der aber ein teurer Zeitfehler zu Buche schlug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 14588690897, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein hervorrragendes Bild machte auch der Spanier Sergio Alvarez Moya auf dem fr\u00fcher von Nick Skelton gerittenen Holsteiner Contender-Sohn Carlo, zusammen mit Guerdat Sieger der dritten Pr\u00fcfung und mit 12 Punkten insgesamt Vierter vor dem US-Reiter McLain Ward auf Super Trooper de Ness und dem Schweden Rolf G\u00f6ran Bengtsson, dem mit dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caretino stellte in diesem Jahr drei gek\u00f6rte S\u00f6hne, ebensoviel wie Canto, Vater des Holsteiner Siegerhengstes 2008. Der in der Z\u00fcchterschaft und Pferdeszene beliebte Cassini I konnte zwei gek\u00f6rte S\u00f6hne stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 14575480895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allgemeines Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt und in Hannover ist er im Springpferdezucht-Programm des Verbandes aufgenommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-staufberg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "gestuet-staufberg.ch", "toknum": 2310646597, "Left": [{"class": "", "str": "So wird er seit \u030196 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit einer Woche Fieber und Blut im Urin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 8464718613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie dehoefslag.nl berichtet, hatte der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tritt der bildh\u00fcbsche Hengst Silvio II von Sandro / Gepard Ballyboy xx an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippoline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "hippoline.de", "toknum": 10254978497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Nachfolge als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clearway, der als edelster aller Capitol I-S\u00f6hne gilt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 18212275035, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist u. a. auch Mutter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Crunch v. Clarimo-Canturo aus der Zucht von Miriam K\u00fchl unter Thomas Konle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 19395952865, "Left": [{"class": "", "str": "Platz drei ging an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bargstedt (Harsefeld) ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 4026623630, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thomas Konle siegreich mit den Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pintoforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Verbandshengst"}], "ref": "pintoforum.de", "toknum": 14854214802, "Left": [{"class": "", "str": "Find die Nachkommen oftmals nicht soo bewegungsstark-auch wenn ich selber nur einen Nachkommen selber \"kenne\"bzw.auchmal geritten bin-den Briscar("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Canto (v. Canturo x Limbus) zum Siegerhengst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 10153560019, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr k\u00fcrte die K\u00f6mmission einen Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quarz v. Quintero-Caretino (Frauke Bahnsen, Leck) ist an das d\u00e4nische Gest\u00fct ASK verkauft worden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 11128989183, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintero (13-j. v. Quantum-Chamonix) den euroclassics-Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 18589577148, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster Schwede holte er im Sattel des Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nekton und zum Weltmeister der 7-j\u00e4hrigen Springpferde Larmarque"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["otto-boje-schoof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "otto-boje-schoof.de", "toknum": 18286669439, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter ist sie auch Mutter zu den Topvererbern Casado und Zento sowie Gro\u00dfmutter zum Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Crunch v. Clarimo-Canturo (Miriam K\u00fchl, Steinfeld), den Thomas Konle in Szene setzte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["supreme-pellets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "supreme-pellets.de", "toknum": 2830752464, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Platz drei landete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall Ask von Caretino, das Paar platzierte sich mit dem schnellsten Vier-Fehler-Ritt an sechster Stelle."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equitaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "equitaris.de", "toknum": 14378111803, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Stechen knapp verpasst haben Rolf-G\u00f6ran Bengtsson/SWE und der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " De Chirico v. Dolany-Linaro, Reiter Markus Suchalla, ganz plazierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 13402306779, "Left": [{"class": "", "str": "So verwunderte es auch nicht, das Ursa zwischen Stutenschau und Reitpferdefinale pendelte und sich hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Frischspermaeinsatz nicht aufgenommen haben, erm\u00e4\u00dfigt sich das Deckgeld f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr um 250,- Euro + MwSt. (weitere Details siehe Bedingungen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 11076723611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr Stuten, die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Con Air, vor Thomas M\u00fchlbauer und Asti Spumante."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 2558624016, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tag der Verbandshengste beim CSI in Hachenburg: Otto Becker gewinnt den Gro\u00dfen Rhenag-Preis von Rheinland-Pfalz mit dem holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CASALL LA SILLA , stammt ab von Caritano - Lavall I und geht mittlerweile erfolgreich internationale Springen auf h\u00f6chstem Niveau unter dem in Holstein lebenden Schweden Rolf-G\u00f6ran Bengtsson."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdezucht-oesterdiekhoff.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferdezucht-oesterdiekhoff.de", "toknum": 6388025080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Celines Vater, der holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Wellinghusen, wo er unter anderem das Spitzenspringpferd Mandarin 55 zeugte, das unser Holsteins Verbandspr\u00e4sidenten Breido Graf zu Rantzau (von jeher ein Marlon xx-Freund) eine kometenhafte Springkarriere begann und heute in Bauern geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agrar-crawinkel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "agrar-crawinkel.de", "toknum": 10111020199, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst wirkte Magnat II, der mit 122 Punkten eine hervorragende HLP ablegte, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintero Ask unter Rolf-G\u00f6ran Bengtsson/SWE sowie Quality Time TN unter Jeroen Dubbeldam/NED, die beide von Quantum abstammen, verpassten den Einzug in Runde zwei mit je einem Zeitstrafpunkt denkbar knapp."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equitaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "equitaris.de", "toknum": 9547890928, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall La Silla v. Caretino (0/64,20)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 9812282970, "Left": [{"class": "", "str": "In F\u00fchrung ging die US-Reiterin Beezie Madden auf Simon (0/62,28 Sekunden) vor dem Schweizer Pius Schwizer auf dem holl\u00e4ndischen Wallach Verdi III (0/62,79) und dem Schweden Rolf-G\u00f6ran Bengtsson auf dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden nach schriftlicher Bewerbung, 45 Stuten (je Hengst) vom Hannoveraner Verband ausgew\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-schlosshof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "gestuet-schlosshof.de", "toknum": 12961221657, "Left": [{"class": "", "str": "Boritas von Baldini I/ Alcatraz / Caletto II entspringt dem Holsteiner Stamm 2543. F\u00fcr diesen Zuchtversuch mit Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Dressurpferdepr\u00fcfung Kl. L die Wertnote 8,3 und siegte \u00fcberlegen vor dem Oldenburger Stanley v. Sandro Hit-Lavaletto, der von Carolin Heyser vorgestellt wurde (7,5) und Lucatoni v. Lancer II-Loutano (Martina Regling, Haby), der unter Hannes L\u00fctt 7,3 erhielt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdeundreiterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferdeundreiterland.de", "toknum": 653087150, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Markus Suchalla erhielt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintero (0/37,61) und der britischen Amazone Ellen Whitaker auf Ocolado (4/41,41)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 1548615862, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Abwurf im Gro\u00dfen Preis musste Marcus Ehning auf dem Holsteiner Leconte noch stechen, mit dem Schweden Rolf-G\u00f6ran Bengtsson auf dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanfour, der f\u00fcr seine souver\u00e4ne Parcoursrunde unter Thomas Konle mit einer 8,8 bewertet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdeundreiterland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferdeundreiterland.de", "toknum": 653086783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei Hengste und eine Stute hatten die Nase in den Springpferdechampionaten vorn. Bei den vierj\u00e4hrigen Hengsten gab es einen \"Heimsieg\" durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Corrado I, wurde f\u00fcr 40.000 Euro von einem Springstall aus Schweden ersteigert. 38.000 Euro kostete Casjana, deren Vater Casall sich unter Rolf-G\u00f6ran Bengtsson immer mehr ins Rampenlicht springt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-sport-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "pferde-sport-zeitung.de", "toknum": 7798703218, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schimmel, ein naher Verwandter des im internationalen Sport und Zucht erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lordano v. Lord-Coriolan, der unter dem Schweden Rolf-G\u00f6ran Bengtsson nach Stechen den dritten Platz belegt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 7900098707, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits im vergangenen Jahr hatte ein Pferd aus der Zucht von Hans-J\u00fcrgen K\u00f6hncke den Derbykurs mit einer Nullrunde beendet: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht aufgenommen haben, erm\u00e4\u00dfigt sich das Deckgeld 2014 um 250,\u2013 Euro + MwSt., f\u00fcr diese Stuten sind jedoch die Tierarztkosten an den jeweiligen Tierarzt neu zu entrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 6623555460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. F\u00fcr Stuten, die im Jahre 2013 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanfour v. Singulord Joter-Colman (Z.: Wilhelm Hack, Bad Segeberg) uner Verbandsreiter Thomas Koinle den Sieg davon, Wertnote 8,8."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 5657749391, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den vierj\u00e4hrigen Springpferden trug der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall v. Caretino (0/32,12), der im Weltcup, an aussichtsreicher vierter Stelle liegend, einen anderen Holsteiner, Quintero v. Quantum, satteln wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 17993203352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dritter wurde Rolf G\u00f6ran Bengtsson auf dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nekton (v. Nimmerdor) resultieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 16284552336, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hengst entspringt dem Holsteiner (Link: http://www.pferde-gestuet.de/tags/54.html) Stamm 2137, aus dem auch beispielsweise der bekannte Vererber Carte D'Or (v. Cor de la Bryere) oder auch der momentan im Sport hocherfolgreiche Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintero Ask un Rolf-G\u00f6ran Bengtsson/SWE auf Rang 14."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equitaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "equitaris.de", "toknum": 19372427686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ebenfalls vier Fehlerpunkte im zweiten Umlauf hatten Taloubet Z und Christian Ahlmann, die sich den 12. Platz sicherten, sowie der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-hof-warendorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "gestuet-hof-warendorf.de", "toknum": 15488458377, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem ist er Muttervater des im Vielseitigkeitssport erfolgreichen SADLER'S HALL-Sohnes WATER DANCE (Andreas Ostholt / Long List EM 2007), der mittlerweile Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde an das d\u00e4nische Gest\u00fct Ask verkauft und wird zuk\u00fcnftig von Rolf-G\u00f6ran Bengtsson/SWE geritten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equitaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "equitaris.de", "toknum": 1603931613, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall La Silla die erste Qualifikation f\u00fcr den Gro\u00dfen Preis gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 1807565967, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Braunschweig - Bei den L\u00f6wen Classics hat der Schwede Rolf-G\u00f6ran Bengtsson im Sattel des Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht unter Mannschaftsweltmeisterin Janne-Friederike Meyer im Sport."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hippothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "hippothek.de", "toknum": 1827501093, "Left": [{"class": "", "str": "Der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall la Silla, der in der letzten Saison mehrere Siege in Gro\u00dfen Preisen und Weltcup-Platzierungen erzielen konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferdezucht-holsteiner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferdezucht-holsteiner.de", "toknum": 2300887848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die erfolgreichsten Nachkommen sind sicherlich Chupa Chup, der mit Bernado Alves 2009 den Gro\u00dfen Preis von Hamburg gewann, Cristallo unter Richard Spooner, der im gleichen Jahr den mit 285.000 Euro dotierten Gro\u00dfen Preis der Global Champions Tour of Monaco in Monte Carlo gewinnen konnte, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Connor v. Casall-Cor de la Bry\u00e8re (Eduard Struve, Satrup) und Thomas Konle auch in dieser Springpr\u00fcfung Kl. S mit Stechen den Sieg nicht nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["supreme-pellets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "supreme-pellets.de", "toknum": 2830752647, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sie schon das Einlaufspringen am Vortrag gewonnen hatten, lie\u00dfen sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall lieferte er eine fehlerfreie Runde im Stechen des 1,55 Meter-Springens in 35,83 Sekunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 3039073599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Sattel des 13-j\u00e4hrigen Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 29 Jahren eingeschl\u00e4fert werden. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 3221163923, "Left": [{"class": "", "str": "Nun musste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quintero la Silla v. Quantum (0/37,60) vor dem Briten Daniel Nielson auf der 14-j\u00e4hrigen Caretino-Tochter Milena (0/38,92), ein Hoffnungstr\u00e4ger f\u00fcr das britische Olympiateam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 3316507255, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dritter wurde der in Schleswig-Holstein trainierende Schwede Rolf-G\u00f6ran Bengtsson auf dem 13-j\u00e4hrigen Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Faustus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gestuet-tannenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "gestuet-tannenhof.de", "toknum": 4152125530, "Left": [{"class": "", "str": "Sie brachte mit Farnese den Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewirkt, war allerdings aufgrund einer durschnittlichen Vererbung in den Grundgangarten seiner Nachkommen nicht g\u00e4nzlich unumstritten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-gestuet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-gestuet.de", "toknum": 5284534876, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vater von Marius, der franz\u00f6sische Vollbl\u00fcter Condrieu xx, hatte einige Jahre als holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aljano) wurde Karin Winter-Polac von Breido Graf zu Rantzau das Goldene Reitabzeichen verliehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 5426551399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Goldenes Reitabzeichen f\u00fcr Karin Winter-Polac . F\u00fcr ihre mehr als 10 Siege in Dressurpr\u00fcfungen des Klasse S (u. a. mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall v. Caretino."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 6006820329, "Left": [{"class": "", "str": "Besser als Ahlmann war nur der in Holstein lebende Schwede Ralf G\u00f6ran Bengtsson mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der folgenden Decksaison gutgeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengstes"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 6623555648, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3 . Bleibt eine Stute, die nach dem 01. Juli 2013 erstmalig von einem Hengst des Verbandes der Z\u00fcchter des Holsteiner Pferdes e. V. bedeckt worden ist, g\u00fcst, wird der jeweils gezahlte Deckgeldbetrag f\u00fcr die Benutzung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit welchen Veranlagungen am besten zu den pers\u00f6nlichen Zuchtvorstellungen passt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horselife.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "horselife.de", "toknum": 6915529033, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wird entschieden, welcher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Colorido v. Casado stets mit guter Bascule und viel Verm\u00f6gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgfz-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "dgfz-bonn.de", "toknum": 7572822130, "Left": [{"class": "", "str": "Best\u00e4ndige Leistungen beim Freispringen zeigte im Training und Abschlusstest der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quadrigo von Quinar- Cassini I aus der Zucht von Helmut Bohm, Haselund mit einer 8,4."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koerbezirk-nf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "koerbezirk-nf.de", "toknum": 7719983898, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Au\u00dferdem gab es auf dem Turnierplatz bei der Qualifikation der f\u00fcnfj\u00e4hrigen Springpferde einen Sieger aus der nordfriesischen Zucht: In der zweiten Abteilung siegte Tina Vesterlund auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Neum\u00fcnster"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 7891780877, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "3. und 4. Februar Pr\u00e4sentation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachbedeckt oder bis zu diesem Datum kein Attest, dass die Nichttr\u00e4chtigkeit der Stute nachweist, bei der Gesch\u00e4ftsstelle in Elmshorn eingereicht, so werden weitere 500,\u2013 Euro + MwSt. in Rechnung gestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 8955252459, "Left": [{"class": "", "str": "Wird die Stute bis 15.09.2013 von keinem weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann mit einem derartig breiten Vererbungsspektrum durchweg positiv gl\u00e4nzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmutfeigl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "helmutfeigl.de", "toknum": 9154249026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Muttervater Contender ist Holsteins \"Tafelsilber\": Kein zweiter Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und m\u00f6glichen Anpaarungen mit Ihrer Zuchtstute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengsten"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 11076724271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf den 17 Besamungsstationen des Holsteiner Verbandes in ganz Holstein finden Sie Rat und Auskunft zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " STARKAS-W-P aus der Zucht von Josef Waldner aus Meran und im Besitz des Landes-Pferdezuchtverbandes K\u00e4rnten konnte die Pr\u00fcfung mit einer Wertnote von 7,54 und den sehr guten 5. Platz beenden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pferde-kaerntenaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "pferde-kaerntenaustria.at", "toknum": 11307421199, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der K\u00e4rntner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall Ask wurde mit Rolf-G\u00f6ran Bengtsson/SWE Sechster vor Valentino Velvet mit Simon Delstre/FRA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equitaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "equitaris.de", "toknum": 11626879352, "Left": [{"class": "", "str": "Der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Clarimo\" weltmeisterliches Reiten beim Reitverein S\u00fcdangeln, ihrem fr\u00fcheren Heimatverein, und siegte in 0/37,04."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugend-team-cup.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "jugend-team-cup.de", "toknum": 12386981198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Janne-Friederike Meyer zeigte mit dem Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall hat in diesem Jahr unter dem neuen Europameister Rolf-G\u00f6ran Bengtsson die Gro\u00dfen Preise von Hamburg und Monte Carlo gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-pferdemarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-pferdemarkt.de", "toknum": 13480573531, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Con Air als Dritter in Braunschweig auf, Andreas Ripke (Steinfeld)sorgt mit Cornwall W seit Monaten f\u00fcr Schleifen im Schrank und begehrliche Blicke in der Reiterszene, Torben K\u00f6hlbrandt (Klein Offenseth)gewann mit Conzept gerade erst das niederl\u00e4ndische Hengsteturnier in Zwolle und Dirk Schr\u00f6der (Lentf\u00f6hrden) steuert seinen Le Beau immer konstanter \u00fcber schwerste Parcours."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 16064072164, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schleswig-Holsteins Kandidaten unterstrichen in den vergangenen Wochen ihre bemerkenswerte Form: Thomas Voss (Sch\u00fclp) gewann mit Leonardo B den Neum\u00fcnster-Grand-Prix, Lars Bak Andersen (Elmshorn) trumpfte mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall, nach dem Weltcup-Finale in G\u00f6teborg wieder ohne den Namenszusatz La Silla auftreten, da sich Bengtsson von seinem Sponsor getrennt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["equitaris.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "equitaris.de", "toknum": 16150550010, "Left": [{"class": "", "str": "Quintero wird, ebenso wie der Holsteiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Casall La Silla f\u00fchren gleich zwei Holsteiner das Ranking der FEI an und sind somit die derzeit besten Springpferde der Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsportnews.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "reitsportnews.at", "toknum": 16253149130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und mit dem ehemaligen Auktionspferd Cristallo (Aktionspferd Neum\u00fcnster 2002) sowie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quarz v. Quintero - Caretino konnte eine Springpr\u00fcfung bei dem CdS-Turnier in B\u00f6bs gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["holsteiner-verband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "holsteiner-verband.de", "toknum": 17476740697, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war bislang sehr erfolgreich mit Lars Bak Andersen in internationalen Springen unterwegs und hat in diesem Jahr d\u00e4nische Farben bei den Europameisterschaften der Springreiter in Mannheim vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reitsport-nachrichten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "reitsport-nachrichten.de", "toknum": 19221836644, "Left": [{"class": "", "str": "Der zehnj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Connor v. Casall-Cor de la Bry\u00e8re unter Thomas Konle (Z.: Eduard Struve, Satrup)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-georg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Verbandshengst"}], "ref": "st-georg.de", "toknum": 19395952980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Premiere, das Championat der Siebenj\u00e4hrigen, ging an den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Verbandshengst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Verbandshengst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"6528864768": 0.6922619047619049, "12961221633": 0.6349999999999999, "10517352971": 0.5, "3031071245": 0.6444444444444444, "16573201430": 0.5109051724137931, "19750743576": 0.5086842105263157, "8955252761": 0.7961538461538461, "10049261597": 0.7166666666666666, "18341892641": 0.51425, "7102850083": 0.625, "8124217900": 0.5, "16578055730": 0.5609677419354838, "12892540473": 0.5, "14575480895": 0.5, "5329019968": 0.5692129629629629, "12062034957": 0.6607142857142857, "6623555666": 0.7307142857142859, "9812282970": 0.0, "6623555684": 0.784375, "19750743655": 0.5, "18589577148": 0.10178571428571428, "2417655921": 0.5, "7798703218": 0.0, "3729746038": 0.5, "18286669439": 0.08749999999999998, "19070580867": 0.5161111111111112, "15488458377": 0.0, "4026623630": 0.16923076923076924, "16284552336": 0.0, "14854214802": 0.1272115384615384, "7900098707": 0.0, "12961221657": 0.0, "17993203352": 0.0, "10111020199": 0.0, "14716214447": 0.5297794117647059, "7900673204": 0.5633333333333334, "1548615862": 0.0, "16739799223": 0.5, "14575873219": 0.5201923076923076, "14462326475": 0.5, "2830752464": 0.04989130434782603, "14241357017": 0.6104545454545454, "4077164762": 0.5, "13402306779": 0.03333333333333332, "19395952865": 0.17763157894736836, "10255795940": 0.5, "10127726827": 0.5, "9547890928": 0.0, "6388025080": 0.004642857142857138, "16830657277": 0.5460227272727273, "10671377667": 0.665, "16139874054": 0.5, "16978690314": 0.70625, "19513260299": 0.6538095238095238, "5425918221": 0.5, "2558624016": 0.008749999999999989, "8464718613": 0.19736842105263153, "11832353561": 0.76, "11893814556": 0.66, "1501329693": 0.5178676470588236, "14806185758": 0.5234375, "9615117600": 0.5, "3286028338": 0.638586956521739, "9105771311": 0.6625, "13049563953": 0.5, "16488026419": 0.6833333333333332, "10255796021": 0.5, "14378111803": 0.04166666666666666, "15321277759": 0.535, "2310646597": 0.31500000000000006, "17198553927": 0.5066287878787878, "4152125261": 0.74375, "3676322639": 0.5791666666666666, "850555221": 0.7328260869565216, "18212275035": 0.1805555555555556, "10127726954": 0.5, "653086783": 0.0, "6623555460": 0.0, "5657749391": 0.0, "7916032402": 0.5, "1600682899": 0.5458333333333334, "2417655704": 0.7545454545454545, "11076723611": 0.03181818181818179, "19372427686": 0.0, "8358447530": 0.5, "4089775020": 0.5, "653087150": 0.0, "11618784180": 0.5289285714285714, "19013179322": 0.5, "11224172988": 0.65, "10254978497": 0.1944444444444445, "17858056134": 0.5157094594594595, "6623555532": 0.5, "8761843021": 0.5696774193548386, "14588690897": 0.5, "10153560019": 0.11375, "12998430691": 0.5, "3067752435": 0.5, "1501329917": 0.5536029411764706, "11128989183": 0.10499999999999998}, "Desc": [{"nicearg": "Verbandshengst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Verbandshengst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Verbandshengst\"]", "op": "Query", "size": 130}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Verbandshengst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 130}], "concsize": 130, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 130}