{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wenigstens zwei und zwanzig Jahre gegeben haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16705789749, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich w\u00fcrde dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 13049691044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An der Spitze derselben steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14244057034, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist nicht der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " braucht sie; das ist f\u00fcr den Besitzer genug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12478411567, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1000444002, "Left": [{"class": "", "str": "Ich h\u00f6re, da\u00df du ein Liebling des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Boten nicht wieder zu sehen bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591862101, "Left": [{"class": "", "str": "Uebrigens wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um seinen Gast zu besch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14620583421, "Left": [{"class": "", "str": "Ich stehe hier im Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien, und deshalb ist in Mailand alles in Bewegung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleon-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleon-online.de", "toknum": 17145347748, "Left": [{"class": "", "str": "Hauptquartier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Tochter des Kanzlers liebt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14244054595, "Left": [{"class": "", "str": "Was liegt uns daran, ob der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den dritten der Provedor de hacienda reale."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 14350270217, "Left": [{"class": "", "str": "Den einen Schl\u00fcssel zu dieser besitzt er selbst, den zweiten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Thron k\u00e4me."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 5550769629, "Left": [{"class": "", "str": "Welch Gl\u00fcck w\u00e4re es f\u00fcr den Persien, wenn einst dieser Mann statt des jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien \u00fcber die falschen Berichte der Russen in der Petersburger Zeitung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleon-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleon-online.de", "toknum": 17139985958, "Left": [{"class": "", "str": "Klagen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12578038745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Provinzialrichter (...) den Rath des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18472787487, "Left": [{"class": "", "str": "Sie r\u00e4chten sich durch Verleumdungen und machten dem Hofe die geh\u00e4ssigsten Schilderungen von dem Lande und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verhalten will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13255008753, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Scheik ist gew\u00e4hlt, und so mu\u00df dar\u00fcber abgestimmt werden, wie sich der Stamm zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verb\u00fcndet gewesen und werden auch niemals seine Sclaven sein!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13255011599, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krieger der Beni Suef sind niemals dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Egypten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591866365, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist kein Kaufmann, welcher die Abgabe zu bezahlen h\u00e4tte, sondern ein Gesandter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- reichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 5502285216, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Akbar d. Gr. ward sie Hauptstadt eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel ernannt, wu\u00dfte er sich in dieser Stellung die Liebe des Volkes zu erwerben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3086511308, "Left": [{"class": "", "str": "Im J. 1713 neuerdings zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neapels und Siciliens und die Verh\u00e4ltnisse der Agrikultur-Bev\u00f6lkerung dieser L\u00e4nder in ihren Tagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nige"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 512071656, "Left": [{"class": "", "str": "Die spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; ich aber war, wie auch der F\u00fchrer, in Civil gekleidet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 13497492320, "Left": [{"class": "", "str": "Die Asaker trugen die Uniform des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugen von Italien die ungar. Insurrektion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 2736434376, "Left": [{"class": "", "str": "Am 14. Juni 1809 besiegte bei N. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ihn 1548 in Cuzco hin- richten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 14398395999, "Left": [{"class": "", "str": "Er k\u00e4mpfte nach der Ermordung feines Bruders gegen den span."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aegypten sieht es gern, wenn man ihn Effendi nennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15781608626, "Left": [{"class": "", "str": "Die Minister nennen sich Effendi, und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird mit seinem Gesch\u00fctz in der Nacht \u00fcbergehen und hinter der jungen Garde seinen Bivouac in dem abgebrannten Dorfe aufschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 18592663273, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neuspanien, Antonius de Mendoza, den die Aerzte bereits aufgegeben, machte er wieder gesund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "5dic.de", "toknum": 18272019645, "Left": [{"class": "", "str": "Auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749758770, "Left": [{"class": "", "str": "Viehzucht wird nur theilweise betrieben; selbst das Zugvieh ist hoch besteuert u. von dem geschlachteten geh\u00f6ren H\u00f6rner u. Haut dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien verschwunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 11704338408, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig mit obigem Namen war auch der des General-Gouverneurs der Pr\u00e4sidentschaft Bombay, die Contrasignatur der Unterschrift des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt und M. entlassen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 18215625591, "Left": [{"class": "", "str": "Am 16. traf der k\u00f6nigliche Courier mit der Nachricht in Hannover ein, da\u00df der Herzog von Cambridge zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr Uebung in einer gro\u00dfen Administration habe, und das v\u00f6llige Vertrauen des Kaisers besitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleon-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleon-online.de", "toknum": 17139986284, "Left": [{"class": "", "str": "Der Moniteur berichtet \u00fcber diesen Umstand, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Beamte , die es nach Belieben benutzen, gro\u00dfentheils aber Baum pflanzungen darauf anlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749758692, "Left": [{"class": "", "str": "Das Land, welches Niemand pachtet, vertheilt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sucht Fritz Beutel f\u00fcr die orientalischen Angelegenheiten zu gewinnen; Fritz Beutel aber reist nach Schnipphausen, wohin ihm Beate folgen soll, aber nicht folgt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 13963815717, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem k\u00fcnftigen Schwager, dem Lieutenant Ahlfeldt, sprachen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14244054685, "Left": [{"class": "", "str": "Gestehen Sie ebenfalls, da\u00df Sie vergessen hatten, da\u00df Sie von dem Sohne des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 4915970470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eugen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder ein hoher Kronbeamter, pr\u00e4sidirte im Staatsrath, der nur Rathschl\u00e4ge ertheilen, und nur in Gegenwart von achtzehn Mitgliedern deliberiren konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 7904564753, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nig,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Irland Lord Cowper und 3. Mai der erste Sekret\u00e4r f\u00fcr Ir- land, F\u00f6rster, zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 12558340830, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4m 28. April 1882 trat infolgedessen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Tochter des Gro\u00dfkanzlers von Ahlfeldt geh\u00f6rt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556112517, "Left": [{"class": "", "str": "Sie heftete einen festen Blick auf Ethel und fragte ruhig: \"Haben Sie von der nahen Verm\u00e4hlung des Sohnes des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwalten lie\u00df, und au\u00dfer der k\u00f6niglichen W\u00fcrde wenig Vortheil davon hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 15047928400, "Left": [{"class": "", "str": "Endlich wurde Sardinien 1720 dem Herzoge von Savoyen , als ein Ersatz f\u00fcr Sicilien einger\u00e4umt, welcher sie durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Calcutta davon benachrichtigt und einen Preis auf seinen Kopf gesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 1769974713, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls, und das wu\u00dfte er auch selbst, war sein Erscheinen in der Provinz von Aurungabad angemeldet worden, der General-Gouverneur hatte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun keinen Succurs mehr zu erwarten hat, und das Resultat der nahen Schlacht \u00fcber das Schicksal Italiens entscheiden m\u00fcsse."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 3452504243, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vicenza . Hauptquartier der Feldmarschall-Lieutenant von Hiller . Alle Nachrichten stimmen darin \u00fcberein, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", von nun an in dem Ihnen angewiesenen Raume frei und unbewacht bleiben k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14244055096, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin diesen Morgen zum letzten Mal in Ihr Gef\u00e4ngni\u00df gekommen, um Ihnen anzuk\u00fcndigen, da\u00df Sie, laut besondern Befehls des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u. Statthalter anerkannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 10750221112, "Left": [{"class": "", "str": "Untr\u00fcgliche Zeichen hatten die N\u00e4he des Landes verk\u00fcndet: V\u00f6gel, die man als Landbewohner u. unf\u00e4hig, weit \u00fcber Meer zu fliegen, erkannte, abgeschnittene St\u00fccke Rohr, frisch gebrochene Fr\u00fcchte etc. In der That erschien am 11. Oct. ein Licht u. die K\u00fcste in der Ferne, u. am 12. Oct. mit Tagesanbruch lat dete Columbus, pflanzte das Kreuz u. die k\u00f6niglich spanische Standarte auf u. nahm in Gegenwart der Indianer Besitz von diesem Lande u. ward einstimmig als Admiral ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien zu erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 7175276094, "Left": [{"class": "", "str": "Das Fleisch des Elephanten ist, wie sich leicht denken l\u00e4\u00dft, nicht in allen St\u00fccken brauchbar, denn es ist zum Theile abscheulich hart und z\u00e4he; es scheint jedoch, als habe der Sch\u00f6pfer aller Dinge unter dieser Frischmasse noch zwei St\u00fccke besonders bevorzugt, zwei St\u00fccke, welche werth sind, auf der Tafel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des lombardisch-venetianischen K\u00f6nigreichs, Erzherzogs Rainer und der Erzherzogin Maria Elisabeth, k\u00f6niglichen Prinzessin von Savoyen-Carignan, widmete sich schon fr\u00fch mit gro\u00dfem Eifer milit\u00e4rischen Studien und machte in der Garnison Mailand in den verschiedenen Chargengraden und bei Abtheilungen der Hauptwaffen alle Uebungen, sowol in der Front als auch in der Eigenschaft eines Commandanten mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 7483017343, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ernst , Erzherzog von Oesterreich , k\u00f6niglicher Prinz von Ungarn, k. und k. General der Cavallerie, geboren am 8. August 1824 zu Mailand als zweiter Sohn des damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Obercommando \u00fcber die ganze italienische Armee \u00fcbertragen sei, und solchen Bef\u00fcrchtungen entsprachen auch die ungl\u00fccklichen Anf\u00e4nge des Feldzugs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 9861378438, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Feldzugs von 1806\u20137 blieb E. in Italien, dagegen nahm er hervorragenden Antheil am Feldzug von 1809. Die franz\u00f6sischen Marsch\u00e4lle mochten wol kopfsch\u00fcttelnd vernommen haben, da\u00df dem jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Grund aus h\u00e4tte brechen m\u00fcssen; darum zeigte er auch nichts weniger als Geneigtheit, irgend wie auf dieselben einzugehen, u. antwortete durch umfassende R\u00fcstungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 9308231557, "Left": [{"class": "", "str": "So trat die Pforte vom Februar 1851 an pl\u00f6tzlich mit einer Reihe von Forderungen gegen Abba s Pascha hervor, deren allseitige Erf\u00fcllung die Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Stelle desjenigen eines Gouverneurs trat, ein Staatssecret\u00e4r und f\u00fcnfzehn Mitglieder der Centralregierung, wie die Mitglieder des Rathes von Indien aus dem indischen Dienste neu aufgestellt, die Gouverneure der Pr\u00e4sidentschaften Madras und Bombay von der K\u00f6nigin ernannt, die Beamten des indischen Dienstes und die Obercommandanten aber von dem Staatssecret\u00e4r erw\u00e4hlt wurden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 9456980121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die wichtigste Anordnung der neuen Regierung bestand darin, da\u00df der Titel eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer neuen wissenschaftlichen Reise zur Entdeckung der Nilquellen gew\u00e4hrte, zeugte von seinem Eifer f\u00fcr europ\u00e4ische Bildung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 9308232175, "Left": [{"class": "", "str": "Mit besonderem Anth eil aber wendete er sich der Ange legenheit zu, welche jetzt A. zum Gegenstand eines so vielseitigen Interesses macht, der Herstellung einer beschleunigten od. gar unmittelbaren Verbindung zwischen dem Mittel- u. Rothen Meere \u00fcber od. durch die Landenge von Suez (s. u. Suez), Auch der Schutz, welchen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unterhandeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 9308231664, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend jedoch dieser Streitpunkt sich bald durch den, unter dem 4. November ertheilten gro\u00dfherrlichen Ferman \u00fcber Genehmigung des Contractes erledigte, kam es auch wegen der \u00fcbrigen Fragen zur Ausgleichung, indem die Pforte Anfang s 1852 Fuad Effendi nach \u00c4. sendete, um mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Portugal und Statthalter der spanischen Niederlande (seit 1596) seinem Oheim so wichtige Dienste geleistet hatte, da\u00df er die Hand von dessen Tochter und mit ihr die Niederlande als Brautschatz bekam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7204266033, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Gemahl wurde der Erzherzog Albert von Oesterreich, der, am spanischen Hofe erzogen, urspr\u00fcnglich f\u00fcr den geistlichen Stand bestimmt war, aber als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ohne H\u00e4rte vor, die Ausf\u00fchrung der Befehle des obersten Kriegsherrn sei l\u00e4ssig betrieben worden, denn sonst k\u00f6nnte die italienische Armee schon an den Alpen concentrirt stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 9861379522, "Left": [{"class": "", "str": "Dessenungeachtet sch\u00f6pfte der Kaiser Verdacht, es m\u00f6chte dem K\u00f6nig von Baiern gelingen, den Eidam auf seine Seite zu ziehen; er warf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begnadigt wurde, um seine fr\u00fcheren Spie\u00dfgesellen an den Strick zu liefern\" (Leilet 24), hatte sich offenbar mit seiner Beute zur Ruhe setzen wollen, wohl wie Hauffs fr\u00fcherer Kapudan-Bassa, und wurde nun wegen eines durch Brautkauf erworbenen M\u00e4dchens, das er noch dazu gl\u00fchend liebte, vom Helden aufgest\u00f6rt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 12794489580, "Left": [{"class": "", "str": "Mays Abrahim-Arha dagegen, \"der ... vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien noch l\u00e4nger und gl\u00e4nzender machte, nach dem nahgelegenen Kaiserlichen Lustschlosse Laeken . Von hier ward wieder eine Wasserfahrt angestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 2870595924, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die geschm\u00fcckten Hauptstra\u00dfen dieser sch\u00f6nen und volkreichen Stadt ging der pr\u00e4chtige Zug, den die Begleitung der K\u00f6nigin von Neapel , des K\u00f6nigs und der K\u00f6nigin von Westphalen , und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugen ihn kennen u. nahm ihn in seine Dienste, in welchen er der Begleiter des F\u00fcrsten nach Italien u. 1812 nach Ru\u00dfland wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 474039878, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Feldzug gegen \u00d6sterreich 1809, wo er den Grafen von Frohberg begleitete, lernte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lombardei, Erzherzog Rainer, als Lehrer der Mathematik und der Milit\u00e4rwissenschaften zugewiesen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 2101695716, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df er bei letzterem Anlasse im Auftrage des Erzherzogs Johann das nordamerikanische Eisenbahnsystem zu studiren und zu beschreiben hatte, war bereits eine ehrende Anerkennung seiner Leistungsf\u00e4higkeit, an welche sich 1843 die Auszeichnung schlo\u00df, da\u00df der in diesem Jahre zum Hauptmann vorger\u00fcckte M. den S\u00f6hnen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neu-Spanien, ein Geb\u00e4ude von einfacher Architectur, das urspr\u00fcnglich der Familie Cortez, d. i. des Marques del Valle de Oaxaca , Duca de Monteleone , zugeh\u00f6rte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 2533513487, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Rechten sieht man den Pallast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Piave vor, nahm Laybach , drang in Ungarn ein, und entschied endlich durch Wegnahme des letzten Dorfs den Sieg bei Wagram , so da\u00df der Kaiser, indem er ihn zum Marschall erhob, ihn umarmte und sagte: \" Ihnen und meiner Garde-Artillerie dank' ich vorz\u00fcglich diesen Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 5028432980, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erst in dem Feldzuge von 1809 ward er wieder angestellt, drang mit dem rechten Fl\u00fcgel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinetwillen nach Siuah geschrieben habe etc. Nachdem ich seine \u00fcbrigens ganz nat\u00fcrliche Neugier befriedigt hatte, dachte auch ich Recht zum Fragen zu haben, und erfuhr nun zuerst, dass ich hier im Ort Chamisa sei, dass sie Siuahner seien, aber ausser Abstammung und Sprache nichts mit ihnen zu thun haben, dass noch sieben andere Familien in Chamisa wohnten, und sie in allem mit Sklaven 43 M\u00e4nner z\u00e4hlen, mit Frauen, Sklavinnen und Kindern aber etwa 100 Bewohner ausmachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5128669011, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nachdem ich gegessen, fing er dann an zu fragen: wo ich herkomme, was ich wolle, warum ich hier in den Garten gekommen, warum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yeh."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vicek\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6076838792, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " sah, konnte ich den Gedanken nicht unterdr\u00fccken, da\u00df dieser junge Mann unschuldig sei, obwohl ihn das Tribunal auf sein eigenes Gest\u00e4ndni\u00df hin verurtheilt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556134544, "Left": [{"class": "", "str": "Nach allem dem, was ich diesen Morgen in dem Kerker des Sohns des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Irland und starb 14. Nov. 1859 zu London."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18633095019, "Left": [{"class": "", "str": "Er war geb. 8. Dez. 1781 als \u00e4ltester Sohn des Lord Thomas Grantham, war 1834-35 erster Lord der Admiralit\u00e4t, 1841-44"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Jesuitenorden \u00fcbernommen werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 19365141272, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pr\u00fcfungen, denen er von Ignatius in Rom unterworfen wurde, waren strenge, aber er bestand sie gl\u00e4nzend; die totale Selbstverleugnung, welche der General von ihm wie von jedem andern Ordensmitglied verlangte, entsprach ganz dem innern Wesen des C. In Sicilien sollten zwei Collegien auf den Wunsch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der h\u00f6chsten Centralbeh\u00f6rden des K\u00f6nigreichs, hier ist seit 1816 eine Universit\u00e4t errichtet, hier bestehen Akademien der Wissenschaften, der Ackerbaues, der Physik, und eine Menge Unterrichtsanstalten und Kunstschulen, hier concentrirt sich ein Theil der polnischen Industrie und der ganze polnische Binnenhandel, durch die schiffbare Weichsel, durch f\u00fcnf Banken und durch die gro\u00dfen Jahrm\u00e4rkte beg\u00fcnstigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 14501005060, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch vereinigt es alles, was Polen Gro\u00dfes und sch\u00f6nes hat: hier ist der Versammlungsort des Reichstags, der Sitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nachdem schon vorher (am 4. Mai) unter der Sanktion des Papstes eine Demarkations- linie zwischen dem Entdeckungsbereich der Portu- giesen und Spanier gezogen war, welche 100 Leguas westlich von den Azoren und Kapverdischen Inseln vom Nordpol zum S\u00fcdpol laufen sollte und die \u00f6st- lich davon gelegene Erdh\u00e4lfte den Portugiesen, d'e westliche den Spaniern zuwies."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18472787190, "Left": [{"class": "", "str": "Am 28. Mai 1493 erhielt C. eine neue Best\u00e4tigung als Admiral und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien erlie\u00df am 18ten zu Verona ein Decret, da\u00df, um die Ungeb\u00fchrlichkeiten zu bestrafen, welche in der Nacht vom 7ten in der Gemeine Busto-Arsizio begangen wurden, sich eine mobile Colonne dahin begeben soll, um die Einwohner zu entwaffnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleon-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleon-online.de", "toknum": 17145347370, "Left": [{"class": "", "str": "Die hiesigen Einwohner m\u00fcssen wohl nicht gut franz\u00f6sisch gesinnt seyn, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprechen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 16366496730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"So werde ich ein Wort mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schildert feine erste Zusammenkunft mit diesem folgenderma\u00dfen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 14350249650, "Left": [{"class": "", "str": "Byron erhielt hier eine dringende Einladung seitens des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschickt worden ist?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591863262, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"So hast Du gewu\u00dft, da\u00df er von der K\u00f6nigin zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Irland"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 15206387685, "Left": [{"class": "", "str": "Salisbury ernannte ihn Juni 1885 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Egypten?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13255011530, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Beide sind Feinde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern zun\u00e4chst daran gedacht, uns hier ein solches zu verschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1000443633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich habe freilich nicht an das Ansehen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberwunden und geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9850904596, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"So sind die Anh\u00e4nger Falehds, die Gegner des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neapel und kam schlie\u00dflich nach dem Sturz des Antonio Perez (s. d"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18271437072, "Left": [{"class": "", "str": "Hierauf verwaltete er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der gerade eroberten Gro\u00dfstadt Sutschau [Suzhou]."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-klassische-china.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "das-klassische-china.de", "toknum": 15512180950, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr sp\u00e4ter begibt er sich gar in das Gebiet der Taiping und trifft deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2058133779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich werde versuchen, die Aeltesten dahin zu bringen, da\u00df sie heute noch nicht entscheiden, ob sich der Stamm f\u00fcr oder gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16705789081, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Tebris oder Tauris ist die Hauptstadt der Provinz Aderbeidschan und Residenz des Thronfolgers von Persien, der den Titel eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- tum von Lord Ellenborough wurde im Sommer 1842 ein"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 13457194735, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Erhebung der Afghanen hatte zur Aufreibung eines ganzen brit. Heers gef\u00fchrt; unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14244057874, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"In der That,\" fuhr sie fort ... \"ich habe ihn nur einmal gesehen ... aber ... ohne diese Kleidung ... w\u00e4re er der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chang-chi-tung seinerzeit als erster eine Reform der chinesischen Armee nach deutschem Muster und mit deutschen Instrukteuren in die Wege leitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 15922343388, "Left": [{"class": "", "str": "Wutschang ist dadurch besonders wichtig geworden, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 4257592865, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von da gieng der K\u00f6nig \u00fcber den Berg Cenis nach Piemont, wo sein Vater Franz der Erste schon den Prinzen von Melphe zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Alle, welche vorher zu uns gehalten haben, weil sie glaubten, da\u00df ich Scheik sein w\u00fcrde, werden ihm den Speichel 1ecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9850907594, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein Anh\u00e4nger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dem in Kenntni\u00df setze, was zwischen mir und dem vormaligen Gro\u00dfkanzler vorgefallen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556099588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Erlauben Sie, gn\u00e4dige Gr\u00e4fin,\" sagte er, \"da\u00df ich blo\u00df den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mexiko Apodaca setzte daher schon den 12. Juli 1817 einen Preis von 500 Piastern auf seinen Kopf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 5997944392, "Left": [{"class": "", "str": "(Vergl. den Art. Westindien.) Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Maiao (denn der K\u00f6nig selber wohnt auf Huaheina, zu welcher Insel Maiao ebenfalls geh\u00f6rt) waren zu Hause, und gaben uns augenblicklich Audienz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 10260470427, "Left": [{"class": "", "str": "Majest\u00e4t, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sicilien, dann von Neapel, geb. 1579 zu Valladolid, studierte in Salamanca"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 19604139204, "Left": [{"class": "", "str": "Of\u00fcna, Don Pedro Tellez y Giron, Herzog von,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herzog Alba hart bedr\u00e4ngt wird....."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["solideogloria.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "solideogloria.ch", "toknum": 7357756598, "Left": [{"class": "", "str": "Alles ist jetzt wieder ruhig und still; doch begehrt Frankreich 6 - 8000 Mann, die dem Pabste zu H\u00fclfe ziehen sollen, der von Neapel her durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterwegs, um in Chinesisch-Turkestan mit Jakub-Beg einen Handelsvertrag abzuschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-klassische-china.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "das-klassische-china.de", "toknum": 15512187623, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ist Sir Thomas Douglas Forsyth (*1827, 1886 Biographie ) ( H * ) im Auftrag des englischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Rechenschaft zu ziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 18472787951, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die K\u00f6nigin Isabella gab endlich nach, und man schickte Ende Juni 1500 den Fran- cisco Vovadilla (s. d.) mit gro\u00dfer Vollmackt nach Hispaniola ab, um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Lombardei-Venedig, sp\u00e4ter durch seinen Bruder, Erzherzog Rainer, ersetzt, starb er 1837 zu Wien. f) Von Spanien: 27) Antoni o Pascal Franz Johann Nepomuk Aniello Raimund Silvester de Bourbon, Prinz von Spanien, Bruder Karls IV., geb. 1755, war verm\u00e4hlt mit seiner Nichte Maria Amalia, die aber schon 1798 starb; von Ferdinand VII. 1808 vor seiner Abreise nach Bayon ne an die Spitze der obersten Junta gestellt, benahm er sich, bei dem Umsichgreifen der Franzosen, schwankend u. verlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 10771821951, "Left": [{"class": "", "str": "1504. d) Von Frankreich: 25) A. Maria Philipp Ludwig von Orleans, Herzog von Montpensier, s. Montpensier; e) Erzherzog von \u00d6sterreich: 26) A. Victor Raimund Joseph, geb. zu Florenz 1779, Sohn des Kaisers Leopold II., ward nach dem Tode seines Oheims, des Kurf\u00fcrsten Max von K\u00f6ln, 1801 zu dessen Nachfolger erw\u00e4hlt, entsagte 1802 dieser W\u00fcrde, ward 1803 Coadjutor des Hoch- u. Deutschmeisters u. \u00fcbernahm, als sein Bruder, Erzherzog Karl, resignirte, die Gro\u00dfmeisterw\u00fcrde des Deutschen Ordens, ward Feldzeugmeister u. 18161818"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Kapuze runterrei\u00dft und sich samt der kaum vernarbten S\u00e4belwunde zu erkennen gibt; oder wenn wir im unterirdischen Gangsystem atemanhaltend dem Brunnenloch entgegentappen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11288732460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was aber wiegen all die ingrimmig akademischen Fragen - gemessen an ein paar unausl\u00f6schlichen Lesesensationen: wenn wir mit Katombo am Horizont ein verd\u00e4chtig nichtssagendes Schiff auftauchen sehen; wenn er mit uns vorm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugene mit der Prinzessin Auguste von Bayern aus (Darmstadt, Copie). \u2013 Vgl. auch Nachtrag, I."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 7188761902, "Left": [{"class": "", "str": "Der geheime Referendar von Lichtenberg sprach am 8. Februar in einer Note an Beding die Freude seines Hofs zugleich auch \u00fcber die Verm\u00e4hlung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien, da\u00df Nana Sahib noch immer unter den Lebenden wandelt, und da\u00df er diese Bahn, das verfluchte Werk ihrer Hand, noch mit dem Blute der Eroberer \u00fcberschwemmen wird!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 1769978206, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Geh und sage dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Egypten\" 151 dem der aufgebrachte \"egyptische Mob seine Blasebalg-Camera als einen verfluchten Cholerakasten zerschlug [...]\" 152 , oder dem Amateur, \"der es in Constantinopel versuchte, den Sultan bei seinem Freitagsritt zur Moschee auf der Strasse aufzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaculture-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "mediaculture-online.de", "toknum": 2350701936, "Left": [{"class": "", "str": "\" 150 Nicht so glimpflich erging es um 1863 dem Hauptmann A. Payer, \"Photograph in Diensten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Said Pascha, das Monopol des Getreide- u. Baum wollenhandels abgeschafft hat u. am Rothen Meere, zu Suez u. Kosseir, Handelsfreiheit eingef\u00fchrt ist, beginnt sich der \u00e4gyptische Handel zu heben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749759054, "Left": [{"class": "", "str": "Die Einfuhr (bes. von England) betrug in den Jahren 1842 u. 1843 zwischen 16 u. 12 Mill. Thaler, die Ausfuhr (bes. nach \u00d6sterreich) gegen 12 Mill. Thaler, nahm aber haupts\u00e4chlich durch die Monopolisirung wieder ab; erst seitdem der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 4915970554, "Left": [{"class": "", "str": "Als nach der R\u00fcckkehr von dieser Expedition Bonaparte die Consularw\u00fcrde annahm, stieg sein Stiefsohn nach und nach bis zum Range eine Brigadegenerals und Colonel-General der J\u00e4ger, im Jahre 1805 erhob ihn Napoleon zur w\u00fcrde eines franz\u00f6sischen Prinzen, Erzreichskanzlers und Gro\u00dfoffiziers der Ehrenlegion, und wenige Monate darauf zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Pr\u00e4sidenten etc. ernannt werden.) deren gew\u00f6hnlich aber nur eine tragen d\u00fcrfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nige"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 4351373367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "mu\u00dfte er sein, da er ein Mandarin des ersten Ranges war und zwei Pfauenfedern tragen durfte, w\u00e4hrend nur die vornehmsten Ko-lao (* Erste Klasse des Dienstadels, aus welcher allein die Minister gew\u00e4hlt werden.) deren drei, die Ta-hia-su (* Zweite Klasse des Dienstadels, aus welcher die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien, ward sp\u00e4ter Herzog von Leuchtenberg (s. d.); ihre Tochter Hortense B., verm\u00e4hlt mit Ludwig, K\u00f6nig von Holland, ist die Mutter Napoleons III. ^[Spaltenwechsel] Beauharnais (spr. boarn\u00e4h), Fanny"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6145298048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeit des franz. Kaiserreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Norwegen, Baron Ordener Guldenlew, zu schlagen, der bei Gelegenheit dieses erlauchten Beilagers zum Grafen von Danneskiold erhoben und zum Oberst und Ritter des Elephantenordens ernannt werden wird, w\u00e4hrend man mich, den Sohn des Gro\u00dfkanzlers beider K\u00f6nigreiche, zum Hauptmann ernennen wird ...\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 14244045888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"So sei es,\" antwortete der Lieutenant, \"und es ist mir um so lieber, weil ich jetzt Zeit habe, der Verm\u00e4hlung meiner Schwester anzuwohnen, denn Sie m\u00fcssen wissen, da\u00df Sie die Ehre haben werden, sich mit dem k\u00fcnftigen Schwager eines hohen Herrn, des Sohnes des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Ryedive) von Egypten stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburg-postkolonial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "freiburg-postkolonial.de", "toknum": 18816314982, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wollte sich namentlich der Gouverneur von Chartum nicht gefallen lassen; laut Befehl von Cairo blieb es aber bei obiger Bestimmung, gem\u00e4\u00df welcher Rosset w\u00e4hrend Gordon's Abwesenheit in directer Verbindung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt die polnische Cavallerie, welche der Oberst Tyken . . . befehligt, unter sein Commando; letztrer soll Streifpartien aussenden, um alle Bewegungen rechts und links von der Stra\u00dfe auszukundschaften und sich sobald als m\u00f6glich mit dem General Wrede in Verbindung setzen, welcher in Wilika steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 18592663497, "Left": [{"class": "", "str": "Der Herzog von Abrantes soll mit der ganzen unberitten gewordenen Cavallerie hinter ihm marschiren; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Egypten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["specula.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "specula.at", "toknum": 808359474, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser sch\u00f6ne, 821/4 Karat schwere, ovale Brillant wurde durch den Grafen Piggot von Indien nach England gebracht und i. J. 1801 f\u00fcr den Preis von 750,000 Fr. in einer Lotterie ausgespielt, ging 1818 in den Besitz der Herren Rundell und Bridge \u00fcber und ist jetzt Eigenthum des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sohn, dessen von den Corsaren geraubte Gattinn, Mathilde, sich zu Tunis befindet, schlie\u00dft sich mit Neapels Macht an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 1111436176, "Left": [{"class": "", "str": "Toledo, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unterwerfen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1814524696, "Left": [{"class": "", "str": "In St. Cloud arbeitet R. einen Plan aus f\u00fcr den Fall, da\u00df sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Erzherzogs Rainer, Mahnungen und Bitten nicht geh\u00f6rt wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 1814525581, "Left": [{"class": "", "str": "Radetzky's Berichte wurden ablehnend aufgenommen und schlie\u00dflich beschr\u00e4nkte er sich aus seine milit\u00e4rische Aufgabe, als er sah, da\u00df auch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Gemahlin zu besuchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlegenden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlegenden.de", "toknum": 1842717976, "Left": [{"class": "", "str": "Zu allen armen Kranken ging er mit Freuden, aber keine Einladung, kein Bitten konnte ihn bewegen, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Egypten ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2058141602, "Left": [{"class": "", "str": "Schon sein Name beweist, da\u00df er ein Freund und Anh\u00e4nger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohnt uns n\u00e4her, als der Sultan von Ru\u00dfland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2058141711, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d. d. Villach, 25. Oktober, alle noch na\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 2386903058, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war auf dem Rathshause beym Erbrechen; es enthielt lauter Proklamationen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcckten darum so langsam vor, weil sie zugleich das ganze Pusterthal entwaffneten. - In den hier umliegenden Gemeinden werden noch viele junge Burschen vermisset."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 2386905438, "Left": [{"class": "", "str": "Die Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Grafen von Revillagigedo, den vorz\u00fcglichsten St\u00e4dten von Europa vergleichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 2533513415, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen wurden die Kan\u00e4le, welche sie vormals durchschnitten, nach und nach eingef\u00fcllt, und Mexico l\u00e4sst sich heutzutag durch die Versch\u00f6nerungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 2533513611, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pallast von Montezuma selbst befand sich auf der rechten Seite der Hauptkirche, dem gegenw\u00e4rtigen Pallaste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Marquis von Branciforte, mit dem Bilde des K\u00f6nigs Karls IV. zu Pferde geziert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mpg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "mpg.de", "toknum": 2533513678, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Plaza mayor , die man nicht mit dem grossen Marktplatze von Tlatelolco verwechseln darf, den Cortez in seinen Briefen an Kaiser Karln V. beschreibt, ist seit 1803 auf Kosten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Insulinde ist, nach Batavia hinunter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-hamburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "uni-hamburg.de", "toknum": 2955526967, "Left": [{"class": "", "str": "Nur bei besonders festlichen Gelegenheiten und officiellen Empf\u00e4ngen f\u00e4hrt der Generalgouverneur, der thats\u00e4chlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sicilien, dann 1745 von Karl III. zum Confeilpr\u00e4sidcnten in Neapel ernannt, wo er 1752 starb; w\u00e4hrend Neri (II.) als Gesandter im Haag, in London, Paris, Cambrai die Interessen Toscanas mit Geschick vertrat und schlie\u00dflich allm\u00e4chtiger Kardinalnepot des Papstes wurde. -Don Neri (III.) C., geb. 1771, zeichnete sich als Diplomat durch die Nmsicht und Rechtfchaffen- heit aus, mit der er die Interessen Toscanas unter den schwierigen Verh\u00e4ltnissen der Revolutionszeit vertrat, zuerst als Conseilsekret\u00e4r Ferdinands III. gegen\u00fcber dem franz. Generalagenten Cacault, dann als"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 2961520073, "Left": [{"class": "", "str": "Stuhl. - Von seinen Neffen wurde Don Bartolommeo C. zum r\u00f6m. F\u00fcrsten von Sis- mano und 1737 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Provinz\" war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 3012126865, "Left": [{"class": "", "str": "Person eines Enkels Joachim's II., Joachim's III., eine andere Standesherrschaft, Militzsch, durch Heirath mit Eva von Lobkowitz erwarben: Joachim's III. \u00e4ltester Sohn, Joachim IV., ward der Stammvater der seit 1728 reichsgr\u00e4flichen Familie Maltzahn in Schlesien, die unter preu\u00dfischer Herrschaft gut fortgekommen ist: Graf Joachim Carl war Gesandter unter dem gro\u00dfen Friedrich in London und mit der Erbtochter des Baron Modrach auf Lissa in Schlesien verm\u00e4hlt; sein Sohn Graf Alexander wieder mit der Erbtochter des schlesischen Ministers Grafen Hoym, der \"Gott und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, commandirte die Expedition daselbst, erst\u00fcrmte Ga\u00ebta und leitete 1708 die Unternehmung im R\u00f6mischen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3086511231, "Left": [{"class": "", "str": "D. , der mittlerweile zum Feldzeugmeister vorger\u00fcckt war, belagerte 1707 das Castell von Mailand, wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten unterworfene Gebiet von dem Parallelkreis der Katarakte bei Assuan im N. bis zur Savannen- ebene von Ostsudan im S., also etwa bis zum Brei- tengrade von Chartum, und von den K\u00fcsten des Roten Meers und den nordwestl."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 3109259992, "Left": [{"class": "", "str": "Nublen, das bis 1882 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/von Italien, geb. 3. Sept. 1781 in Paris, war der Sohn des Generals Veau- barnais (s.d.) und der sp\u00e4tern Kaiserin Iosephine."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 3228887662, "Left": [{"class": "", "str": "Leuchtenberg, Eugen, Herzog von, F\u00fcrst von Eichst\u00e4tt,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Namiesinik, wor\u00fcber die ganze polnische Nation erfreut war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 3232008576, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1815 ernannte ihn der Kaiser Alexander , als K\u00f6nig von Polen, zu seinem Statthalter,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier setzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 3452503923, "Left": [{"class": "", "str": "General Vecsen hatte Montorio und die H\u00f6he des verfallenen Castells vorw\u00e4rts dieses Orts genommen, auch St. Michel durch ein Bataillon angreifen lassen, als die Franzosen sich mit betr\u00e4chtlicher, eiligst aus Verona herbeigezogenen Verst\u00e4rkung unter Anf\u00fchrung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Verlust von 5000 Mann an Todten, Verwundeten und Gefangenen erlitten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 3452503964, "Left": [{"class": "", "str": "In den verschiedenen Gefechten vom 11ten bis heute, hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien Eugen logiert im Schloss; am 1.5. wird das Andreashospital st\u00e4dtisches Krankenhaus; am 2.5. werden Stadt und Stift mit Verwundeten aus der Schlacht von Gro\u00dfg\u00f6rschen belegt, in dieser, auf dem Territorium des Hochstifts Merseburg stattfindenden Schlacht besiegt Napoleon die verb\u00fcndeten Preu\u00dfen und Russen, und Scharnhorst wird so schwer verwundet, dass er Wochen darauf stirbt; am 15.8. findet im Dom eine gro\u00dfe Feier anl\u00e4sslich Napoleons Geburtstag statt; am 18.9. vertreiben Preu\u00dfen, \u00d6sterreicher und Kosaken unter General Thielemann die franz\u00f6sische Besatzung Merseburgs, dabei wird die Neumarktbr\u00fccke zerst\u00f6rt"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mz-buergerreporter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "mz-buergerreporter.de", "toknum": 3493517729, "Left": [{"class": "", "str": "Kosaken in Merseburg ein, am 29.4. werden sie von 800 Preu\u00dfen abgel\u00f6st, die sich nach heftigen K\u00e4mpfen aber wieder zur\u00fcckziehen m\u00fcssen, danach lagern etwa 20 000 Italiener auf dem Neumarkt, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien und der gro\u00dfen franz. Armee verlassen, und am darauf folgenden Tage r\u00fcckten die Russen ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleon-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleon-online.de", "toknum": 3616377005, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "12. Posen wurde von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleon-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleon-online.de", "toknum": 3616377423, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "22. K\u00f6penick bei Berlin bekam das Hauptquartier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleon-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleon-online.de", "toknum": 3616377562, "Left": [{"class": "", "str": "Hierher kam das Hauptquartier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dorthin und er bekundete hier so viel staatsm\u00e4nnisches und milit\u00e4risches Talent, da\u00df, als nach Erzherzog Ernsts Tode 1595 die Statthalterschaft der Niederlande anderen H\u00e4nden anvertraut werden mu\u00dfte, Philipp ihn f\u00fcr diese schwierige Aufgabe erw\u00e4hlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 3971790740, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Portugals Unterwerfung durch Alba sandte ihn Philipp 1583 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Lord Ormond, von vier Jesuiten ermordet werden; dann sollte ein allgemeines Blutbad unter den irl\u00e4ndischen Protestanten erfolgen; die Proscriptionsliste von 40,000 Personen war schon entworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 3999394301, "Left": [{"class": "", "str": "In Irland sollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Portugal, 1596 Gouverneur der Niederlande; nach erlangter Dispensation u. Niederlegung seiner Kirchenw\u00fcrden heirathete er 1589 Clara Isabella Eugenia, Tochter Philipps II., mit ihr bekam er die Niederlande, Burgund u. Charolais, angeblich als unabh\u00e4ngiges Besitz thum mit, eigentlich war er nur Oberstatthalter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 4035672693, "Left": [{"class": "", "str": "u. st. 1666 zu M\u00fcnchen. b) Prinzen von Braunschweig: 90) A. Heinrich August , Sohn des Herzogs Karl von Braunschweig-Wolfenb\u00fcttel, blieb 1761 bei Vilminghausen. 91) A., Sohn Ferdinand A-s, blieb 1745 als preu\u00dfischer General bei Soor. c) Erzherz\u00f6ge von \u00d6sterreich: 92) A. VII., 5. Sohn des Kaisers Maximilian II. u. Mariens, Tochter des Kaisers Karl V., geb. 1559, wurde in Spanien am Hofe Philipps II. erzogen, widmete sich dem geistlichen Stande, ward 1577 Cardinal u. 1584 Erzbischof von Toledo, 1594"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, dem es hinterbracht wurde, da\u00df die Officiere und Soldaten dieser Galeeren des Nachts meist ins Franz\u00f6sische Lager giengen, lie\u00df sechs Galeeren bewafnen, um den Grafen Doria zu \u00fcberfallen; allein man bekam Nachricht davon, und es gelang so wenig, da\u00df bei dieser Expedition der Vizek\u00f6nig selbst, der sich auf einer der Galeeren befand, get\u00f6tet wurde; zwey derselben wurden in Grund gebohrt und zwey andere genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 4257589673, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Moncade,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugen von Italien in erblicher Nachfolge \u00fcbergehen sollten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 4754926126, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon 1806 ernannte er einen Verwandten des franz. Kaisers, den Cardinal Fesch , zu seinen Coadjutor, aber am 1sten M\u00e4rz 1810 machte Napoleon dagegen bekannt, da\u00df die Ernennung des Cardinals Fesch zum Coadjutor des F\u00fcrsten Primas als nicht geschehen zu betrachten sey; da\u00df dagegen die Staaten desselben zum Gro\u00dfherzogthum Frankfurt constituirt seyn, und nach dem Tode des jetzigen Gro\u00dfherzogs auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freilesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "freilesen.de", "toknum": 4810933636, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Natur hat offenbar Alles gethan, um Allahabad zur Hauptstadt von Englisch-Indien, zum Mittelpunkt der Regierung und zur Residenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nach der Geburt des K\u00f6nigs von Rom nicht wohl Nachfolger in Italien bleiben konnte, zum Erbgro\u00dfherzog von Frankfurt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 4915970688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als 1810 Napoleon das Gro\u00dfherzogthum Frankfurt gr\u00fcndete, ernannte er den Prinzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugen, den rechten Fl\u00fcgel von dessen Armee f\u00fchrend, von Italien bis Ungarn vordrang, seine Theilnahme an den Waffenthaten des Feldzuges vom Jahre 1809 in den \u00f6sterreichischen Staates, ist noch in zu frischem Andenken, um hier erw\u00e4hnt zu werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 5028432324, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie er nun, unter dem Oberbefehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten, mit Sturm genommen, jedoch nach einem Bombardement 4. Nov. 1840 von der vereinigten engl.-\u00f6sterr.-t\u00fcrk. Flotte wieder erobert und mit ganz Syrien den T\u00fcrken zur\u00fcckgegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 5125347599, "Left": [{"class": "", "str": "Am 27. Mai 1832 ward A. durch Ibrahim Pascha, den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 92von Aegypten) hat ihnen mit einer Extra-Abgabe gedroht, wenn Dir das Geringste in ihrem Gebiete zustosse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5128669319, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auf meine Frage, ob die Siuahner mich gut empfangen w\u00fcrden, sagte er: \"wenn sie w\u00fcssten, Du w\u00e4rest hier, w\u00fcrden sie schon herausgekommen sein, um Dich zu holen, denn unser Herr (Sidina oder Effendina, diesen Titel gaben die Eingebornen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hannover, gestand es unserem B\u00fcrgermeister, da\u00df es in Hannover geradezu unm\u00f6glich gewesen sein w\u00fcrde, den St\u00e4nden und den Beamten die Zustimmung zu einer Sch\u00f6pfung wie die Bremerhavens abzuringen, und es war nicht blo\u00df witzig, mystery dungeon team rot auch wahr, wenn Smidt sagte: So lange die Souver\u00e4ne macromedia flash 8 und actionscript grundlagen , handeln, mu\u00df der Handel souver\u00e4n sein, ein Wort beil\u00e4ufig, welches beweist, da\u00df er der blo\u00df relativen Berechtigung unserer Ausnahmestellung sich sehr wohl bewu\u00dft war, da\u00df unser Privilegium f\u00fcr ihn nicht einen mystischen \u00fcberweltlichen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 5142356859, "Left": [{"class": "", "str": "Books on Demand BoD , Norderstedt 200 Deshalb gibt es zahlreiche \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeiten bzw. Der Herzog von Cambridge,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Insel er- nannt und sucbte sie zu einem Mittelpunkt engl. Einflusses im Mittelmecr zu machen, wurde aber 1796 abberufen. 1798 zum Baron M. von M. er- hoben, focht er im Oberhaus f\u00fcr die Union m'tt Ir- land, war 1800-1 Gesandter in Wien und seit 1806 ind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 5192080668, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Engl\u00e4nder 1794 das Protektorat \u00fcber Corsica \u00fcber- nahmen, wurde er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (oder \"designirter K\u00f6nig\") geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 5346904230, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde, angethan in phantastischer, halb orientalischer, halb europ\u00e4ischer Kleidung, von seinen Freunden, die auf seine Ankunft vorbereitet waren, im Triumph eingeholt und durch den Titel Excellenz und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem hohen Grafen Guldenlew."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556101169, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcnsche Euch Gl\u00fcck, fremder Herr, zu dieser Aehnlichkeit mit dem Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Tochter des Gro\u00dfkanzlers heirathen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556101234, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das Neueste ist,\" unterbrach sie der Fischer, \"da\u00df, ehe ein Monat vergeht, der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Norwegen, der Z\u00f6gling des Generals Levin von Knud, seine Zukunft aufs Spiel gesetzt, sein Leben gewagt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556107963, "Left": [{"class": "", "str": "Und f\u00fcr diesen Heuchler, f\u00fcr diesen Rebellen, hatte er, der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Begnadigung erlangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556112625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Es kommt mir da ein Gedanke,\" fuhr das verschmitzte Weib fort: \"wenn das Leben Ihres Vaters in Gefahr ist, so k\u00f6nnten Sie bei Gelegenheit dieser Heirath durch den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelangen lassen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556112654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Himmel vergelte Ihnen Ihre Theilnahme an uns, aber auf welche Weise sollte ich meine Bitte bis zu dem Sohne des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesehen haben, er ist hieher gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556112693, "Left": [{"class": "", "str": "Sie m\u00fcssen den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Norwegen, des Grafen Guldenlew w\u00e4re?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556120372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wenn nun,\" erwiederte die Jungfrau feierlich, \"dieser Unbekannte, in welchem Sie einen Tr\u00f6ster, den k\u00fcnftigen Besch\u00fctzer Ihrer Tochter erblicken, der Sohn eines Ihrer Todfeinde, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556126757, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Schrei des Staunens entwischte dem Sekret\u00e4r: \"Der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein ist f\u00fcr ihn eine hinreichende Vertheidigung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556126908, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sekret\u00e4r erhob sich: \"Verehrteste Herren Richter: schon der Name des Sohns des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von dieser Ma\u00dfregel aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556127611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Verzeihung, gn\u00e4diger Herr,\" unterbrach ihn der geheime Sekret\u00e4r, \"das Reglement nimmt den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind, und Sie, gn\u00e4diger Herr, der damals auf seinen Rang und seine Macht vertraute ...\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556129226, "Left": [{"class": "", "str": "Sie versprachen mir die Begnadigung von zw\u00f6lf Verurtheilten, und ich setzte kein Vertrauen in Ihr Versprechen, denn ich wu\u00dfte nicht, da\u00df Sie der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 5556138335, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin bereits um zwei sch\u00f6ne Hinrichtungen gekommen, die des Exkanzlers Schuhmacher und des Sohns des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mit den Italienern und Kroaten nahte sich dem Dorfe Borodino."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 5855566950, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner Flanke bedroht, gab das Zeichen zum R\u00fcckzuge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 5855567074, "Left": [{"class": "", "str": "Bagration , von der Uebermacht gedr\u00e4ngt, und durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird nach Verona verlegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 6039233600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Hauptquartier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Befehl zur\u00fcckzukehren und das Land zu unterwerfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 6106132534, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1681 erhielt der Gouverneur Antonio de Otermin vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Irland, widersetzte sich als Republikaner Cromwells Absicht K\u00f6nig zu werden, wurde nach der Restauration ge\u00e4chtet, konnte sich jedoch bis zu ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["5dic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "5dic.de", "toknum": 6130454407, "Left": [{"class": "", "str": "Fleetwood Fleetwood (Flihtwudd), Charles, Cromwells Schwiegersohn, Oberst der Reiterei, w\u00fcthete als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugen (s. Leuchtenberg ) und Mac donald 70000 Mann, in Dalmatien unter Marmont 11000, in Tirol 9000 Mann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6145298719, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "standen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Recht, \u00fcber bestimmte, sog. \"prokla- mierte\" Landesteile den Ausnahmezustand zu ver- h\u00e4ngen, der die Aufhebung verbotener Vereine er- leichterte und ein strafrechtliches Verfahren erm\u00f6g- lichte, bei dem nicht Geschworene mitwirkten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 6156722833, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue Gesetz gab dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rechnet auf mich, dass ich ihm seine neueroberten L\u00e4nder erhalte und Europa versieht sich der Unterdr\u00fcckung der Sklaverei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburg-postkolonial.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "freiburg-postkolonial.de", "toknum": 6435315606, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Aufgabe ist somit keine kleine, denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sicilien, nach Italien mit und lie\u00df ihn in Musik unterrichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lmu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lmu.de", "toknum": 6449888765, "Left": [{"class": "", "str": "Endlich nahm ihn, in seinem 12ten Jahre, Ferdinand Gonzaga,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") regiert (civitas hjhrida)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archive.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "archive.org", "toknum": 6492377189, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tochterstaat wird von jenem beherrscht, aber doch von sich selbst (durch sein eigenes Parlament, allenfalls unter dem Vorsitz eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mehemed Ali angelegt, um sie zu beherrschen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749757357, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfe Bauten, Kan\u00e4le, z.B. der Mamudiehkanal, u. ein Damm am Anfang des Delta sind von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", europ\u00e4ische Cultur einzuf\u00fchren, ist die Bev\u00f6lkerung wenigstens in den gro\u00dfen St\u00e4dten den Europ\u00e4ern etwas n\u00e4her gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nige"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749758234, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sitten u. Gebr\u00e4uche der Einwohner sind die der Araber , aber durch das Streben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrieben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749758489, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptbesch\u00e4ftigung der Einwohner ist Acker bau, der stark, aber ganz auf Rechnung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mehemed Ali zog sie s\u00e4mmtlich ein u. vertheilte die L\u00e4ndereien an die Fellahs od. arabischen Bauer n (meist 610 Feddans), wof\u00fcr sie eine Steuer (Miry) zahlten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749758534, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgeliefert werden, als die Abgaben der Fellahs betragen; u. in der 3. Reis, Indigo, Zuckerrohr, Baum wolle (erst seit 1821 angebaut), Krapp, Mohn zu Opium, die nach einem gewissen Tarife, der jedoch 2/3 des Marktpreises nicht erreicht, dem Vicek\u00f6nig eingeliefert werden m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749758605, "Left": [{"class": "", "str": "Das Land ist in 3 Klassen getheilt, in der 1. kann Durrah zur Nahrung f\u00fcr die Familie des Fellah gebaut werden; in der 2. alle Getreide- u. H\u00fclsenfr\u00fcchte, von denen so viel an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeliefert werden m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749758658, "Left": [{"class": "", "str": "Das Land ist in 3 Klassen getheilt, in der 1. kann Durrah zur Nahrung f\u00fcr die Familie des Fellah gebaut werden; in der 2. alle Getreide- u. H\u00fclsenfr\u00fcchte, von denen so viel an den Vicek\u00f6nig abgeliefert werden, als die Abgaben der Fellahs betragen; u. in der 3. Reis, Indigo, Zuckerrohr, Baum wolle (erst seit 1821 angebaut), Krapp, Mohn zu Opium, die nach einem gewissen Tarife, der jedoch 2/3 des Marktpreises nicht erreicht, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur ein von der Pforte eingesetzter Beamte r (s. unten, Gesch. IX.), aber der Pascha Mehemed Ali hatte sich nach u. nach ganz unabh\u00e4ngig gemacht, so da\u00df er schon seit Jahren keinen Tribut mehr zahlte, bis dieser in Folge des am 15. Juli 1840 zwischen England, Ru\u00dfland, Preu\u00dfen u. \u00d6sterreich abgeschlossenen Vertrags, durch einen Hattischerif des Sultans vom 13. Febr. 1851 auf 1,333,000 span. Thaler festgestellt, unter Abba s Pascha aber um 150,000 Beute l erh\u00f6ht wurde, wogegen der Sultan versprach, stets einen Vicek\u00f6nig aus der Familie Mehemeds"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749759156, "Left": [{"class": "", "str": "Seiner Staatsverfassung nach ist \u00c4. eigentlich ein t\u00fcrkisches Paschalik u. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Familie Mehemeds auf Zeitlebens zu ernennen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749759252, "Left": [{"class": "", "str": "t\u00fcrkisches Paschalik u. der Vicek\u00f6nig nur ein von der Pforte eingesetzter Beamte r (s. unten, Gesch. IX.), aber der Pascha Mehemed Ali hatte sich nach u. nach ganz unabh\u00e4ngig gemacht, so da\u00df er schon seit Jahren keinen Tribut mehr zahlte, bis dieser in Folge des am 15. Juli 1840 zwischen England, Ru\u00dfland, Preu\u00dfen u. \u00d6sterreich abgeschlossenen Vertrags, durch einen Hattischerif des Sultans vom 13. Febr. 1851 auf 1,333,000 span. Thaler festgestellt, unter Abba s Pascha aber um 150,000 Beute l erh\u00f6ht wurde, wogegen der Sultan versprach, stets einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Said Pascha, der Nachfolger von Abba s Pascha, dem Enkel Mehemeds, dem auch die Verwaltung von Nubien u. Kordofan \u00fcbertragen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749759264, "Left": [{"class": "", "str": "Der jetzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Abba s Pascha nahm 1852 den Tansimat (s.d.) an, wodurch eine Gesetzlichkeit in die Regierung kommen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749759299, "Left": [{"class": "", "str": "Die Regierungsform ist despotisch, u. erst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich befinden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "historische-literatur.de", "toknum": 6749759364, "Left": [{"class": "", "str": "Der Staatsrath, fr\u00fcher zu Kairo u. aus 7 Ministern bestehend, ist durch Said Pascha in einen aus 5 Mitgliedern zusammengesetzten Ausschu\u00df verwandelt, welcher immer in der Umgebung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Valencia und vermittelte seine Verm\u00e4hlung mit der Wittwe des K\u00f6nigs Ferdinand des Katholischen, Germaine de Foix. 1521 ist er nebst seiner Gemahlin im Gefolge Karls zu dessen Kaiserkr\u00f6nung nach Deutschland gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 6924498886, "Left": [{"class": "", "str": "Karl erhob ihn in Folge dessen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aegypten, Mehemed Ali, ausgebrochenen Zwistigkeiten zur Verst\u00e4rkung der k. k. Escadre in der Levante bestimmt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7040605414, "Left": [{"class": "", "str": "Zur\u00fcckgekehrt \u00fcbernahm Erzherzog F. das Commmando der Fregatte \"Guerriera\", welche anl\u00e4\u00dflich der zwischen dem Sultan Abdul | Medschid und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Vertrag, in welchem er sich verpflichtete, Syrien zu r\u00e4umen und die t\u00fcrkische Flotte herauszugeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 7040606238, "Left": [{"class": "", "str": "Bald nach der Einnahme von Acre wurden auch Antakieh, Jaffa, Kaifa, Jerusalem und Balbek erobert und am 27. November unterzeichnete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugen aufs Haupt, und war bis an die Etsch vorgedrungen, als der Unfall bei Regensburg ihn zum R\u00fcckzug n\u00f6thigte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 7478591839, "Left": [{"class": "", "str": "Er leitere durch Hormayr die Vorbereitungen zu der ruhmvollen Tyroler Insurrection . Beim Kriegsausbruch 1809 befehligte er die nach Italien und Tyrol bestimmte Armee von Inner\u00f6sterreich . Er siegte bei Venzone , Pordenone , schlug bei Sacile den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", durch die Schuld der ungarischen Insurrection."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 7478591943, "Left": [{"class": "", "str": "Am 14. Juni verlor der Erzherzog die Schlacht bei Raab gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erzherzog Rainer, diese W\u00fcrde niederzulegen und die volle Regierungsgewalt dem FM."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 7483017466, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erhebung von Mailand im M\u00e4rz 1848 bewog den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel , am 10. Jan 1799 einen Waffenstillstand ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 7540257102, "Left": [{"class": "", "str": "Er nahm eine feste Stellung bei Capua , und schlo\u00df in Vereinigung mit dem Prinzen Pignatelli,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591862927, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich geh\u00f6re zu Denen, welche den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " braucht viele Soldaten, und f\u00fcr diese mu\u00df er Gewehre und Munition haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591863191, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach, auch Deinen Namen r\u00fchmend genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591863957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Hilal, Euer Bote, hat, als er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch mich sendet, sind ja solche Z\u00fcndnadelflinten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591865110, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gewehre, welche Euch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Euch nicht so viele dieser herrlichen Gewehre schenkt, damit Ihr dann mit denselben gegen ihn k\u00e4mpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591865405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Du kannst Dir nat\u00fcrlich denken, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen T\u00f6nen, deren seine Sprache f\u00e4hig war, und es dauerte lange Zeit, ehe das Entz\u00fccken der Beschenkten einer ruhigeren Stimmung Platz gemacht hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591867155, "Left": [{"class": "", "str": "Er pries den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Dein Freund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7591867485, "Left": [{"class": "", "str": "Der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aegypten zu liefern, und wenige Tage vor dem Abmarsch der Karawane wird er in gro\u00dfem Cortege im allerfeierlichsten Aufzug von der Citadelle auf dem Mokkatam nach der gro\u00dfen Moschee gebracht, um dort bis zur Abreise aufbewahrt zu bleiben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 7889720912, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen ber\u00fchmten Teppich hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , diesen Flu\u00df wieder, sprengte darauf die Br\u00fccke bei Dignano und Spilimvergo und stellte sich darauf an der Livenza auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nigs"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 7901140845, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nacht vom 11. auf den 12. zog er sich jedoch \u00fcber den Tagliamento zur\u00fcck, \u00fcberschritt aber schon am 14., auf ausdr\u00fccklichen Befehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien beim 4. Armeecorps , zeichnete sich bei Ostrowna (27."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 7901141375, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Zuge nach Ru\u00dfland stand Broussier unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich anstrengte, durch Umwege die Stra\u00dfe nach Smolensk zu gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 7901141470, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Krasnoi (15.) bot die Division Broussier dem Feinde die Spitze, w\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten, eine Hirschgruppe, Bacchantin mit Panthern, Sauhatz, die bronzene L\u00f6wengruppe im Tiergarten bei Berlin, die sterbende L\u00f6win u. a. Er ist Mitglied der Akademie in Berlin."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 7955324153, "Left": [{"class": "", "str": "Als Werke dieses Hauptfachs sind zu nennen: die Jagd- und Tiergruppe des Tafelaufsatzes f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien , und befehligte in dem letzten Napoleonschen Feldzug von 1813 das 14te franz\u00f6sische Armeekorps, mit welchem er nach dem Waffenstillstand im Lager bei K\u00f6nigstein stand, und zu verschiedenen Z\u00fcgen gegen B\u00f6hmen gebraucht ward."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 7964238280, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darauf ward er Oberbefehlshaber des Lagers von Boulogne , kommandirte sodann eine Division in Spanien, befand sich 1812 bei der Armee in Ru\u00dfland , wo er dem F\u00fcrsten Wittgenstein gegen\u00fcberstand, war nachher bei den Ueberresten des Heeres unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sicilien an unsern Herzog in Gesch\u00e4ften gesendet hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuehnle-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "kuehnle-online.de", "toknum": 7967660795, "Left": [{"class": "", "str": "Unter andern waren zwey Edelleute, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- reichs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 7974449219, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Akbar d. Gr. ward sie Hauptstadt eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien commandirt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 8017480154, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich ging der Krieg in Italien an, wo \u00f6streichischer Seits der Generalfeldzeugmeister von Hiller , und franz\u00f6sischer Seits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien erl\u00e4\u00dft eine Proklamation an seine Armee, worinnen er unter andern sagt: \" Nachdem die Bem\u00fchungen unsers Kaisers fruchtlos gewesen sind, und der Friede noch nicht Frankreich geschenkt werden konnte, so wollen wir dazu beitragen, ihn zu erobern, und unsern Feinden die Irrigkeit ihrer eitlen Hoffnungen darthun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 8017480491, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lord Lytton dem Emir Scher- Ali die Ankunft einer engl. Gesandtschaft an, und als dieser deren Empfang"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 8032555216, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel unter Renatus von Anjou, K\u00f6nig von Sicilien, verstorbenen Jakob Fieschi."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 8167465087, "Left": [{"class": "", "str": "Die hl. Katharina Fieschi (Flisca) Adorno (Adurna) wurde i. J. 1447 zu Genua geboren und war die Tochter des als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Gl\u00fcck operirte und bis Verona vordrang, dann aber im November das Commando dem Feldmarschall von Bellegarde \u00fcbergab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["napoleonwiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "napoleonwiki.de", "toknum": 8221353994, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Von neuem trat er wieder auf den Schauplatz in dem gro\u00dfen V\u00f6lkerkrieg des Jahrs 1813, da er eine Zeitlang in Italien gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Herzog von Cambridge und dessen Sohn, den Prinzen Georg, umgeben in gro\u00dfer Parade von den Generalen und h\u00f6chsten Officieren der hannoverschen Armee, alle nach dem Leben \u2013 ein damals gro\u00dfes Aufsehen erregendes, auch von A. Bodmer lithographirtes Bild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 8269266930, "Left": [{"class": "", "str": "In Hannover malte S. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vicekanzler"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 8319799731, "Left": [{"class": "", "str": "So z.B."}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Vicek\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Vicek\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5556099588": 0.06204545454545451, "7904564753": 0.57875, "9850904596": 0.2816666666666666, "18472787487": 0.7565789473684209, "4257592865": 0.08624999999999997, "17139985958": 0.7625, "14350249650": 0.3333333333333334, "14244057034": 0.85, "7204266033": 0.5, "4351373367": 0.0, "14244055096": 0.5039743589743589, "7175276094": 0.5, "14244045888": 0.0, "14244054595": 0.784375, "474039878": 0.5, "5997944392": 0.04928571428571426, "6749759054": 0.0, "15047928400": 0.5432352941176471, "5028432980": 0.5, "2533513487": 0.5, "14398395999": 0.7025, "1000444002": 0.8409090909090909, "18816314982": 0.0, "7483017343": 0.5, "6145298048": 0.0, "5556112517": 0.563508064516129, "5556134544": 0.5, "16705789081": 0.13304347826086949, "10260470427": 0.0421875, "14244054685": 0.5830555555555555, "17145347748": 0.8033333333333332, "15781608626": 0.7025, "3452504243": 0.5065131578947368, "7357756598": 0.02067567567567566, "18272019645": 0.6922619047619049, "19604139204": 0.02287037037037036, "2736434376": 0.703125, "13255011530": 0.29166666666666674, "3086511308": 0.7134239130434782, "15512180950": 0.16288461538461532, "12558340830": 0.5692129629629629, "2101695716": 0.5, "15512187623": 0.016249999999999997, "18592663273": 0.6995652173913043, "12794489580": 0.5, "13457194735": 0.10230769230769225, "1000443633": 0.28456521739130425, "18472787190": 0.5, "14501005060": 0.5, "14350270217": 0.7720454545454544, "13255011599": 0.7394736842105263, "18271437072": 0.25000000000000006, "14244057874": 0.09798387096774185, "2058133779": 0.1536206896551724, "19365141272": 0.5, "13963815717": 0.5896120689655172, "17145347370": 0.5, "7591866365": 0.73375, "11288732460": 0.0, "7188761902": 0.0, "12478411567": 0.84375, "6749758770": 0.6829347826086957, "16705789749": 0.8666666666666667, "10750221112": 0.5, "5128669011": 0.5, "2870595924": 0.5, "7591862101": 0.8333333333333335, "6749758692": 0.613076923076923, "1769978206": 0.0, "13497492320": 0.7035714285714286, "18633095019": 0.5, "17139986284": 0.639326923076923, "2350701936": 0.0, "11704338408": 0.6496739130434781, "18215625591": 0.6453846153846153, "10771821951": 0.0, "9308231557": 0.5, "9861378438": 0.5, "6076838792": 0.5, "9456980121": 0.5, "18472787951": 0.002105263157894732, "5502285216": 0.725, "13049691044": 0.85, "4915970470": 0.58, "1769974713": 0.5234121621621621, "9861379522": 0.5, "18592663497": 0.0, "9850907594": 0.06363636363636357, "12578038745": 0.76, "16366496730": 0.36363636363636376, "15922343388": 0.09798387096774185, "5550769629": 0.7714285714285716, "7591863262": 0.33055555555555566, "15206387685": 0.3111111111111111, "512071656": 0.7102941176470589, "9308232175": 0.5, "9308231664": 0.5, "13255008753": 0.7522282608695651, "4915970554": 0.0, "14620583421": 0.825}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Vicek\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vicek%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Vicek\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 397}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vicek%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 397}], "concsize": 397, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 397}