{"Sort_idx": [], "numofpages": 26, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-indienreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "die-indienreise.de", "toknum": 11249843408, "Left": [{"class": "", "str": "Interessant und sehenswert ist dabei besonders der ehemalige Palast des indischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch nicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-eyth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "max-eyth.de", "toknum": 6298144886, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz in der Tasche hat uns der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projektstarwars.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "projektstarwars.de", "toknum": 3421123321, "Left": [{"class": "", "str": "Das Recht hat er nicht, sonst w\u00e4re er ja der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Provinz wurde abgesetzt, und die deutsche Verwaltung zog ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hm-software2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "hm-software2.de", "toknum": 881219454, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mytrek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "mytrek.de", "toknum": 4721970790, "Left": [{"class": "", "str": "In dieses fiktive Deck beamen sich auch gleich eine handvoll Remaner und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Simla ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 18655488777, "Left": [{"class": "", "str": "Weil er eine Kreatur des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in den beiden Nachfolgern nur noch ein Statist ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fictionbox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "fictionbox.de", "toknum": 5251728389, "Left": [{"class": "", "str": "Daf\u00fcr gab es viel vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war f\u00fcr die Verwaltung Nubiens zust\u00e4ndig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["selket.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "selket.de", "toknum": 17890393112, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bisher z\u00e4hmen und zur\u00fcckhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sw-empire.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "sw-empire.de", "toknum": 10131713705, "Left": [{"class": "", "str": "Lediglich Spaar konnte den stellvertretenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist von diesen Umlagen befreit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frackkompanie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "frackkompanie.de", "toknum": 14192510078, "Left": [{"class": "", "str": "Der jeweilige K\u00f6nig bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reiseinfo4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "reiseinfo4you.de", "toknum": 7772070420, "Left": [{"class": "", "str": "Errichtet wurde das Geb\u00e4ude 1938 an der Stelle des fr\u00fcheren Palastes des spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auch nicht pers\u00f6nlich zum Neujahrsempfang des Bundespr\u00e4sidenten, sondern schickten ihren Protokollchef."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lvr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nige"}], "ref": "lvr.de", "toknum": 18307846850, "Left": [{"class": "", "str": "Konsequenterweise erschienen die drei \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bedroht von der Inquisition, war sie au\u00dferdem eine der schillerndsten Frauenfiguren ihrer Zeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 18944413106, "Left": [{"class": "", "str": "Gef\u00f6rdert vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Gastspiel in Dublin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenchor-hilchenbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "kirchenchor-hilchenbach.de", "toknum": 17271818586, "Left": [{"class": "", "str": "Zeitgleich mit der Fertigstellung des Werkes erreichte H\u00e4ndel eine Einladung des irischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " La Serna."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["payer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "payer.de", "toknum": 19161467344, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Schlacht folgte einen Tag sp\u00e4ter die bedingungslose Kapitulation durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ihrem Hofstaat im Festzug abzuholen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-um-ramsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "rund-um-ramsbeck.de", "toknum": 11549752189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zun\u00e4chst sind alle Kinder eingeladen, den amtierenden K\u00f6nig und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugen an Drouet wurde abgefangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 14999368105, "Left": [{"class": "", "str": "Der Abgesandte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["welfen-muenzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "welfen-muenzen.de", "toknum": 4977307475, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Gesch\u00e4fte in Hannover ernannte er 1831 seinen j\u00fcngeren Bruder Adolph Friedrich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dschungel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 14880982746, "Left": [{"class": "", "str": "D\u00fcnger wurde verteilt, Gr\u00fcnzeug zum wuchern auf die Tische gesellt und man gab sich im allgemeinen wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sarazenent\u00fcrme an der K\u00fcste zu errichten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["preiswert-flug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "preiswert-flug.de", "toknum": 17331977020, "Left": [{"class": "", "str": "In der langen Zeit unter spanischer Herrschaft werden \u00c2 auf Anordnung des spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Francisco de Almeida Klage gegen Albuquerque."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 18648729229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Indien angekommen f\u00fchrte da Nova beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kusch verwalteten die beiden Provinzen Wawat und Kusch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-halle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "uni-halle.de", "toknum": 5072577899, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten und ab 1914 erst die Griechen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaub-griechenland-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "urlaub-griechenland-reisen.de", "toknum": 17764490141, "Left": [{"class": "", "str": "Herrscher waren sp\u00e4ter R\u00f6mer, Byzantiner, die T\u00fcrken, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neuer reicher Kolonien, und diese Anspr\u00fcche galt es bereits in der Gr\u00fcndungsphase abzusichern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsreisende.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "kriegsreisende.de", "toknum": 18695494942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade die Offiziere sahen sich offensichtlich schon als kommende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gunray f\u00fchrte und der neue sich um einiges listiger herausstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forumieren.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "forumieren.de", "toknum": 7829101687, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der schnelle Machtwechsel kam ungelegen, da Palpatine gute Beziehungen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzte englische Kommission verk\u00fcndete 1910 definitiv, dass die Pestepidemie in Indien direkt von der Pest in der Rattenpopulation abh\u00e4ngig sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 15597001002, "Left": [{"class": "", "str": "Eine vom indischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; er dient als Mittler zwischen Intelligenz und Erscheinungswelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["prabhupada.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "prabhupada.de", "toknum": 6780439591, "Left": [{"class": "", "str": "Im K\u00f6rper ist die Intelligenz K\u00f6nig, und der Geist ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nebst Gattin sowie des Brudermeisters reihten sich hinter K\u00f6nig Klaus und K\u00f6nigin Sabine insgesamt 14 Hofstaatpaare ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-um-ramsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "rund-um-ramsbeck.de", "toknum": 16172769579, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Abholen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zabern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "zabern.de", "toknum": 14304063770, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pracht und die Gr\u00f6\u00dfe des Komplexes waren Zeichen der Macht, die Ibrahim Pascha erreicht hatte \u2013 immerhin war er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", F\u00fcrst Michail Woronzow."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generalalarm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "generalalarm.de", "toknum": 7107276750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser n\u00e4chsten Stopp ist nun der Woronzow-Palast in Alupka, die Privatresidenz des kaukasischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mit seiner Eskorte zur Er\u00f6ffnung eines Basars f\u00e4hrt, als weltlicher Felsen der Macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 15740818357, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende des Kapitels steht der irische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber st\u00fcrzt sich noch tiefer in Schulden bei englischen und franz\u00f6sischen Bankiers, um f\u00fcr geliehenes Geld modernste Dampfpfl\u00fcge und Entk\u00f6rnungsanlagen aus England zu beziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 11564509606, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Residenz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigen"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 16739373230, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde urspr\u00fcnglich von Cort\u00e9s auf den Ruinen eines Palastes von Moctezuma (Montezuma) errichtet und diente ab 1562 den spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " residierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visititalien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "visititalien.de", "toknum": 3972621299, "Left": [{"class": "", "str": "Die Best\u00e4nde der Nationalbibliothek sind heute im \"Palazzo Reale\" zu finden, der Palast in dem im 14. Jahrhundert, die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Peru gehabt haben. 1847 wird Thorne ermordet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manuelaundsimon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "manuelaundsimon.de", "toknum": 13067368115, "Left": [{"class": "", "str": "Er soll etwa 20 Jahre \u00e4lter als Manuela gewesen sein und weitreichende Gesch\u00e4ftsbeziehungen sowie gute Kontakte an den Hof des spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (vom 12. November 1809) hin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 10293079565, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Worte \"nehmet wahr, was f\u00fcr ein Proclama herausging\", deutet Hofer wahrscheinlich auf die Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", so bleibst du hier; und findest du kein Wohlgefallen, so kannst du dann wieder heimziehen auf deine schaurigen Berge!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vitaswing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "vitaswing.de", "toknum": 18187014252, "Left": [{"class": "", "str": "Wirst du an einer ein Wohlgefallen finden als ein f\u00f6rmlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine kostbare Goldladung aus den amerikanischen Kolonien nach Spanien bringen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ga-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "ga-bonn.de", "toknum": 5756646247, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unabh\u00e4ngig voneinander planen die Piratenkapit\u00e4ne Blacky und Scull jene Gallone zu kapern, die im Auftrag des spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ouidah (1980) von Bruce Chatwin entstand Werner Herzogs letzter gemeinsamer Film mit Klaus Kinski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dhm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "dhm.de", "toknum": 16965870399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach Motiven des Romans Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien , mit diplomatischen Mitteln diesen Einfluss einzud\u00e4mmen, wurden von der tibetischen Regierung ignoriert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 358922495, "Left": [{"class": "", "str": "Die Versuchte im Gegenzug von Lord George Curzon , dem britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verh\u00e4ngten Steuererh\u00f6hungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "inst.at", "toknum": 10120432747, "Left": [{"class": "", "str": "Dargestellt ist der Volksaufstand, der im Juli 1647 ausgel\u00f6st wurde durch den Protest des Fischers Tommaso Aniello, genannt Masaniello, gegen die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor mehreren Wochen dem Galaktischen Imperium, f\u00fcr manche \u00fcberraschend, den Krieg erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sw-ginn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "sw-ginn.de", "toknum": 8048921312, "Left": [{"class": "", "str": "GINN: Und ich bin sehr gespannt auf Ihre Antworten - immerhin hat Ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst, darunter die Gei\u00dfelung Christi (1607, Museo Nazionale di Capodimonte , Neapel)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 2885798908, "Left": [{"class": "", "str": "Andere gut honorierte Auftr\u00e4ge erhielt er von reichen Empork\u00f6mmlingen und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mandschurei, ma\u00dfgeblich zum Aufbau der Spannungen zwischen beiden L\u00e4ndern bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 560369453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben den in japanische Richtung ausgeweiteten Expansionsbestrebungen Russlands trug vor allem der despotische Prinz Yevgeny Aleksejew, russischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Norden bliebe, da dann die feste Hand zur Bek\u00e4mpfung des Aufstands im S\u00fcden fehlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jaduland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "jaduland.de", "toknum": 12919593044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "A llein auf der andern Seite w\u00fcrde man es in Kanton sehr ungern sehen, wenn er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam nicht; an seiner Stelle dagegen in pr\u00e4chtigem Wagen hinter zwei wunderbaren arabischen Hengsten und in voller \u00e4gyptischer Amtstracht sein Finanzminister Sadyk, damals noch Bey, und zwei Adjutanten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-eyth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "max-eyth.de", "toknum": 3564817032, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angefangen alle Bewohner von Benares herbei; und auch diejenigen, die nicht herbeikamen, standen in ihrem Hause still und lauschten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 19060103115, "Left": [{"class": "", "str": "Im Augenblicke, da sie ihn h\u00f6rten, kamen vom K\u00f6nig und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, und einem Marmorabbild von Gilberto V Borromeo sowie weiteren pr\u00e4chtigen Kunstsch\u00e4tzen erfreuen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-urlaub-123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "reisen-urlaub-123.de", "toknum": 14986314616, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen sich die Besucher an einem Bildnis von Karl IV Borromeo, einstiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Francisco Barreto, der eben Gouverneur des Forts Sofala geworden war, die Einladung, ihn dahin zu begleiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 7748345789, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend er mit diesem Entschlu\u00df umging, erhielt er von dem fr\u00fchern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das England der K\u00f6nigin Elisabeth zu beherrschen, ist Rodrigos Leben im wahrsten Sinne keinen Groschen mehr wert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediaton.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "mediaton.ch", "toknum": 15431016744, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende, nach einem gescheitertem Versuch, Japan zu erobern und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reist nach Indien um die Unabh\u00e4ngigkeit zurufen und hei\u00dft Indien im Commonwealth willkommen . Bei seiner Ankunft wird der rote Teppich f\u00fcr ihn ausgerollt und die Soldaten salutieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinschlu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "martinschlu.de", "toknum": 289279978, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viele Jahre vergehen und der britische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sein Vater Fran\u00e7ois f\u00fchrte Le Boeuf \u00e0 la mode in Paris, eines der ber\u00fchmtesten Restaurants der Hauptstadt, das 1792 er\u00f6ffnet worden war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 4366318354, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Onkel Michel war Chefkoch des irischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und heutige Hauptstadt Perus gibt dem Reisenden \u2013 trotz nicht sonderlich einladender grauer Nebeldecke \u2013 mit ihren reichen Museen einen wundervollen Einstieg in die verschiedenen Epochen indianischer Kultur."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["perutravelworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "perutravelworld.de", "toknum": 18634226172, "Left": [{"class": "", "str": "Die ehemalige, elegante Residenz des spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an lokale B\u00fcrgervereinigungen, den so genannten Cabildos Abiertos erlangten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-infos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "reise-infos.de", "toknum": 1086260611, "Left": [{"class": "", "str": "Durch diesen Erfolg sahen sich die Nationalisten in ihren Ambitionen gest\u00e4rkt und bereiteten die Unabh\u00e4ngigkeit des Landes vor, indem sie immer weitergehende Zugest\u00e4ndnisse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Neapel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viennatouristguide.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "viennatouristguide.at", "toknum": 19383977588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er war w\u00e4hrend der T\u00fcrkenkriege und im Spanischen Erbfolgekrieg durch pers\u00f6nlichen Einsatz zu hohen Ehren gekommen: Ritter des goldenen Vlieses, Generalfeldmarschall, Stadtkommandant von Wien,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der spanischen Kolonien, Gr\u00e4fin von Chincon, wurde im Jahre 1638 durch den Arzt de Vega von Malaria geheilt, als er einen Sud aus dem Rindenpulver herstellte und ihr verabreichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["silverbogen.com"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "silverbogen.com", "toknum": 12785375683, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gattin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Schenck und des dort ebenfalls residierenden K\u00f6nigs Kurt-Peter Schilder eintreffen, bevor man nach einer l\u00e4ngeren Rast gegen 11 Uhr wieder in den Ort zieht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-hitzacker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengilde-hitzacker.de", "toknum": 5280209948, "Left": [{"class": "", "str": "Schon um 10.15 Uhr will man an der Residenz von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien, Lord Curzon."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10311318009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend der politischen Unruhen in Bengalen Anfang des 20. Jahrhunderts beteiligte sich Tagore an der Bewegung der indischen Nationalisten und schrieb auch ein Protestlied gegen die Teilung Bengalens durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Nubien und der Hohepriester des Amun bildeten unmittelbar unter Pharao die Regierungsspitze, die \u00fcber ein Heer hierarchisch gegliederter Beamter gebot."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sennefer.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "sennefer.at", "toknum": 7031893019, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Wesire, je einer f\u00fcr den s\u00fcdlichen und den n\u00f6rdlichen Landesteil \u00c4gyptens, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Abba Pascha zum Abgesandten des K\u00f6nigs Wilhelm I. von W\u00fcrttemberg, Freiherr von H\u00fcgel, 1853 gesagt haben: \"Ich bezweifle nicht, da\u00df es Ihnen gelingen wird, sich arabische Pferde zu beschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hirtenhundewelt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "hirtenhundewelt.de", "toknum": 7119063739, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ihr soll der \u00e4gyptische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnter Feder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beverunger-rundschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "beverunger-rundschau.de", "toknum": 6496281709, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hofstaat 2010 wurden aufgenommen: die Hofdamen Jacqueline Witt, Annemarie K\u00f6hler, Manuela Harding und Sarah Weidtkamp sowie die K\u00f6nigsoffiziere Jan Feder und Thorben Berg. Nur knapp verpasst hatte die K\u00f6nigsw\u00fcrde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sizilien und Statthalter des Herzogtums Mailand aufstieg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["studipilot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "studipilot.de", "toknum": 8191768395, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Nebenlinie der mantuanischen Gonzaga etablierte sich in der Grafschaft Guastalla , deren Herrscher Ferdinand (Ferrante, ? 1557) in kaiserlich-spanischen Diensten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichzeitig auch das Amt des Pr\u00e4sidenten der Audiencia aus, wodurch ein weiterer Kontrollfaktor entstand, da die Vizek\u00f6nige nur von der Krone selbst ernannt werden konnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 8232061615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In den Hauptst\u00e4dten der beiden Vizek\u00f6nigreiche, Mexiko-Stadt und Lima, \u00fcbte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Diego Colombo und den h\u00f6chsten Beamten, schleuderte der Dominikaner in furchtloser und heute nicht mehr bekannter Sprache entgegen: \"Ihr seid alle in Tods\u00fcnde und lebt und sterbt in ihr wegen der Grausamkeit und Tyrannei, die ihr gegen jene unschuldigen V\u00f6lker gebraucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 131067230, "Left": [{"class": "", "str": "Den versammelten Zuh\u00f6rern, darunter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-seche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "andreas-seche.de", "toknum": 101512508, "Left": [{"class": "", "str": "Am 28. September 1578 kommt die Fregatte an, doch die Fischer schlagen Alarm, und nachdem auch ein zweiter Versuch scheitert, unauff\u00e4llig an Land zu gehen, bekommt der muslimische Mittelsmann es mit der Angst und verr\u00e4t den Fluchtplan an Algiers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Srila Prabhupada, zu erhalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harekrsna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "harekrsna.de", "toknum": 1537434795, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel: die gro\u00dfen vyasasana Throne, die Bilder auf dem vyasasana , der Titel \"Prabhupada\", die t\u00e4gliche guru-puja Zeremonie waren alles urspr\u00fcnglich Ideen von Sch\u00fclern.) Es liegt nun in unseren H\u00e4nden, die Anerkennung f\u00fcr die Etablierung der Wahrheit in bezug auf die Stellung von Sri Caitanyas h\u00f6chst erm\u00e4chtigtem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 14859116154, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem, was sich sp\u00e4ter ereignete, vermute ich, sei die Sache so gewesen: Herr v. Roschmann, Herr v. Giovanelli usw. werden wahrscheinlich dem Hofer aufgetragen haben, aus oben angef\u00fchrten Gr\u00fcnden eine Deputation zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neuspaniens einzog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["surftip.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "surftip.de", "toknum": 3846754593, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem dortigen besuch, sollte man wenigstens einmal die Wohnh\u00e4user f\u00fcr den spanischen Adel anschauen, \u00fcber die Calle Las Lamas schlendern und den Alcazar de Colon besichtigen , in dem einst der Sohn von Kolumbus als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neuspanien (so die damalige Bezeichnung Mexikos) Antonio de Mendoza ab, der ihn gemeinsam mit dem Franziskanerpater Marcos zur Erkundung der sagenhaften sieben St\u00e4dte von Cibola (wo die Stra\u00dfen mit Gold gepflastert sein sollten) entsandte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autorenweb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "autorenweb.de", "toknum": 3189333401, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser trat nun die Dienste seines Sklaven an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber alle von ihm bei dieser Fahrt etwa neu entdeckten L\u00e4nder, dazu zehn Prozent von allen zu erwartenden Gewinnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dolacek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "dolacek.de", "toknum": 3525131816, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Nobody war er, dieser Columbus, ein verbohrter Herr Niemand, der K\u00f6nig Johann II. von Portugal sechs Jahre lang, von 1478 bis 1484, auf die Nerven fiel mit seiner fixen Idee, den westlichen Seeweg nach Indien, \u00fcber den Atlantischen Ozean, ausfindig zu machen, und der daf\u00fcr auch noch betr\u00e4chtliche Forderungen stellte: Finanzierung dieser abenteuerlichen Expedition aus der k\u00f6niglichen Kasse, den Titel eines Admirals f\u00fcr sich und seine Nachkommen und die Stellung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten in Kairo, Oskar Kokoschka reiste nach Nordafrika, \u00c4gypten, Pal\u00e4stina, in die T\u00fcrkei sowie nach Tunis."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "auw.de", "toknum": 19717973284, "Left": [{"class": "", "str": "So unternahm zum Beispiel Max Slevogt 1914 eine Maltour nach \u00c4gypten, Hans Makart war mit Franz von Lenbach und anderen Malern Gast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indiens und andere britische Hoheitstr\u00e4ger, Brief des Dalai Lama an den Zaren von Ru\u00dfland vom Februar 1912; in Shakabpa, Tibet: A Political History)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["igfm-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "igfm-muenchen.de", "toknum": 15767524164, "Left": [{"class": "", "str": "Der Dalai Lama erkl\u00e4rte, da\u00df alle Verbindungen, die noch mit dem Kaiserreich bestehen k\u00f6nnten, beendet sind, und er bekr\u00e4ftigte die Unabh\u00e4ngigkeit Tibets (Proklamation S.H. des XIII. Dalai Lama, Potala, Lhasa, 13. Februar 1913; ebenfalls: Briefe des Dalai Lama, des Ministerrates und der Nationalversammlung Tibets an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nute Gunray, wo es den beiden Jedi Obi-Wan Kenobi und Anakin Skywalker gelang, den Mechno-Stuhl von Darth Sidious sicherzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jedipedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "jedipedia.de", "toknum": 15117043331, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurze Zeit nach der Schlacht von Boz Pity entdeckte der republikanische Geheimdienst auf dem Planeten Cato Neimoidia das Versteck von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr seine L\u00e4ndereien am Nil geliefert hatte, nicht recht funktionieren wollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["max-eyth.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "max-eyth.de", "toknum": 18730673642, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 20 Patente an landwirtschaftlichen Maschinen erwirbt er sich in dieser Zeit in England. 1863 reist er nach \u00c4gypten, weil die vielen Dampfpfl\u00fcge, die Fowler an Halim Pascha, den Onkel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Max Josef, den Kronprinzen und an Drouet, worin der Friedensschluss best\u00e4tigt, das Vorr\u00fccken starker Heeress\u00e4ulen nach Tirol angek\u00fcndigt und Schonung des Landes, wenn es sich f\u00fcge, empfohlen ward."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 18269044199, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren Schreiben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (... von Italien, Eug\u00e8ne de Beauharnais, Napoleons Stiefsohn) erreicht, und nach lebhaften Widerstand durch eine Umgehung unterhalb zum R\u00fcckzug auf Gersdorf gen\u00f6tigt, wo sie von Truppen der russischen Kolonne aufgenommen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rittergut-gaertitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "rittergut-gaertitz.de", "toknum": 18405064531, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 5. Mai 1813 ging die russische Kolonne \u00fcber Waldheim auf Nossen; die preu\u00dfische \u00fcber Leisnig auf D\u00f6beln . Erst heute ward die Arrieregarde der letztern bei Colditz durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eug\u00e8ne den Befehl erhalten, einen Scheinangriff auf Borodino zu unternehmen; Ney und Davout sollten danach Bagration und die nach ihm benannten L\u00fcnetten angreifen, w\u00e4hrend Poniatowski den \u00e4u\u00dfersten linken Fl\u00fcgel der Russen bei Utiza umgehen sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 15771759551, "Left": [{"class": "", "str": "Dementsprechend hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "! .....ich kenne nur das..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opera-guide.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "opera-guide.ch", "toknum": 15256801925, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "PANATELLAS Es lebe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antonio de Mendoza verbietet \"den \u00fcberm\u00e4ssigen Gebrauch von Hanf\" durch die afrikanischen Sklaven"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hanfserver.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "hanfserver.at", "toknum": 13912955611, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 6780978231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der weise Nanda [13c]"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ramsesnacht ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 3811034169, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2. In Grab S.A.C.5 der hiesigen Nekropole fand sich ein Amulett vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nguyen Tri-Phuong residiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 6999477156, "Left": [{"class": "", "str": "Am 20. November 1873 besetzt er mit einem Truppenkontingent die Zitadelle von Hanoi, wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Setau befindet sich im thebanischen Dra Abu el-Naga (TT289)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leben-in-luxor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "leben-in-luxor.de", "toknum": 11489964358, "Left": [{"class": "", "str": "Das Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rund-um-ramsbeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "rund-um-ramsbeck.de", "toknum": 19294445606, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Fest beginnt am Samstag, dem 12. August, um 16.00 Uhr mit dem Abholendes Kaisers, K\u00f6nigs, sowie des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Reiches auserkoren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citybuilders.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "citybuilders.de", "toknum": 18210324594, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach dem Tod des Pharaos Erhatnu, der ohne Erben geblieben ist, wurde deine Dynastie vom Rat der Priester f\u00fcr die Amtsgesch\u00e4fte eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (auch Kammtiara genannt) greift bereits auf Hath Monchar , den Vorg\u00e4nger und Stellvertreter von Vizek\u00f6nig Gunray , zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jedipedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "jedipedia.de", "toknum": 13526988112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Mitra des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kuba]] - befehlswidrig in Richtung Goldland aufgebrochen sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mosapedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "mosapedia.de", "toknum": 1742943214, "Left": [{"class": "", "str": "Der [[Capitano der Karavelle]] erkl\u00e4rt ihnen, dass Cortez - der ehemalige Sekret\u00e4r des [[Diego Velazquez|"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottes, Tamgatch-Bughra-Khan Ibrahim\" und berief sich auf den Kalifen in Bagdad."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 12120399266, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1040 bezeichnete er sich auf seinen M\u00fcnzen als \"St\u00fctze des Staates, Krone der religi\u00f6sen Gemeinschaft, Schwert des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kreiert wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-welt-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "neue-welt-reisen.de", "toknum": 7706628325, "Left": [{"class": "", "str": "In kaum einer mexikanischen Stadt fehlt eine nach diesem historischen Datum benannte Stra\u00dfe \"Cinco de Mayo\" . Kulinarisch hat sich Puebla in der \"Mole Poblano\" verewigt, jener dickfl\u00fcssigen, schoko- ladenhaltigen Chilisauce, die der \u00dcberlieferung nach von der Nonne Andrea de la Asunci\u00f3n im Kloster Santa Rosa zu Ehren des auf Besuch weilenden spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mexiko -- Generalgouverneur in Manila -- Provinz- und Stadthauptm\u00e4nner -- gobernadorcillos: Regierungsbeamte (Filipinos) \u00fcber die pueblos [Bev\u00f6lkerung]: Sie werden j\u00e4hrlich gew\u00e4hlt -- cabezas de baranguay: Steuereintreiber auf der untersten Verwaltungsebene (Internet: M.Payer: Chronik zur Geschichte der Philippinen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichteinchronologie.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschichteinchronologie.ch", "toknum": 14201066752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "-- K\u00f6nig von Spanien mit dem Rat f\u00fcr die indischen Besitzungen --"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Farak werden und obendrauf noch tausend der allersch\u00f6nsten Weiber zur Mitgabe erhalten! 20] Denn diesen Jehova will ich selbst knebeln und ihn dann dem gro\u00dfen Lamech \u00fcberliefern, damit er mit ihm tue nach seiner Gerechtigkeit, wie er schon getan hat mit seinem Namen. 21] Solltet ihr irgendwo die Naeme unseres gro\u00dfen Gottes Lamech Tochter und seine zwei Weiber finden, so bringet sie alle unversehrt hierher; ihre M\u00e4nner aber erw\u00fcrget sogleich auf das grausamste, schneidet ihnen dann die K\u00f6pfe ab und bringet sie mir zum Zeugnisse! 22] Solltet ihr"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vitaswing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "vitaswing.de", "toknum": 701281031, "Left": [{"class": "", "str": "mir hierher zum Zeugnisse eurer getreuen Tat. 17] Solltet ihr aber irgend das noch leben sollende alte Scheusal von einem Adam treffen, so t\u00f6tet das nicht, sondern schleppet es hierher zu mir, damit ich eigenh\u00e4ndig in seinen Eingeweiden meine Rache k\u00fchlen kann f\u00fcr den Fluch, den er \u00fcber den Kahin, unseren Stammvater, tat! 18] Also soll sich auch der vorige Gott Jehova soeben jetzt unter seiner scheu\u00dflichen Brut, vom Geiste Lamechs v\u00f6llig besiegt, befinden. 19] Wer von euch Den mir gefangen bringt, der soll ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Hauptstadt \u00fcber ein gar merkw\u00fcrdiges Angebot berichtete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 1286279913, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[kol_3] Grenzfall: Santa Anna und das Schicksal Mexikos Es begab sich im Jahre 1812, zu der Zeit als Mexiko noch \"Neu-Spanien\" hie\u00df, dass der spanische Gesandte Luis de On\u00eds seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Erwachsenen wurde mit einem ebenfalls beachtlichen 92,9 Teiler Angelika Lemle , den Wurstkranz f\u00fcr den Jugend-Vizek\u00f6nig sicherte sich mit einem 1018,2 Teiler Simon Kaudelka . Den 3. Platz, der mit einem Brezenkranz gew\u00fcrdigt wird, konnte bei den bei den Sch\u00fctzen erfreulicherweise unser \u00e4ltester Sch\u00fctzenkamerad im Starterfeld Georg Lemle mit einem 473,2 Teiler erringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oberlauterbach-hallertau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "oberlauterbach-hallertau.de", "toknum": 2155040805, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch politischer Machthaber war, wies eine Erm\u00e4chtigung Papst Clemens VIII. vor, \"\u00fcbernahm\" die Thomaskirche, setzte einen Apostolischen Vikar ein und unterstellte sie der lateinischen Hierarchie (Synode von Diamper)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paganforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "paganforum.de", "toknum": 1318992842, "Left": [{"class": "", "str": "Der lateinische Erzbischof von Goa, Aleixo de Menezes (15591617), der in Stellvertretung des portugiesischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel, mit dem er seinen Ruf als Gelehrter begr\u00fcndete. 1697 wurde er auf den Lehrstuhl f\u00fcr Rhetorik an der Universit\u00e4t Neapel berufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 4279909266, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1696 erschien Vicos erste Publikation, eine Vorrede zu einem Band mit Eulogien an den Grafen von San Stefano, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00f6hmen in jenem Walde jagte; denn er hatte sich daselbst ein Schloss bauen lassen, und das hatte er aus zweierlei Ursachen getan: erstens, weil er ein gro\u00dfer Freund der Jagd war; zweitens, weil er sich mit seiner Schwester nicht vertragen konnte und deshalb an seines Vaters Hof nicht l\u00e4nger bleiben mochte. - Wie der Prinz nun den Kohlenbrenner im Walde traf, redete er ihn mit rauher Stimme an und fragte ihn, was er da mache? also, dass der arme Bursch schier an zu weinen fing und dem Prinzen"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["chaineux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "chaineux.de", "toknum": 2422059457, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu derselben Zeit geschah es, dass der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00f6hmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 2797099256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"F\u00fcrstliche Sch\u00e4tze - Die Liechtenstein-Saga\": Prag, Altst\u00e4dter Ring mit Teynkirche, Karl I, erster F\u00fcrst im Hause Liechtenstein, war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kanzler von Henry I., nach dem Tod der K\u00f6nigin Mathilde in 1118 die in seiner Di\u00f6zese liegende Abtei Malmesbury unter Absetzung des angels\u00e4chsischen Abts Eadwulf \u00fcbernommen hat und ihm in einer Urkunde vom 1. Januar 1126 von Papst Honorius II. der Besitz von Malmesbury mitsamt der Kirche Sancti Aldelmi Malmesbirie cum omnibus suis pertinentiis ausdr\u00fccklich best\u00e4tigt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "npage.de", "toknum": 11986510616, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der R\u00fcckkehr der verwitweten deutschen Kaiserin nach England hat das K\u00f6nigshaus andere Sorgen, als sich um die Belange der M\u00f6nche von Malmesbury zu k\u00fcmmern, zumal der normannische Bischof Roger von Salisbury,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eupraxios, Chasdai beim Chalifen Abdul-Rahman III. in Andalusien, Amram Ibn-Schalbib beim K\u00f6nige Alfonso VI. von Castilien, Ibn-Kamnial beim Chalifen Ali in Saragossa, Abu-Manssur am Hofe eines fatimidischen Chalifen in Alexandria, desgl. Ibn-Algami; Maimonides bei Saladin, Isaak Benveniste am Hofe eines aragonischen K\u00f6nigs, Jehuda Ibn-Alfachar bei Ferdinand III. in Toledo, Saad-Addaula am Hofe des Grosschans von Bagdad Argun, Hekim und Hamon bei Mohamed II. in der T\u00fcrkei, Jakob Loan bei Friedrich III. von Deutschland, Joseph Kohen beim Dogen Andreas Doria von Genua, Amatus Lusitanus beim Papste Julius III."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 12660230540, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1) Gamaliel Batraah am Hofe des Kaisers Theodosius II., Zedekias bei Karl dem Kahlen, Isaak Israeli bei dem Chalifen Ubaid Allah in Egypten, Dunasch ben Tamim beim Chalifen Israel Almansur, Sabbatai Donnolo beim byzantinischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sizilien (1536-46) und sp\u00e4ter Statthalter von Mailand (1546-55). 1543 begleitete er den Kaiser nach Deutschland, von wo er mit einem k\u00fchnen Feldzug vor Paris 1544 den Frieden von Cr\u00e9py erzwang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coingallery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "coingallery.de", "toknum": 19501827276, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Karl V. wurde er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Navarra"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["canisius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "canisius.de", "toknum": 1779598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "verbringt seine Jugend als Ritter im Dienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Peru herr\u00fchren, die durch Chinarinde von der Malaria geheilt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "bayern.de", "toknum": 17309220, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name \"Chinin\" soll von der Gr\u00e4fin Chinch\u00f3n, der Gemahlin des damaligen spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["busreisen-gruppenreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "busreisen-gruppenreisen.de", "toknum": 43341945, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Palazzo Reale ist ein Palast, der fr\u00fcher als Residenz f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Kumpanen sind, zu befreien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "cvjm-erlangen.de", "toknum": 58290678, "Left": [{"class": "", "str": "Am n\u00e4chsten Tag finden wir heraus, dass Malena und ihre Freunde Jarven entf\u00fchrt haben, um sie aus den Klauen der Filmcrew, die in Wirklichkeit der b\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " helfen soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "cvjm-erlangen.de", "toknum": 58290770, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei merken wir auch, das Malena und Jarven sich zu Verwechseln \u00e4hnlich schauen (sehr glaubhaft, Mareike und ich haben das Anspiel dazu gemacht ;-)) Nat\u00fcrlich helfen wir Malena und Jarven und schlagen uns in einem sch\u00f6nen (sonnigen!!) Gel\u00e4ndespiel zur Rebellenf\u00fchrerin durch, die uns im Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Verbeugung vor K\u00f6nig Michi und Ganove Daniel)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvjm-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "cvjm-erlangen.de", "toknum": 58290967, "Left": [{"class": "", "str": "Am letzten Tag sammeln wir nochmal all unsere Kraftreserven und befreien in einem rasanten Dorfspiel den K\u00f6nig aus den H\u00e4nden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mehmet Ali Loise-Philippe geschenkt und von diesem an dem jetzigen Ort aufgestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["slabihoud.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "slabihoud.de", "toknum": 60746624, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Obelisk von Luxor, der zuvor im Tempel Ramses II. gestanden hatte, wurde 1831 vom \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siziliens und ist heute Sitz des Sizilianischen Parlaments."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fliegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "fliegen.de", "toknum": 64874735, "Left": [{"class": "", "str": "Er war fr\u00fcher Sitz der K\u00f6nige und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sie aus Missgunst und Angst um seinen eigenen Reichtum aus dem Weg schaffen lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubstagebuch-spanien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "urlaubstagebuch-spanien.de", "toknum": 86319863, "Left": [{"class": "", "str": "Portugiesen und Italiener kamen in das Vizek\u00f6nigreich und waren mit ihrem dortigen Handel so erfolgreich, dass der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-seche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "andreas-seche.de", "toknum": 101512591, "Left": [{"class": "", "str": "Cervantes kommt f\u00fcnf Monate lang in einen Kerker und wird zum Sklaven des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Irland wider alle Bisch\u00f6fe und Ordensleute."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 128264730, "Left": [{"class": "", "str": "Am 10. Januar 1674 erging eine versch\u00e4rfte Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Irland, keineswegs an die vorgebliche Verschw\u00f6rung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 128265046, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar glaubte, wie aus seinen Privatbriefen hervorgeht, der Herzog von Ormond, der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verf\u00fcgte trotz ihrer Einsprache, da\u00df die Verhandlungen in Dundalk stattfinden sollten, und wie dieselben ausfielen, berichtet der Erzbischof in dem folgenden Brief vom 25. Juli 1680 an den apostolischen Internuntius Tanara:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 128265744, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte davon nichts wissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 128265839, "Left": [{"class": "", "str": "Mac Moyer reichte sowohl vor als nach der Gerichtssitzung von Dundalk eine Denkschrift ein, da\u00df der Proze\u00df nicht in Dundalk, wo man ihn zu gut kannte, zur Verhandlung k\u00e4me, und da\u00df man denselben auf September oder M\u00e4rz verschiebe; aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem k\u00f6niglichen Schloss von Dublin in meine liebe und teure Gef\u00e4ngniszelle zur\u00fcckgef\u00fchrt...."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 128266190, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Schlu\u00df der Gerichtsverhandlung wurde ich auf Befehl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Irland, sei von der Unschuld Dr. Plunkets so \u00fcberzeugt gewesen, da\u00df er sich um Begnadigung an den K\u00f6nig gewandt habe, mit dem Bemerken, die Zeugen h\u00e4tten offenbar meineidig geschworen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 128268656, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Burnet behauptet, es sei ihm von glaubw\u00fcrdiger Seite versichert, der Graf von Essex, fr\u00fcher selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach man bei P. Pedro de C\u00f3rdoba vor, doch der blieb standhaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 131067467, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Beratung beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Navarra \u2013 bis ihn 1521 eine Kanonenkugel verwundete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rp-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "rp-online.de", "toknum": 137750848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ignatius k\u00e4mpfte im Dienst des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c4gyptens im Jahre 1825 geschenkt bekam."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["50plus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "50plus.at", "toknum": 161128396, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Interessant auch die arch\u00e4ologischen Gegenst\u00e4nde: Funde aus Griechenland, Rom und Pompeji, Kleingegenst\u00e4nde aus Mexiko und Peru, Mumien aus \u00c4gypten, die Kanzler Metternich von Muhammad Ali, dem osmanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und heute die Nationalbibliothek und ein Museum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubstours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "urlaubstours.de", "toknum": 163727199, "Left": [{"class": "", "str": "Der Palazzo Reale ist der ehemalige Palast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["caiman.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "caiman.de", "toknum": 180463238, "Left": [{"class": "", "str": "Denn am zentralen Platz, dem gr\u00f6\u00dften aller Quadrate (manchmal war es allerdings ein Rechteck), lag die Kathedrale und gegen\u00fcber meist der Palast des Gouverneurs bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Himmels\" genannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzengel-schutzengel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "erzengel-schutzengel.de", "toknum": 182864625, "Left": [{"class": "", "str": "In den Schriftrollen, die 1947 am Toten Meer entdeckt wurden, wird er \"F\u00fcrst des Lichts\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Himmels\" lassen seine Bedeutung erahnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzengel-schutzengel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "erzengel-schutzengel.de", "toknum": 182864682, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere griechische Patriarchen wie z. B. Basilius der Gro\u00dfe betrachteten ihn als einen sehr machtvollen Erzengel, die Namen \"F\u00fcrst des Lichts\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", auch alle h\u00f6heren \u00c4mter in Staat und Kirche wurden von aus Spanien entsandten M\u00e4nnern besetzt, als Kreole \u2013 also als in Mexiko geborener Abk\u00f6mmling von spanischen Vorfahren \u2013 hatte man keine sehr grossen Aufstiegschancen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["puertovallarta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "puertovallarta.de", "toknum": 185118230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regiert wurde Neuspanien durch einen von der spanischen Krone eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Muhammad Ali Pascha an den franz\u00f6sischen K\u00f6nig Charles X. Die exotische Attraktion versammelte damals nicht nur 600.000 Menschen in Paris, sondern befl\u00fcgelte auch die Reiselust der J\u00e4ger."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halali-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "halali-magazin.de", "toknum": 185268459, "Left": [{"class": "", "str": "Und auf Zarafa, der Giraffe, die 1826 per Schiff in Marseille eintraf, ein Geschenk des \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Said Pascha die Konzession, 1858 wurde die Suez-Kanalgesellschaft gegr\u00fcndet (deren Dauer bis 2050 vorgesehen war). 1859 erfolgte bei Port Said der erste Spatenstich, 1869 wurde der 161 km lange Kanal mit einer gl\u00e4nzenden Feier eingeweiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutowski.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "gutowski.de", "toknum": 193065806, "Left": [{"class": "", "str": "Im 18. Jhd. kam erstmals die Idee eines Kanals vom Mittelmeer zum Roten Meer auf. 1856 erhielt Ferdinand de Lesseps vom \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Generalkapit\u00e4n."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 213357473, "Left": [{"class": "", "str": "Das Gebiet war demnach seit langer Zeit von franz\u00f6sischen H\u00e4ndlern, Seefahrern und anderen aufgesucht worden und de Monts wurde nun sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel die Vorherrschaft Venedigs in der Adria zu brechen, wenn auch nur mit geringem Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 217394563, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr versuchte der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Lombardo-Venetien war von 1818 bis 1848 der Erzherzog und Bruder Kaiser Franz II. Rainer . Er zog es vor, das st\u00e4dtische B\u00fcrgertum weniger und die l\u00e4ndliche Bev\u00f6lkerung st\u00e4rker zu belasten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 217397704, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien, sch\u00e4tzte 1810, dass die Zahl der Deserteure bei 40.000 lag; von den 27.000 Mann, die in die Grande Arm\u00e9e des Russlandfeldzugs gepresst wurden, kamen nur 1.000 zur\u00fcck. 38b \u00d6sterreich zog die M\u00e4nner zun\u00e4chst f\u00fcr vier Jahre Kriegsdienst ein, ab 1818 f\u00fcr acht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-venedigs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschichte-venedigs.de", "toknum": 217397851, "Left": [{"class": "", "str": "Eug\u00e8ne Beauharnais , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten finanzierten internationalen Expedition zur Aufsuchung der Nil-Quellen betraut."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquariat-kainbacher.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "antiquariat-kainbacher.at", "toknum": 221355859, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Bericht gibt eine interessante Beschreibung der Geographie, des Islam, der Araber, der Bewohner und des Handels des Sudan. 1856 wurde er mit einer vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mexiko f\u00fcr einen gro\u00dfen Kanalbau zur Verbindung der beiden Weltmeere zu interessieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 234184263, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Zuerst trat er in den milit\u00e4rischen Dienst ... und ging mit Bouill\u00e9 nach Amerika ... In diesem Krieg, dessen Bedeutung er \u00fcbrigens wohl begriff ... der Krieg als solcher , sagte er, interessierte mich nicht, nur der Zweck dieses Kriegs etc.\" ... \"Nachdem er vergebens versucht, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe durchsetzen wollen, und reduziert ihn dadurch auf einen blo\u00dfen \"Einfall\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 234184368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herr Gr\u00fcn l\u00e4\u00dft ferner weg, da\u00df Saint-Simon seinen Plan beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amerikawaehlt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "amerikawaehlt.de", "toknum": 236498057, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Mittwoch sprechen dann unter anderem Mitch McConnell, Rand Paul, John McCain, Tim Pawlenty, Mike Huckabee, Condi Rice und zuguterletzt Paul Ryan, der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Toledo ordnete in der Folge des II. Konzils von Trient eine Neustrukturierung des Vizek\u00f6nigreiches an. 1567 hatte das Konzil beschlossen, dass alle Eingeborenen in den neuen L\u00e4ndern in Reduktionen zusammengefasst werden m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["williknecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "williknecht.de", "toknum": 241528815, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " besuchten zwischen 1571 - 1578 darauf hin auch im Auftrag des Erzbischofs von Lima alle damaligen 43 Siedlungen der Region Cajamarca."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["williknecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "williknecht.de", "toknum": 241528853, "Left": [{"class": "", "str": "Abgesandte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["williknecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "williknecht.de", "toknum": 241528916, "Left": [{"class": "", "str": "Sie lie\u00dfen alle Eingeborenen vorf\u00fchren, z\u00e4hlen und legten darauf die zu zahlenden Tribute fest - sowohl die Tribute der Eingeborenen an ihre direkten Herren und an die Kirche, als auch die Tribute der Spanier an ihren K\u00f6nig bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Toledo zielte auf eine Zusammenfassung der Bev\u00f6lkerung in Reduktionen um sie so besser kontrollieren zu k\u00f6nnen, sowohl im Bezug auf die Verk\u00fcndigung der Lehre, als auch der Zahlung der Tribute und der Heranziehung zur Zwangsarbeit\" (61)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["williknecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "williknecht.de", "toknum": 241528941, "Left": [{"class": "", "str": "\"Die Politik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten, Abbas Pascha, an und wurde Direktor der medizinischen Schule in Kairo sowie Leibarzt des Regenten. 1854 zur\u00fcck in T\u00fcbingen, ver\u00f6ffentlichte er als ordentlicher Professor und Leiter der medizinischen Klinik, weitere Schriften und schrieb auch f\u00fcr Rudolf Virchows medizinische Ver\u00f6ffentlichungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zwoelf-apostel-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "zwoelf-apostel-berlin.de", "toknum": 249883866, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Konflikt der Herzogt\u00fcmer Schleswig und Holstein irritiert, nahm Griesinger ein Angebot des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pedro Antonio Fern\u00e1ndez de Castro gewohnt haben soll."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["100urlaubsziele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "100urlaubsziele.de", "toknum": 250057785, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Kathedrale im spanischen Barock-Stil k\u00f6nnen Sie den Balc\u00f3n del Conde de Lemus besichtigen, in dem sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeug.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "schulzeug.at", "toknum": 251718620, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster Neubau an der zuk\u00fcnftigen Ludwigstra\u00dfe entstand 1817-1821 das Leuchtenberg-Palais f\u00fcr Eug\u00e8ne Beauharnais, Stiefsohn Napoleons und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien, bietet den nationalistischen F\u00fchrern eine umgehende, aber begrenzte Verfassungsreform, mit voller Pr\u00fcfung der Frage der Unabh\u00e4ngigkeit nach dem Krieg, an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltkrieg2.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "weltkrieg2.de", "toknum": 263436848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heimatfront Indien: Lord Linlithgow,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien, Eugene Beauharnais, erwarben, der ihn sofort auf einer Reise nach Italien, woselbst Adam sein ersteres gr\u00f6\u00dferes Schlachtgem\u00e4lde, die Schlacht bei Leoben, malte, und 1812 nach Russland mitnahm, wo er allen Schlachten und zuletzt noch dem Brand von Moskau beiwohnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textlog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "textlog.de", "toknum": 272704099, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zweck machte er die Feldz\u00fcge nach \u00d6sterreich mit, worauf er nach seiner R\u00fcckkunft mehrere kleinere treffliche milit\u00e4rische Szenen malte, welche ihm die Aufmerksamkeit des damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anabell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "anabell.de", "toknum": 280222787, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vater war ein S\u00f6ldner im Dienst der spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist bereit Gandhi frei zu lassen, wenn er f\u00fcr Gewaltlosigkeit pl\u00e4diert, obwohl er das schon immer tat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinschlu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "martinschlu.de", "toknum": 289277989, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00c4gyptens aufgestiegen (Gen 42,18)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jugendbischof.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "jugendbischof.ch", "toknum": 290441176, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem bewegten Leben als ein von seinen Br\u00fcdern in die Sklaverei verkaufter Hebr\u00e4er war er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Portugals Macht vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nationalgeographic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "nationalgeographic.de", "toknum": 305451477, "Left": [{"class": "", "str": "Dort soll Vasco da Gama als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Sklavenfang verboten habe?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["im-lande-des-mahdi-1.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "im-lande-des-mahdi-1.de", "toknum": 306543388, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tte ich ihm die Wahrheit sagen sollen, da\u00df er eigentlich frei sei, weil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreten die Monarchen in Hannover."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osteopath-osteopathie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "osteopath-osteopathie.de", "toknum": 311771983, "Left": [{"class": "", "str": "In der Tat, w\u00e4hrend der Regierungszeit der letzten drei gemeinsamen Herrscher (1760-1837), gab es nur ein kurzer Besuch, der von George IV, in 1821. In der Regel, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indiens erst das n\u00f6tige Gewicht verleihen w\u00fcrden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschi.de", "toknum": 320469089, "Left": [{"class": "", "str": "Sein wichtigstes Ziel bestand darin, die von Marco Polo beschriebenen Sch\u00e4tze Chinas zu finden, die seinem Rang als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Indischen Lande und schaffte es, seine Leute wieder freizubekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschi.de", "toknum": 320469581, "Left": [{"class": "", "str": "Kolumbus berief sich auf seinen Rang als Admiral und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gouverneur der Inseln und schon bald bat man ihn, eine zweite Reise vorzubereiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschi.de", "toknum": 320469713, "Left": [{"class": "", "str": "Kolumbus erhielt einen Adelstitel, war jetzt auch offiziell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ordnete den Bau von 100 H\u00e4usern an, und in einer Behelfskapelle wurde die HeiligeMesse gelesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschi.de", "toknum": 320470049, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gouverneur in La Isabella, doch hatte er als Herrscher wenig Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschi.de", "toknum": 320470352, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcbernahm selbst sein Amt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "geschi.de", "toknum": 320470477, "Left": [{"class": "", "str": "Im Oktober 1495 traf Juan Aguado als Sonderbeauftragter des K\u00f6nigs ein, um gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "geschi.de", "toknum": 320470741, "Left": [{"class": "", "str": "Diese spanischen Siedler beschimpften die Familie von Kolumbus als Ausl\u00e4nder und beschwerten sich beim K\u00f6nig von Spanien \u00fcber die Herrschaft des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachenritterorden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "drachenritterorden.de", "toknum": 321778604, "Left": [{"class": "", "str": "Kurze Zeit sp\u00e4ter wurde Sir Altarion von Eldersheim zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der nun beschloss, Sir Ardon mit Hilfe seiner Armee gefangen zu nehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachenritterorden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "drachenritterorden.de", "toknum": 321779644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Berichte einer Augenzeugin der Erweckung Ardons, Carthangiel, die sich selbst nicht f\u00fcr die Bruderschaft vereinnahmen lie\u00df, best\u00e4tigten das wachsende Misstrauen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem fr\u00fchen 17. Jahrhundert an der Piazza del Plebiscito, heute Nationalbibliothek und Museum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisen-mit-dem-internet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "reisen-mit-dem-internet.de", "toknum": 334725176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ehemaliger Palast der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") zuerkannt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelmeerbasar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "mittelmeerbasar.de", "toknum": 348266078, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings wird ihm der erbliche Titel Khedive ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinz Kr\u00e4ft (\"Der Freundliche\") schied in dem Jahr aus seinem Amt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jokracht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "jokracht.de", "toknum": 349458964, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ausgezeichnet, das Einzige, das uns nervte, waren die merkw\u00fcrdigen Kommandos beim Ummarsch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jokracht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "jokracht.de", "toknum": 349458986, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bewirtung beim K\u00f6nig und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Francisco Pizarro, im Auftrage von Karl dem V. diese St\u00e4dte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["web-tel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "web-tel.de", "toknum": 350436477, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bereits 1.532 besuchte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die im Palast des Gro\u00dff\u00fcrsten Konstantin verwahrt wurden und die die geheime Korrespondenz der russischen Minister und Botschafter vom Beginn dieses <397> Jahrhunderts bis 1830 enthielten, in die H\u00e4nde der siegreichen Polen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 355270786, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zur Zeit des Warschauer Aufstands fielen die Archive des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikapool.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "lexikapool.de", "toknum": 358922016, "Left": [{"class": "", "str": "Mitte des 13. bis Mitte des 14. Jahrhunderts wurden Angeh\u00f6rige der Sakya -Schule des tibetischen Buddhismus von den mongolischen Khans als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nil Spaar steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["starwarsunion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "starwarsunion.de", "toknum": 365149391, "Left": [{"class": "", "str": "Die Haupthandlung tr\u00e4gt Leia, die in Verhandlungen mit dem Yevethanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["latinotravel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "latinotravel.ch", "toknum": 378516117, "Left": [{"class": "", "str": "Das Calchaquies Tal war einst der Durchgangsweg des peruanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten sowie osmanischer Pascha."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beam-ebooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "beam-ebooks.de", "toknum": 393919569, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Muhammad Ali Pascha (t\u00fcrkisch Mehmet Ali Pascha) war 1805 bis 1848"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Canning. ~ Jantar Mantar (Sanskrit; \u00fcbersetzt: \"Magisches Ger\u00e4t\") ist der Name von f\u00fcnf historischen astronomischen Sternwarten, die Maharaja Jai Singh II. zwischen 1724 und 1734 in Delhi, Ujjain, Mathura, Varanasi und Jaipur errichten lie\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["robawi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "robawi.de", "toknum": 403829388, "Left": [{"class": "", "str": "Das ASI in ihrer heutigen Form entstand 1861 w\u00e4hrend der britischen Kolonialadministration durch Alexander Cunningham in Zusammenarbeit mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien, Lord Linlithgow, 120 Tiger, 38 Nash\u00f6rner, 27 Leoparden und 15 B\u00e4ren ermordet worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["traveldiary.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "traveldiary.de", "toknum": 416815180, "Left": [{"class": "", "str": "So sind beispielsweise auf einer Jagd im Winter 1938/39 zu Ehren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kusch, Thutmosis einer der Privilegierten war, die f\u00fcr die Bestattung Tutanchamuns Beigaben mit pers\u00f6nlicher Widmung hatten stiften d\u00fcrfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 423919914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachtmin hatte anscheinend eine au\u00dfergew\u00f6hnliche Beziehung zu K\u00f6nig Tutanchamun, da er neben dem Schatzmeister Maja und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kusch Paser / PA \u2013 cr f\u00fcr seinen K\u00f6nig Eje errichtete und in der er sich auch selbst abbilden lie\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 423928157, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwischen Abu Hoda und Faras liegt eine Felskapelle, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Remaner in \"ST Nemesis\" \u2013 hat ein paar beeindruckende Muckis, die mir irgendwie unter dem remanischen Lack-und-Leder-Kost\u00fcm v\u00f6llig entgangen sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattendings.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "schattendings.de", "toknum": 442517036, "Left": [{"class": "", "str": "Hellboy Ron Perlman \u2013 das Biest in der Serie \"Die Sch\u00f6ne und das Biest\", der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errichtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["portugal-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "portugal-lexikon.de", "toknum": 448333722, "Left": [{"class": "", "str": "Das heutige Gemeindehaus war fr\u00fcher ein Paslast der im 17. Jahrhundert f\u00fcr den indischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Muhammad Ali bekommen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-abc.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "reise-abc.ch", "toknum": 448555726, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgestellt wurde der Obelisk 1836, nachdem Frankreich ihn als Geschenk vom \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kusch Meri\u2013mose . Das dieses offiziell als \"Feldzug\" deklarierte Unternehmung nur eine Polizeirazzia gegen nomadische R\u00e4uber war, ergibt sich aus der Zahl der Erschlagenen und Gefangenen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 471973814, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Leitung des Felszuges zur Niederschlagung dieser Revolte lag in den H\u00e4nden des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kusch Merimose / Merimes ;"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 471974092, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ohne Datumsangabe: Die Semna-Stele berichtet \u00fcber eine milit\u00e4rische Aktion des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kusch Merimose geleitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 471974129, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Unternehmen wurde durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kusch Merimose niedergeschlagen. 740 Personen wurden gefangengenommen, 150 M\u00e4nner, 250 Frauen, 175 Kinder, 110 Bogensch\u00fctzen, 55 Sklaven."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 471974188, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde eine Rebellion in Ibhet vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibfor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "bibfor.de", "toknum": 481580389, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings beansprucht Jesus f\u00fcr das Eschaton eine \u00fcber das Prophetenamt hinausgehende Rolle, die des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ist noch heute gleichzeitig Hauptstadt und Knotenpunkt f\u00fcr die bedeutendsten politischen und wirtschaftlichen Ereignisse des Landes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ausland-sprachreisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "ausland-sprachreisen.de", "toknum": 517454280, "Left": [{"class": "", "str": "Mexiko City ist seit der Stadtgr\u00fcndung im Jahre 1521 der Sitz der spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conde de Lemos."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bahnurlaub.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "bahnurlaub.de", "toknum": 525701949, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen\u00fcber steht das Haus des spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Land."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kidslife-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "kidslife-online.de", "toknum": 534566517, "Left": [{"class": "", "str": "Einen angeblichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten, gerufen und hinterlie\u00df den Palast des Nubar Pascha und die Villa Oppenheimer, protzige Zeugen preu\u00dfischer Architektur, in Nordafrika."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreuzberger-chronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "kreuzberger-chronik.de", "toknum": 536041790, "Left": [{"class": "", "str": "Karl Wilhelm Valentin von Diebitsch, Franziska von Sch\u00f6n-Angerers ber\u00fchmtester Urahn, wurde 1862 an den Hof von Said Pascha, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und musikalische Themen, in denen der Einfluss der europ\u00e4ischen Musik des Mittelalters deutlich wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mexartes-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "mexartes-berlin.de", "toknum": 549466325, "Left": [{"class": "", "str": "Sie pr\u00e4sentiert moderne Versionen von Liedern und Ges\u00e4ngen aus der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten und Sudan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisedago.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "reisedago.de", "toknum": 550862224, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem war Lord Kitchener von 1911-1914"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Beginn des 16. Jahrhunderts, die zu einer erneuten Modifikation der Grablegepraxis f\u00fchrte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sfb-repraesentationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigen"}], "ref": "sfb-repraesentationen.de", "toknum": 552577398, "Left": [{"class": "", "str": "Daher werden zwei Phasen des politischen Wandels in den Blick genommen: die zweite H\u00e4lfte des 15. Jahrhunderts, weil 1442 die aragonesische Dynastie die Herrschaft in Neapel \u00fcbernahm und sich neuer Repr\u00e4sentationsformen zur Legitimierung bediente, sowie die Macht\u00fcbernahme der Habsburger mit den in Neapel ans\u00e4ssigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vollerso.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "vollerso.de", "toknum": 556278584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rund eine Stunde hatten die Herren auf den Vogel geschossen, mit sieben Anw\u00e4rtern war der K\u00f6nigstitel begehrter als der des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Muhammad Said benannt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reise-infos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "reise-infos.de", "toknum": 556833078, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt ist nach dem ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aleksejew kam, unter Umgehung Admiral Starks, des Kommandeurs der Flotte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 560369753, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Order, die direkt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aleksejew wurde nach Mukden (Shen-yang) gebracht und Admiral Makarow, der bei den Seeleuten hohes Ansehen genoss, kam aus St. Petersburg, um den Oberbefehl zu \u00fcbernehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "musin.de", "toknum": 560369930, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Andre M\u00fcller, Damenbeste Doris Ditmer."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "eschede.de", "toknum": 563352621, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Achim Dralle, der gleichzeitig Samtgemeindek\u00f6nig ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eschede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "eschede.de", "toknum": 563352986, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit pr\u00e4chtigen Mogulg\u00e4rten in der N\u00e4he, das India Gate, die National Gallery of Modern Art und das National Museum sowie der Connaught Circus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djoser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "djoser.de", "toknum": 570431224, "Left": [{"class": "", "str": "Sehenswert sind hier Rashtrapati Bhawan, die ehemalige Residenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten ( Daniela Kumpf, Wiesbaden )."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["awmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "awmagazin.de", "toknum": 582864919, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alexandre-Evariste Fragonard, der Sohn des ber\u00fchmten Malers, entwarf den Korb aus Porzellan 1832 f\u00fcr die Manufaktur in S\u00e8vres \u2013 das St\u00fcck kr\u00f6nte die Tafel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lombardei und Venetiens erwarb in diesem Jahr das Schloss und umliegende Obst- und Weing\u00fcter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerardo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "gerardo.de", "toknum": 600701602, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte von Castel Sallegg ist alt, und seit 1851 durch die Familie gepr\u00e4gt: Erzherzog Rainer von \u00f6sterreich,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", des Erzbischoffs sowie viele Kirchen und Konvente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["urlaubundnatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nigs"}], "ref": "urlaubundnatur.de", "toknum": 624573457, "Left": [{"class": "", "str": "Von der UNESCO zum Weltkulturerbe erkl\u00e4rt, beherbergte Lima den Palast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00c4gypten anerkennen.."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arendt-erhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "arendt-erhard.de", "toknum": 626545736, "Left": [{"class": "", "str": "Erst eine Intervention der europ\u00e4ischen M\u00e4chte (1840) zwang Muhammad Ali Pascha zum R\u00fcckzug aus Syrien und Pal\u00e4stina, allerdings mussten ihn die Osmanen 1841 als erblichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten bestellte sie aus Paris, um das Interieur seines Palasts f\u00fcr den Besuch der Kaiserin Eug\u00e9nie anl\u00e4sslich der Er\u00f6ffnung des Suez-Kanals entsprechend aufzum\u00f6beln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitkunstverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "zeitkunstverlag.de", "toknum": 627132824, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder sie wurden anl\u00e4sslich der Urauff\u00fchrung von Verdis \"Aida\" in Kairo (am 24. Dezember 1871) in Paris gefertigt oder der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nige"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 630418286, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Botschafter walteten und schalteten in Athen wie"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Vizek\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Vizek\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"5251728389": 0.7916666666666667, "10293079565": 0.5729166666666666, "7772070420": 0.78, "17890393112": 0.7916666666666667, "7031893019": 0.5046474358974359, "5280209948": 0.5108552631578948, "2155040805": 0.0, "19294445606": 0.07333333333333329, "6780439591": 0.6636363636363636, "3525131816": 0.5, "6780978231": 0.265625, "3811034169": 0.17500000000000004, "12919593044": 0.5366666666666666, "4721970790": 0.8, "10120432747": 0.556896551724138, "18187014252": 0.5703676470588236, "6496281709": 0.5, "18210324594": 0.07112068965517238, "19383977588": 0.51625, "6298144886": 0.8636363636363638, "7829101687": 0.68, "14859116154": 0.5, "14192510078": 0.7863636363636364, "15117043331": 0.5, "15256801925": 0.2916666666666667, "3564817032": 0.5344117647058824, "18648729229": 0.72, "10131713705": 0.7909090909090909, "1537434795": 0.5, "16739373230": 0.6211538461538462, "8232061615": 0.5, "13067368115": 0.584375, "7119063739": 0.5, "18307846850": 0.77625, "19501827276": 0.0, "11249843408": 0.8692307692307693, "14880982746": 0.7402173913043477, "13912955611": 0.27083333333333337, "8048921312": 0.55625, "7706628325": 0.0, "1286279913": 0.0, "11549752189": 0.75, "2797099256": 0.0, "3421123321": 0.8461538461538461, "358922495": 0.5616379310344828, "14201066752": 0.0, "701281031": 0.0, "18655488777": 0.8, "4366318354": 0.5255882352941177, "11986510616": 0.0, "14304063770": 0.6485, "18695494942": 0.7070000000000001, "3846754593": 0.5, "19717973284": 0.5, "15431016744": 0.5307575757575758, "15597001002": 0.6702884615384614, "16172769579": 0.6496739130434781, "560369453": 0.5390625, "101512508": 0.5, "16965870399": 0.5666666666666667, "15767524164": 0.5, "11489964358": 0.14062499999999997, "8191768395": 0.5, "13526988112": 0.0675, "18405064531": 0.5, "17271818586": 0.7605263157894736, "131067230": 0.5, "5756646247": 0.5696774193548386, "17331977020": 0.725, "5072577899": 0.7166666666666666, "14986314616": 0.53125, "289279978": 0.5301388888888888, "881219454": 0.825, "1086260611": 0.5200675675675676, "12660230540": 0.0, "4279909266": 0.0, "3189333401": 0.5, "17764490141": 0.7148809523809524, "12120399266": 0.013333333333333326, "6999477156": 0.16875, "11564509606": 0.6232142857142857, "14999368105": 0.745, "18944413106": 0.7736842105263156, "3972621299": 0.6184615384615384, "15740818357": 0.626, "7748345789": 0.5308823529411765, "15771759551": 0.5, "2422059457": 0.0, "12785375683": 0.5121621621621621, "1318992842": 0.0, "19060103115": 0.5320833333333334, "7107276750": 0.64, "19161467344": 0.76, "18269044199": 0.5, "2885798908": 0.5398275862068965, "18730673642": 0.5, "1742943214": 0.0390625, "4977307475": 0.74375, "10311318009": 0.5062837837837838, "18634226172": 0.5227027027027027}, "lastlink": "fromp=26", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Vizek\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vizek%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.26, "arg": "[lemma=\"Vizek\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 5196}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vizek%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.26, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5196}], "concsize": 5196, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5196}