{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" nennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["claussnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "claussnitz.de", "toknum": 13960913092, "Left": [{"class": "", "str": "Damit darf er sich in diesem Jahr \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 10550969012, "Left": [{"class": "", "str": "Weil aber dieser kleine Vogel am h\u00f6chsten geflogen war, machten sie ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt daher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nabu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "nabu.de", "toknum": 19629774094, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt seid flei\u00dfig und h\u00f6rt noch mehr: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-in-pankow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kultur-in-pankow.de", "toknum": 631953428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die V\u00f6gel bekommen Streit miteinander und wollen deshalb einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wintzingerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "wintzingerode.de", "toknum": 17401601993, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Richtig spannend wurde dieses Jahr beim Wettkampf um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einen Sprung vorbei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsknechte-bretten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "landsknechte-bretten.de", "toknum": 15497337323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Viel zu schnell ist der Sonntag angebrochen und kurz vor unserer Abreise kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 Thomas Wacker!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennesterpote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "ennesterpote.de", "toknum": 3862755310, "Left": [{"class": "", "str": "Wir gratulieren dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-hochdorf.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "pfarrei-hochdorf.ch", "toknum": 2045133616, "Left": [{"class": "", "str": "Es berichtet von tausend V\u00f6geln, die eine Reise zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann jedes Mitglied vom 18. bis zum 27. Lebensjahr werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 2741186703, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv51sarstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv51sarstedt.de", "toknum": 2348802243, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den Rumpf abschie\u00dft ist \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begr\u00fc\u00dft werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 15621250533, "Left": [{"class": "", "str": "Derjenige, der \"den letzten Rest\" vom Vogel herunterschie\u00dft, wird als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. ihre neue Vogelk\u00f6nigin ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-handorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv-handorf.de", "toknum": 3736008162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch die Minis und Jugendlichen haben ihren neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Vogelk\u00f6nigin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv51sarstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv51sarstedt.de", "toknum": 2342016020, "Left": [{"class": "", "str": "Wer das letzte Teil den Rumpf abschie\u00dft ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", f\u00fcr die 2. Kompanie der Scheibenk\u00f6nig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 15621250467, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die 1. Kompanie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SG H\u00f6ver."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 8333824799, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmalig ist ein Bogensch\u00fctze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde J\u00f6rn Behrens, den Part des Prinzen \u00fcbernimmt Eike Brameier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung.de", "toknum": 1519677568, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Skizzen ist bereits vorbestellbar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ebook.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "ebook.de", "toknum": 9770847658, "Left": [{"class": "", "str": "Sein im Mai erscheinendes Skizzenbuch Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "freymedia.de", "toknum": 6699147865, "Left": [{"class": "", "str": "Volkmar Ninse setzte sich mit dem 134. Schuss gegen acht Mitbewerber durch und ist Attendorn neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Bildern und Sch\u00fctzenscheiben erst sehr sp\u00e4t auftaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304644, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Durchsicht der Verzeichnisse von Junge \u00fcberrascht, da\u00df die Bezeichnung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 1869 Scheibenk\u00f6nig gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7591193120, "Left": [{"class": "", "str": "In einer zweiten Ansprache wandte sich der Hauptmann an den hochbetagten Jubilar, der im Jahre 1858"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 14163209243, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 18.30 Uhr fiel der Rumpf des Holzvogels, und Peter Borchardt war neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Manfred P\u00f6hnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-groitzsch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-groitzsch.de", "toknum": 14413020263, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tim-Oliver Schubert den ersten Schuss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-rhadereistedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-rhadereistedt.de", "toknum": 19498471186, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unter der Aufsicht der Schie\u00dfwarte Andre und J\u00fcrgen machte der noch amtierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Simurgh, unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flying-music-circus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "flying-music-circus.de", "toknum": 10115041848, "Left": [{"class": "", "str": "Das Epos berichtet von 1000 V\u00f6geln, die eine Reise durch sieben T\u00e4ler zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-weisses-rott.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schwarz-weisses-rott.de", "toknum": 19299897650, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stehen an diesem Sonntag vor zwei gro\u00dfen Herausforderungen: Wer ist der Beste Mann unter den Sch\u00fctzen und wer wird neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und durch das Schie\u00dfen auf eine Schmuckscheibe der Scheibenk\u00f6nig ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 538417177, "Left": [{"class": "", "str": "In Attendorn wird durch das Schie\u00dfen auf einen Holzadler der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Dachdeckermeister Georg Hoffmann wurde Scheibenk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 9712791087, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hans Rauterkus wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hauptsch\u00fctzengesellschaft bei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nige"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schon Heinrich Gottfried Gengler f\u00fcgte seiner Geschichte der Erlanger Sch\u00fctzen 1920 eine Liste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist damals bei den Junggesellen Heinrich Harsewinkel, bei den Verheirateten Heinrich Blotkamp geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 16196803486, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-bergrheinfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "bsg-bergrheinfeld.de", "toknum": 17907017285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit den neu angeschafften Sch\u00fctzenh\u00fcten marschierten die Bergrheinfelder Sch\u00fctzen vollst\u00e4ndig (!) und mit Musikbegleitung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wiedehopf wollen sie ein Luftreich (Wolkenkuckucksheim) zwischen den G\u00f6ttern und den Menschen aufbauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-moosegg.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "theater-moosegg.ch", "toknum": 231793456, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Hilfe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-sittensen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-sittensen.de", "toknum": 11400908497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag den 11. September wurde mit dem Abschlu\u00dfschie\u00dfen der KK-Saison auch der neue Vizek\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde der Schlosser Theodor Turwitt, Scheibenk\u00f6nig der Zimmermeister Johann Plugge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7708292820, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", ein Kompendium aus seinen Skizzenb\u00fcchern auf La Palma."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["textem.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "textem.de", "toknum": 14735661182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Initialkick gab Shaun Tans \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da entweder eine Zielscheibe oder ein bunt bemalter h\u00f6lzerner Vogel als Ziel diente."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderfest-wangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kinderfest-wangen.de", "toknum": 16254854113, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei unterschied man in vielen St\u00e4dten zwischen dem Scheibenk\u00f6nig und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 10696822555, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sohn des Vizek\u00f6nigs, Daniel Kosbab, konnte zweimal jubeln: Er ist sowohl Bester Mann als auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freymedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "freymedia.de", "toknum": 9122624512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Attendorn hat einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jens Wand sie mir servierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["natur-5seenland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "natur-5seenland.de", "toknum": 10285080000, "Left": [{"class": "", "str": "Da ihr Eiwei\u00df nach dem Kochen glasig wird, habe ich sie schon auf Norderoog nicht gerne gegessen, als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012. Hoch verdient tr\u00e4gt er dieses Amt, bis im Jahr 2015 sein Nachfolger ermittelt wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-regina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sankt-regina.de", "toknum": 17806547107, "Left": [{"class": "", "str": "Lauter Jubel brandete auf und Carsten Sch\u00e4fer war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gew\u00e4hlt und mit Krone, Szepter und Mantel geziert im Schlitten vom Hause abgeholt und in den Tanzsaal getragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 18448744633, "Left": [{"class": "", "str": "Auch heute noch wird der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helge-Hartmut Mehlhose hat das j\u00fcngste Vogelschie\u00dfen der Werniger\u00f6der Sch\u00fctzengesellschaft gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-st.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv-st.de", "toknum": 13814721754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Helge-Hartmut Mehlhose wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008. Insgesamt schossen 29 Buben und M\u00e4dchen auf den h\u00f6lzernen Adler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigsstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "ludwigsstadt.de", "toknum": 19650629226, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Traditionsgem\u00e4\u00df ermittelten die J\u00fcngsten der Festbesucher am Sch\u00fctzenfestmontag beim Armbrustschie\u00dfen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Jahre 1851 \u2013 1858 waren n\u00e4mlich nicht Vogelk\u00f6nige der erst 1864 entstandenen Hauptsch\u00fctzengesellschaft, sie waren Vogelk\u00f6nige der Altst\u00e4dter Sch\u00fctzengesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nige"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304460, "Left": [{"class": "", "str": "Die von ihm genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errang Joseph Viegener vom Ennester Tor, die des Scheibenk\u00f6nigs Albert Stinn vom Grafweg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 1920717720, "Left": [{"class": "", "str": "Die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gibt auf 136 Seiten Einblick in die Zeichenwerkstatt dieses Erz\u00e4hlers mit Buntstiften, Kreide und W\u00f6rtern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["strips-stories.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "strips-stories.de", "toknum": 37821850, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sein Skizzenbuch \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert und die neue K\u00f6nigin auf dem Marktplatz empfangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiskurier-lh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kreiskurier-lh.de", "toknum": 13251685023, "Left": [{"class": "", "str": "Um 18.45 Uhr tritt das Bataillon auf der Vogelruthe an und um 19.15 Uhr wird der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Wacker und Scheibenk\u00f6nig Sebastian Klimpel galt es erstmalig die Schie\u00dfk\u00fcnste nach ihren Treffern beim letztj\u00e4hrigen Sch\u00fctzenfest unter Beweis zu stellen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 501478822, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die amtierenden K\u00f6nige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwigsstadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "ludwigsstadt.de", "toknum": 7714071681, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst galt es die Qualifikation mit einem Treffer von Feder oder Krone des h\u00f6lzernen Adlers zu \u00fcberstehen, ehe dann beim Schuss auf die Ringscheibe der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" auszuschie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-holzhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv-holzhausen.de", "toknum": 2959432422, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einmal im Jahr, meistens um die Jahreswende, treffen sich alle Mitglieder der Schie\u00dfgruppe auf dem Schie\u00dfstand, um in gem\u00fctlicher Runden den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 1847481418, "Left": [{"class": "", "str": "Bei trockenem, aber kaltem Wetter haben gut 50 Sch\u00fctzen der Vierl\u00e4nder Sch\u00fctzengesellschaft das Fest \"Rund um den Eichbaum\" gefeiert und dabei ihren 20."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die atemberaubende vom Vulkanismus gepr\u00e4gte Landschaft der s\u00fcd\u00f6stlichen Auvergne \u2013 nach Le Puy."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landsknechte-bretten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "landsknechte-bretten.de", "toknum": 283679479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die letzte gro\u00dfe Ausfahrt des Jahres f\u00fchrte uns einmal mehr zum \"Fest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tragen und neben einem Sachpreis einen gro\u00dfen Pokal mit nach Hause nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-rethen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sg-rethen.de", "toknum": 16695481603, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sch\u00fctze, bei dessen Schuss das letzte Teil, der Rumpf f\u00e4llt, darf den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Martina Kassin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1723611744, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1980 Olaf Homberg, eins von den bei Attendorner Firmen, Banken und Gesch\u00e4ftsleuten gesammelten Pr\u00e4senten \u00fcberreicht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 501479072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jeder Teilnehmer erhielt vom Kassierer der K\u00f6nigskompanie,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm schon in den Anfangsjahren des Sch\u00fctzenwesens eher eine gesellschaftliche denn eine sportliche Stellung ein, wie ein Aufruf von Sch\u00fctzenmeister Adam G\u00f6b aus dem Jahr 1929 beweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-bergrheinfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "bsg-bergrheinfeld.de", "toknum": 17907017715, "Left": [{"class": "", "str": "Die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1977, Karl-Josef Heuel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 501479012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Vorsitzende dekorierte die drei Pokalsieger mit den Gold-, Silber u. Bronzemedaillen, eine Stiftung noch von dem leider schon verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Sch\u00fctzenhauptmann Thorben Gruschka . Bevor das Schie\u00dfen begann, standen der traditionelle Kirchgang sowie das K\u00f6nigsfr\u00fchst\u00fcck auf dem Programm, zu dem K\u00f6nig Horst Heywinkel eingeladen hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 16151332564, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " schenkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 1679904061, "Left": [{"class": "", "str": "In demselben wurde hervorgehoben, dass der Eugen Keimer f\u00fcr seinen in Gott ruhenden Vater, welcher im Jahre 1878 sich die K\u00f6nigsw\u00fcrde errungen hatte, eine Erinnerungsplatte an den Umhang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzengesellschaft Attendorn 1222 e.V. Wir gratulieren ihm und seiner Frau Helga und w\u00fcnschen ein sch\u00f6nes Jahr als K\u00f6nigspaar."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikzug-attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "musikzug-attendorn.de", "toknum": 6656538112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser 1. Fl\u00fcgelhornist Thomas \"Settchen\" Wacker ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Zeit vor 1900 deutlich verl\u00e4ngern, so weist die neu gefasste Chronik von 2006 f\u00fcr die Zeit vor 1900 inzwischen 35 Vogelk\u00f6nige auf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nige"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304577, "Left": [{"class": "", "str": "Konnte ich schon in der Chronik zum 300-j\u00e4hrigen Vogelschie\u00dfen die Liste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erringen k\u00f6nnen als Peter D\u00fchnfahr, ohne dessen Einsatz dieser Termin nicht zu halten gewesen w\u00e4re."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-oyten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-oyten.de", "toknum": 14459339127, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Schwierigkeiten sind bekanntlich da, um gel\u00f6st zu werden, und so konnten wir tats\u00e4chlich am 25.4.1998 erstmalig den Schie\u00dfbetrieb aufnehmen, und wer h\u00e4tte zu diesem Anla\u00df verdienter den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", was zeigt, dass ein guter Musiker auch ein guter Sch\u00fctze sein kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-weisses-rott.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schwarz-weisses-rott.de", "toknum": 9444984534, "Left": [{"class": "", "str": "Bis heute stellten die \"Schwarz-Wei\u00dfen\" 6 Sch\u00fctzenk\u00f6nige, 8 x den Besten Mann und 2 x den Papageienk\u00f6nig, und sowohl 1x den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - und damit Nachfolger von Karsten R\u00f6ndigs - wurde Horst Heywinkel . Als Beste Dame ging Marianne Tank aus dem Wettkampf hervor, Bestmann wurde Harald K\u00f6hler ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 4572779573, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 1812 und nicht einer der Jahre 1813 \u2013 1845 den Vogelzug des Jahres 1846 anf\u00fchrte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304886, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es ist zwar denkbar, da\u00df in der Zeit von 1813 \u20131845 Vogelschie\u00dfen ohne Vogelzug stattfanden, es w\u00e4re dann jedoch zu fragen, warum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ihr aus Osten stammender Ehemann, der Sch\u00fctzenhauptmann Thorben Gruschka . Urlauberk\u00f6nig ist, wie bereits berichtet, G\u00fcnter Sienknecht aus der Ostener Partnergemeinde Osterr\u00f6nfeld, Vater des dortigen B\u00fcrgermeisters."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 13016575250, "Left": [{"class": "", "str": "Dort lebt mittlerweile auch der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorben Gruschka , Sch\u00fctzendamen Silvia Griemsmann , Katja R\u00f6ndigs mit Sohn Jonas , Fahnentr\u00e4ger Jens Thedrian und Uwe Lorenzen ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 11544766456, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ostener Sch\u00fctzen waren vertreten durch den stellvertretenden Pr\u00e4sidenten und B\u00fcrgermeister Hubert, K\u00f6nig Karsten R\u00f6ndigs und K\u00f6nigin Tanja Krack , Kaiserin Renate Lorenzen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Heimes junior und Scheibenk\u00f6nig Horst Leitges. \u2013 2) Einf\u00fchrung der neuen K\u00f6nige Vogelk\u00f6nige Franz-Josef Kronenberg und Scheibenk\u00f6nig Heribert Franke. \u2013 3) Man\u00f6verkritik Sch\u00fctzenfest. \u2013 4) Es soll ein Preisschie\u00dfen durchgef\u00fchrt werden, um den Kassenbestand zu ver-bessern. \u2013 5) Das Sch\u00fctzenfest 1965 wird am 3., 4. und 5. Juli 1965 stattfinden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 11756617727, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Protokoll \u00fcber die Sitzung des Sch\u00fctzenvorstandes im Hotel zur Post. 1) Verabschiedung der Vorjahresk\u00f6nige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") sowie Thomas Lork (Volksk\u00f6nig) regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 16976902825, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sch\u00fctzengesellschaft H\u00f6ver wird in diesem Jahr von Susanne Hein (K\u00f6nigin), Christoph Schemschat (K\u00f6nig), Patrick Lork (Jugendk\u00f6nig und amtierender Stadtjugendk\u00f6nig), Sanny Stahl (Sch\u00fclerk\u00f6nig), Michael Bauer ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Schwierigkeiten hinsichtlich der traditionellen Bewirtung aufzub\u00fcrden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsg-bergrheinfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "bsg-bergrheinfeld.de", "toknum": 17907018379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mittlerweile z\u00e4hlte der Verein stolze 69 Mitglieder, daher beschloss man, die Werbung neuer Mitglieder einzustellen, um zum einen den famili\u00e4ren Charakter des Vereins zu erhalten, zum anderen aber auch somit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/in ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgi-estebruegge.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sgi-estebruegge.de", "toknum": 11785284117, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls wird seit 28 Jahren traditionell ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/in."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-rhadereistedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-rhadereistedt.de", "toknum": 19498471235, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann war es so weit, es ging um den Titel des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als n\u00e4chster geschossen h\u00e4tte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-weisses-rott.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schwarz-weisses-rott.de", "toknum": 16055144170, "Left": [{"class": "", "str": "\" Es w\u00e4re so sch\u00f6n gewesen \" , bekommt der Sch\u00fctze, der nach dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 6460414565, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ich bin ja doch kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008 der Sch\u00fctzengesellschaft Attendorn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ennest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "ennest.de", "toknum": 170361959, "Left": [{"class": "", "str": "Christian Falk ist im \u00fcbrigen der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"ich werde aber bei meinem Volke fragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "labbe.de", "toknum": 3439042420, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Die sind nicht aus meinem Reich\", sprach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in diesem Jahr Geheimrat Dr. Ernst Sachs."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schweinfurtfuehrer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schweinfurtfuehrer.de", "toknum": 12983823881, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder \"Flucht\" nennt H. Zeyer seine Bilder."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bockenheim-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "bockenheim-aktiv.de", "toknum": 10684348251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Spaziergang mit Sense und Segel\", \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden!!!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tus-jork-jahrgang2003.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "tus-jork-jahrgang2003.de", "toknum": 14788384564, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Jannis ist tats\u00e4chlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kunala K\u00f6nig Baka; darum sprach er, als er dies als selbst erlebt erz\u00e4hlt hatte, um es zu erkl\u00e4ren:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 13860508151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damals war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzureihen sein, auch wenn nicht sicher ist, welcher Gesellschaft sie zuzuordnen sind:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nige"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143305121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die folgenden Sch\u00fctzenk\u00f6nige d\u00fcrften deshalb mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit in die Liste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1895/96, ist der erste, der sich auf seiner Scheibe von 1896 als \"Vogelk\u00f6nig\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304660, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Junge, nach Gengler der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Attendorn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikzug-attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "musikzug-attendorn.de", "toknum": 6656538099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Thomas Wacker neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 hei\u00dft Keven Weber"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-rhadereistedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-rhadereistedt.de", "toknum": 7525229642, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Pietro D'Amico"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dollbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "dollbergen.de", "toknum": 11244709690, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kunala war damals der Prinz Ajjuna; deshalb sagte er, als er das von ihm erlebte Ereignis schilderte: \"Ich sah\", usw."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 13860500535, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiern kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 18219380527, "Left": [{"class": "", "str": "Das letzte Sch\u00fctzenfest erhielt eine besondere Note durch das 50j\u00e4hrige Scheibenk\u00f6nigsjubil\u00e4um des Sch\u00fctzenbruders Emil Wurm, der in diesem Jahre das goldene Jubil\u00e4um als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ";"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 15733849076, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der stark beschwingte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang H\u00f6ffer und SK Eugen Fecker galt der Abend als willkommene Er\u00f6ffnung f\u00fcr ihr Jubil\u00e4umsjahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 501478858, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den diesj\u00e4hrigen Jubelscheibenk\u00f6nig von 1973 Franz-Josef Karthaus und den Jubelk\u00f6nigen von 1988"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch ihr Kommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "hsg-erlangen.de", "toknum": 10985076752, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht nur die 78 Teilnehmer, die der Einladung unserer Majest\u00e4t Konrad Batz gefolgt sind, sondern auch der Fr\u00fchling, der p\u00fcnktlich wie bestellt zum Scheibenbeschuss erschienen war, ehrten unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Loplop kennenlernt, ger\u00e4t er in einen uralten Konflikt, der vor mehreren Hundert Jahren bereits das Leben fast aller Ratten der kleinen Stadt Hameln forderte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kritische-seite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kritische-seite.de", "toknum": 11227622453, "Left": [{"class": "", "str": "Als Saul dann noch den Spinnenherrscher Anansi und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war damals Anton Kr\u00fcler, die Scheibenk\u00f6nigsw\u00fcrde errang Paul Kr\u00fcler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["austumer.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "austumer.de", "toknum": 11534267809, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1973 wurde zum ersten Mal der Kampf um die K\u00f6nigsw\u00fcrde an der neuen Vogelstange am Hof Meinert ausgetragen. 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"gleich will ich aber bei meinem Volke fragen, ob niemand Bescheid wei\u00df.\" Aber kein Vogel konnte Auskunft geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachenserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "drachenserver.de", "toknum": 240796953, "Left": [{"class": "", "str": "\"Kannst du mir nicht sagen, wo die drei V\u00f6gel zu finden, von denen diese Federn sind \"- \"Die geh\u00f6ren nicht meinem Reiche an\" sprach der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 13177875604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst Heywinkel neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vierl\u00e4nder Sch\u00fctzengesellschaft Im Stundentakt fielen gestern, 21.07.12, die einzelnen Holzteile des Vogels auf die Erde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergedorfer-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "bergedorfer-zeitung.de", "toknum": 1847481372, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hamburg: Vierl\u00e4nder Sch\u00fctzengesellschaft v. 1592 e. V. | Egon Bargiesen ist 20."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert, da er den Meisterschuss getan hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 1062683734, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Artikel in der \"CV-Zeitung\" (Zeitschrift des \"Central-Vereins\") vom 7. September 1928: \"Der Schatzmeister unserer Ortsgruppe Schweinfurt , unser Freund Ludwig Mohrenwitz, wurde bei dem Hauptscheibenschie\u00dfen der b\u00fcrgerlichen Sch\u00fctzengesellschaft zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzengesellschaft f\u00fchrt er eine Mehrfach-Regentschaft \u00fcber das Fest, das am Freitag um 17.30 Uhr mit dem ersten Festumzug beginnt (Programm siehe n\u00e4chste Seite)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 10103432498, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenchef Wolfgang Walter hat nicht nur bei der Angebotsbreite, sondern auch pers\u00f6nlich vor den Scheiben vorgelegt: Als Sommersch\u00fctzenk\u00f6nig und jetzt auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Pfingstschie\u00dfens beider Gesellschaften durch den Rat der Stadt in diesem Jahr je eine Pr\u00e4mie von 1 1\u20442 Elle lundischem Tuche\" gew\u00e4hrt worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pssg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "pssg.de", "toknum": 11093899498, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aus einer Stadtrechnung des Jahres 1537 wird ersichtlich, dass \"dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf Heller und Scheibenk\u00f6nig Hans Schulte. \u2013 2) Einf\u00fchrung der neuen Majest\u00e4ten Vogelk\u00f6nig Uwe Scherer und Scheibenk\u00f6nig Helmut L\u00fctticke. \u2013 3) Ehrung des Althauptmanns Josef Rink: Der Vorstand der Sch\u00fctzengesellschaft Attendorn 1410 e.V. hatte in seiner Sitzung am 7.5.1976 den Beschlu\u00df gefasst, Herrn Josef Rink ein Parforcehorn zu schenken, als Dank f\u00fcr seine vorbildliche Kameradschaft innerhalb des Vorstandes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 18196795094, "Left": [{"class": "", "str": "Entschuldigt fehlten: Wolfgang Soyke, Erwin Brokamp und Karl-Josef L\u00fcttecke. 1) Verabschiedung der Vorjahresmajest\u00e4ten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schlosser Theodor Turwitt und Scheibenk\u00f6nig der Zimmermeister Johann Plugge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 1679903980, "Left": [{"class": "", "str": "Am Montag wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304678, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Junge, nach Gengler der Vogelk\u00f6nig 1895/96, ist der erste, der sich auf seiner Scheibe von 1896 als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stattfindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geldhauser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "geldhauser.de", "toknum": 181200389, "Left": [{"class": "", "str": "Wanderung auf dem Jakobsweg zwischen Lot und C\u00e9l\u00e9. 8. Tag: Rocamadour - Lyon \u00dcber Aurillac und Murat in das Zentralmassiv nach Le Puy, wo in dieser Woche das Mittelalterfest des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschien und fragte den Jungen, was er befehle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachenserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "drachenserver.de", "toknum": 240796911, "Left": [{"class": "", "str": "'\" Kaum war das geschehen, so kamen eine Menge V\u00f6gel von allen Seiten herbei und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befahl, da\u00df die drei ihm den Weg zeigen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachenserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "drachenserver.de", "toknum": 240797096, "Left": [{"class": "", "str": "Das war dem Jungen sehr angenehm zu h\u00f6ren, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Heimes und von 1973 Vogelk\u00f6nig Karl-Josef L\u00fcttecke konnten leider nicht teilnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 501478879, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jubelk\u00f6nige von 1963"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl-Josef L\u00fcttecke konnten leider nicht teilnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 501478885, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jubelk\u00f6nige von 1963 Vogelk\u00f6nig Karl Heimes und von 1973"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf Heller sen. hatte dazu 2001 eine Trillertanzfigur, wie sie am Sch\u00fctzenbaum vor dem Hause Heller am Westwall zu sehen ist, als \"Wandertrillerer\" gestiftet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1222ev.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "1222ev.de", "toknum": 501479034, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dierk Seebohm abl\u00f6st."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 599510988, "Left": [{"class": "", "str": "In einem sportlichen Wettkampf soll ermittelt werden, wer den amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 725592076, "Left": [{"class": "", "str": "Da die Leute dies sahen, riefen sie voller Freude: \"Ihr Edlen, gebt uns diesen so pr\u00e4chtigen, gut abgerichteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander Enzenh\u00f6fer, Horst Geiger und Norbert Pfeiffer, konnten dies nur best\u00e4tigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fsverlangenbruck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "fsverlangenbruck.de", "toknum": 740735721, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufsichten an den Schie\u00dfst\u00e4nden, 2. Sch\u00fctzenmeister Herbert Jany,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sie alle um sich und sagte: \"Als ich heute beobachtete, woher die Gefahr f\u00fcr eure Jungen komme, sah ich, dass jene b\u00f6se Kr\u00e4he sie auffra\u00df; jetzt wollen wir sie packen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palikanon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "palikanon.de", "toknum": 882686393, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als nun die V\u00f6gel zur\u00fcckkehrten, versammelte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - Sch\u00fctzenmeister 1928 der Sch\u00fctzengesellschaft Schweinfurt proklamiert wurde. 1935 \u00fcbernahm Isidor Mohrenwitz's Sohn Rechtsanwalt Dr. Justin Mohrenwitz, durch das Berufsverbot der N\u00fcrnberger Gesetze an der Aus\u00fcbung seines Berufes behindert, die Leitung der Weingro\u00dfhandlung. 1938 wurde Justin Mohrenwitz verhaftet und f\u00fcr 13 Monate ins KZ Buchenwald gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["alemannia-judaica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "alemannia-judaica.de", "toknum": 1062686534, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ebenfalls ein aktives Mitglied, sowohl als Schatzmeister im \"Central-Verein deutscher Staatsb\u00fcrger j\u00fcdischen Glaubens\" in der Ortsgruppe Schweinfurt, wie auch als Mitglied der Sch\u00fctzengesellschaft Schweinfurt, bei der er 1928 beim Hauptscheibenschie\u00dfen zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1176427612, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend wurde noch unser Freihand- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Fabian R\u00f6pke."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 1176427962, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und -k\u00f6niginnen der letzten 18 Jahre und alle Einzelergebnisse sind in einer neuen Tabelle verzeichnet, die Sch\u00fctzenhauptmann Wilfried R\u00f6ndigs zusammengestellt hat und die hier abgerufen werden kann. - Bestmann wurde Kurt (\"Kuddi\") Hubert, Beste Dame Britta Borchardt. -"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nige"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 1361671652, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00e4mtliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simorg unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["broeltal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "broeltal.de", "toknum": 1367600052, "Left": [{"class": "", "str": "Es erz\u00e4hlt von drei\u00dfig V\u00f6geln, die eine Reise durch sieben T\u00e4ler zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und Rudolf Hoberg von der Ennester Stra\u00dfe errang die W\u00fcrde des Scheibenk\u00f6nigs."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 1614226749, "Left": [{"class": "", "str": "Rudolf Dingerkus von der Finnentroper Landstra\u00dfe wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angereiht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 1679904070, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Platte wurde dem Umhang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und des Leo Hoberg, der vor 25 Jahren Scheibenk\u00f6nig war, sowie des Wilhelm Volmerhaus, der mit seinen 80 Jahren \u00e4ltestes Mitglied der Gesellschaft ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 1920717780, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Festbankett gedachte der Sch\u00fctzenhauptmann Heiderhoff in ehrenden Worten der Familie Franke, die das Amt des Sch\u00fctzendieners 100 Jahre lang treu versehen hat, des Sch\u00fctzenbruders Joseph Hundt, der vor 40 Jahren, und des Toni Roll, der vor 25 Jahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Gante."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 1964738778, "Left": [{"class": "", "str": "\" Neben Sch\u00fctzenhauptmann Josef Rink z\u00e4hlten die Feuerwehrm\u00e4nner zu den ersten Gratulanten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv51sarstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv51sarstedt.de", "toknum": 2342016063, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den Rumpf abschie\u00dft ist \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 bei den 51\u00e8rn ist somit Michael Heise . Als Erinnerung an diesen Tag \u00fcberreichte ihm der Vereinssportleiter Guntbert Meyer einen Blumenstrau\u00df und eine Miniaturausgabe des Holzvogels."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv51sarstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv51sarstedt.de", "toknum": 2348802321, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgehen, sich selbst entdecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["edition-delta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "edition-delta.de", "toknum": 2586178028, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende der sehr langen Reise entdecken die V\u00f6gel, da\u00df sie, wenn sie ganz in ihrem erhabenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Skizzen\", ist eine Buch, das mich unglaublich befl\u00fcgelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timoheider.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "timoheider.de", "toknum": 2631154481, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" The Bird King and other sketches \" von Shaun Tan, auch bekannt unter dem Namen \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Skizzen\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["macbay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "macbay.de", "toknum": 2664281894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Buchbesprechung: Shaun Tan \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Skizzen\" voller bizarrer Figuren, die einem die zeichnerische Welt von Shaun Tan n\u00e4herbringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["macbay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "macbay.de", "toknum": 2664282363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ansonsten steckt \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Skizzen\" anzuschauen und zu lesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["macbay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "macbay.de", "toknum": 2664282541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "5 von 5 Punkten . Wer wie ich Shaun Tans B\u00fccher mag, der kommt eigentlich nicht umhin, \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Skizzen\" ist somit ein Buch mit eher eingeschr\u00e4nkter Zielgruppe: Shaun-Tan-Fans sowie erwachsene und jugendliche Hobby-Zeichner."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["macbay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "macbay.de", "toknum": 2664282693, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zu ersetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 2741186698, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen fehlender K\u00f6nigsaspiranten, bedingt durch Ausbildungszeit und anschlie\u00dfenden Wehrdienst, wurde mit Mehrheit von der Versammlung beschlossen, den Begriff \"Junggesellenk\u00f6nig\" zu streichen und durch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") kann nach Ablauf von 5 Jahren errungen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 2741186719, "Left": [{"class": "", "str": "Eine erneute K\u00f6nigsw\u00fcrde ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschien und fragte den Jungen, was er befehle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "labbe.de", "toknum": 3439042375, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaum war das geschehen, kamen V\u00f6gel in gro\u00dfen Scharen von allen Seiten herbei, und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befahl, dass die drei ihm den Weg zeigen sollten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["labbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "labbe.de", "toknum": 3439042577, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das h\u00f6rte der Junge sehr gerne, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", der F\u00fcrst, der Rat und sonstige G\u00f6nner, das K\u00f6nigszeichen und die verschiedenen Ketten und Becher der Gilde hingen, haben wir das pr\u00e4chtige Bild einer einst in Lebensfreude prangenden Einrichtung, die Jahrhunderte hindurch der Stolz des B\u00fcrgers war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goldankauf123.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "goldankauf123.de", "toknum": 3703786704, "Left": [{"class": "", "str": "Nehmen wir dazu noch die zahlreichen, oft mit Schmelzfarben verzierten und zu kunstvollen Anh\u00e4ngern ausgestalteten Medaillen und Schaust\u00fccke, mit denen der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-handorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv-handorf.de", "toknum": 3736008186, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Jugendlichen ist Paul Sch\u00fctt der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Andrea und Eddi Fischer, Wolfgang Nahr, Etelka Kattler, Claus B\u00fcchner, Stefan D\u00f6rr, Volker Dumhard, Klaus Stallbaum, Sabine Dirian, Alfred Behrmann, Norbert Pr\u00fcll, Norbert und Silvia Armbr\u00fcster und (wie schon oben erw\u00e4hnt) Michael Finzel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4028830920, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin flei\u00dfig dabei waren Christine und Werner Br\u00fcckner, Konny Batz (amtierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zufallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4132022228, "Left": [{"class": "", "str": "Da in den letzten Jahren beim Vogelschie\u00dfen h\u00e4ufig vor allem der Kopf regelwidrig abgeschossen worden war, sah sich das Sch\u00fctzenmeisteramt veranlasst zu beschlie\u00dfen, dass regelwidrig fallende Teile dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Herwig Haas \u00fcberschattet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4132022533, "Left": [{"class": "", "str": "Das diesj\u00e4hrige Vogelschie\u00dfen wurde von der schweren Erkrankung unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das hatte es schon lange nicht mehr gegeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4132022541, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Vogelzug ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Norbert Pr\u00fcll veranstaltete Fu\u00dfg\u00e4nger/Radler Ralley im August, die den Erlangern einmal die Heimatgeschichte rund um die Altstadt und dann die Geschichte der HSG durch eine Scheibenausstellung im WSH n\u00e4her brachte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4132022787, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonderes Ereignis war die von unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortschrieb, mu\u00dfte in seiner Liste f\u00fcr das Jahr 1929 eine L\u00fccke offenlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nige"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304496, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Karl Moosburger, der an die Gengler-Chronik ankn\u00fcpfte und die Liste der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahres hatte er nicht ermitteln k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304512, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 1929 gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304559, "Left": [{"class": "", "str": "Simon Dollinger, der Sch\u00fctze, der 1951 mit dem Luftgewehr den Sperrholzvogel abgeschossen hatte, war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", obwohl er sich auf seiner Scheibe von 1802 noch als Sch\u00fctzenk\u00f6nig ausweist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304716, "Left": [{"class": "", "str": "Hier bezeichnet sich Erich Adam als erster als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der den wieder gestatteten Vogelzug von 1846 anf\u00fchrte, nennt sich auf seiner Scheibe Sch\u00fctzenk\u00f6nig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304745, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1812 Loschge Johann Gottlieb, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nach der Scheibe Sch\u00fctzenk\u00f6nig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1847 Schmidt Heinrich, nach dem Bild"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nennt sich auf seinem Portrait Sch\u00fctzenk\u00f6nig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143304784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1872 Denner Andreas, nach Gengler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Altst\u00e4dter Sch\u00fctzen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kphsg-erlangen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kphsg-erlangen.de", "toknum": 4143305213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1802 Erich Adam ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Simurgh, unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sahajayoga.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sahajayoga.at", "toknum": 4364093732, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Epos berichtet von 30 V\u00f6geln, die eine Reise durch 7 T\u00e4lern zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kam 1950 im Watt zwischen Hooge und Norderoog um."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["halligfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "halligfreunde.de", "toknum": 4454867547, "Left": [{"class": "", "str": "Der legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix Senske."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["die-achte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "die-achte.de", "toknum": 4547559718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "H\u00f6hepunkt dieses Abends ist die Suche nach einem Nachfolger f\u00fcr unseren noch amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 4572779525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Horst Heywinkel neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die erste Ostener Majest\u00e4t dieses Jahres ermittelt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 4572779561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "31. 7. 2007 . Mit dem Beste-Dame-, Bestmann- und Vogelschie\u00dfen begann am Sonntag das Sch\u00fctzenfest 2006 in Osten . Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Jungsch\u00fctzen Tobias Slobowski und Sonnenk\u00f6nigin der Jungsch\u00fctzen Monika Joost."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-weisses-rott.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schwarz-weisses-rott.de", "toknum": 4574722328, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigin der Musikz\u00fcge wurde Wiebke G\u00e4hrs,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sven Berg, recht herzlich, alle Sch\u00fctzenbr\u00fcder, Freunde und G\u00e4ste ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwarz-weisses-rott.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schwarz-weisses-rott.de", "toknum": 4576032197, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu laden wir und unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Luftgewehr wurde schon im M\u00e4rz 2012 Eric Ludwig, der im Juli in Hannover auch den 2...."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 4653770637, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gausch\u00fctzenmeister Dieter Koch im Festzelt Giese, auf dem Volksfestplatz, vornehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sw-anzeiger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sw-anzeiger.de", "toknum": 4718294591, "Left": [{"class": "", "str": "Den Bieranstich wird der scheidende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2002 Jens Thedrian (Mitte) und sein Vater Heinz (r.), hier ausnahmsweise ohne seine Digitalkamera."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 4738823444, "Left": [{"class": "", "str": "Wie immer mit dabei: die Fahnentr\u00e4ger, darunter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["frank-steffel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "frank-steffel.de", "toknum": 4889544411, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Wochenende k\u00e4mpften die Mitglieder des Tegeler Sch\u00fctzen-Vereins e.V. um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-egestorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenverein-egestorf.de", "toknum": 5053467721, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der Rumpf des Holzvogels abgeschossen wurde, erfolgt die Proklamation des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), Thorge Obst (Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig) Susanne Obst (Spielmannszug-K\u00f6nigin) und Xenja Mohnen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 5517621519, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Majest\u00e4ten sind Wolfgang Tatuszka ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 5609657701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie bereits in den Vorjahren, so schie\u00dfen die Sch\u00fctzen der SG H\u00f6ver auch in diesem Jahr wieder ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mussten beim n\u00e4chsten Fest, 2 Jahre sp\u00e4ter, f\u00fcr alle Kinder des Dorfes, Kaffee und Kuchen ausgeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--endschtz-c6a.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nige"}], "ref": "xn--endschtz-c6a.de", "toknum": 5916153095, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eltern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Besten Dame 20 Uhr: Beginn des Balles im Sch\u00fctzenzelt mit der Kapelle Euroline"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 6013939737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Montag, 1. Juli 8.30 Uhr: Versammeln der Sch\u00fctzen in der Gastst\u00e4tte \"Zum Florian\", Kranzniederlegung und Umzug durch den Ort 11.30 Uhr: Gemeinsames Fr\u00fchst\u00fcck im Sch\u00fctzenzelt 13 Uhr: Beginn des Schie\u00dfens 16.30 Uhr: Ende des Schie\u00dfens 18 Uhr: Proklamation des Sch\u00fctzenk\u00f6nigs, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erstmals mit seiner Partnerin Jutta. 2006 war er Sternk\u00f6nig und 2010 Saalprinz, wo er erste Prinzenerfahrungen sammeln konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtjournal-rheine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "stadtjournal-rheine.de", "toknum": 6088035034, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue Stadtprinzenpaar 2012 kommt aus den Reihen des B\u00fcrgervereins B\u00fcrgerverein Hembergen, wo er seit acht Jahren im Vorstand, als K\u00f6nig oder Beisitzer fungiert. 2000 war er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zus\u00e4tzlich einen Scheibenk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["key2love.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "key2love.de", "toknum": 6104762690, "Left": [{"class": "", "str": "Am Montag wird das K\u00f6nigsschie\u00dfen begangen, bei dem es ? anders als bei den meisten anderen Sch\u00fctzenfesten ? zwei Sch\u00fctzenk\u00f6nige gibt: einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Simurgh, unternehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mannheimer-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "mannheimer-institut.de", "toknum": 6191727733, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Epos berichtet von drei\u00dfig V\u00f6geln, die eine Reise durch sieben T\u00e4ler zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeutet simurgh, dies ist eine Sagengestalt, vermutlich der Ph\u00f6nix."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mannheimer-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "mannheimer-institut.de", "toknum": 6191727760, "Left": [{"class": "", "str": "Letztendlich erkennen die V\u00f6gel im K\u00f6nig ihre eigene Identit\u00e4t; Attar benutzt hier ein Wortspiel, denn der Name des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Skizzen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stube.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "stube.at", "toknum": 6244783312, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Shaun Tan: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Sch\u00fctzenk\u00f6nig und Vizek\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vereintes-niedersachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "vereintes-niedersachsen.de", "toknum": 6370095978, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den Austragungen der sportlichen Meisterschaften, sei es auf Vereins-, Kreis- oder Landesebene, werden auf dem Sektor der Tradition folgende W\u00fcrdentr\u00e4ger ermittelt: ein Kinderk\u00f6nigspaar, Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig, Beste Dame, Bester Spielmann,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt und das Fest bekam Besuch von Th\u00fcringens Ministerpr\u00e4sidentin Christine Lieberknecht (CDU), die sich das Volksfest nicht entgehen lassen wollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feste-melder.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "feste-melder.de", "toknum": 6493589607, "Left": [{"class": "", "str": "Denn an diesen beiden letzten Tagen fand beim Rudolst\u00e4dter Vogelschie\u00dfen der Wettbewerb um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der K\u00f6niglich Privilegierten Hauptsch\u00fctzengesellschaft Erlangen (nannte sich im Autogramm nur \"Kini\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlanger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "erlanger.de", "toknum": 6641447220, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Simurg hat im Vorbeiflug eine Feder verloren, so geht das Ger\u00fccht, und alle machen sich auf, diese Feder zu suchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["harbran.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "harbran.at", "toknum": 6706912873, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber einer wie immer breit gef\u00e4cherten Auswahl an Musikst\u00fccken \u2013 diesmal unter anderen ethnisch gef\u00e4rbte Musiken aus Persien und vom Balkan sowie Brian Eno und John Lennon \u2013 entspinnt sich ein M\u00e4rchen: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gek\u00fcrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weimarpedia-kids.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "weimarpedia-kids.de", "toknum": 6800425721, "Left": [{"class": "", "str": "Dann wird der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird, wer am Ende das Herz des Vogels abschie\u00dft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weimarpedia-kids.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "weimarpedia-kids.de", "toknum": 6800425725, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 6990219604, "Left": [{"class": "", "str": "\"Insgesamt dreimal Vizek\u00f6nig und einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Berthold Sondermann bei den Erwachsenen Vogelk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7221580658, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Plugge war bei den Kindern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7221580665, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Plugge war bei den Kindern Vogelk\u00f6nig und Berthold Sondermann bei den Erwachsenen"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sievershausen-macht-spass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "sievershausen-macht-spass.de", "toknum": 7321682604, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lars Kamrath erringt Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lars Kamrath komplettieren die Riege."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sievershausen-macht-spass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sievershausen-macht-spass.de", "toknum": 7321682664, "Left": [{"class": "", "str": "Werner H\u00f6bbel als bester Alterssch\u00fctze und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rieden), Gisela Reutelsterz (Vogelk\u00f6nigin Obermendig) mit Ehemann Franz Willi, Detlef Osiecki (Scheibenk\u00f6nig Obermendig) mit Ehefrau Renate, Gerhard Gre\u00dfler (Scheibenk\u00f6nig Bell) mit Ehefrau Walburga und mit Silvia und Horst Krajewski aus Mendig, die ihren 51. Hochzeitstag begingen, mit an Bord."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bezirksverband-pellenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "bezirksverband-pellenz.de", "toknum": 7335324050, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00fcckblickend hatten wir als Geburtstagskinder Inge Montada (Wehr) und Manfred Mohr (Mendig), als amtierende Majest\u00e4ten Ehefrau Luzia Engel (Otmar Engel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/in."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-rhadereistedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-rhadereistedt.de", "toknum": 7525229660, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Samstag den 11. Februar war es soweit, die Jugend ermittelte ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Johannes Viegener geglaubt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7525460895, "Left": [{"class": "", "str": "Noch bis zur Feuerpause hatte man an einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7525461126, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders stolz ist der Kegelclub \"Kille, Kille\", der nach Rudi Beul und Erich Droste mit Christian Szukay den dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Soyke und Scheibenk\u00f6nig G\u00fcnter Hochstein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["attendorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "attendorn.de", "toknum": 7588477304, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Musik des 2. Zuges sollen verschiedene Angebote eingeholt werden, und erkl\u00e4rte sich der Schriftf\u00fchrer bereit, diese Arbeiten auszuf\u00fchren. \u2013 3) Verabschiedung der Vorjahresk\u00f6nige Walter Gante und Johannes H\u00f6ffer. \u2013 4) Einf\u00fchrung der neuen Majest\u00e4ten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - dem Simurgh \u2013 geschildert wird, in dem sie letztlich ihr eigenes Selbst erkennen m\u00fcssen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 7631243473, "Left": [{"class": "", "str": "Sein bekanntestes episches Werk ist das \"Mantiq ut-tair\" (Gespr\u00e4ch der V\u00f6gel), in dem die Reise von drei\u00dfig V\u00f6geln durch sieben symbolgeschw\u00e4ngerte T\u00e4ler zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 77) genannt wird, zum G\u00e4hnen gebracht; er reinigt ihm h\u00fcpfend zun\u00e4chst den Rachen, dann die Z\u00e4hne und auch den Schlund, den das Krokodil, um den angenehmen Kitzel zu genie\u00dfen, m\u00f6glichst weit aufrei\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sagen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sagen.at", "toknum": 8124862740, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es von gefressenen Fischen ges\u00e4ttigt und mit seinem immer mit Speiseresten gef\u00fcllten Rachen am Ufer schl\u00e4ft, wird es von einem Vogel, der dort Trochilus, in Italien"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ich m\u00f6chte mich dem anschlie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["voller-worte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "voller-worte.de", "toknum": 8150679141, "Left": [{"class": "", "str": "Das sagt mir mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist traurig, da\u00df seine Enkelkinder auf der Erde leben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["defa.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "defa.de", "toknum": 8170380026, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Scheibenk\u00f6nige, Volksk\u00f6nige, Jugendk\u00f6nige \u2013 wie die jeweilige Gilde es m\u00f6chte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nige"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 8322247501, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzengesellschaft H\u00f6ver."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 8333824790, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Bauer ist 19."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; Orden-, Preis- und Pokalverleihung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreiszeitung-wochenblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "kreiszeitung-wochenblatt.de", "toknum": 8591091440, "Left": [{"class": "", "str": "Sonntag, 16. Juni 9.30 bis 11 Uhr: Preis- und Pokalschie\u00dfen 12.30 Uhr: Antreten zur Abholung des Kinderk\u00f6nigspaares und des Jungsch\u00fctzenk\u00f6nigs an der Moorhalle 15 bis 16.30 Uhr: Kinderfest (Vogelstechen f\u00fcr das Kinderk\u00f6nigspaar) 16.30 Uhr: Proklamation des Kinderk\u00f6nigspaares und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-brake.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-brake.de", "toknum": 8609072203, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einigen Stunden verbissenen Wettkampfes stand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horrido-ingeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "horrido-ingeln.de", "toknum": 8758579058, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Derjenige, der das letzte Teil (den Rumpf) abschie\u00dfen kann, ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Daniel Jounais ist der neue Spiegeleierk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-handorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sv-handorf.de", "toknum": 8770061844, "Left": [{"class": "", "str": "Karl Schnelle ist unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kontakt treten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rws-baustoffrecycling.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "rws-baustoffrecycling.de", "toknum": 8948422483, "Left": [{"class": "", "str": "An dieser Stelle ganz herzliche und liebe Gr\u00fc\u00dfe aus dem sch\u00f6nen Rheinland und M\u00e4dels ihr ward Spitze Spa\u00dffaktor war auf jeden Fall eins und ihr m\u00fcsst uns mal auf der Kegelbahn besuchen kommen, dass w\u00fcrde ein Mordsspa\u00df geben ;-D Googelt doch mal \"man trifft sich bei manni\" da werdet ihr uns schon finden, ansonsten k\u00f6nnten wir ja auch \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft Lars Kamrath."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sievershausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "sievershausen.de", "toknum": 9046958465, "Left": [{"class": "", "str": "Der diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-hillerse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-hillerse.de", "toknum": 9102534130, "Left": [{"class": "", "str": "Die erfolgreichen Sch\u00fctzen waren in diesem Jahr: Wolfgang Wesche, Markus und Kerstin Aust, Ralf Falke und Heidi Puls, die nun neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finde ich gut, vielleicht hat man noch ein paar billige, machbare Ideen. z.B. kostenlose SChaltung des Banners in dem Monat, so ab und zu, das w\u00fcrd mich z.B. schon freuen, wobei ich das wohl nicht erreichen werde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vogelforen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "vogelforen.de", "toknum": 9272522041, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-hetzles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-hetzles.de", "toknum": 9306603671, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem wird j\u00e4hrlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["berliner-quaeker.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vogelk\u00f6nigs"}], "ref": "berliner-quaeker.de", "toknum": 9436194047, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zum Schluss kommen die V\u00f6gel in den Palast des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Vogelk\u00f6nigin sei, wer das letzte Teil des Vogels abgeworfen habe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["larhgo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vogelk\u00f6nig"}], "ref": "larhgo.de", "toknum": 9446629577, "Left": []}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Vogelk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Vogelk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"9122624512": 0.6416666666666666, "6656538112": 0.5234375, "12983823881": 0.2333333333333333, "10985076752": 0.016722972972972962, "631953428": 0.84375, "11785284117": 0.3666666666666667, "538417177": 0.69125, "14163209243": 0.703125, "1847481372": 0.0, "7591193120": 0.7032608695652174, "9712791087": 0.6909090909090909, "4572779573": 0.5, "13860500535": 0.10714285714285708, "10115041848": 0.6933928571428573, "17907017285": 0.6842105263157895, "7525229642": 0.13333333333333333, "1062683734": 0.0, "6699147865": 0.7166666666666667, "1723611744": 0.56, "501479012": 0.5416666666666666, "6460414565": 0.28928571428571426, "170361959": 0.28125, "19650629226": 0.6266666666666666, "14413020263": 0.7008928571428571, "13016575250": 0.5, "2342016020": 0.74375, "14735661182": 0.65, "1519677568": 0.7326923076923078, "7714071681": 0.5914516129032258, "17907018379": 0.5, "2741186703": 0.8208333333333334, "13177875604": 0.0, "13251685023": 0.6060714285714286, "501479072": 0.5529629629629629, "17806547107": 0.6292307692307691, "16976902825": 0.5, "10550969012": 0.8515625, "4143304886": 0.5, "18448744633": 0.6285714285714286, "2348802243": 0.82, "13960913092": 0.8666666666666667, "11400908497": 0.66875, "7708292820": 0.6538461538461539, "9444984534": 0.5, "13814721754": 0.6283333333333334, "2959432422": 0.5910344827586207, "16055144170": 0.30068181818181805, "1679903980": 0.65, "283679479": 0.5849193548387096, "16151332564": 0.5383333333333333, "16695481603": 0.5631451612903224, "18196795094": 0.0, "4143304460": 0.6263888888888889, "19629774094": 0.8461538461538461, "19498471186": 0.6973684210526315, "240796953": 0.0, "10696822555": 0.6425, "8333824799": 0.7333333333333333, "2045133616": 0.8230769230769229, "10103432498": 0.0, "18219380527": 0.1028571428571428, "231793456": 0.68, "19299897650": 0.6916666666666665, "14788384564": 0.21428571428571427, "11244709690": 0.11666666666666664, "1679904061": 0.5321428571428571, "11227622453": 0.012972972972972962, "19498471235": 0.35294117647058826, "10684348251": 0.21488095238095248, "3439042420": 0.2642391304347825, "14459339127": 0.5, "11093899498": 0.0, "4143304577": 0.5087179487179487, "1920717720": 0.6197368421052631, "37821850": 0.6164130434782608, "16196803486": 0.6890625, "4143305121": 0.14732142857142855, "15621250467": 0.7357142857142857, "501478822": 0.5968981481481481, "9770847658": 0.732142857142857, "17907017715": 0.551969696969697, "1847481418": 0.5910344827586207, "10285080000": 0.6384259259259258, "4143304644": 0.7045454545454546, "11534267809": 0.011911764705882353, "17401601993": 0.8409090909090909, "501478858": 0.05, "4143304439": 0.6894736842105263, "4143304660": 0.1339285714285714, "16254854113": 0.6456481481481481, "3736008162": 0.76, "15621250533": 0.7907894736842104, "4143304678": 0.1339285714285714, "15497337323": 0.8325, "3862755310": 0.828125, "6656538099": 0.13333333333333333, "15733849076": 0.0675, "13860508151": 0.1702884615384615, "11544766456": 0.5, "11756617727": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Vogelk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vogelk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Vogelk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 281}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vogelk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 281}], "concsize": 281, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 281}