{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\" haben ihn die Historiker genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenchen-touristeninformation.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "muenchen-touristeninformation.de", "toknum": 323446453, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["delmenhorster-kreisblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "delmenhorster-kreisblatt.de", "toknum": 9976385417, "Left": [{"class": "", "str": "Nichtmitglieder k\u00f6nnen an beiden Tagen um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beteiligen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-dedeleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-dedeleben.de", "toknum": 15255211369, "Left": [{"class": "", "str": "Auch konnten sich die Einwohner unseres Ortes wieder am Schie\u00dfen um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-misburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-misburg.de", "toknum": 5017244913, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich wurde auch wieder ein Misburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-misburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-misburg.de", "toknum": 1981311817, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso hat Misburg auch wieder einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Norwegern in guter Erinnerung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koenigshaus-norwegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "koenigshaus-norwegen.de", "toknum": 16504622291, "Left": [{"class": "", "str": "Er bleibt als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahrensboeker-gill.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "ahrensboeker-gill.de", "toknum": 11467402765, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls am Samstag-Nachmittag aber auch am Sonntag wird um die Nachfolge des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300848, "Left": [{"class": "", "str": "Es bestehen keine anderen Verpflichtungen f\u00fcr den Stockelsdorfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in W\u00fcrselen ist auch kein Unbekannter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 6455283968, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uthlede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "uthlede.de", "toknum": 14769852089, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Stand wurde unter allen Nichtmitgliedern wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erringen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "waz-online.de", "toknum": 15970611818, "Left": [{"class": "", "str": "Fallersleber ab 25 Jahren k\u00f6nnen im USK-Heim den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist verpflichtet, die Volksk\u00f6nigsscheibe nach ihrer Aush\u00e4ndigung an seinem Wohngeb\u00e4ude anbringen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300721, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["doew.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "doew.at", "toknum": 13809689915, "Left": [{"class": "", "str": "In ihm vereinen sich gott\u00e4hnliche Z\u00fcge mit dem Bild des \"volksnahen\" Politikers und des heilsm\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 17920763079, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Iltenerinnen und Iltener, die nicht im Sch\u00fctzenverein organisiert sind, repr\u00e4sentiert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vereidigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["newsandmore-mediaservice.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "newsandmore-mediaservice.de", "toknum": 15553275442, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende wird Flavius als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt am Sch\u00fctzenfest-Sonnabend eine K\u00f6nigskette f\u00fcr ein Jahr und einen Geldpreis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-letter.de", "toknum": 9924480307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszuschie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-dedeleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-dedeleben.de", "toknum": 8449196810, "Left": [{"class": "", "str": "Dort besteht im Vorfeld des Volks- und Sch\u00fctzenfestes f\u00fcr die Einwohner die M\u00f6glichkeit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch eine Sch\u00fctzenabordnung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300777, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Ablauf des K\u00f6nigsjahres erfolgt das Abholen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", unseren Sch\u00fctzenbruder Heinrich Stollberg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "westerode.de", "toknum": 2932088884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Sch\u00fctzenfest 1969 proklamierte man zum ersten Mal einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Misburg im Jahr 2012 nennen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-misburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-misburg.de", "toknum": 16312339590, "Left": [{"class": "", "str": "Kommen Sie einfach vorbei und vielleicht, mit etwas Gl\u00fcck, k\u00f6nnen Sie sich bald"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein separat ausgeschossener Titel f\u00fcr Nicht-Vereinsmitglieder aus dem \u00f6rtlichen Umfeld, der ebenfalls meist w\u00e4hrend eines Sch\u00fctzenfestes ausgeschossen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wsb-owl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wsb-owl.de", "toknum": 17133042289, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004 aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 6834183592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sch\u00fctzengesellschaft Ricklingen von 1853 nutze den 10. Tag der Ricklinger und schoss den Jugendvolksk\u00f6nig und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lothar Straub, der schon zum dritten Mal den Titel errang, schoss einen 15,6 Teiler."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-letter.de", "toknum": 18077993587, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kaiserin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "kaiserin.de", "toknum": 6627318104, "Left": [{"class": "", "str": "Er solle ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ff-badlauterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ff-badlauterberg.de", "toknum": 1299399313, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Sch\u00fctzenvereinsvorsitzende Bernd Wiegand(li.) gratuliert Klaus Wagner zu seinem neuen Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Godshorn ist Dieter Jacobus, vor Karsten Kollosky und Helge Friesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-langenhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "hallo-langenhagen.de", "toknum": 1559689570, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Seite steht die Volksk\u00f6nigin Renate Minne vor Christina Philippeit und Petra Witkowski."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hallo-langenhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "hallo-langenhagen.de", "toknum": 1559689585, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahrhaft\" bezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schattenblick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schattenblick.de", "toknum": 13446160276, "Left": [{"class": "", "str": "Und Thomas Mann hatte den Dichter bereits in seiner Rede \"Von deutscher Republik\" (1922) als einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["godern-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "godern-online.de", "toknum": 12916074203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben dem neuen Wettkampf gab es beim von vielen Godernern wieder liebevoll vorbereiteten Strand- und Sch\u00fctzenfest auch das traditionelle Schie\u00dfen um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ein Jahr die K\u00f6nigskette, die ein Jahr sp\u00e4ter an den n\u00e4chsten Volksk\u00f6nig \u00fcbergeben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300692, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Proklamation des Volksk\u00f6nigs erh\u00e4lt der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Volksk\u00f6nigin) ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 12897072783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Tag der Ricklinger am 28. Juni 2008 wurde bei einem Laser-Gewehrschie\u00dfen der Jugendvolksk\u00f6nig sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 in den wenigen Informationen, die \u00fcber ihn vorliegen, im Grunde \u00e4hnlich charakterisiert ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oedipus-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "oedipus-online.de", "toknum": 15489182404, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe oben die Hypothese aufgestellt, dass Laios \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"arischer \u00dcbermensch\" oder psychisch labiler Despot voll innerer Zerrissenheit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-trebnitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schloss-trebnitz.de", "toknum": 15360325112, "Left": [{"class": "", "str": "Je nach Zeitgeist und Wirkungsabsicht der Produzenten erscheint Friedrich II. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Bahndorf (43 Ring)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg1602.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sg1602.de", "toknum": 17519178665, "Left": [{"class": "", "str": "Volksk\u00f6nigin 2010 wurde Ute Schwanert (44 Ringe), neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 7436061558, "Left": [{"class": "", "str": "Einen noch wertvolleren Preis, n\u00e4mlich einen Reisegutschein, den der Ortsrat stiftet, erh\u00e4lt die Iltener Volksk\u00f6nigin beziehungsweise der Iltener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Seite steht die Volksk\u00f6nigin Christina Philippeit vor Renate Minne, Ute Biehlmann-Sprung und Claudia Wittenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 15020901862, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 16929353907, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stand den Ideen der Fr\u00fchsozialisten nahe (1842 traf sie sich vermutlich mit Karl Marx ), hielt jedoch zugleich an der Idee eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Dauer von einem Jahr bis zum n\u00e4chsten Sch\u00fctzenfest kann nur werden, wer B\u00fcrger der Gro\u00dfgemeinde Stockelsdorf und kein aktives Mitglied des Sch\u00fctzenvereins Stockelsdorf ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300460, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Angelsachsen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 12363832472, "Left": [{"class": "", "str": "So musste das Schwert entscheiden, wer k\u00fcnftig die Insel regieren sollte: der romanisierte Wikinger vom anderen Ufer des Kanals oder Harold, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschossen und am Schie\u00dfen der Vereine und Betriebe teilgenommen werden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgi-koenigslutter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "sgi-koenigslutter.de", "toknum": 13045352464, "Left": [{"class": "", "str": "Es kann also ab sofort montags bis freitags von 19:30 bis 22:00 Uhr um die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", n\u00e4mlich 25. Mai und 1. Juni, jeweils ab 19:00 bis 21:00 Uhr festgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dollbergen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "dollbergen.de", "toknum": 1951752746, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin wurden die Termine zum Ausschie\u00dfen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" die soziale Lage verbessern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luise-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "luise-berlin.de", "toknum": 16684108814, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war in der Illusion befangen, Friedrich Wilhelm IV., der ihren demokratischen Forderungen v\u00f6llig verst\u00e4ndnislos gegen\u00fcberstand, k\u00f6nne als weiser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" h\u00e4ufig in fl\u00fcchtigen Momenten und nicht den historisch bedeutenden Situationen darstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mindenmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "mindenmagazin.de", "toknum": 10773344354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Grotemeyer bezieht sich in diesem Gem\u00e4lde deutlich auf sein gro\u00dfes Vorbild Adolph Menzel, der Friedrich den Gro\u00dfen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kinderfest, Senioren-Kaffeetafel, Empfang der Vereine und gro\u00dfem Festumzug."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfsburg-cdu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "wolfsburg-cdu.de", "toknum": 4427753446, "Left": [{"class": "", "str": "Das bunte Programm bot an diesem Wochenende u.a. Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 7001724078, "Left": [{"class": "", "str": "Willi Hasselmann wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 hier k\u00f6nnen alle Einwohner der Stadt Wernigerode ab dem 12. Lebensjahr teilnehmen, die nicht Mitglied einer Sch\u00fctzengesellschaft bzw. eines Sch\u00fctzenvereins sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-wernigerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sg-wernigerode.de", "toknum": 4527036809, "Left": [{"class": "", "str": "Folgende Wettbewerbe werden ausgeschossen:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrt und nach der Landnahme zum Weltherrscher geworden sei, war dieser Universalismus schon in Kanaans Religion angelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 4906298530, "Left": [{"class": "", "str": "Entgegen \u00e4lteren religionsgeschichtlichen Hypothesen, wonach JHWH schon von den semitischen Nomaden als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der niemandem verantwortbar war (der Traum eines jeden Herrschers und Politikers und Wirtschaftsf\u00fchrers ...)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["brainworker.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "brainworker.ch", "toknum": 13660997852, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei den Burgunden gab es auch eine Doppelregentschaft eines absetzbaren Heerk\u00f6nigs und eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war, musste er dieses Jahr die K\u00f6nigsw\u00fcrde an Johannes L\u00f6ser (SPD) weiterreichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 19217408894, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem letztes Jahr Friedbert Pfl\u00fcger (CDU)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen anderslautenden Meldungen keine wesentlichen Kosten zukommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-grund-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "bad-grund-harz.de", "toknum": 15472330845, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sportleiter Matthias Mylius regte einige Ver\u00e4nderungen im Ablauf des Schie\u00dfens um die K\u00f6nigsw\u00fcrden an und stellte besonders heraus, dass auf einen Majest\u00e4ten insbesondere auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zur\u00fcck zum Festplatz f\u00fchrt die Strecke \u00fcber Rehklint, Am Rahden zur Th\u00f6nser Trift."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 6116163013, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter geht es dann \u00fcber Lindenallee, Wildpfad, Rehklint zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ging die Post dann so richtig ab; denn der Musikzug der FFW Wettmar und der MuFz spielten im \"Mixed\" gemeinsam zum Tanz auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mufz-lehrte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "mufz-lehrte.de", "toknum": 12985736572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Lothar Urban, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") jeder K\u00f6nig erh\u00e4lt RM 50, der Vereinsk\u00f6nig erh\u00e4lt au\u00dferdem 50 RM aus der Vereinskasse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 9697726491, "Left": [{"class": "", "str": "Es werden 2 K\u00f6nige ausgeschossen (1 K\u00f6nig v. Sch. V. Stfr. u. 1"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versteht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mg-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "mg-heute.de", "toknum": 14545573495, "Left": [{"class": "", "str": "Richtig stolz ist die Seniorin auf ihren Sohn Bernd (\"Der Bernd hat das verdient\"), der als neue Bezirksmajest\u00e4t der 39 Sch\u00fctzenbruderschaften in M\u00f6nchengladbach und Korschenbroich auftritt und sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Armbrust, einer Kindermeile mit vielen Gratis-Aktionen sowie Kaffee- und Kuchenverkauf im Festzelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hl-live.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "hl-live.de", "toknum": 10448999221, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Los geht es am Sonnabend, 1. Juni 2013, um 13 Uhr mit dem Ausschie\u00dfen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschrieben, von dem es heisst, er sei ein \"milderer Herr\" als die anderen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruedigersuenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ruedigersuenner.de", "toknum": 11694221625, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch im \"Heliand\" , einer alts\u00e4chsischen Nachdichtung der Evangelien aus dem 9. Jhd., wird Jesus Christus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012. Bei den Vereinsmitgliedern kamen zun\u00e4chst die j\u00fcngsten zu ihrem Recht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 6052014012, "Left": [{"class": "", "str": "Carsten Elges, der Vereinsvorsitzende, bat zun\u00e4chst diejenigen Sch\u00fctzinnen und Sch\u00fctzen nach vorn, die Nicht Mitglieder des Sch\u00fctzenvereins sind, und proklamierte Patrick Albert zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Patrick Albert, Mini-K\u00f6nigin Laura B\u00f6ker, Sch\u00fclerk\u00f6nigin Lisa Wegner, Jungsch\u00fctzenk\u00f6nigin Desir\u00e9e Osterwald, K\u00f6nigin Heike Holzkamp und Sch\u00fctzenk\u00f6nig Reiner B\u00f6ker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 6052014275, "Left": [{"class": "", "str": "BILDUNTERSCHRIFT: F\u00fcr die Siegerinnen und Sieger beim Iltener K\u00f6nigsschie\u00dfen gab es zun\u00e4chst einmal einen Blumenstrau\u00df (vorn, v.l.):"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hilbert Erhardt und zum Abschluss die K\u00f6nigin Elke Siegl. Der Sch\u00fctzenk\u00f6nig Lothar Dannenberg befand sich im Urlaub und wird beim Sch\u00fctzenfest Hannover abgeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 4139277389, "Left": [{"class": "", "str": "Erst Marcel Brotzmann der Jugendk\u00f6nig, dann zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Helmut B\u00e4hre, Juniorenk\u00f6nig: Miriam Dreblow, Jugendk\u00f6nig: Nico B\u00e4hre, Kinderk\u00f6nig: Madleen Wiek."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wettmar.de", "toknum": 3725147003, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig: Rainer Fredermann, Damenk\u00f6nigin: Gisela Oelsner,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 1513068770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und noch ein Hinweis f\u00fcr alle, die vielleicht auch Interesse am Schie\u00dfsport haben: Beim Tag der Ricklinger am 27. u. 28. Juni 2008 k\u00f6nnen die Besucher am Stand der Ricklinger Sch\u00fctzen ihr schie\u00dfsportliches Talent testen und um die W\u00fcrde des Ricklinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") Hans-Heinrich Strebe (Wanderpokal) Ulrich Fabriczek (Hirschk\u00f6nig) Werner Penndorf (Ringk\u00f6nig) Manfred Grabbe (Gro\u00dfer K\u00f6nig und Alterspokal) Trotz weiterer Gro\u00dfveranstaltungen rund um Vienenburg war das warme Sch\u00fctzenfr\u00fchst\u00fcck mit 150 G\u00e4sten im Festzelt am Sonntag gut besucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordharz-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "nordharz-portal.de", "toknum": 9939765763, "Left": [{"class": "", "str": "Damenk\u00f6nigin) Karsten Behrens ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 14190294307, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sch\u00fctzengesellschaft H\u00f6ver wird 2013 von Katrin Zehe (K\u00f6nigin), Dieter Gorontzy (K\u00f6nig), Alex Peerschke (Jugendk\u00f6nig), Kirsten R\u00f6sch (Vogelk\u00f6nigin) sowie Thorben Keune ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuerstpueckler.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fuerstpueckler.de", "toknum": 15581561831, "Left": [{"class": "", "str": "Sie steht zwar der Ideen der Fr\u00fchsozialisten aufgeschlossen gegen\u00fcber, h\u00e4lt jedoch zugleich an der Idee eines \"Volksk\u00f6nigs\" fest. 1852 Die Fortsetzung von \"Dieses Buch geh\u00f6rt dem K\u00f6nig\" erscheint: \"Gespr\u00e4che mit D\u00e4monen\", in dem Bettina dem K\u00f6nig den Vorschlag macht, er solle die freiheitlich-demokratischen Tendenzen f\u00f6rdern und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch \"Arzt\", \"Heiler\", \"Heiland\" . Ihm Dank zu sagen, bedeutete f\u00fcr die Germanen nicht, in die Knie zu fallen, sondern ihm ein \"Preislied zu singen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruedigersuenner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ruedigersuenner.de", "toknum": 17857458751, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus Christus war neben seiner Eigenschaft als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Samse; Volksk\u00f6nigin Heidi Mevers; Volksjugendk\u00f6nig Marc St\u00fcbig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["greatnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "greatnet.de", "toknum": 19039399527, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fctzen- und Volksk\u00f6nige Holzen 2003: Sch\u00fctzenk\u00f6nig Detlef Ehm; Sch\u00fctzenk\u00f6nigin Silke Mevers; Jungsch\u00fctzenk\u00f6nig Georg Haunsperger;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 Herrn R\u00e4cker, als ersten H\u00f6hepunkt der drei Tage, in denen ein fr\u00f6hliches und umfangreiches Programm geboten wird die Damenabteilung Ihr vierzigj\u00e4hriges Bestehen feiert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihmebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ihmebote.de", "toknum": 15035984437, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Niederlegen eines Kranzes am Ehrenmal in der Gro\u00df-Buchholzer Stra\u00dfe, geht es weiter in den Kolbeweg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Th. hat das nicht n\u00f6thig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 16461912792, "Left": [{"class": "", "str": "Deren F\u00fchrer, Theoderich der Schieler (Strabo), Sohn des Triarius, mag das Haupt eines Adelsgeschlechtes, Gefolgsherr, Gaugraf gewesen sein, aber K\u00f6nig \u2013 wie der Amaler Th. \u2013 war er nicht: daher l\u00e4\u00dft er sich byzantinische W\u00fcrden verleihen und will von Byzanz als Herrscher seiner Scharen anerkannt werden: der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 16976902831, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sch\u00fctzengesellschaft H\u00f6ver wird in diesem Jahr von Susanne Hein (K\u00f6nigin), Christoph Schemschat (K\u00f6nig), Patrick Lork (Jugendk\u00f6nig und amtierender Stadtjugendk\u00f6nig), Sanny Stahl (Sch\u00fclerk\u00f6nig), Michael Bauer (Vogelk\u00f6nig) sowie Thomas Lork ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Julien Wartmann Sch\u00fclerk\u00f6nig Dennis Friedl Jugendk\u00f6nig Christian Matthias Sch\u00fctzenk\u00f6nigin Petra Matthias Sch\u00fctzenk\u00f6nig Karsten Gadge Danach \u00fcbernahm die Paryband Bambule mit einigen Einla- gen das Zepter und es wurde kr\u00e4ftig das Tanzbein ge- schwungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-wefensleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengilde-wefensleben.de", "toknum": 18464994150, "Left": [{"class": "", "str": "Um 21.00 Uhr nahmen folgende Majest\u00e4ten ihre K\u00f6nigs- scheibe in Empfang: Volksk\u00f6nigin Jana Thiele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden ___"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-uetersen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "mein-uetersen.de", "toknum": 2081175373, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "___ Kimme Korn und ran ______"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 ist der Alte: Hilbert..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 4139277426, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wetteifern und..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sges-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "sges-letter.de", "toknum": 5061577813, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen konnten lettersche B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 ... mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 14002301253, "Left": [{"class": "", "str": "Das besondere Interesse galt auch hier dem Infrarot-Schie\u00dfstand ++ Ricklinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" des Volks-und Sch\u00fctzenfestes 2011."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ff-badlauterberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ff-badlauterberg.de", "toknum": 1299399250, "Left": [{"class": "", "str": "Mit noch einem Ring mehr wurde Klaus Wagner au\u00dferdem neuer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird am Freitag, 15. Juni, von 16 bis 18 Uhr im USK-Heim ermittelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "waz-online.de", "toknum": 12891124920, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Christian Nazaruk und Jugend-Volksk\u00f6nig wurde Sascha Heering."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["13tdr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "13tdr2009.de", "toknum": 4772551450, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 proklamiert werden konnte, wurden erst die Empelder Sch\u00fctzenk\u00f6nige abgeholt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 4139277368, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Empelde: Sportparkrestaurant | Bevor der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Siebert vom Ortsb\u00fcrgermeister mit der Volksk\u00f6nigskette geehrt und mit dem obligatorischen Bieranstich das Sch\u00fctzenfest 2007 offiziell er\u00f6ffnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-letter.de", "toknum": 19619812135, "Left": [{"class": "", "str": "Am Abend wird der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v. Glahn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 14280588864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig Horeis (r.),"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 18346631691, "Left": [{"class": "", "str": "Beim \u00f6ffentlichen Kommers am Freitag werden ab 19.30 Uhr die neuen K\u00f6nige, der Jubil\u00e4umsk\u00f6nig, der Kindervolksk\u00f6nig und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2131625297, "Left": [{"class": "", "str": "Danach konnten sich die G\u00e4ste noch im sportlichen Wettstreit mit dem KK-Gewehr \u00fcben: die Sportsch\u00fctzen schossen um den Eichenkranzpokal, die G\u00e4ste um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" findet um 18.15 Uhr auf der B\u00fchne des Festplatzes statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nige"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 11356815091, "Left": [{"class": "", "str": "(die keinem schie\u00dfsporttreibenden Verein angeh\u00f6ren!) Die Proklamation der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Birgit Gubernus Volksk\u00f6nigin"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-falkenhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sv-falkenhagen.de", "toknum": 1935925418, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolfgang Timm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "< fest."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schloss-wiepersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "schloss-wiepersdorf.de", "toknum": 12144343833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bettina nimmt lebhaft Anteil an den revolution\u00e4ren Ereignissen in Berlin, h\u00e4lt jedoch trotz der Kontakte zu den Jungdeutschen und Fr\u00fchsozialisten an ihrem romantisch gepr\u00e4gten Ideal eines >"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem die Realit\u00e4ten der bevorstehenden Hunnenschlacht mehr am Herzen liegen als die Seelenqualen eines Herzogst\u00f6chterleins."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marie-louise-gilles.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marie-louise-gilles.de", "toknum": 11360372957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gudjon Oskarsson , K\u00f6nig Heinrich, ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Oberndorfer Sch\u00fctzen, der Rentner Hermann von Glahn , ist pl\u00f6tzlich und unerwartet im Alter von 63 Jahren gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 16233720904, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "17. 1. 2011 . Der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jugendvolksk\u00f6nig sowie das Schie\u00dfen auf die Preisscheibe ab dem 29.03. bis zum 03.05.12 jeweils Dienstags und Donnerstag zwischen 19 und 21 Uhr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 4139277525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Empelde: Sportparkrestaurant | Die Sch\u00fctzengesellschaft Empelde veranstaltet das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Odoakar angriffen und schlie\u00dflich verr\u00e4terisch t\u00f6teten (490/493), der Ialien, d.h. die \u00dcberreste des westr\u00f6mischen Reichs, beherrschte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 4002373458, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[1] Diese Exilvorstellung deutet eine historische Situation um, in der die Ostgoten unter Theoderich (=Dietrich; 455\u2013525) den germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013 Montag, 24. Juni 2013 08.30 Uhr Antreten beim Sch\u00fctzenhauptmann 08.45 Uhr Abholen der K\u00f6nige und Ausmarsch zum K\u00f6nigsschie\u00dfen mit den Original Landolfsh\u00e4user Blasmusikanten Bis 12.00 Uhr K\u00f6nigsschie\u00dfen 12.30 Uhr Proklamation der neuen Majest\u00e4ten und Bestmeister 13.00 Uhr Gemeinsames Mittagessen 14.00 Uhr Ausbringen der K\u00f6nigsscheiben mit den Original Landolfsh\u00e4user Blasmusikanten Ab 20.00 Uhr Tanz im Festzelt mit Swagger 22.45 Uhr Gro\u00dfes H\u00f6henfeuerwerk"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seulingerwarte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "seulingerwarte.de", "toknum": 4899779212, "Left": [{"class": "", "str": "Uhr Abholen der K\u00f6nige mit der den Original Landolfsh\u00e4user Blasmusikanten 18.30 Uhr Festgottesdienst, anschlie\u00dfend Kranzniederlegung am Ehrenmal Ab 20.00 Uhr Tanz im Festzelt mit Die Gelstertaler Bekanntgabe der Sieger des Firmenschie\u00dfens (Volksbankpokal) Sonntag, 23. Juni 2013 13.00 Uhr Eintreffen der Gastvereine und Aufstellung des Festzugs am Sch\u00fctzenhaus 14.00 Uhr Festumzug durch das Dorf anschlie\u00dfend Zeltkonzerte 15.00 Uhr \u2013 17.00 Uhr Ratsk\u00f6nigs- und Volksk\u00f6nigsschie\u00dfen Vorschie\u00dfen auf die K\u00f6nigsscheiben f\u00fcr diejenigen die am Montag verhinderten sind Bekanntgabe der Sieger aus dem Pokalschie\u00dfen der Gastvereine Ab 20.00 Uhr Tanz im Festzelt mit Die Wilderer Proklamation Ratsk\u00f6nig 2013 und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gedeutet werden (von westindogermanisch *tout\u0101 , \"Volk, Stamm\"), da aber der gallische Apollo der Gott der Heilb\u00e4der war, k\u00f6nnte auch eine \u00dcbersetzung als \"Heilerk\u00f6nig\" m\u00f6glich sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evolution-mensch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "evolution-mensch.de", "toknum": 2762547643, "Left": [{"class": "", "str": "[14] Der Name kann zwar als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und Ekaterina Jagmurova (Samtgemeindek\u00f6nigin) zu ehren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bad-grund-harz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "bad-grund-harz.de", "toknum": 244485036, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Vorsitzenden der Sch\u00fctzengesellschaft Gittelde Hans-Heinrich Knocke war es eine besondere Ehre und Freude zugleich im Rahmen der Jahreshauptversammlung im Sch\u00fctzenhaus verdiente Mitglieder in Anwesenheit der amtierenden Sch\u00fctzenmajest\u00e4ten Alfred Warnecke (Gro\u00dfer K\u00f6nig), Sch\u00fctzenmeisterin Sandra Otte (Gro\u00dfe Ringk\u00f6nigin), J\u00fcrgen-Manfred Stuck (Gro\u00dfer Ringk\u00f6nig), Schatzmeister Tobias Schmoll (Kleiner Ringk\u00f6nig), Martin Lau (Sportpistolenk\u00f6nig), Marcel Ostermeier (Jugendk\u00f6nig), Manfred Hain ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", du wei\u00dft schon, Sch\u00fctzengilde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["betterblues.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "betterblues.de", "toknum": 14808118448, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der n\u00e4mlich habe den \"sortentypischen Rieslingcharakter\" - nur eben mit weniger S\u00e4ure; also quasi K\u00f6nig der Reben aber volksverbundener, so in Richtung konstitutionelle Monarchie oder besser noch:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2008/2009, danach Tanz bis in den Morgen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goest.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "goest.de", "toknum": 6611463328, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2008: 19.30 Uhr Tanzabend zu Ehren des K\u00f6nigshauses - Eintritt 2008 frei (2007 noch 5 Euro !) - ca.22.30 Uhr Proklamation des K\u00f6nigshauses und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 14083502717, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ricklinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kindervolksk\u00f6nigs, des Jubil\u00e4umsk\u00f6nigs und der Sch\u00fctzenk\u00f6nige, anschlie\u00dfend K\u00f6nigstanz und Sch\u00fctzenball mit DJ-Benny."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 18346631904, "Left": [{"class": "", "str": "Das Sch\u00fctzenfest-Programm in der \u00dcbersicht: Freitag, 5. Juli: *19.30 Uhr \u00d6ffentlicher Kommers mit Verleihung des Dorfpokals, Bekanntgabe des Feuerwehrk\u00f6nigs, Pokalverleihung des Sportvereins und des Sozialverbandes, Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Rindt regiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 16569288532, "Left": [{"class": "", "str": "Das gro\u00dfe Fest wird von Sch\u00fctzenk\u00f6nig Torsten Hein, Sch\u00fctzenk\u00f6nigin Erika Wachholz, Jugendk\u00f6nig Ernst-Christian Wigger, dem Kleinkaliber-Besten Wilfried Bock, Vogelk\u00f6nigin Nadine R\u00f6sch und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-letter.de", "toknum": 18077993480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Seite steht die Volksk\u00f6nigin Renate Minne vor Denise Mahlberg und Christina Philippeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 14958348622, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt der neue Volksk\u00f6nig f\u00fcr ein Jahr die K\u00f6nigskette, die ein Jahr sp\u00e4ter an den n\u00e4chsten Volksk\u00f6nig \u00fcbergeben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300688, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Worbs werden nach einem glanzvollem Jahr mit Jubil\u00e4umssch\u00fctzenfest verabschiedet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["beverunger-rundschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "beverunger-rundschau.de", "toknum": 610845758, "Left": [{"class": "", "str": "Die Volksmajest\u00e4ten 2007,Volksk\u00f6nigin Inge Diedrich und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-hoever.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sg-hoever.de", "toknum": 1454006674, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Thorben Keune ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ullrichwegerich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "ullrichwegerich.de", "toknum": 1587098760, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war jedoch keine Revolution\u00e4rin, sondern vertrat die romantische Idee eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (Thomas Mann)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturwerk-schlesien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "kulturwerk-schlesien.de", "toknum": 1718083532, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der \"Pr\u00e4sident des Herzens\" (Heinrich Mann) und der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willi Minne, Volksk\u00f6nigin Christina Philippeit und Volksjugendk\u00f6nig Jason Wittenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 2048383045, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rten unter anderem Sch\u00fctzenk\u00f6nig Sebastian Brockmann, K\u00f6nigin Elke Lieske, Jugendk\u00f6nig Markus Knaebel, Seniorenk\u00f6nig Walter Koch,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mein-uetersen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "mein-uetersen.de", "toknum": 2081175471, "Left": [{"class": "", "str": "In der Disziplin Luftgewehr aufgelegt wird auch der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ndr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ndr.de", "toknum": 2121269448, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hilft beim Kampf gegen Hochwasser - Zweitplatzierter musste einspringen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 2197204480, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dennis Knaak, in Magdeburg beim Kampf gegen die Flut hilft, wurde der eigentlich Zweitplatzierte, Andreas Wolff, K\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "paz-online.de", "toknum": 2197204651, "Left": [{"class": "", "str": "Da der eigentliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wanderung angestrebt, die Merowinger vorbereitet hatten, in der That Germanen und Romanen zu einem Ganzen verbunden und die weitere Entwickelung dieser V\u00f6lker in ihrer steten Wechselwirkung tr\u00e4gt das Mal jener ehemaligen Vereinigung an sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nige"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 2445038329, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn auch Karls Reich in der Entwickelung des Abendlandes nur einen Durchgangspunkt bezeichnet und seine Herrschaft nicht in vollem Umfange sich behaupten konnte, so hat er als der Fortsetzer dessen, was einst die germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uthlede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "uthlede.de", "toknum": 2579528468, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Nichtmitgliedern wurde auch wieder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")- Bruchstr.- Hauptstr.\u2013 An der Kirche- Glockenberg \u2013 Am Bornberg (Kinderk\u00f6nigin) - Westerfeldstr. \u2013 Schulstr. \u2013 Hauptstr. (Damenk\u00f6nigin)- Hauptstr.- Th\u00f6nser Trift \u2013 Festplatz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 2833378738, "Left": [{"class": "", "str": "Folgende Route ist geplant: Festplatz- Th\u00f6nser Trift\u2013 Bahlsenstr.\u2013 Herrenh\u00e4userstr.\u2013 Luisenstr.- Bruchstr.- Sch\u00fctzenhaus (Jugendk\u00f6nigin) - Bruchstra\u00dfe ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karsten Wittenberg, Volksk\u00f6nigin Renate Minne und Volksjugendk\u00f6nig Maurice Wittenberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 3282646395, "Left": [{"class": "", "str": "Das Regiment f\u00fchrten drei Tage lang Sch\u00fctzenk\u00f6nig Bernd Lieske, K\u00f6nigin Andrea Diemann und Jugendk\u00f6nig Stefan Knaebel sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/Rehklint/ Am Rahden/ Th\u00f6nser Trift/Festplatz/ Ab 19:00 Uhr zeigt ein Diskjockey sein K\u00f6nnen um die Tanzfl\u00e4che zu f\u00fcllen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wettmar.de", "toknum": 4070916137, "Left": [{"class": "", "str": "Festplatz/ Th\u00f6nser Trift/Bahlsenstrasse/Moodweg/ K\u00f6nigsbergerstrasse/Luisenstrasse/Bruchstra\u00dfe/Heierdrift/Damenk\u00f6nigin/Heierdrift/Bruchstrasse/Herrenh\u00e4userstrasse/Sch\u00fctzenk\u00f6nig/Herrenh\u00e4userstrasse/ Bruchstrasse/An der Kirche/Glockenberg//Am Bornberg Jugendk\u00f6nigin/Am Bornberg/Westerfeldstrasse /Schulstrasse- Hauptstrasse/Kinderk\u00f6nigin Teilung des Umzugs(Kinder und Jugendliche zur Kinderk\u00f6nigin)/Lindenallee/Wildpfad/ Rehklint-"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu proklamieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 4139277422, "Left": [{"class": "", "str": "Nun war es jedoch an der Zeit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird gesucht \u2013 Wettbewerb f\u00fcr Jedermann beim 1. Stadtsch\u00fctzenfest"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-wernigerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sg-wernigerode.de", "toknum": 4527036548, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde von Waffen-Meyer aus Wolfenb\u00fcttel gestiftet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-wernigerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sg-wernigerode.de", "toknum": 4527036915, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ehrenscheibe f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sebastian Kaiser erzielte 44 Ringe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sg-wernigerode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sg-wernigerode.de", "toknum": 4527037859, "Left": [{"class": "", "str": "Ratsk\u00f6nig wurde Thomas Sch\u00f6nfelder mit ebenfalls 44 Ringen und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und S\u00f6ldnerf\u00fchrern den Glauben an ein zuk\u00fcnftiges Reich zu unterstellen, ist sogar der NS-Literaturgeschichtsschreibung zu penetrant(296)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigen"}], "ref": "westfr.de", "toknum": 4581972476, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen germanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uehrde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "uehrde.de", "toknum": 4730602778, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00f6rtlichen Bereich werden die Vereinsmeister, die Sch\u00fctzenk\u00f6nige und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und des Jugend-Volksk\u00f6nigs"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["13tdr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "13tdr2009.de", "toknum": 4772551428, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fctzengesellschaft Ricklingen: Proklamation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausschie\u00dfen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["13tdr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "13tdr2009.de", "toknum": 4772551446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf einer Licht-Punkt-Schie\u00dfanlage hat die Sch\u00fctzengesellschaft Ricklingen beim diesj\u00e4hrigen Tag der Ricklinger den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausschie\u00dfen lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["13tdr2009.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "13tdr2009.de", "toknum": 4772551614, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die S.G. Ricklingen wird in ihrem Zelt mittels einer sogenannten Licht-Punkt-Schie\u00dfanlage den diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/in - teilzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-clausthal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-clausthal.de", "toknum": 4822865706, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie in jedem Jahr laden wir wieder herzlich ein, an den verschiedenen Schie\u00dfen um Wanderscheiben und besondere W\u00fcrden - z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Volksk\u00f6nigin) ermittelt ( weiterlesen auf \"Fidele D\u00f6rp\" ) Sch\u00fctzengesellschaft Ricklingen von 1853 e.V."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arv-ricklingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "arv-ricklingen.de", "toknum": 4917435266, "Left": [{"class": "", "str": "Anna Lena Behrens gewann die Juniorenfestscheibe Luftgewehr mit einem 9,0 Teiler. ++ Volksk\u00f6nigsschie\u00dfen beim Tag der Ricklinger : Beim Tag der Ricklinger am 28. Juni 2008 wurde bei einem Laser-Gewehrschie\u00dfen der Jugendvolksk\u00f6nig sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Geistesfreiheit zu gew\u00e4hren und Sozialreformen durchzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulzeux.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schulzeux.de", "toknum": 5287156039, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellen ein Pl\u00e4doyer dar an einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nordharz-portal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "nordharz-portal.de", "toknum": 5337053124, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1. Vorsitzende des KKS Wiedelah, Andreas Jahn, rief Anja M\u00fcller zur Volksk\u00f6nigin und Andreas Lokstadt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-sasbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "feuerwehr-sasbach.de", "toknum": 5401481356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie stand den Ideen der Fr\u00fchsozialisten nahe; 1842 traf sie mit Karl Marx zusammen, hielt jedoch an der Idee eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["meinnorwegen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "meinnorwegen.de", "toknum": 5504099484, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Haakon VII. regierte bis zu seinem Tod am 21. September 1957. Der Thron ging an seinen Sohn, Olav V. Geboren wurde Olav V. Als Prinz Alexander von D\u00e4nemark am 02. Juli 1903. Beliebt wegen seiner Verbundenheit mit dem Volke, wird er auch gern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird an diesem Tag ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 6062735123, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Scheibe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von W\u00fcrselen stellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 6455283870, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Pfingstmontag d\u00fcrfen wir zus\u00e4tzlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sch\u00fctzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 6783552161, "Left": [{"class": "", "str": "Horst Schweimler , Herausgeber der RiMoPo, wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 6834183644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Volksk\u00f6nigin f\u00fcr ein Jahr kostenfreie Mitglieder des Sch\u00fctzenvereines."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wendessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wendessen.de", "toknum": 6948686163, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An diesen Veranstaltungen k\u00f6nnen alle B\u00fcrger unseres Dorfes teilnehmen (Informationen kommen fr\u00fchzeitig) und als besonderes Bonbon sind der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ludwig-zwei-forschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ludwig-zwei-forschung.de", "toknum": 7504183509, "Left": [{"class": "", "str": "Alle diese Wohltaten machten K\u00f6nig Ludwig II. bei seinen Bayern beliebt und verhalfen ihm dann auch zu der Bezeichnung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (f\u00fcr die Skatspieler) beziehungsweise der Volksk\u00f6nigin (f\u00fcr die Romm\u00e9spielerinnen) unter sich auszumachen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 8046305962, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alle Teilnehmerinnen und Teilnehmer nahmen sich vor, am 8. Mai wieder ins Sch\u00fctzenhaus zu pilgern, um diesmal nicht das Gl\u00fcck im Spiel, sondern vor den Scheiben zu suchen und den Titel des Iltener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Jugendk\u00f6nige \u2013 wie die jeweilige Gilde es m\u00f6chte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauernblattsh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nige"}], "ref": "bauernblattsh.de", "toknum": 8322247505, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt Vogelk\u00f6nige, Scheibenk\u00f6nige,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zum personifizierten Bayernklischee oder zur Pop-Ikone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hdbg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "hdbg.de", "toknum": 8360383391, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade bei Ludwig II. entstehen so oft ganz gegens\u00e4tzliche Projektionen, die sich von der historischen Person selbst l\u00f6sen: Ludwig wird zum Phantasten oder M\u00e4rchenk\u00f6nig, zum Mitbegr\u00fcnder des deutschen Reichs oder letzten bayerischen Monarchen, zum Umweltsch\u00fctzer oder Verschwender, zum Psychopathen oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den Karl und Friedrich, die auch nicht gestorben, sondern nur bergentr\u00fcckt, einst wieder kommen sollen?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigen"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 8403098588, "Left": [{"class": "", "str": "Muthet uns das nicht an wie die Lieder und Sagen von den gewaltigen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oliver Franke wurde auch Jugendk\u00f6nig Tommy Laubsch aufgerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-dedeleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-dedeleben.de", "toknum": 8442574924, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um Punkt 11:00 Uhr war es endlich soweit: Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", errang nach hartem Kampf Detlef M\u00e4rtens den Titel vor der punktgleichen Scheibentr\u00e4gerin Stefanie Rahnke, 3. wurde Carsten Wandke vor dem Vierten Christian Kalisch und der f\u00fcnften Preistr\u00e4gerin Suzan Heinen . Bei den Sch\u00fctzen gewann nach ebenfalls hartem Titelkampf Hartmut Pfl\u00fcger, vor dem Zweiten J\u00f6rg S\u00f6hndel die K\u00f6nigsw\u00fcrde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 8469693701, "Left": [{"class": "", "str": "Bei 16 Anw\u00e4rtern auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (11."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenzunft-grevesmuehlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzenzunft-grevesmuehlen.de", "toknum": 8750620241, "Left": [{"class": "", "str": "Juli), des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Torsten Probst"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenzunft-grevesmuehlen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenzunft-grevesmuehlen.de", "toknum": 8750620319, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 8759509578, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin er-scheint das Ideal auch monarchistisch gepr\u00e4gt, wie das Bild von der goldenen Krone auf Deutschlands Haupt indiziert Heine denkt wohl an einen Kaiser an der Spitze des Staates, einen de-mokratisch legitimierten Kaiser, wie sich f\u00fcr ihn versteht, einen gew\u00e4hlten B\u00fcrgerk\u00f6nig oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Apostel als Gefolgsmannen, israelitische St\u00e4dte werden als s\u00e4chsische Burgen dargestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["medien-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "medien-gesellschaft.de", "toknum": 9212272072, "Left": [{"class": "", "str": "Nach altgermanischer Auffassung erscheint Christus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- und Preisschie\u00dfen sowie Platzkonzerten des Blasorchesters Holsteiner Hornmusik und des Bardowicker Spielmannszuges ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-bardowick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "schuetzengilde-bardowick.de", "toknum": 9256290360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach der Abholung der neuen Majest\u00e4ten mit einem Umzug ab 13.30 Uhr geht das Festprogramm weiter mit Volksbelustigungen aller Art,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Niblett endet die Regierungszeit, die ihnen sicher in guter Erinnerung bleiben wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengilde-bardowick.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengilde-bardowick.de", "toknum": 9256290473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Um 18 Uhr werden die Preise f\u00fcr das Vereinspokalschie\u00dfen ausgegeben und es erfolgen die Volksk\u00f6nigs-Proklamationen . F\u00fcr Volksk\u00f6nigin Ines Paro und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Jugendk\u00f6nig ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 9297460773, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wird auch, wie im letzten Jahr, mit der Infrarot-Schie\u00dfanlage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gartenstadt-moeser.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "gartenstadt-moeser.de", "toknum": 9306019186, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Schie\u00dfen mit dem Luftdruckgewehr an unserem Schie\u00dfstand ermitteln wir anschlie\u00dfend den zu pr\u00e4mierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, die Apostel sind sein Gefolge, aus israelitischen St\u00e4dten werden s\u00e4chsische Burgen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buecher-wiki.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "buecher-wiki.ch", "toknum": 9363922050, "Left": [{"class": "", "str": "Nach altgermanischem Verst\u00e4ndnis tritt er als eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Saul noch den Wunsch verbunden hatte, wie die anderen Nationen zu sein (vergleiche 1. Sam. 8,5), verfolgte Gott mit dem K\u00f6nigtum in Israel andere Pl\u00e4ne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glaube-aktiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "glaube-aktiv.de", "toknum": 9669279683, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Israel mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ladet Busse)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 9697726524, "Left": [{"class": "", "str": "("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gemeinde Wietze der Schlossermeister Willi Hasselmann hervor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wietze-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wietze-info.de", "toknum": 9697726952, "Left": [{"class": "", "str": "Er w\u00fcrdigte die Bedeutung des Sch\u00fctzenfestes und betonte den kameradschaftlichen Geist unter den Sch\u00fctzenbr\u00fcdern. ... Zur allgemeinen \u00dcberraschung ging als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 erschossen - mit dem Lichtpunktgewehr traf der Hemminger am besten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neofonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "neofonie.de", "toknum": 9858782536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an unserem Sch\u00fctzenfest teilnimmt und auch am Montag Abend beim Festessen dabei ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-letter.de", "toknum": 9924480337, "Left": [{"class": "", "str": "Wir freuen uns nat\u00fcrlich dar\u00fcber, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Lohnder B\u00fcrgern ausgeschossen, den Titel errang nach Teilerschie\u00dfen Peter Naumann."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ksv-leine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ksv-leine.de", "toknum": 9924588404, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1968 wurde der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "(in) aus den Reihen der Nichtmitglieder von Sch\u00fctzenvereinen ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-heiligenrode.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-heiligenrode.de", "toknum": 10017564168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1978 Anl\u00e4sslich des 70-j\u00e4hrigen Bestehens des Vereins wurde erstmalig ein(e)"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in diesem Jahr verzichtet, da in den letzten Jahren das Interesse der B\u00fcrger an diesem Wettbewerb stark nachgelassen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wolfenbuettelheute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nige"}], "ref": "wolfenbuettelheute.de", "toknum": 10167452338, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Proklamation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-karlsruhe.de", "toknum": 10265423175, "Left": [{"class": "", "str": "Sie steht den Ideen der Fr\u00fchsozialisten nahe, plant eine Dokumentation zur Armenfrage, h\u00e4lt aber an der romantischen Vorstellung eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roland R\u00e4cker am Freitag brachte alle Teilnehmer geh\u00f6rig ins Schwitzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihmebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ihmebote.de", "toknum": 10277651490, "Left": [{"class": "", "str": "Schon die Feier bei dem diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewandelt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vvb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "vvb.de", "toknum": 10433501557, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Aufruhr den wieder in seinen Kerker zur\u00fcckgebrachten Thronerben befreit hat, wird ersichtlich, wie ihn der vermeintliche Traum vom scheinbaren Tyrannen zum echten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Preisverteilung der Schie\u00dfwettbewerbe und die Proklamation des neuen Sch\u00fctzenk\u00f6nigs finden ab 17 Uhr statt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hl-live.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "hl-live.de", "toknum": 10448999363, "Left": [{"class": "", "str": "Die Proklamation des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 10545176193, "Left": [{"class": "", "str": "Viele B\u00fcrger wollten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Seite steht die Volksk\u00f6nigin Claudia Wittenberg vor Renate Minne und Christina Philippeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 10545176209, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Scheibe Junges Volk sowie die Festscheibe werden vergeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 10557744647, "Left": [{"class": "", "str": "Haupttag des Kleinburgwedeler Sch\u00fctzenfests ist immer der Sonntag: An diesem Tag erhalten Sch\u00fctzenk\u00f6nig und -k\u00f6nigin ihre Scheiben, auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verwendet wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "hna.de", "toknum": 10583164151, "Left": [{"class": "", "str": "Interessant ist, dass in den Schriften des Mittelalters zum Beispiel die Worte \" deutsches Heer = Volksheer\" oder \"deutscher K\u00f6nig ="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von W\u00fcrselen sowie Pr\u00e4sidesplakettentr\u00e4ger Dieter Bock"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 10964758026, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. der Inaktiven-K\u00f6nig ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 10964758110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Weiterhin wurde an diesem Nachmittag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erk\u00e4mpfte, hat sich nun bei uns ein Sch\u00fctze der St. Sebastianus Sch\u00fctzen durchgesetzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 10964758130, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem bei den St. Sebastianus Sch\u00fctzen Gesellschaft unser Sch\u00fctzenbruder Dieter Bock die Ehre als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. Inaktiven-K\u00f6nig wurde Bernd Hermandung im 112. Schuss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungschuetzen-scherberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "jungschuetzen-scherberg.de", "toknum": 10964758146, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der neuen Volksk\u00f6nigin, Jochen Versemann und Angelika Sanft, gratulierte B\u00fcrgermeister Detlef Horeis (SPD), der selber vor wenigen Jahren als Volksk\u00f6nig amtierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 11434948012, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7. 7. 2009. Neuer Sch\u00fctzenk\u00f6nig in Oberndorf ist Jens von See - Sohn des Ortsheimatpflegers Ernst von See und Stellvertreter von Sch\u00fctzenpr\u00e4sident Hans-Friedrich Kriese -, die neue K\u00f6nigin hei\u00dft Regina Mau . Ihnen und dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " amtierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["niederelbe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "niederelbe.de", "toknum": 11434948038, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "7. 7. 2009. Neuer Sch\u00fctzenk\u00f6nig in Oberndorf ist Jens von See - Sohn des Ortsheimatpflegers Ernst von See und Stellvertreter von Sch\u00fctzenpr\u00e4sident Hans-Friedrich Kriese -, die neue K\u00f6nigin hei\u00dft Regina Mau . Ihnen und dem neuen Volksk\u00f6nig und der neuen Volksk\u00f6nigin, Jochen Versemann und Angelika Sanft, gratulierte B\u00fcrgermeister Detlef Horeis (SPD), der selber vor wenigen Jahren als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und um den Spopi-Pokal Auch beim Heimatfest 2013 l\u00e4dt die Ahrensb\u00f6ker Gill zum Vereinsschie\u00dfen am Samstag, 6. Juli ab 14 Uhr in die Sch\u00fctzenhalle ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahrensboeker-gill.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ahrensboeker-gill.de", "toknum": 11467402665, "Left": [{"class": "", "str": "Vereinsschie\u00dfen, Wettkampf um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es seit 1978. Jeder Volksk\u00f6nig wird im laufe des Jahres von dem K\u00fcnstler Christian Potrafky genau unter die Lupe genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahrensboeker-gill.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ahrensboeker-gill.de", "toknum": 11467402773, "Left": [{"class": "", "str": "Den Wettkampf um den Ahrensb\u00f6ker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird im laufe des Jahres von dem K\u00fcnstler Christian Potrafky genau unter die Lupe genommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahrensboeker-gill.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ahrensboeker-gill.de", "toknum": 11467402779, "Left": [{"class": "", "str": "Den Wettkampf um den Ahrensb\u00f6ker Volksk\u00f6nig gibt es seit 1978. Jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Montagmorgen mit Abgabe der Kette \u00fcberreicht wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ahrensboeker-gill.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ahrensboeker-gill.de", "toknum": 11467402808, "Left": [{"class": "", "str": "In stundenlanger Arbeit entsteht aus einer Kohlezeichung eine Radierung, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 vollz\u00e4hlig erschiene Majest\u00e4ten 2008, sondern eine Reihe von weiteren G\u00e4sten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wendessen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "wendessen.de", "toknum": 11526600483, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1. Vorsitzende der Sch\u00fctzen Thomas Reiche begr\u00fc\u00dfte dazu nicht nur die \u2013 bis auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im alts\u00e4chsischen Gedicht \"Heliand\", die Vergleichungen mit angels\u00e4chsischen und altnordischen Liedern kommen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 11672878130, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"), die eigent\u00fcmliche, an die alte epische Poesie gemahnende Auffassung des Erl\u00f6sers als des Heerk\u00f6nigs und reichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-misburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-misburg.de", "toknum": 11838512265, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzu wird das Laser-Schie\u00dfen angeboten, durch welches auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2011 hat sich Maik Lehmann durchgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzengesellschaft-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzengesellschaft-letter.de", "toknum": 11911416452, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatverein-rommerz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "heimatverein-rommerz.de", "toknum": 11979248960, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl kaum von ahd. diot = Volk (Born im Vlks-, d. h. Gemeinbesitz) oder vom Personennamen Dietho (kurzform von Dietrich ="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr ein Jahr beitragsfreies Mitglied in der Sch\u00fctzengemeinschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thiede.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "thiede.de", "toknum": 12053563156, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbrigens: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Werner Sch\u00fctt und bei den Jungsch\u00fctzen setzten sich gleich drei junge Damen durch: Ann-Kathrin Junge als K\u00f6nigin, Johanna Blunk als Sch\u00fctzenliesel und Johanna Anderson als 1. Ritterin."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebecker-bucht-regional.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Volksk\u00f6nig"}], "ref": "luebecker-bucht-regional.de", "toknum": 12569896948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Indianerfeind: Andrew Jackson \u2013 Risse in der Union: Der Weg in den B\u00fcrgerkrieg \u2013 Retter der Union, Zerst\u00f6rer des S\u00fcdens?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 12723806243, "Left": [{"class": "", "str": "Kennedy: Duell um Wei\u00dfe Haus \u2013 Der Erste: George Washington \u2013 Der Pr\u00e4sident und die Verfassung: K\u00f6nig ohne Krone? \u2013 Generation Gr\u00fcnderv\u00e4ter \u2013"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 12783410357, "Left": [{"class": "", "str": "Im Ernst kann sie im zweiten Band nicht gedacht haben, den immer reaktion\u00e4rer werdenden Friedrich Wilhelrn IV. zu \u00fcberreden, ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschieht zu einem Zeitpunkt, wo das Scheitern dieser Identit\u00e4tsbildung noch nicht besiegelt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 12783411151, "Left": [{"class": "", "str": "Bettinas Beschw\u00f6rung der Rechte des Volkes und der Chance eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 12784701346, "Left": [{"class": "", "str": "Und am Sonnabend schlie\u00dflich f\u00e4llt die Entscheidung im Wettbewerb um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Siegerehrung mit Medaillengewinnern und Organisatoren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["godern-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "godern-online.de", "toknum": 12916074317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Sch\u00fctzen vom Verein Ostufer suchten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt sich dabei nicht aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mufz-lehrte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "mufz-lehrte.de", "toknum": 12985736316, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt finden 6 Scheiben ihren Platz an den jeweiligen Giebeln und die K\u00f6nige versorgen den gesamten Haufen aufs Vortrefflichste; selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-schladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-schladen.de", "toknum": 13035910632, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wolfhard Diedrichs,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist bei vielen Autoren anzutreffen, die sahen, da\u00df die Republik f\u00fcr Deutschland noch keine politische Reallsierungsm\u00f6glichkeit finden konnte (vgl. Jean Pauls Werk, vor allem den \"Titan\")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 13044849544, "Left": [{"class": "", "str": "Die Idee eines aufgekl\u00e4rt-liberalen F\u00fcrsten oder eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzenverein-schladen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzenverein-schladen.de", "toknum": 13048896108, "Left": [{"class": "", "str": "Diese sind: Karsten Krause (Spatzenk\u00f6nig), Jasmin Zalesinski (Spatzenk\u00f6nigin) sowie Erich Maxwitat (Kinder- und Jugend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300457, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1974 wird in der Gemeinde Stockelsdorf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbergeben wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300706, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Proklamation des Volksk\u00f6nigs erh\u00e4lt der neue Volksk\u00f6nig f\u00fcr ein Jahr die K\u00f6nigskette, die ein Jahr sp\u00e4ter an den n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird im Festumzug mit seinen Rittern hinter dem Sch\u00fctzenk\u00f6nig eingeordnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300783, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber irgendwelche im Rahmen seiner Funktion wahrzunehmenden repr\u00e4sentativen Aufgaben (einschlie\u00dflich etwaiger von ihm vorgesehener Veranstaltungen), Sind von ihm nur im Einverst\u00e4ndnis mit dem Vorstand durchzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nigs"}], "ref": "xn--schtzenverein-stockelsdorf-0zc.de", "toknum": 13305300797, "Left": [{"class": "", "str": "Absichten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgcoburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "sgcoburg.de", "toknum": 13358974102, "Left": [{"class": "", "str": "Hier k\u00f6nnen Sie tolle Preise gewinnen und der beste Sch\u00fctze wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Johann Otten. 1950 kann das Sch\u00fctzenfest erstmals wieder auf dem Schie\u00dfstand stattfinden, und ab 1951 darf auch wieder mit dem KK-Gewehr geschossen werden. 1953 gibt es eine neue Fahne, die alte war in den Kriegswirren verloren gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lunestedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "lunestedt.de", "toknum": 13688920134, "Left": [{"class": "", "str": "Erster Sch\u00fctzenk\u00f6nig nach dem Krieg wird Georg Poppe,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "- sowie am Volksjugendk\u00f6nigschie\u00dfen kostenlos teilzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihmebote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "ihmebote.de", "toknum": 13916566243, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem sind alle D\u00f6hrener aufgefordert, von 10:00 bis 12:00 Uhr am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fidele-doerp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "fidele-doerp.de", "toknum": 14083502685, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Familie Traulsen sei noch angef\u00fcgt, das schon der Ur-UR-Gro\u00dfvater, sog. \"Ricklinger Urgestein\", Adolf Peileke, Ehrenmitglied bei den Ricklinger Sch\u00fctzen war, und der Gro\u00dfvater zwei Mal Ricklinger"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Volksk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Volksk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"9939765763": 0.5, "18077993480": 0.0, "18346631691": 0.13304347826086949, "11467402765": 0.80625, "16684108814": 0.5685887096774193, "13045352464": 0.5848484848484847, "9697726491": 0.516875, "1951752746": 0.5835714285714285, "15553275442": 0.734375, "2932088884": 0.70625, "15035984437": 0.5, "4139277368": 0.1925, "17857458751": 0.5, "14280588864": 0.1527777777777778, "16233720904": 0.0669642857142857, "4139277389": 0.5, "1299399250": 0.24705882352941178, "5061577813": 0.28, "15472330845": 0.535, "10773344354": 0.5636363636363636, "19039399527": 0.5, "15970611818": 0.7692307692307692, "17133042289": 0.6995652173913043, "4139277426": 0.28125, "18077993587": 0.68, "14545573495": 0.5162162162162162, "14083502717": 0.0, "16312339590": 0.7045454545454546, "4899779212": 0.0, "12897072783": 0.639090909090909, "1299399313": 0.67, "12363832472": 0.5862931034482759, "6611463328": 0.0, "4906298530": 0.5464015151515151, "1935925418": 0.0875, "7001724078": 0.56, "16976902831": 0.5, "14808118448": 0.0, "16929353907": 0.605, "323446453": 0.86, "12891124920": 0.2236842105263157, "14769852089": 0.78125, "6052014275": 0.5, "15489182404": 0.6280172413793104, "17920763079": 0.74375, "13305300688": 0.6413461538461539, "16504622291": 0.8068181818181819, "13305300692": 0.6413461538461539, "4139277525": 0.009285714285714286, "16461912792": 0.5, "12916074203": 0.6504629629629629, "13660997852": 0.543125, "11360372957": 0.08076923076923072, "18346631904": 0.0, "1513068770": 0.5, "13305300721": 0.7676470588235295, "11356815091": 0.12, "6455283968": 0.7916666666666667, "8449196810": 0.7291666666666667, "12144343833": 0.0815625, "4772551450": 0.19499999999999995, "14190294307": 0.5, "19619812135": 0.16500000000000004, "13305300777": 0.725, "9924480307": 0.732142857142857, "10448999221": 0.5103571428571428, "4527036809": 0.5541666666666667, "11694221625": 0.5052884615384615, "13809689915": 0.7578947368421052, "14002301253": 0.2749999999999999, "1981311817": 0.8111111111111111, "2081175373": 0.2833333333333334, "14958348622": 0.6546875, "2131625297": 0.12458333333333327, "4002373458": 0.0, "16569288532": 0.0, "6627318104": 0.6770833333333333, "1559689570": 0.665, "15020901862": 0.6105263157894736, "18464994150": 0.5, "15255211369": 0.8266666666666665, "13305300848": 0.8, "1559689585": 0.6546875, "7436061558": 0.6182608695652173, "3725147003": 0.5, "12985736572": 0.5319852941176471, "19217408894": 0.54275, "9976385417": 0.84375, "13446160276": 0.6514423076923076, "5017244913": 0.8111111111111111, "6834183592": 0.6990476190476191, "17519178665": 0.6184210526315789, "244485036": 0.0, "2762547643": 0.0, "6052014012": 0.5, "6116163013": 0.532142857142857, "4427753446": 0.5633333333333332, "15581561831": 0.5, "13305300460": 0.5910344827586207, "15360325112": 0.6214999999999999}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Volksk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Volksk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Volksk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 253}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Volksk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 253}], "concsize": 253, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 253}