{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 13754302108, "Left": [{"class": "", "str": "Man identifizierte dabei die dort verehrten Gottheit ganz einfach mit dem eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wo ist da schon der Unterschied?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2514727961, "Left": [{"class": "", "str": "Bundesgott oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergottes"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 4385466891, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Orte sind lediglich Erscheinungsorte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat Israels Schreien aus der Sklaverei geh\u00f6rt, er hat ihr Elend gesehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keilissicht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "keilissicht.de", "toknum": 10014958656, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Vater- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorkommen, erst sehr sp\u00e4t entstanden (J. van Seters)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4terg\u00f6tter"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 12761798682, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst einmal sind viele biblische Texte, in denen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einnahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergottes"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 3555101768, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nicht zuletzt im aufgekl\u00e4rten Licht der Diskussionen der Kirchenv\u00e4ter wurde deutlich, dass das Vernunftgeschehen nicht die Rolle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Grunde ein und derselbe Gott waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4terg\u00f6tter"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 11937475941, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die religionsgeschichtliche Leistung des Mose bestand nun darin, dass er erkannte, dass die verschiedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Anfang des christlichen Glaubens heftig gestritten wurde, meist nur alte Metaphysik unterstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 3555105722, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bisher wurde beim Logosbegriff , \u00fcber dessen Definition und Verh\u00e4ltnis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", ist nicht zu denken ohne den Bruder, den \u00e4ltesten und immer j\u00fcngsten Gott, den Eros."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["symbolon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "symbolon.de", "toknum": 4978914435, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der Gott Logos, der letzte Gott der Griechen, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun auch mit Jahwe identifiziert ( Ex 3,16 ), wobei Mose bei der Vermittlung des Jahwe-Glaubens eine wichtige Rolle spielte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4terg\u00f6tter"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 12761798633, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Zusammentreffen mit der Exodustradition, so postulierte Alt weiter, wurden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berief, konnte er darauf rechnen, dass ihm diese Gruppe folgte \u2013 aber nur diese; die anderen h\u00e4tten vielleicht lieber in \u00c4gypten weitergeschuftet als sich einer anderen Gruppe angeschlossen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 11937475892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit wird klar, vor welchen Schwierigkeiten Mose stand: Wenn er sich auf einen bestimmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. der Aus\u00fcbung der bekannten Kultpraxis befolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergottes"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 10784756435, "Left": [{"class": "", "str": "Der dann auf bewusste Weise in allem nat\u00fcrlichen Werden nach dem Wort Gottes h\u00f6rt, hier menschliche Sinngebung und Wegweisung herleitet, die er in wacher Begeisterung f\u00fcr das in aller Ordnung sichtbare Wort und in pers\u00f6nlicher Anbetung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gef\u00fchrt haben und dem ber\u00fchmt ber\u00fcchtigten Rudolf Bultmann, der mit seinem Programm der \"Entmythologisierung\" allein schon viele verst\u00f6rte, aber dann vor allem auch mit seiner Behauptung, der historische Jesus sei f\u00fcr seinen christlichen Glauben schlicht irrelevant, auf massiven Widerspruch stiess, liesse sich zwar alles \u2013 wenn auch nicht so kurz und pr\u00e4gnant \u2013 auch in anderen Kompendien der Bibelwissenschaft nachlesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwerk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergottes"}], "ref": "bibelwerk.ch", "toknum": 13521448947, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder gibt es Neues zu entdecken: Von der bahnbrechenden Entdeckung verschiedener Pentateuchquellen durch Julius Wellhausen und der \"Entdeckung der Priesterschrift\" durch Bernhard Duhm, womit sich Generationen von Theologietreibenden auseinandersetzen mussten, \u00fcber die \"Religionswissenschaftliche Schule\" eines Hermann Gunkel, der unter anderem den Begriff vom \"Sitz im Leben\" gepr\u00e4gt hat, bis hin zu Albrecht Alt, den seine Aufenthalte im Heiligen Land zu einer modifizierten \"Landnahmetheorie\" und der \"Entdeckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder auch Gott, dem Vater, zweitens von einem Guten Hirten, der uns, seine Schafe, weide, und drittens von Einem, den er den 'Engel' nannte, und von dem die Siebzig den Eindruck gewannen, da\u00df er uns mit Taubenfl\u00fcgeln \u00fcberschatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-saarland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "uni-saarland.de", "toknum": 8966107413, "Left": [{"class": "", "str": "Jaakob \"sprach n\u00e4mlich erstens vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Gott Kanaans"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["joerg-sieger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "joerg-sieger.de", "toknum": 11389479587, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1. Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verst\u00e4ndlich machte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergottes"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 3555120640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sich der bisherige Gottesbegriff und die Gesetze des nat\u00fcrlichen Werdens nicht l\u00e4nger im Weg standen, sondern die als Wort/Vernunft verstandene Welterkl\u00e4rung die Wirklichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergebe sich \"aus der Komposition des vorpriesterlichen Geschichtswerks, ohne dass mit der Aufnahme einer feststehenden Formel gerechnet werden muss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 12761798916, "Left": [{"class": "", "str": "Zu einem negativem Ergebnis hinsichtlich der V\u00e4tergotthypothese kommt auch Volkmar Fritz : Die Rede vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einnahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theologie-der-vernunft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergottes"}], "ref": "theologie-der-vernunft.de", "toknum": 3555119534, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie selbst bei der Berufung von Benedikt XVI. auf den Gott der V\u00e4ter als Sch\u00f6pfergeist hinter allem vern\u00fcnftigen Werden (wie es auf dem Deckel des von seinen Sch\u00fclern \"Sch\u00f6pfung und Evolution\" als Ergebnis der Tagung herausgegeben Bandes zu lesen war), das sinnvoll beschriebene nat\u00fcrliche Werden der kreativen Prozesse noch nicht konsequent als das gesehen wurde, was im Christentum als Sohn/Vernunft galt: Was in der Trinit\u00e4t nicht die Rolle/Person des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem kanaan\u00e4ischen Sch\u00f6pfergott Himmels und der Erde El. Der jahwistische Mythos ist gewisserma\u00dfen die Antwort auf die kanaan\u00e4ischen Mythen, die Israeliten bei der davidischen Konsolidierung allersp\u00e4testens kennengelernt haben werden und allererst dadurch zu einer expliziten Sch\u00f6pfungsvorstellung herausgefordert wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ruhr-uni-bochum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergottes"}], "ref": "ruhr-uni-bochum.de", "toknum": 17566118381, "Left": [{"class": "", "str": "(25) Gen 14, 18-20 berichtet die Begegnung Abrahams mit dem kanaanitischen EI-Aljon-Priester Melchisedek, also die Konfrontation des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Der deutsche Alttestamentler Albrecht Alt etablierte Anfang des 20. Jhds. eine These, die lange Zeit in der Forschung als Konsens galt, und die heute noch namhafte Anh\u00e4nger hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christen-und-juden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4terg\u00f6ttern"}], "ref": "christen-und-juden.de", "toknum": 12761798445, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "6.5.1 Albrecht Alts These von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu dienen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rodena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4terg\u00f6ttern"}], "ref": "rodena.de", "toknum": 19471168646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Rede Josuas in Sichem (Jos 24,1\u201328) resumiert die vorstaatliche Zeit ohne die Tora-Offenbarung (Ex 19\u201323) und stellt die Israeliten vor die Wahl, JHWH oder den \u00fcberkommenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sinaigott vorgegeben waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00e4tergott"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 16283410968, "Left": [{"class": "", "str": "Vgl. Diebner, Offenbarungs-Arch\u00e4ologie, 32. Vor allem die form- und \u00fcberlieferungsgeschichtliche Methode sei benutzt worden, um zu zeigen, dass Israel die aus der Sicht der zeitgen\u00f6ssischen Theologie wesentlichen Bekenntnisaussagen wie Exodusgott,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"V\u00e4tergott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"V\u00e4tergott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"3555120640": 0.06749999999999998, "4978914435": 0.5484375, "12761798916": 0.010197368421052622, "19471168646": 0.0, "4385466891": 0.78125, "8966107413": 0.5, "16283410968": 0.0, "2514727961": 0.8068181818181819, "12761798682": 0.6940217391304347, "13754302108": 0.8428571428571427, "11389479587": 0.20089285714285712, "12761798445": 0.0, "3555119534": 0.0, "11937475892": 0.5, "3555105722": 0.6354166666666665, "10014958656": 0.7368421052631579, "3555101768": 0.6930978260869565, "10784756435": 0.5, "11937475941": 0.6897500000000001, "12761798633": 0.5062837837837838, "17566118381": 0.0, "13521448947": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "V\u00e4tergott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22V%C3%A4tergott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"V\u00e4tergott\"]", "op": "Query", "size": 22}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22V%C3%A4tergott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 22}], "concsize": 22, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 22}