{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leonhard-schweinau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "leonhard-schweinau.de", "toknum": 100317826, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Erkenntnis l\u00e4sst ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner K\u00e4mpfernatur lernen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bet4mi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "bet4mi.de", "toknum": 18428632847, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich denke, dass wir gerade heute sehr viel von diesem genialen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenblogs.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kirchenblogs.ch", "toknum": 3113688143, "Left": [{"class": "", "str": "Er nahm den Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 2491684439, "Left": [{"class": "", "str": "Einige werden schon wissen, wen ich meine: den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 2.000 Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kath.de", "toknum": 14185371546, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses erinnert an die Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" macht dies deutlich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wallfahrtsservice.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "wallfahrtsservice.de", "toknum": 14576391750, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Beiname \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Tora \"soteriologisch entlastet\", aber keinesfalls entlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 8865805207, "Left": [{"class": "", "str": "Im theologischen Denken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war der festen \u00dcberzeugung, dass sich Liebe in Geld materialisieren l\u00e4sst."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieevangelische.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dieevangelische.de", "toknum": 8739084497, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus sagt dazu: \"Wenn ich schwach bin, bin ich stark\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["djk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "djk.de", "toknum": 9116308455, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlaube mir diese Bemerkung) von Paulus sehr sch\u00f6n formuliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-leisner-jugend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "karl-leisner-jugend.de", "toknum": 12552429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das ist (der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus diese unl\u00f6sbare Beziehung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ojc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "ojc.de", "toknum": 18158024798, "Left": [{"class": "", "str": "So erkl\u00e4rt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pr\u00e4gt die fr\u00fche Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bendorfer-lehrhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "bendorfer-lehrhaus.de", "toknum": 19540113302, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Widerspr\u00fcchlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus dort mehrfach aufgehalten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "owep.de", "toknum": 18973352013, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neben vielen bedeutenden Pers\u00f6nlichkeiten hat sich, wie die Apostelgeschichte berichtet, auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus ein wenig \u00fcber die Schultern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelwerk.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "bibelwerk.ch", "toknum": 14870330661, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An besonderen Orten in Naters schauen wir dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei ja einer der beiden Patrone des Br\u00fcnner Doms und der ganzen Di\u00f6zese."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "katholisch.at", "toknum": 19755108340, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["costa-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "costa-info.de", "toknum": 13505977562, "Left": [{"class": "", "str": "Darin befindet sich jener Sarkophag, der 394 die sterblichen \u00dcberreste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus benannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-pichling.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kirche-pichling.at", "toknum": 640158888, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Pfarre Pichling wurde nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholisch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "katholisch.de", "toknum": 2894465695, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus wird auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging f\u00fcr seine Glaubensoffensive neue Kommunikationswege."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 3671120780, "Left": [{"class": "", "str": "Denn auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hochzuhalten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ead.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "ead.de", "toknum": 5572667520, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz des Auswanderungsdrucks seien die Christen dort bereit, das \"Erbe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", verfasst mit dem R\u00f6merbrief eine grundlegende \"Urkunde des Glaubens\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efg-hamm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "efg-hamm.de", "toknum": 2661130228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um die Glaubensverk\u00fcndigung in Ephesus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarre-wimpassing.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "pfarre-wimpassing.at", "toknum": 13185438337, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Jahre bem\u00fcht sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus genannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarreiengemeinschaft-gillenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "pfarreiengemeinschaft-gillenfeld.de", "toknum": 14181622093, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 1657 wird als Kapellenpatron neben dem hl. Petrus auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus zusammengefasst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eo-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "eo-bamberg.de", "toknum": 5373753275, "Left": [{"class": "", "str": "In einem jetzt erschienenen Buch hat Erzbischof Ludwig Schick seine Betrachtungen \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schreibt: \"Wo der Geist des Herrn ist, da ist Freiheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "npage.de", "toknum": 17089537492, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt, wie faszinierend und facettenreich sein Leben war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezese-linz.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "dioezese-linz.at", "toknum": 13182479121, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Blick auf die Biografie des Paulus, des grossen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Moral und Spiritualit\u00e4t der menschlichen Arbeit eine Schl\u00fcsselstellung ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "uio.at", "toknum": 6717488839, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie man sieht, nehmen die Weisungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnern will."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["passionisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "passionisten.de", "toknum": 12270961090, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gestern Abend er\u00f6ffnete der Hl. Vater das Paulusjahr, welches an den 2000j\u00e4hrigen Geburtstag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt das Gerufen-Sein durch Gottes Wort zu den wesentlichen Elementen der Selbstwahrnehmung eines Christen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ka-zeichen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "ka-zeichen.de", "toknum": 17417440705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus bereits bei seiner Verk\u00fcndigung des Evangeliums in Athen, Korinth und Rom erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dbk.de", "toknum": 718356987, "Left": [{"class": "", "str": "Dies mu\u00dfte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus k\u00f6nnte man sagen, dass sich hier die verschiedenen Interessen und Begabungen der Getauften und Gefirmten zeigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "erzbistum-muenchen.de", "toknum": 3933689335, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit folgenden Worten: \"Der heiligt und die geheiligt werden, sind ja alle von einem Vater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 3634122027, "Left": [{"class": "", "str": "Dies lehrt \u00fcbrigens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schrieb dreizehn Briefe (Neues Testament)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-endorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "theater-endorf.de", "toknum": 9118862790, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus unternahm Missionsreisen zu den Heiden, wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus kam mit seinem Begleiter Silas nach Philippi, der Hauptstadt von Macedonien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "npage.de", "toknum": 146920893, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der heilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "christliche-themen.de", "toknum": 5755512540, "Left": [{"class": "", "str": "Petrus war ein gro\u00dfm\u00e4uliger Verleugner und wurde zum Apostel f\u00fcr viele, und Saulus war ein Christenm\u00f6rder, bevor er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" immer weiter ist, als man selbst sein kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 16928508168, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt hat man also bei W+G keine eigene Erkenntnis mehr, da der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus verfolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["se-fr-west.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "se-fr-west.de", "toknum": 18679510550, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Journalist und Theologe Prof. Dr. Michael Albus hat jahrelang mit einem ZDF-Kamerateam die Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ogv-wolfring.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "ogv-wolfring.de", "toknum": 6745535962, "Left": [{"class": "", "str": "Thema war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor zweitausend Jahren eingeladen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-bamberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kirche-bamberg.de", "toknum": 11378684470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu einem Jahr mit Paulus hat Papst Benedikt XVI. anl\u00e4sslich des (vermutlichen) Geburtstags des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen des gro\u00dfen Besucherandrangs aus allen N\u00e4hten platzte, begann Valentinian III. mit dem Bau einer wesentlich gr\u00f6\u00dferen Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10304458904, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Basilika \u00fcber dem Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", k\u00e4mpft gegen die Enge der Synagoge, der Normen und Traditionen der j\u00fcdischen Religion."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "schoenstatt.de", "toknum": 18906147128, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus, der Mann der gro\u00dfen Horizonte, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entstand in Zusammenarbeit mit dem Vatikan-Arch\u00e4ologen Giorgio Filippi und Experten des Landeskriminalamtes Nordrhein-Westfalen (LKA-NRW)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbibliothek-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "stadtbibliothek-neuss.de", "toknum": 232194534, "Left": [{"class": "", "str": "Arch\u00e4ologen auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Gnadenlehre der Kirchenv\u00e4ter Ambrosius und Augustinus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augustinus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "augustinus.de", "toknum": 3859471331, "Left": [{"class": "", "str": "Inspiriert durch das von Papst Benedikt XVI. ausgerufene Paulus-Jahr thematisierte Dassmann den Einfluss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war er."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommherrjesus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kommherrjesus.de", "toknum": 18358704090, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus in ernsthaften, geradezu un\u00fcberwindlichen Schwierigkeiten, doch er brachte das Evangelium bis nach Kreta und nach Athen, allen Widernissen zum Trotz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "christliche-themen.de", "toknum": 5902794594, "Left": [{"class": "", "str": "Oft war auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich dort aufhielt; die Bibel berichtet dar\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["microserver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "microserver.de", "toknum": 19031773337, "Left": [{"class": "", "str": "Die via recta, die Gerade Stra\u00dfe, welche die Altstadt von Damaskus durchschneidet, gab es schon, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus aus dem R\u00f6merbrief (12, 12) aufgegriffen wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["muenster-doberan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "muenster-doberan.de", "toknum": 2350982740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Dekanatswallfahrt steht in diesem Jahr unter der \u00dcberschrift \"Seid fr\u00f6hlich in der Hoffnung\", womit ein Satz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen wir uns bewusst sein, dass Gott viel Volk in allen St\u00e4dten geh\u00f6rt, die auch von den heutigen Aposteln durchquert wurden (vgl. Apg 18,10)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["missio-hilft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "missio-hilft.de", "toknum": 18680762833, "Left": [{"class": "", "str": "Ermutigt und inspiriert vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus den Herrn anflehte, ihn von einem Boten Satans zu befreien, antwortete Gott ihm: Meine Gnade gen\u00fcgt dir; denn sie erweist ihre Kraft in der Schwachheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marienschwestern-vorau.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "marienschwestern-vorau.at", "toknum": 2609373190, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus, der sich f\u00fcr eine Praxis der Freiheit vom j\u00fcdischen Gesetz stark macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stift-wilten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "stift-wilten.at", "toknum": 432497243, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist die Rede von \"gro\u00dfer Aufregung und heftigen Auseinandersetzungen\" zwischen den Leuten aus der j\u00fcdischen Tradition und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut Bauer von der Wort+Geist-Bewegung, welcher J. Wojacek k\u00fcrzlich zum Apostel erhob."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrglaube-und-wahrheit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "irrglaube-und-wahrheit.ch", "toknum": 19435915499, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hatte der selbsternannte Apostel Ch. Ndifon J. Wojacek zum Pastor ordiniert, war es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus, unseren Lehrer: Lieber Bruder Paulus, haben wir dich so richtig verstanden?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reformiert-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "reformiert-info.de", "toknum": 3292434407, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und so m\u00f6chte ich als evangelischer Theologe die Frage, ob Paulus ein Antisemit war, weitergeben an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus, von Gott berufen zum heiligen Amt, schrieb in seinem ersten Brief an die Thessalonicher (1Thess 5,21): \"Pr\u00fcft aber alles und das Gute behaltet\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pet-7.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "pet-7.de", "toknum": 1780283644, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Sohn wohlhabender Eltern vor 2000 Jahren um das Jahr 9 nach Christus in Tarsus, das damals eine pulsierende Metropole in Kleinasien war, in der sich viele G\u00f6tterkulte tummelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["katholische-pfarrei-geiselhoering.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "katholische-pfarrei-geiselhoering.de", "toknum": 10890676037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Geboren als Saulus wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Fest der Bekehrung am 25. Januar begangen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 55272304, "Left": [{"class": "", "str": "Im Bistum M\u00fcnster erinnern viele Gottesdienste, Wallfahrten, Glaubenswochen, Veranstaltungen und Gespr\u00e4chsrunden in besonderer Weise an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Ihr seid von Gott geliebt, seid seine auserw\u00e4hlten Heiligen \" ( Kol 3,12)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vatican.va"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "vatican.va", "toknum": 18200129772, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr alle Christen \u2013 Priester und Laien, Verheiratete und Ledige \u2013 gelten die Worte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus, Christus als der Diener."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karmel-marienthal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "karmel-marienthal.de", "toknum": 18718695651, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch der ganze \u00fcbrige Text ist wie vom Licht des Wortes Gottes durchstrahlt; alle Beispiele, die ihm zugrunde liegen, sind eindeutig biblisch: die Urgemeinde, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "christliche-themen.de", "toknum": 5808449133, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gott kennt die Begabungen der Menschen und kann diejenigen gebrauchen, die chancenlos zu sein scheinen: Moses, der einen \u00c4gypter erschlug, wurde zum gro\u00dfen F\u00fchrer der Hebr\u00e4er trotz seiner schweren Zunge, und Saulus, der Christenhasser und Christenm\u00f6rder, wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf, als er sich in der Hafenstadt Korinth in Mazedonien aufhielt (Apg 18,2-3.)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familientrends.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "familientrends.de", "toknum": 6253635520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus begegnen wir vorbildlichen Eheleuten, vor allem in den Paulusbriefen: Aquila, ein aus Rom gefl\u00fcchteter Jude, und Priszilla (Priska) nahmen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrifft \u2013 in der Basilika St. Paul vor den Mauern an der Via Ostiense."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["decemsys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "decemsys.de", "toknum": 942549733, "Left": [{"class": "", "str": "Die \"Siegeszeichen\" sind die Grabmale und es handelt sich um dieselben Grabst\u00e4tten von Petrus und Paulus, die wir auch heute noch nach zweitausend Jahren an denselben Orten verehrten: sowohl \u2013 was den heiligen Petrus betrifft \u2013 hier im Vatikan als auch \u2013 was den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus predigte, \"der t\u00fcrkische Jude mit dem r\u00f6mischen Pass\" (wie ihn der Journalist Paul Badde bezeichnet)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kath.de", "toknum": 968792378, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ephesus, das ist der Ort, wo Johannes, der \"Lieblingsj\u00fcnger\", sein Evangelium schrieb, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", kann an die Korinther schreiben: \"Ich hatte mich entschlossen, bei euch nichts zu wissen au\u00dfer Jesus Christus, und zwar als den Gekreuzigten\" (1 Kor 2, 2)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "npage.de", "toknum": 6265883281, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich ist Christus die Mitte aller Verk\u00fcndigung, und Paulus, der heilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fleischgewordenen Christus Bauer cash im Umschlag zugesteckt werden), sicher einem guten Zweck zugute kommt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planet-dissi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "planet-dissi.de", "toknum": 2947735590, "Left": [{"class": "", "str": "Alle aber k\u00f6nnen sich tr\u00f6sten, dass der Obolus, den sie daf\u00fcr gespendet haben (man redet von 8.000-12.000 \u20ac pro Heilgottesdienst, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Gnade sei mit Euch und Friede von Gott, unserem Vater, und dem Herrn Jesus Christus (2 Kor 1,2)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.net"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kath.net", "toknum": 2678786188, "Left": [{"class": "", "str": "Wir gr\u00fc\u00dfen Euch alle mit den Worten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Paulusjahr zuzusehen, wie es ihm gelingt, mit kontrolliertem Vertrauen, transparenter Kommunikation und eine auf Gerechtigkeit basierenden Ethik sein Kollektenwerk zu einem Erfolg zu f\u00fchren, von dem alle \u2013 Gebende und Nehmende \u2013 profitieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-2-30.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kath-2-30.de", "toknum": 1484336407, "Left": [{"class": "", "str": "Es lohnt sich gerade jetzt, dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - im Mittelpunkt stand, waren versammelt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulamt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "schulamt.at", "toknum": 4591004280, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Fest \"Paulus in Wien\" war die B\u00fchne vor der Eligiuskapelle am letzten Samstag ein Anziehungspunkt f\u00fcr Passanten aller Art: Wienerinnen und Wiener, Touristen aus aller Herren L\u00e4nder, \"fromme Seelen\" und Leute, die sich wunderten, dass an diesem sonnigen Sp\u00e4tsommertag in Wien der Apostel Paulus - vulgo der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt fest, da\u00df Christus \" aus den beiden Teilen ein einziges Volk gemacht hat \" (Eph 2,14): eine Aussage, die in spezifischer Weise die Beziehung zwischen Juden und Heiden in der Hinordnung auf das Geheimnis des ewigen Heiles angibt, die jedoch im weiteren und analogen Sinne auch die Beziehungen zwischen den gegenw\u00e4rtigen V\u00f6lkern und Zivilisationen in der Welt ansprechen kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internetpfarre.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "internetpfarre.de", "toknum": 2894376230, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerade keinen Gegensatz, sondern einen Zusammenhang zwischen Judesein und Christusglaube herstellt: Wir, die wir Juden sind, glauben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["politikstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "politikstube.de", "toknum": 10330423950, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man nach der (alten) Einheits\u00fcbersetzung lesen mu\u00df, Petrus und Paulus seien zwar\" Juden, aber\" zum Glauben gelangt (Gal 2,15f), kommt man ins Gr\u00fcbeln - und kann im griechischen Text feststellen, da\u00df der j\u00fcdische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verstehen, da\u00df die Juden im Hinblick auf das Evangelium dessen Feinde geworden seien \"und das um euretwillen\" (R\u00f6m 11,28), d. h. wegen des Heils der Heiden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 10855476196, "Left": [{"class": "", "str": "Nur von daher ist die Aussage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Areopag zu Athen werden unsere Herzen wie zu einem Brennpunkt hingelenkt und gesammelt zu den \"S\u00e4ulen der Kirche\", den beiden Apostelf\u00fcrsten, unter deren Schutze unsere altehrw\u00fcrdige Pfarrkirche steht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dromersheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "dromersheim.de", "toknum": 14326949778, "Left": [{"class": "", "str": "In Verbindung mit den Standbildern unserer Kirchenpatrone beiderseits des Hochaltars und den Bildern der Chorfenster: der \u00dcbertragung der Schl\u00fcsselgewalt an Petrus und der Predigt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "christliche-themen.de", "toknum": 14044885918, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir auf die anderen gro\u00dfen M\u00e4nner des Glaubens sehen, so erkennen wir, dass auch hier nicht immer eitel Sonnenschein war: Mose erschlug einen \u00c4gypter, Noah war ein Weins\u00e4ufer, Jona versuchte, sich vor seinem Auftrag zu dr\u00fccken, Petrus verleugnete den Herrn dreimal, und Saulus war ein Christenverfolger, bevor er zum Paulus und damit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszeichnete, wobei die verschiedenen sozialen und kulturellen Situationen ebenso ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen wie die besonderen Schwierigkeiten, mit denen einige Menschen aufgrund ihrer Situation als Migranten und Menschen unterwegs konfrontiert sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vatican.va"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "vatican.va", "toknum": 11601936446, "Left": [{"class": "", "str": "Auch heute muss die Botschaft vom Heil mit der gleichen inneren Haltung vermittelt werden, durch die sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders anvertraut war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["come2god.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "come2god.de", "toknum": 11683282043, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre ewige Grundlage ist der ewige Vorsatz Gottes, jenes Mysterium (Kol. 1, 16; Eph. 3, 3; R\u00f6m. 16, 25), das dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bookrix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "bookrix.de", "toknum": 10071051062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Michael Hesemann von Papst Benedikt XVI. empfangen Am 28. Juni 2008 er\u00f6ffnete Papst Benedikt XVI. zusammen mit dem Patriarchen von Konstantinopel, Batholomaios I., als Oberhaupt der orthodoxen Christen, das \"Paulusjahr\", das die Kirche anl\u00e4\u00dflich des 2000. Geburtstages des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgedr\u00fcckt worden, wenn er schreibt: \"Meine Kinder, f\u00fcr die ich von neuem Geburtswehen erleide, bis Christus in euch Gestalt annimmt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 6301072632, "Left": [{"class": "", "str": "Diese \"m\u00fctterliche\" Eigenschaft der Kirche ist auf besonders lebhafte Weise vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der keine M\u00fchen scheute, um Jesus bekannt zu machen, auch uns Christen heute beseelt und Kraft gibt, damit wir angesichts unserer Schw\u00e4chen und Unstimmigkeiten das Wesentliche nicht aus den Augen verlieren: das glaubhafte Zeugnis f\u00fcr das Evangelium?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pro-oriente.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "pro-oriente.at", "toknum": 16004907362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "ZENIT: Wie kann es gelingen, dass die fast unb\u00e4ndige Begeisterung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " guthin: Er bereiste Vorderasien, und er kam nach Zypern und Mazedonien und war damit der erste Missionar f\u00fcr Europa; ohne Paulus w\u00e4re das Christentum - wenn \u00fcberhaupt - erst viel sp\u00e4ter nach Europa gekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "christliche-themen.de", "toknum": 18583992884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus gesagt hatte: \" Es gibt nicht mehr Griechen oder Juden, Beschnittene oder Unbeschnittene, Fremde, Skythen, Sklaven oder Freie, sondern Christus ist alles und in allem\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 17101818027, "Left": [{"class": "", "str": "Willig nahm die Minderheit der ersten Christen das Gedankengut der Stoa auf, weil es dem entsprach, was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Berufung von Jesus umgedreht wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gebetshaus-augsburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "gebetshaus-augsburg.de", "toknum": 15393743646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lieber Johannes, ich w\u00fcnsche Dir weiter reichen Segen, Freude und Leidenschaft wie bisher schon in der Rettungsarbeit an Menschen dieses Zeitalters mit Deinem Vorbild des Apostel Paulus im Blick, der direkt von Jesus nach seiner Auferstehung vom Christenverfolger -von Beruf- zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", neu zu beleben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["missio-hilft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "missio-hilft.de", "toknum": 18680762629, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An diesem Sonntag, der den Missionen gewidmet ist, wende ich mich insbesondere an euch, Br\u00fcder im Bischofs- und Priesteramt, und dann auch an euch, Br\u00fcder und Schwestern des ganzen Gottesvolkes, und fordere jeden auf, in sich das Bewusstsein vom Sendungsauftrag Christi \"geht zu allen V\u00f6lkern und macht alle Menschen zu meinen J\u00fcngern\" (Mt 28,19), auf den Spuren des heiligen Paulus, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ein Beispiel gegeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steyler-mission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "steyler-mission.de", "toknum": 12767693154, "Left": [{"class": "", "str": "\" Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut Bauer bezog, der \"in einem unterprivilegierten,"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebezurwahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "liebezurwahrheit.de", "toknum": 17569026191, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "wobei er sich eindeutig auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["se-fr-west.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "se-fr-west.de", "toknum": 18679510529, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcber Land und Meer - Auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ":"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "npage.de", "toknum": 6211663561, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bedenken wir dazu Worte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat folgendes andie Christen in Koloss\u00e4 geschrieben:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buesingen-gailingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "buesingen-gailingen.de", "toknum": 15469879544, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus fasst diese Gottes 'L\u00f6sung' in mobilisierende Worte:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 943715464, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ephesus aus , zusammen mit Timotheus (26."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 15246033748, "Left": [{"class": "", "str": "Juni / 1 und 25. Januar / 1) gedient hat, indem er sich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus wieder zum Vorschein gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 5498142868, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(radiovatikan.de) Ausgrabungen unter der r\u00f6mischen Basilika Sankt Paul vor den Mauern haben offenbar tats\u00e4chlich die Grabstelle des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der hl. Paulus, fasst in diesen Anfangsworten des Hebr\u00e4erbriefes die jahrhundertelangen Erweise Gottes Erl\u00f6sungs-Sorge um die Menschenfamilie und einen jeden Menschen im einzelnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 14051012361, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus 'F\u00fcr jetzt bleiben Glaube, Hoffnung, Liebe, diese drei; doch am gr\u00f6\u00dften unter ihnen ist die Liebe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenstatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "schoenstatt.de", "toknum": 3921544330, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gem\u00e4\u00df dem Wort des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dessen Mission vor allem darin bestand, in der Menschheit die F\u00e4higkeit zu einem neuen Schauen wachzurufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anthroposophische-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "anthroposophische-literatur.de", "toknum": 1173993300, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu vielen anderen Paulus-Biographien er\u00f6ffnet er aber auch den Zugang zum Wesen des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind: Jesus, der durch sein Wort und seine Liebe die Angst vertreibt, Menschen zueinander weist und sich selbst in allem als Wegbegleiter zusagt, ist hier \u2013 mitten unter uns."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["efg-weltersbach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "efg-weltersbach.de", "toknum": 5914509039, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch wenn wir pers\u00f6nlich keine prophetischen Gestalten oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus, \"Sklave / des Messias Jesu\"; schlie\u00dflich des dichterischen Ichs selbst, das \u00fcber die Wunder des Lebens und die Probleme des Verstehens reflektiert. \u2013 Beredte, nicht immer leicht zu verstehende, aber leserzugewandte Gedichte mit starkem religi\u00f6sem Bezug."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["planetlyrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "planetlyrik.de", "toknum": 1979337132, "Left": [{"class": "", "str": "Vier Zyklen erkunden die Ablagerungen der Vergangenheit in Form von Rollen- und Monologgedichten: der manchmal betenden Bausoldaten der NVA in Prora auf R\u00fcgen kurz vor dem Ende der DDR; des Ministers f\u00fcr Staatssicherheit, Mielke, der humanistische Appelle in ideologische Phrasen umschmiedet und damit Folter und Verfolgung Andersdenkender zu rechtfertigen sucht; des mit seiner Mission ringenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (''vocabor Paulus''), nach dessen Vorbild er zum ersten reisenden Papst seit Jahrhunderten wurde (siehe unten)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 5646955612, "Left": [{"class": "", "str": "Er w\u00e4hlte den Namen '''Paul VI.''', in direkter Bezugnahme auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Parademissionar auseinandersetzen und ihr Ergebnis auf neuestem technischen Stand pr\u00e4sentieren. 1. in einer Biografie des Paulus 2. in einer Auseinandersetzung mit einem der Texte der Paulusplakate, die das Schulamt zu Beginn des Unterrichtsjahres herausgebracht hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schulamt.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "schulamt.at", "toknum": 12780064062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sch\u00fclerInnen k\u00f6nnen sich in zweifacher Form mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewusst werden, die umso mehr den Bedarf um eine immerw\u00e4hrende, gerade erst erw\u00e4hnte Wachsamkeit begr\u00fcndet, und dabei hei\u00dft, niemals einen N\u00e4chsten voreilig zu verurteilen:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 11274247188, "Left": [{"class": "", "str": "Zu gleicher Zeit muss man sich um die Ermahnungsworte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helmut Bauer, der mit seiner Lobpreisleiterin Josie nicht nur zusammen flie\u00dft, sondern auch unter einem Dach zusammen lebt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rolfwiesenhuetter.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "rolfwiesenhuetter.ch", "toknum": 10251748223, "Left": [{"class": "", "str": "Man nimmt als neuer Mensch eine neue Identit\u00e4t, einschlie\u00dflich eines neuen Namens an und da ja jedem alles geh\u00f6rt, darf man sich auch der frau des Bruders annehmen und offensichtlich bleibt es hier nicht beim Kuscheln\", denn nach offiziellen Angaben liegen z.Zt. (07.09) allein in R\u00f6hrnbach nahezu 30 Ehen aufgrund dieser Liebesfluss-Aktionen in Scheidung, einschlie\u00dflich der des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus zu folgen, der auf den \"Sohn Gottes\" hinblickt, der \"mich geliebt hat und sich f\u00fcr mich hingegeben hat ...\" (Gal 2,20) :"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 6784049592, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es bleibt demnach, voller Mut dem Ruf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus angekn\u00fcpft: \"Wie der Leib einer ist und doch viele Glieder hat, alle Glieder des Leibes aber, obwohl sie viele sind, doch ein Leib sind: so auch Christus\" (1Kor 12,12)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oekumenischer-christusdienst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "oekumenischer-christusdienst.de", "toknum": 19202417372, "Left": [{"class": "", "str": "\") Es wird hier an die gro\u00dfe Vision des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbaut ist, das internationale Paulus-Jahr er\u00f6ffnet, das bis zum 29.06. des Jahres 2009 dauert und an den 2000. Geburtstag des V\u00f6lke rapostels erinnert."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dekanat-voitsberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "dekanat-voitsberg.at", "toknum": 16595614200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 28.06.2008 hat Papst Bene dikt XVI. in der Basilika San Paolo fuori le mura in Rom, die \u00fcber dem Grab des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus zur\u00fcck, dessen Hauptanliegen es war, die Botschaft von Jesus Christus auf der gesamten damals bekannten Welt bekannt zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchen-weihrauch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kirchen-weihrauch.de", "toknum": 1376478, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Name geht auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie kein anderer das Was und das Wie des Glaubens, sein Woher und Wozu reflektiert hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christ-in-der-gegenwart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "christ-in-der-gegenwart.de", "toknum": 1391302, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht nur ein Petrus-, sondern auch ein Paulusdienst, weil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus\" f\u00fchrte durch nord- und osteurop\u00e4ische Staaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kolpingfamilie-lahnstein-st-martin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kolpingfamilie-lahnstein-st-martin.de", "toknum": 13299928, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gro\u00dfe Pilgerreise \"auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 2.000 Jahren erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 64899509, "Left": [{"class": "", "str": "Die katholische Kirche will mit einem Paulus-Gedenkjahr an die Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem jungen Markus gut getan."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["npage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "npage.de", "toknum": 67896374, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherlich hat diese harte Ma\u00dfnahme des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der in seinen eigenen Schriften uneindeutig ist und von den Pastoralbriefen zum entschiedenen Gegner lehrender Frauen stilisiert wird, in dieser Schrift einer Frau den offiziellen Lehrauftrag."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unibe.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "unibe.ch", "toknum": 76757103, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig stellt Thekla das Transportmittel f\u00fcr den Apostel dar, der mit ihrer Hilfe zu neuen Ufern \u00fcbersetzen kann. \u2013 Schlie\u00dflich erteilt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bonner-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "bonner-muenster.de", "toknum": 77770714, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend dieses Jahres wird in besonderer Weise an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus aus seinen 2. Brief an Timotheus als Jahresmotto gew\u00e4hlt, das uns auch Zuversicht geben soll:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quirin-aubing.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "quirin-aubing.de", "toknum": 82779436, "Left": [{"class": "", "str": "Wir als katholische Gemeinde haben im sog. Paulusjahr f\u00fcr 2009 \u00fcber unserer Kirchent\u00fcre ein Zitat des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das \"Gef\u00e4\u00df der Auserw\u00e4hlung\", seinen Leib unter der Zuchtrute der Abt\u00f6tung hielt, um nicht, nachdem er anderen gepredigt, selbst verworfen zu werden [19] , kann es dann f\u00fcr die \u00fcbrigen, in deren H\u00e4nden die Wahrung und Mehrung des Reiches Gottes gelegt ist, einen anderen Weg geben als den der innigsten Verbindung von Apostolat und Selbstheiligung?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 84033935, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00e4hert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-und-israel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kirche-und-israel.de", "toknum": 104865475, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Diktum Stegemanns, formuliert auf S. 111 in dem angezeigten Band, kennzeichnet treffend den Geist, mit dem sich der Baseler Neutestamentler dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " samt des Christentums selbst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-und-israel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kirche-und-israel.de", "toknum": 104865925, "Left": [{"class": "", "str": "Umso eindr\u00fccklicher sind die immer wieder formulierten Problematisierungen bestimmter Motive und Vorstellungen der j\u00fcdischen Apokalyptik wie auch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Gedanken und Thesen bedeutender Denker der (Post-/)Moderne zu korrelieren, darunter Theodor W. Adorno, Norbert Elias, Karl L\u00f6with, Ger-shom Sholem, Umberto Eco, Maurice Blanchot und Michel Foucault."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-und-israel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kirche-und-israel.de", "toknum": 104866134, "Left": [{"class": "", "str": "(4) Spannend ist, wie es Stegemann immer wieder gelingt, zentrale Aussagen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus und zeigt anhand historischer und aktueller Informationen, zentraler Texte sowie au\u00dferbiblischer Zeugnisse die heutige Situation der fr\u00fchchristlichen St\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchhandlung-sonnenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "buchhandlung-sonnenhaus.de", "toknum": 122287594, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Albus folgt den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Wirken geh\u00f6rt, wir haben uns in mehreren Ultreyas mit seiner Person und dem was er uns verk\u00fcndet hat, besch\u00e4ftigt und ausgetauscht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cursillo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "cursillo.at", "toknum": 153552497, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich habe viel gelesen \u00fcber Paulus, habe die verschiedensten Vortr\u00e4ge \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unber\u00fchrt liegen sollen, stie\u00df auf gro\u00dfe Aufmerksamkeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesekost.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "lesekost.de", "toknum": 166197299, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Freilegung des Grabes des heiligen Paulus, in dem die sterblichen \u00dcberreste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dradio-dw-kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dradio-dw-kath.de", "toknum": 182935875, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Christenverfolger wird er zum"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 208543161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vom Christenfeind zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst um 67 in Rom eines nat\u00fcrlichen Todes starb."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 208543732, "Left": [{"class": "", "str": "Als wahrscheinliches Todesjahr gilt 64. Denkbar erscheint auch, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Augsburg 2008 ISBN 3-86744-024-7"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtbibliothek-neuss.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "stadtbibliothek-neuss.de", "toknum": 232194966, "Left": [{"class": "", "str": "Arch\u00e4ologen auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 233068366, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr lang wurde in der katholischen Kirche des 2000. Geburtstages des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcsse auch im gerade begonnenen Priesterjahr wach gehalten werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 233068430, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Interesse f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Die Dunkelm\u00e4nner . Mythen, L\u00fcgen und Legenden um die Kirchengeschichte , in einem Interview im FELS, Juni 2008."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kath-info.de", "toknum": 256510746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Historiker Michael Hesemann, Autor der B\u00fccher Paulus von Tarsus - Arch\u00e4ologen auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus steht auf dem Kanzeldeckel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nefershapiland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "nefershapiland.de", "toknum": 428803982, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gestalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus im NT vom \"Wort vom Kreuz\" gesprochen, das \"den Griechen eine Torheit, den Juden ein \u00c4rgernis\" (1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenkreis-luebeck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kirchenkreis-luebeck.de", "toknum": 463499411, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Durchdringung hat immer wieder die kl\u00fcgsten K\u00f6pfe des Abendlandes besch\u00e4ftigt; allerdings hat schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerdhagedorn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "gerdhagedorn.de", "toknum": 515583033, "Left": [{"class": "", "str": "Damaskus sei die Hauptstadt des Paulus-Jahres, erinnerte der Gro\u00dfmufti im Hinblick auf das Bekehrungserlebnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathshop.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "kathshop.at", "toknum": 516599278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Paulus\" Wir begeben uns \"Auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Griechenland."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johanneshaus-amoeneburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "johanneshaus-amoeneburg.de", "toknum": 537967588, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "44 Pilgerinnen und Pilger aus den Pfarreien rund um die Am\u00f6neburg und Fulda waren anl\u00e4sslich des Paulusjahres unterwegs auf den Spuren des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in j\u00fcdischer Absicht (1970). 2. Der Satz \"Wer von euch ohne Schuld ist, werfe den ersten Stein\" funktioniert nur auf diesem Hintergrund."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiheitsfabrik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "freiheitsfabrik.de", "toknum": 550080143, "Left": [{"class": "", "str": "Damit mir das nicht als Antisemitismus angerechnet wird, der Hinweis auf Schalom Ben-Chorin: Paulus: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberging."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 585491945, "Left": [{"class": "", "str": "Aber es ist eine ganze Menge mehr als das diskrete Schweigen, mit dem man bisher im Vatikan solche Vorschl\u00e4ge nach einem Gen-Test f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " starten, erkl\u00e4rte Edio Costantini, Pr\u00e4sident der neuen Stiftung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["srsonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "srsonline.de", "toknum": 633917474, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Initiative werde im Paulus-Jahr mit einem Langstreckenlauf auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wortgewaltig aus: \"Verschlungen ist der Tod im Sieg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrverband-herrieden.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "pfarrverband-herrieden.de", "toknum": 641017243, "Left": [{"class": "", "str": "Und was dies f\u00fcr uns bedeutet, dr\u00fcckt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Vortr\u00e4ge und Lesungen sowie Konzerte und Auff\u00fchrungen werden in diesem Jahr angeboten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taufoase.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "taufoase.de", "toknum": 641255054, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Gedenkveranstaltungen, Reisen auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht auch im Mittelpunkt der Aktion\", erz\u00e4hlen die Verantwortlichen, Pater Rupert Schwarzl, Provinzial der Franziskanerprovinz Austria, und Abt Raimund Schreier vom Pr\u00e4monstratenser-Chorherrenstift Wilten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["folgedeinemherzen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "folgedeinemherzen.at", "toknum": 651269034, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagt: \"So ermahne ich euch denn, ich der Gefangene im Herrn, wandelt w\u00fcrdig der Berufung, zu der ihr berufen seid, mit aller Demut und Sanftmut , ertraget einander geduldig in Liebe ; bestrebt euch, die Einheit des Geistes zu bewahren durch das Band des Friedens\" (Eph 4,1-3)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kathpedia.de", "toknum": 652034124, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus wohl am klarsten zum Ausdruck gebracht hat, etwa im pr\u00e4gnanten Bekenntnis: \"Christus ist f\u00fcr mich das Leben und Sterben Gewinn\" (Phil 1, 21)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 672838664, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn nun konkret \u00fcber die Letzten Dinge oder Ereignisse im Leben der Heiligen gesprochen werden soll, so m\u00f6chte ich mich auf die Feststellung konzentrieren, da\u00df den Heiligen gegen\u00fcber dem Heidentum eine radikale gewandelte Sicht des Todes eigen war, und zwar die Sicht des Todes, wie sie unser Herr Jesus Christus in seiner Auferstehung grundgelegt und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hat zum Teil gegen heftigen Widerstand durchgesetzt, dass das Evangelium auch unter Heidinnen und Heiden Verbreitung findet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistumlimburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "bistumlimburg.de", "toknum": 705263017, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus so m\u00fc\u00dft auch Ihr die ganze Dringlichkeit des Auftrags sp\u00fcren: \"Weh mir, wenn ich das Evangelium nicht verk\u00fcnde\" (1 Kor 9,16)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kath.de", "toknum": 713089861, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus auf seiner zweiten Missionsreise eine n\u00e4chtliche Vision: \"Ein Mazedonier stand da und bat ihn: Komm her\u00fcber nach Mazedonien, und hilf uns!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dbk.de", "toknum": 718356811, "Left": [{"class": "", "str": "Amen. --------------------------------------------------------------------------------------------- Papst Johannes Paul II. Predigt im \u00d6kumenischen Gottesdienst im Hohen Dom zu Paderborn am Samstag, den 22. Juni 1996 Liebe Schwestern und Br\u00fcder im Herrn! 1. In der kleinasiatischen Stadt Troas hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus so m\u00fc\u00dft auch Ihr die ganze Dringlichkeit des Auftrags sp\u00fcren: \"Weh mir, wenn ich das Evangelium nicht verk\u00fcnde\" (1 Kor 9,16)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dbk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "dbk.de", "toknum": 718360615, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in dem vor unseren Augen ein gl\u00e4nzendes Beispiel eines ganz und gar seinem Dienst \"hingegebenen\" Priesters aufleuchtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuntiatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "nuntiatur.de", "toknum": 740937360, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Paulusjahr, das sich seinem Ende zuneigt, richtet unsere Gedanken auch auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Helmut Bauer) gebunden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anskar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "anskar.de", "toknum": 866272144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das volle Heil ist in eigenartiger Weise an den so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus geboren wurde und viele fr\u00fchchristliche Gemeinden gegr\u00fcndet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-in-not.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kirche-in-not.de", "toknum": 876101692, "Left": [{"class": "", "str": "Er begleitet auch Reisegruppen als Fremdenf\u00fchrer in jenes Land, in dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Petrus gegen\u00fcbersteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 877816804, "Left": [{"class": "", "str": "Freilich ist die Tunika des Petrus darunter schwarz wie der Tod, genauso wie bei Paulus, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Hl. Paulus, zum Ausdruck gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 890268138, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seinerart hat dasselbe von anderer Seite her der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus wurde, k\u00e4mpfen seit 15 Monaten \u00fcberwiegend muslimische Aufst\u00e4ndische gegen das seit 1963 herrschende sozialistische Regime."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["advent-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "advent-verlag.de", "toknum": 902928835, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Land, in dem aus dem Christenverfolger Saulus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus in seinem Brief an den geliebten J\u00fcnger Timotheus zum Ausdruck gebracht:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 916648209, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde in immer wieder dynamisierenden Worten vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Apostels in all seinen Facetten hat die protestantische Theologin Prof. Dr. Gudrun Guttenberger , in ihrem Vortrag am 16. April in der Willehadi-Gemeinde geworfen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oek-forum-garbsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "oek-forum-garbsen.de", "toknum": 918736040, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen besonderen Blick auf den Freiheitsbegriff des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adamas24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "adamas24.de", "toknum": 921641838, "Left": [{"class": "", "str": "\"Im vorliegenden Werk f\u00fchrt Thiede seine Leser zu den Urspr\u00fcngen des christlichen Glaubens und seiner Verbreitung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahost-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "nahost-entdecken.de", "toknum": 922928241, "Left": [{"class": "", "str": "Tarsus ist die Geburtsstadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fasst das kurz in Worten zusammen: \"Denn der Lohn der S\u00fcnd ist der Tod \" (R\u00f6m 6,23) . Das Leben in Ehe und Familie mit dauernd infolge der S\u00fcnde mit Kraftanwand gel\u00f6schtem Gottes Lebens f\u00e4llt in der inneren und \u00e4u\u00dferen Erfahrung selbst der Ungl\u00e4ubigen auf ein nur 'Abhalten des Lebens' herab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 927730445, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat einmal seiner Gemeinde in stolzer Liebe zum Gekreuzigten zugerufen: Ich trage die Wunden der Herrn an meinem Leibe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "gazette.de", "toknum": 943627090, "Left": [{"class": "", "str": "Der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgedr\u00fcckt hat, noch nicht sind, das hei\u00dft ihre Ehe wurde entsprechend den Festsetzungen, die in Gottes Namen von der Kirche ausgearbeitet wurden, noch nicht geschlossen (wobei die Kirche in dieser Hinsicht den Gott-Menschen Jesus Christus selbst auf sakramentale Art und Weise vergegenw\u00e4rtigt) , sind diese beiden weiter noch mit dem Wortlaut des Gottes Gebotes gebunden: sowohl dieses VI., wie auch dieses IX. Gebotes: \"Du sollst nicht die Ehe brechen\" (Ex 20,14; Mt 19,18) \u2013 \"Du sollst nicht nach der Frau deines N\u00e4chsten verlangen\" ("}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 943716277, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Es besteht kein Zweifel, dass solange diese zweien eine Ehe, die \"im Herrn\" geschlossen wurde (1 Kor 7,39) , wie es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so b\u00fcndig \u2013 zur Ern\u00fcchterung gesagt hat: \"..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 943722188, "Left": [{"class": "", "str": "Erl\u00f6sung, gegen den Bund und die Vereinigung des Menschen mit Gott zu ben\u00fctzen\" (DeV 27) . Ganz oft gelingt es ihm auf diese Weise ohne gro\u00dfe Schwierigkeiten das bisherige Anvertrauen des Menschen auf Gott abzuwenden, und es auf blindes Anvertrauen seiner Selbst auf ihn, den B\u00f6sen, zu \u00fcbertragen (sieh: DeV 37: \"Er\u00f6ffnung dieser Freiheit ... angesichts dessen, der 'Vater der L\u00fcge ist' ...\") . Wer sollte sich noch mit der vorl\u00e4ufig weit entfernten Perspektive des ... ewigen Lebens k\u00fcmmern und dessen, was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", geschrieben ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 943727774, "Left": [{"class": "", "str": "Keine finanziellen Gr\u00fcnde k\u00f6nnen hier zum wichtigeren Argument werden, als es der Wille Gottes darstellt, wie er in Gottes Geboten zum Ausdruck gebracht wird. \u2013 Indem diese zweien ein Ehepaar (noch) nicht geworden sind, dagegen sie kommen vor ihrer Umgebung vor, als sie schon Eheleute w\u00e4ren, kann sie unm\u00f6glich nicht auch nur dieses Wort Gottes betreffen, das beim Hl. Paulus, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgez\u00e4hlt werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 943730705, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Indessen die wahrhafte Liebe, die w\u00fcrdig ihres Namens ist, die Liebe nach der Richtlinie des ethischen Personalismus, kann von weitem nach ihren Kennzeichen erkannt werden, wie sie in seinem \"Hymnus von der Liebe\" vom Hl. Paulus, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 948746612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf die seine Art und Weise sprach sich \u00fcber dieses Prinzip \u2013 mit der ihm eigenen Tiefe, der Hl. Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Galater ausgesprochen hat, f\u00fcgt Papst Wojtyla sein Kommentar hinzu:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 948746874, "Left": [{"class": "", "str": "Indem Er n\u00e4mlich zuerst das gerade angef\u00fchrte Fragment vom Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der durch die Christusbotschaft aus einer erdr\u00fcckend engen Glaubenswelt (die nicht mit dem Judentum als Ganzem zu verwechseln ist!) herausgef\u00fchrt wurde und der mit gro\u00dfer Besorgnis die Animosit\u00e4ten zwischen Juden und Christen beobachtet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "buber.de", "toknum": 950117600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir versuchen deshalb, hier Paulus anders zu lesen: als den j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Hl. Paulus, selbst unter Inspiration des Heiligen Geistes und als Apostel mit Konstitutivem Charisma beschenkt, schreibt von diesem Heiligen Geist:"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 958388742, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", schreibt vom Gef\u00e4ngnis, wo er sich mit vollem Bewusstsein auf seinen baldigen M\u00e4rtyrertod \u2013 UM Jesu Christi willen vorbereitete: \"Denn ich wei\u00df, Wem ich Glauben geschenkt habe ...\" (2 Tim 1,12) . Sein 'Evangelium' ist in vollem Sinn dieses Wortes Jesus Christus der Lebendige \u2013 Gott und Erl\u00f6ser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lp33.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lp33.de", "toknum": 958391961, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch Paulus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["offenerhimmel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "offenerhimmel.at", "toknum": 963065957, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pfarrer Heinrich Wagner, der Initiator der Erlebnisausstellung, vermittelt einen neuen und beeindruckenden Zugang zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus zum Musiktheater heute G\u00c4RTNERPLATZ ... KONZERTANT Stefanie Kunschke, Sopran Stefan Sevenich, Bass mit Arien von Felix Mendelssohn-Bartholdy und Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-akademie-bayern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kath-akademie-bayern.de", "toknum": 981454278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "PAULUS MEETS G\u00c4RTNERPLATZ Prof. Stephan Huber, Akademie der Bildenden K\u00fcnste M\u00fcnchen, stellt den Katalog zur Ausstellung \"Der gro\u00dfe P[aulus]\" vor und l\u00e4dt ein zum Gespr\u00e4ch mit den Studierenden seiner Klasse \u00fcber die pr\u00e4sentierten Werke Staatsintendant Dr. Ulrich Peters, Staatstheater am G\u00e4rtnerplatz, M\u00fcnchen, und Akademiedirektor Dr. Florian Schuller schlagen den weiten Bogen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Mittelmeerraum bereist, hat Kirchen und Ausgrabungsst\u00e4tten besucht, Wissenschaftler und Einheimische interviewt und dabei viele neue, faszinierende Erkenntnisse gewonnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 1011968234, "Left": [{"class": "", "str": "Acht Jahre lang hat er auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist eine beeindruckende Reise durch Zeit und Raum, so lehrreich wie ein Geschichtsbuch und so spannend wie ein Krimi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 1011968268, "Left": [{"class": "", "str": "Arch\u00e4ologen auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-moers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kirche-moers.de", "toknum": 1079247895, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Vortrag f\u00fcr M\u00e4nner erz\u00e4hlt Pfr. Thomas Schr\u00f6dter die Geschichte des Paulus aus Tarsus, der vom erbitterten Gegner der fr\u00fchen Gemeinde zum \u00fcberzeugten Verk\u00fcnder, zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Komm her\u00fcber und hilf uns!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 1140879749, "Left": [{"class": "", "str": "Er erinnerte an die Vision des Paulus im sechzehnten Kapitel der Apostelgeschichte: Ein Mazedonier bittet den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00f6fters zusammen, zum Beispiel: \"Ein unverheiratetes Weib und eine Jungfrau ist auf das bedacht, was des herrn ist, damit sie an Leib und Seele heilig sei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-zdw.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kath-zdw.ch", "toknum": 1154889063, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grunde stellt sie auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus im Oktober zu Gast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ekma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "ekma.de", "toknum": 1168507088, "Left": [{"class": "", "str": "So sind etwa Rita S\u00fcssmuth, langj\u00e4hrige Bundestagspr\u00e4sidentin, zum Thema Der Mensch geht vor ein politischer Kurswechsel und Michael Wolter zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus hat Papst Benedikt XVI. das Paulusjahr ausgerufen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mauritius-michael.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "mauritius-michael.de", "toknum": 1168659864, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der zweitausendj\u00e4hrigen Wiederkehr der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchensite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kirchensite.de", "toknum": 1171220030, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Dossier informiert kirchensite.de \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nicht als Apostel einer Glaubensbewegung, sondern als F\u00fchrer einer Nation..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebezurwahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "liebezurwahrheit.de", "toknum": 1185665203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Und als unser Apostel aufgestanden ist und seinen Stand eingenommen hat, und zwar als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Land zu wirken, haben das anvertraute Gut in eine Schublade getan, haben die ersten Jahre f\u00fcr Furore gesorgt, haben Staub aufgewirbelt in der geistlichen Landschaft, aber sehr schnell sich in religi\u00f6sen Strukturen verloren, in ungesunde Machtverh\u00e4ltnisse sich aufgehalten, unter fremde Herrschaft gegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["liebezurwahrheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "liebezurwahrheit.de", "toknum": 1185665333, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4nner und rauen, die auserw\u00e4hlt waren als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich ihrer ganz bewu\u00dft bedient h\u00e4tte (nicht nur: wohl oder \u00fcbel das zuhandene Sprachwerkzeug verwenden mu\u00dfte), denn sie hat unzweifelhaft ihre technischen Vorteile: etwa, um die Lebens- und Schicksalsgemeinschaft mit dem Kultherrn sprachlich in den Griff zu bekommen; um auszudr\u00fccken, da\u00df Jesus nicht nur Heilsbringer, sondern das Heil selber ist usw. Wenn man also Origenes {8} sich einer geradezu technischen Mysterienterminologie bedienen sieht, dann ist das nicht etwa nur Manier; und Gr\u00fcnde, \u00e4hnlich denen, die ihn zu dieser Bem\u00fchtheit bewogen, zum Teil f\u00fcr"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["con-spiration.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "con-spiration.de", "toknum": 1209253848, "Left": [{"class": "", "str": "Es w\u00e4re nicht verwunderlich, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akd-ekbo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "akd-ekbo.de", "toknum": 1236232139, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir beginnen in diesem Jahr eine \"Serie\" von Urlauben mit der Bibel, die uns an Wirkungsst\u00e4tten des ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Plan trat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "drs.de", "toknum": 1250463706, "Left": [{"class": "", "str": "Umgekehrt war diese Vertreibung der Hellenisten auch der Startschuss f\u00fcr die Heidenmission, lange bevor Paulus als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["missionsbenediktiner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "missionsbenediktiner.de", "toknum": 1261967791, "Left": [{"class": "", "str": "Wie oft hat er uns im Lager Konferenzen gehalten \u00fcber unsere heilige Ordensregel, \u00fcber den Missionseifer des heiligen Paulus, aber auch \u00fcber das Gefangenschaftsleben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sodass der Heilige seinem Nachfolger auf dem Mainzer Bistumsstuhl als Legitimationsstifter dienlich sein konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weyer-neustadt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "weyer-neustadt.de", "toknum": 1279307597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Vita prima bezeichnet Bonifatius, laut Dr. Stephanie Haarl\u00e4nder, in neutestamentlicher bzw. patristischer Tradition als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-glatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "grafschaft-glatz.de", "toknum": 1289396479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Gotteshaus tr\u00e4gt den Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aus Asien kommend, von Gott nach Europa gef\u00fchrt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1352309147, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Pfarrer Wilhelm Busch sagte in einer Predigt, \"die Sternstunde Europas\" habe geschlagen, als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 1370460637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u2022 Ende Juni startet das Paulus -Jahr : etwa 2000 Jahre nach der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stjosef.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "stjosef.at", "toknum": 1375188853, "Left": [{"class": "", "str": "Abschlie\u00dfend dankte Benedikt XVI. den t\u00fcrkischen Obrigkeiten daf\u00fcr, dass sie w\u00e4hrend des Paulusjahres die Pilgerreisen und die liturgischen Feiern an den Orten erleichtert h\u00e4tten, die mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 1429961035, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im 1. Jahrhundert nach Christi war das damalige Attaleia ein bedeutender Hafen und war im Jahr 48 n. Chr. ein Anlaufpunkt bei der 1. Missionsreise des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 1433612465, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Beitrag soll Sie mit dem Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an uns."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 1453360488, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das ist Erbe und Ratschlag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zur Rechtfertigung seiner beil\u00e4ufig angefallenen Missionierungsspesen und quittiert ihn mit seiner rhetorischen Frage \"K\u00fcmmert sich Gott etwa um den Ochsen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miz-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "miz-online.de", "toknum": 1454146704, "Left": [{"class": "", "str": "Den Satz \"Du sollst dem Ochsen beim Dreschen das Maul nicht verbinden\" (Dt 25,4; vgl 24,19), missbraucht der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erweisen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrichs-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "heinrichs-verlag.de", "toknum": 1490961180, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apostelgeschichte will Paulus als wortgewandten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Menschen in zahlreichen L\u00e4ndern das Evangelium verk\u00fcndete und daf\u00fcr am Ende mit dem Leben bezahlen musste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwikart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "schwikart.de", "toknum": 1503191014, "Left": [{"class": "", "str": "In leicht verst\u00e4ndlichen Worten und mit anschaulichen Illustrationen erz\u00e4hlt das Buch das abenteuerliche Leben des Paulus nach, der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rom erreichte?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["auftanken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "auftanken.de", "toknum": 1506205145, "Left": [{"class": "", "str": "Oder wollte der Widersacher verhindern, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus ein Paulusjahr ausgerufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["seelsorgeeinheit-oberkirch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "seelsorgeeinheit-oberkirch.de", "toknum": 1549865938, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Papst Benedikt XVI. hat anl\u00e4sslich der zweitausendj\u00e4hrigen Wiederkehr der Geburt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pfarrei-reiden-wikon.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostels"}], "ref": "pfarrei-reiden-wikon.ch", "toknum": 1550199290, "Left": [{"class": "", "str": "Darauf st\u00fctzten sich auch die Predigten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offensichtlich vom heutigen Strafgericht Gottes \u00fcber die Welt: Es ist die Verblendung der kirchlichen F\u00fchrer und auch der Staatsm\u00e4nner wie die Verh\u00e4rtung ihrer Herzen und als Folge davon der Abfall der V\u00f6lker von Gott."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hpd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "hpd.de", "toknum": 1589599073, "Left": [{"class": "", "str": "Hier spricht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus h\u00e4tte in mindestens zwanzig L\u00e4ndern mit Gef\u00e4ngnis oder Tod zu rechnen, w\u00fcrde er wie zu seinen Lebzeiten heute als Missionar t\u00e4tig sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "eann.de", "toknum": 1676149317, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[Frankfurt/Main] Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausdr\u00fccklich: Die Regierung ist ein Schrecken f\u00fcr den Misset\u00e4ter (R\u00f6 13,3.4)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1676346489, "Left": [{"class": "", "str": "So sagt es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber zweitausend Jahre sp\u00e4ter schreibt, dass n\u00e4mlich alles im Alte Testament Geschriebene zu unserer Belehrung geschrieben ist (R\u00f6 15,4), dann sollen wir an Noah und an seinen S\u00f6hnen etwas lernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibelkreis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "bibelkreis.ch", "toknum": 1676348748, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn das wahr ist, was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu schreibt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abtei-muensterschwarzach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "abtei-muensterschwarzach.de", "toknum": 1693057568, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6ren wir, was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lima-city.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "lima-city.de", "toknum": 1700883730, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Paulus h\u00e4tte sagen k\u00f6nnen: \"Ich habe mich aus eigener Kraft hochgearbeitet, erst im Dienst des Hohenpriesters, dann als Christ, und habe mich erneut hochgearbeitet vom gef\u00fcrchteten Christenverfolger und Neubekehrten, der nichts zu sagen hat, zum anerkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", doch Petrus' Vision und damit Gottes Eingreifen ist es zu verdanken, dass die Frohe Botschaft nicht nur recht fr\u00fch, sondern grunds\u00e4tzlich zu uns nach Europa gebracht wurde und nur wenige Zeit nach Jesus auf dem europ\u00e4ischen Kontinent Fu\u00df fassen konnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["christliche-themen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "christliche-themen.de", "toknum": 1707512626, "Left": [{"class": "", "str": "Petrus blieb zwar Judenmissionar, und es wurde Paulus letztendlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus kein Anlass zu Angst oder Depression, denn der Gaststatus des Christen ist verbunden mit g\u00f6ttlicher Verhei\u00dfung: \"Wir sind also zuversichtlich, auch wenn wir wissen, dass wir fern vom Herrn in der Fremde leben, solange wir in diesem Leib zu Hause sind; denn als Glaubende gehen wir unseren Weg, nicht als Schauende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "kath.de", "toknum": 1723768032, "Left": [{"class": "", "str": "\" (1 Petr 2,11) . F\u00fcr den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus auf dem Boden an?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roger-augustiner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "roger-augustiner.de", "toknum": 1761247841, "Left": [{"class": "", "str": "Fiel nicht vor Damaskus der Pharis\u00e4er Saulus vom Pferd und kam als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus auf dem Boden angekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roger-augustiner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "roger-augustiner.de", "toknum": 1761249266, "Left": [{"class": "", "str": "Die schw\u00e4rmten vor ihrem Publikum von Pauli Bekehrung vor Damaskus, als sei da wirklich der Saulus vom Pferd gefallen und infolge der rasch wirkenden g\u00f6ttlichen Gnade als der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"V\u00f6lkerapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"V\u00f6lkerapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"18679510529": 0.2954545454545455, "2609373190": 0.5273529411764706, "11274247188": 0.0, "18679510550": 0.67, "2947735590": 0.5, "18583992884": 0.5, "11378684470": 0.6554545454545453, "11601936446": 0.5, "14576391750": 0.8111111111111111, "18973352013": 0.785, "3113688143": 0.8333333333333335, "2350982740": 0.5410294117647059, "2491684439": 0.8230769230769229, "432497243": 0.5255405405405404, "5646955612": 0.0, "18158024798": 0.7916666666666667, "5808449133": 0.5, "4591004280": 0.5, "11683282043": 0.5, "5572667520": 0.7676470588235295, "13185438337": 0.7625, "100317826": 0.85, "943715464": 0.23269230769230767, "3921544330": 0.06637931034482757, "2678786188": 0.5, "10330423950": 0.5, "17569026191": 0.328125, "6265883281": 0.5, "5498142868": 0.10836538461538456, "10304458904": 0.6071428571428571, "19031773337": 0.5711290322580644, "2894465695": 0.7732142857142857, "640158888": 0.78, "17101818027": 0.5, "6717488839": 0.7363690476190478, "6211663561": 0.2571428571428571, "8739084497": 0.80625, "13505977562": 0.78125, "5755512540": 0.6741666666666666, "18718695651": 0.5022435897435897, "942549733": 0.5, "19435915499": 0.5174193548387097, "18200129772": 0.5051785714285714, "12552429": 0.8046875, "5914509039": 0.0, "15469879544": 0.24999999999999997, "1780283644": 0.5103571428571428, "6301072632": 0.5, "18680762629": 0.5, "16928508168": 0.6735714285714285, "14051012361": 0.06749999999999996, "18428632847": 0.8355263157894736, "13182479121": 0.7363690476190478, "1484336407": 0.5, "18358704090": 0.585, "15393743646": 0.5, "14870330661": 0.784375, "2894376230": 0.5, "19202417372": 0.0, "3634122027": 0.7099999999999999, "10071051062": 0.5, "18906147128": 0.6009615384615384, "968792378": 0.5, "12780064062": 0.0, "10890676037": 0.5101973684210526, "14181622093": 0.76, "15246033748": 0.12999999999999992, "16004907362": 0.5, "3292434407": 0.5141666666666667, "55272304": 0.5097983870967742, "5902794594": 0.57875, "10251748223": 0.0, "3671120780": 0.7727272727272728, "14326949778": 0.5, "19540113302": 0.7916666666666667, "8865805207": 0.8088235294117648, "14185371546": 0.8181818181818182, "14044885918": 0.5, "1979337132": 0.0, "6784049592": 0.0, "19755108340": 0.784375, "5373753275": 0.7588235294117648, "146920893": 0.6911764705882354, "6253635520": 0.5, "17417440705": 0.7291666666666667, "12270961090": 0.7315789473684211, "9118862790": 0.7013157894736841, "12767693154": 0.3374999999999999, "18680762833": 0.5397058823529411, "17089537492": 0.7578125, "6745535962": 0.6666666666666667, "3859471331": 0.5933333333333333, "10855476196": 0.5, "232194534": 0.595, "9116308455": 0.8058823529411765, "2661130228": 0.7647058823529411, "3933689335": 0.71375, "16595614200": 0.0, "1173993300": 0.03208333333333333, "718356987": 0.7236842105263157}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "V\u00f6lkerapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22V%C3%B6lkerapostel%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"V\u00f6lkerapostel\"]", "op": "Query", "size": 1248}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22V%C3%B6lkerapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1248}], "concsize": 1248, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1248}