{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " weiter mit Indigenen und Umweltbewegung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quetzal-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachstumsapostel"}], "ref": "quetzal-leipzig.de", "toknum": 16142482615, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So ringen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Br\u00fcderles dieser Welt ab- und konsequent dem Sparen und der Effizienz zuwenden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["industrie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachstumsaposteln"}], "ref": "industrie.de", "toknum": 15304614407, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu m\u00fcssen wir uns von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Regierung, allen voran der Staatschef selbst, dr\u00e4ngen dabei auf die Aush\u00f6hlung \u00f6kologischer Standards."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tropenwaldnetzwerk-brasilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachstumsapostel"}], "ref": "tropenwaldnetzwerk-brasilien.de", "toknum": 13642160076, "Left": [{"class": "", "str": "Unternehmer und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Clinch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["agfriedensforschung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachstumsaposteln"}], "ref": "agfriedensforschung.de", "toknum": 10296344125, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regierungsintern liegt Acosta allerdings mit der Erd\u00f6llobby und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rousseff und Jos\u00e9 Serra, dem Gouverneur von S\u00e3o Paulo, einem rechten Sozialdemokraten, der Lula 2002 klar unterlegen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tropenwaldnetzwerk-brasilien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachstumsaposteln"}], "ref": "tropenwaldnetzwerk-brasilien.de", "toknum": 3477681977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als wahrscheinlichstes Szenario galt lange Zeit ein Zweikampf zwischen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Glauben abfallen l\u00e4sst: Nicht der vom Wirtschaftswachstum abh\u00e4ngige absolute materielle Wohlstand eines Landes ist f\u00fcr die Gesundheit und das Wohlbefinden von dessen Bev\u00f6lkerung entscheidend, sondern: Der Grad der Ungleichheit in einer Gesellschaft."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nrhz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachstumsapostel"}], "ref": "nrhz.de", "toknum": 16206299948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er fand heraus, was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1960er Jahre waren denn auch haupts\u00e4chlich linke \u00d6konomen und Politiker, die sich von der Sozialisierung der Produktionsmittel als Instrument der Umverteilung verabschiedet hatten - beziehungsweise in den USA niemals daf\u00fcr eingetreten waren -, aber dessen ungeachtet weiter den sozialistischen Traum von einer \"gleicheren\" Gesellschaft tr\u00e4umten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["monde-diplomatique.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachstumsapostel"}], "ref": "monde-diplomatique.de", "toknum": 1362003664, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit dem bl\u00f6den verlogenen Gerede in die K\u00f6pfe gepflanzt, ohne 10% oder mehr Wachstum jedes Jahr g\u00e4be es keine Arbeitspl\u00e4tze , kein lebenswewrtes Leben, kein sicheres Alter u.s.w."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haustechnikdialog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wachstumsapostel"}], "ref": "haustechnikdialog.de", "toknum": 17002896354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das haben Banken und die Politik als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Regierung war offensichtlich: So mussten die indigenen Kritiker der IIRSA-Infrastrukturprogramme und der extraktivistischen Gro\u00dfprojekte am Rande des offiziellen Programms tagen.16 Auch die h\u00e4ufigen \"Dialoge\" zwischen Regierungsvertretern und Zivilgesellschaft bei solchen Gro\u00dfveranstaltungen oder bei manchen Pr\u00e4sidentengipfeln sind eine recht einseitige Angelegenheit, kontroverse Debatten sind nicht erw\u00fcnscht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["linkewoche.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachstumsaposteln"}], "ref": "linkewoche.at", "toknum": 7124785086, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die Kluft zu den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Wachstumsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Wachstumsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"17002896354": 0.0, "15304614407": 0.7454545454545454, "16206299948": 0.5, "13642160076": 0.725, "1362003664": 0.5, "16142482615": 0.75, "3477681977": 0.5222727272727272, "10296344125": 0.7041666666666666, "7124785086": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Wachstumsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wachstumsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Wachstumsapostel\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wachstumsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}