{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["migration-boell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "migration-boell.de", "toknum": 15671151736, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort kamen im 18. Jahrhundert einige der polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgel\u00f6st."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-polen-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "das-polen-magazin.de", "toknum": 8713963166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Danach wurde das Erbk\u00f6nigtum in Polen durch eine \u00c4ra der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 15193964433, "Left": [{"class": "", "str": "Die Normannen vereinigten sich mit den Angeln unter einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ungarn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coingallery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "coingallery.de", "toknum": 13160047073, "Left": [{"class": "", "str": "Anjou stellte au\u00dferdem in der Folgezeit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jens-bertrams.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "jens-bertrams.de", "toknum": 10552791561, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist, deutscher Tradition gem\u00e4\u00df, eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber sie f\u00fchren den Vereinswillen aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["miescha.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "miescha.de", "toknum": 19093982454, "Left": [{"class": "", "str": "Vereinspr\u00e4sidenten sind auch kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestanden haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mlwerke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "mlwerke.de", "toknum": 8738883510, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings dachten sie, die w\u00e4hlbaren und lebensl\u00e4nglichen Eigent\u00fcmer k\u00f6nnten bestehen, wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war selbst nicht Herr aller seiner Beschl\u00fcsse."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["thorn-wpr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "thorn-wpr.de", "toknum": 12489736716, "Left": [{"class": "", "str": "Der Polnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesen Territorien ehe sie 1618 in B\u00f6hmen die Erbfolge mit milit\u00e4rischen Mitteln durchsetzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturundsprache.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "kulturundsprache.at", "toknum": 3528301122, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren vorerst aber nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hitler von Volkes Gnaden\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fes.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "fes.de", "toknum": 6904936912, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die praktische Konsequenz w\u00e4re -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der jeweils f\u00fcr f\u00fcnf Jahre im Amt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "wahlrecht.de", "toknum": 14806264792, "Left": [{"class": "", "str": "Umgekehrt gibt es bspw. in Malaysia die Einrichtung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der seine Erbfolge nicht geregelt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-nolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "karl-nolle.de", "toknum": 10086906048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Biedenkopf steht nicht in Erbfolge wie die s\u00e4chsischen K\u00f6nige, sondern ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00e1thory unterst\u00fctzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenes-polen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "schoenes-polen.de", "toknum": 7124765463, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gegenreformation wurde ab 1564 durch Stanislaw erfolgreich umgesetzt und auch durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus I. und seiner K\u00f6nigin Josefine war ein voller Erfolg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbistum-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "erzbistum-koeln.de", "toknum": 2799852814, "Left": [{"class": "", "str": "Das Sch\u00fctzenfest 1955 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedingt, bestimmte Bedingungen der sozialen Vereinbarung zu beachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polen-didaktik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "polen-didaktik.de", "toknum": 16207661699, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Einwilligung f\u00fcr den Regierungsantritt wurde durch die Verpflichtung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " strebten deshalb Regierungszeit f\u00fcr Regierungszeit die Herrschaft \u00fcber die oberitalienischen Knotenpunkte des mittelalterlichen europ\u00e4ischen Wirtschaftslebens an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabrieleweis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "gabrieleweis.de", "toknum": 6774376894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Staatsspitze."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisenachpolen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "reisenachpolen.de", "toknum": 11705901857, "Left": [{"class": "", "str": "Beide L\u00e4nder verschmolzen zur Rzeczpospolita, einer Adelsrepublik mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 zwar auch ein Kompromi\u00df, aber wenigstens nicht nur zwischen Parteien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 6078185631, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dann doch lieber einen vom Volk gew\u00e4hlten Pr\u00e4sidenten oder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "homburg.de", "toknum": 3740130300, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Leszczynski (1677 bis 1766) war zweifacher polnischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", erblich, solange das Geschlecht t\u00fcchtig war, fallen nicht unter dieselbe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 6019543589, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich deutsch ist diese Staatsform nicht, die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erlebe-malaysia4kids.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "erlebe-malaysia4kids.de", "toknum": 9031025205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Juni: Geburtstag des K\u00f6nigs Yang di-Pertuan Agong ist der offizielle Titel des malaysischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00f6hmen, unterdr\u00fcckte blutig den Aufstand der protestantischen St\u00e4nde B\u00f6hmens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktwirtschaft-neu-denken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "marktwirtschaft-neu-denken.de", "toknum": 11824438412, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Ferdinand II.,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur an sich, an das, was w\u00e4hrend ihrer Lebenszeit Bestand haben kann, und an nichts weiter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-trier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "uni-trier.de", "toknum": 6346606124, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz dazu denken die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oedenburgerland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "oedenburgerland.de", "toknum": 9308547300, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren katholisch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["balsi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "balsi.de", "toknum": 17998130901, "Left": [{"class": "", "str": "Alle polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realedition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "realedition.de", "toknum": 13878232607, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "D er polnische Adel widersetzte sich aber st\u00e4ndig einem starken K\u00f6nigtum, und Ende des 16. Jahrhunderts setzte die Periode der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ungarn geworden waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coingallery.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "coingallery.de", "toknum": 4986797096, "Left": [{"class": "", "str": "Das Haus Anjou nahm sp\u00e4ter noch Ungarn in sein Wappen auf, nachdem zwei Herrscher dieser Dynastie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der antihabsburgischen Partei in Ungarn, K\u00f6nig Wladislaus II. von Polen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 5575179609, "Left": [{"class": "", "str": "S. war die Seele der Verhandlungen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frankreich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 11530841108, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Info:"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt, nachdem Sigismund II. (auch: August) im Jahr 1572 starb."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenes-polen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "schoenes-polen.de", "toknum": 7124765541, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 1573 wurde der erste polnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand am Anfang einer Epoche, in der absolutistisch gepr\u00e4gte Herrscher in den K\u00f6nigs- und F\u00fcrstenh\u00e4usern Einzug hielten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flimmerkisten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "flimmerkisten.de", "toknum": 19794860268, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kurf\u00fcrst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vergleichbar dem Abt; w\u00e4hlbar war jeder freie Volksgenosse, im Orden jedes Mitglied des Konvents."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiliger-bonifatius.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "heiliger-bonifatius.de", "toknum": 15618599718, "Left": [{"class": "", "str": "An ihrer Spitze stand ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum K\u00f6nig der Ostfranken gew\u00e4hlt (+918)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444087231, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Frankenherzog Konrad I. wird am 10.11. als erster deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist, der seine Nachfolge nicht geregelt hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-nolle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "karl-nolle.de", "toknum": 10086904235, "Left": [{"class": "", "str": "Nur hat Biedenkopf vergessen, dass er nicht wie die fr\u00fcheren s\u00e4chsischen Herrscher in Erbfolge steht, sondern ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Heinrich III. von Frankreich, der jedoch 1574 nach nur einem Jahr die polnische Krone wieder aufgab, um den franz\u00f6sischen Thron zu besteigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pausenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "pausenhof.de", "toknum": 2789158260, "Left": [{"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen, dass selbst die Begegnung der beiden zu Pferde noch einen ausverhandelten Kompromiss darstellte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oeaw.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "oeaw.ac.at", "toknum": 12598611090, "Left": [{"class": "", "str": "Zu gro\u00df sei der Rangunterschied zwischen einem r\u00f6misch-deutschen Kaiser und einem polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fcrstlichen Territorialherren zu bek\u00e4mpfen, denen das partikulare stets \u00fcber das gemeinsame Interesse ging."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lrz-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "lrz-muenchen.de", "toknum": 13210763810, "Left": [{"class": "", "str": "Viel weiter ist aber keiner gelangt, denn alle hatten den gleichen Widerstand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" innehat, als Staatsoberhaupt erf\u00e4hrt er eher selten \u00f6ffentliche Kritik."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediacultureonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "mediacultureonline.de", "toknum": 18994535203, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hat auch damit zu tun, dass der US-Pr\u00e4sident in mancher Hinsicht das Amt eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", da eine starke Hausmacht eine wichtige Grundlage zur Durchsetzung eigener Interessen gegen die Territorialf\u00fcrsten darstellte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 7413865951, "Left": [{"class": "", "str": "Am wichtigsten war das Betreiben einer intensiven Hausmachtpolitik f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexidict.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "lexidict.de", "toknum": 11168115212, "Left": [{"class": "", "str": "Die polnisch-litauische Szlachta kontrollierte die Legislative , das polnische Parlament, den Sejm und hatte ein Mitspracherecht bei der Wahl der polnisch-litauischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit 911, wird verwundet und bestimmt sterbend den Sachsenherzog Heinrich zu seinem Nachfolger."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444087767, "Left": [{"class": "", "str": "Wird von Konrad I. angegriffen; Konrad I., erster deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt, desto zupackender und ausf\u00fchrlicher wird der Text, was insbesondere dann f\u00fcr den zweiten Teil ab 1795 gilt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 9100314708, "Left": [{"class": "", "str": "Je n\u00e4her der Verfasser dieses ersten Teils der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["scienceblogs.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "scienceblogs.de", "toknum": 14152112629, "Left": [{"class": "", "str": "Die Monarchie hatte zu ihrer Zeit sicher eine Berechtigung und war bestimmt die beste aller m\u00f6glichen Gesellschaftsformen. man sollte nicht vergessen, weit verbreitet war auch die Form mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (siehe 911) Konrad I., Konrad (der Rote) \u00fcbergeben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444089952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Lothringen wird von Otto I an den Enkel des ersten s\u00e4chsischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereitet dem Westen Europas bis heute Probleme, wenn es um die Aussprache seines Nachnamens geht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "homburg.de", "toknum": 13376026526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stanislaus Leszczynski (1677-1766) zweifacher, polnischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der wohl nicht ungern seiner Herrschaft - sie war ja doch nur eine scheinbare gewesen - ledig wurde, die Insignien des K\u00f6nigtums dem \u00fcbergl\u00fccklichen Klempnermeister."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 13028269995, "Left": [{"class": "", "str": "Feierlich \u00fcbergab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["temporati.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "temporati.de", "toknum": 16339727857, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Beginn der Herrschaft von Sigismund III. Wasa jedoch, ging Zamoyski in die Opposition zum K\u00f6nigshaus, obwohl er einst ein starker Verfechter der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zme-net.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "zme-net.de", "toknum": 4096021207, "Left": [{"class": "", "str": "Am akzeptabelsten scheint Politik immer noch da, wo sie von Autorit\u00e4ten wie dem Bundespr\u00e4sidenten oder den Regierungschefs ausge\u00fcbt wird, sofern sie sich deutlich vom Parteileben abheben und als eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henri de Valois (Henryk III Walezy) hat jedoch P. nach einem Jahr heimlich verlassen, um sich als Heinrich III. in Frankreich kr\u00f6nen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-klu.ac.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "uni-klu.ac.at", "toknum": 866804120, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich von Balois die franz\u00f6sisch-polnische Freundschaft ihren Anfang! 1793 wohnte K\u00f6nig Friedrich Wilhelm II. hier."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["htw-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "htw-berlin.de", "toknum": 741730600, "Left": [{"class": "", "str": "Gl\u00e4nzende polnische Namen kn\u00fcpfen sich daran! 1574 nahm hier bei Anwesenheit des ersten polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " solche Ehrungen keineswegs einr\u00e4umen, die Sobieski als gekr\u00f6nter Gast, der sein Reich zur Rettung seines Verb\u00fcndeten verlassen hatte, verlangte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klett-cotta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "klett-cotta.de", "toknum": 18421787570, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der Kaiser - und namentlich seine R\u00e4te - wollten dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["polen-didaktik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "polen-didaktik.de", "toknum": 16207662207, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Situation sollen die st\u00e4ndigen neuen Generalprivilegien f\u00fcr den Adel nicht als eine durchdachte Kampagne gesehen werden, sondern als ein Element eines spezifischen ,rechtlichen Sicherheitssystems' vor rechtswidrigen Entscheidungen der ,zuf\u00e4lligen'"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Reiches, Konrad I., erorbert Regensburg; wird von Konrad I. zur Flucht nach Ungarn gezwungen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mittelalter-server.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "mittelalter-server.de", "toknum": 444087417, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Herzog Arnulf von Bayern schl\u00e4gt die Ungarn bei Passau, widersetzt sich gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " August II. und dem Konservatismus des Adels zunutze, um die Rolle des Mittlers zu spielen, der in Wirklichkeit den Parteien die Interessen Russlands aufzwang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["new-ebooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "new-ebooks.de", "toknum": 8281106227, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses machte sich den inneren Konflikt zwischen den absolutistischen Reformbestrebungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheinen nicht besser zu sein als die alten Raubritter, das sehen wir ja sogar in Deutschland, wo Kanzlerin Merkel sich gerade begeistert dem US-Pr\u00e4sidenten andient, der f\u00fcr seinen Mittelstand eine transatlantische Freihandelszone m\u00f6chte ... und sie selbstverst\u00e4ndlich von unserer Regierung auch bekommen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nachrichtenspiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "nachrichtenspiegel.de", "toknum": 1675712700, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geherrscht, dieses Amt aber soeben fluchtartig verlassen, weil sein eigenes Land ihn braucht: Nach dem Stopp am Canal Grande wird er demn\u00e4chst als K\u00f6nig Heinrich III. Frankreich regieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["merian.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "merian.de", "toknum": 5299862909, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich von Valois, ein Franzose, hat in Polen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eifriger Jesuitenfreund den Vorschriften seines gro\u00dfen Ahnherrn Gustav Wasa sowie den Traditionen seines Vaterlandes untreu geworden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 5702805295, "Left": [{"class": "", "str": "Als rechtm\u00e4\u00dfigen K\u00f6nig von Schweden betrachteten diese den Sohn von Karls \u00e4lterem Bruder, den katholischen Sigismund, der als polnischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Polens haupts\u00e4chlich auf Sachsen; denn seine Beamten, die Kronarmee und die Staatskasse unterstanden in Polen dem Reichstag (Sejm), dessen Politik von den m\u00e4chtigen Magnatenfamilien und der Schlachta bestimmt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["infobitte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "infobitte.de", "toknum": 6058326011, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "August II. st\u00fctzte sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abw\u00e4rts, und auch die Priester der Curien von diesen gew\u00e4hlt, so d\u00fcrfen wir f\u00fcr die Vorsteher (principes) der Gentes dasselbe annehmen - so sehr auch die Wahl aus einer und derselben Familie in der Gens schon Regel geworden sein mochte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kommunisten-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "kommunisten-online.de", "toknum": 2249307627, "Left": [{"class": "", "str": "Da aber in der ersten Zeit Roms alle \u00c4mter durch Wahl oder Ernennung besetzt wurden, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", also kein eigentlicher K\u00f6nig von Gottes Gnaden gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 2495374764, "Left": [{"class": "", "str": "Musste dadurch nicht der Heiligenschein dieser Diademe verblasen werden? \u2013 Es gibt Verteidiger jener Untat, die sich nicht entbl\u00f6den, zu behaupten, die polnische K\u00f6nigskrone habe keine gro\u00dfe Ber\u00fccksichtigung verdient, weil der K\u00f6nig von Polen nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " s\u00e4he ich keinen sonderlichen Mehrwert - wer das Land und somit die Konsequenzen seines Tuns nicht den eigenen Kindern hinterl\u00e4\u00dft, der vertritt das Wohl des Volkes auch nicht ambitionierter als unsere kinderlose Frau Merkel und Konsorten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 6078185679, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der schwedischen Wasa-Dynastie die Au\u00dfenpolitik bestimmten. 1618 erwarb Johannes Sigismund von Hohenzollern das Herzogtum Preu\u00dfen (Erbe des Kurf\u00fcrstentums Brandenburg)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["virtualpolen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "virtualpolen.de", "toknum": 656833297, "Left": [{"class": "", "str": "Am Jesuitenkolleg in Kalisz wurden Untersuchungen der Sonnenflecken und eine wichtige Verbesserung des astronomischen Fernrohrs vorgenommen. 1587 - 1668 ist die Zeitspanne, in der die Drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Zeit'\" und handelt davon, dass die Abwahl von Rathaus-Chefs, die manch einer gerne loswerden w\u00fcrde, mitunter schwierig ist, jetzt aber in einigen Bundesl\u00e4ndern erleichtert werden soll."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oldenburger-lokalteil.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "oldenburger-lokalteil.de", "toknum": 3243564339, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings d\u00fcrfte Schwandner die Pr\u00e4senz im Spiegel kaum angenehm sein, r\u00fchmlich jedenfalls ist sie nicht: Der zweiseitige Artikel tr\u00e4gt die \u00dcberschrift \"'"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diemorgengab.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "diemorgengab.at", "toknum": 9131976083, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im 9. Jahrhundert schlossen sich die Ionier, die l\u00e4ngst die F\u00fchrung \u00fcber die anderen griechischen St\u00e4mme in Kleinasien \u00fcbernommen hatten, zu einer Amphiktionie, einem B\u00fcndnis, zusammen, an dessen Spitze der Basileus, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1649 - 1668. Unter seiner Regentschaft verlor Polen die Herrschaft \u00fcber Livland, die Ukraine sowie die Lehnsherrschaft \u00fcber Preu\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realedition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "realedition.de", "toknum": 11121256144, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Daten: Johann II Kasimir - polnisch: Jan II Kazimierz - geboren 1609 in Krakau als Sohn von Sigismund III aus dem schwedischen Haus Wasa, regierte Polen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Oberbefehlshaber des ganzen Volkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043184711, "Left": [{"class": "", "str": "Mr. Whitaker (History of Manchester, Band 2, p. 31-71) hat einen lesenswerten und plausiblen Bericht von K\u00f6nig Artus Kriegen abgeliefert; wenngleich seiner Tafelrunde keinerlei Realit\u00e4t zukommen d\u00fcrfte. , dem Erbk\u00f6nig der Silurer aus S\u00fcdwales und gleichzeitigem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ruprecht ist bestrebt (vom Januar 1401 an), s\u00e4mmtliche Habsburger, also auch A. IV., auf seine Seite zu bringen; doch ist dieser entschiedener Anh\u00e4nger des Luxemburgers Sigmund, h\u00e4lt sich von jeder Parteinahme f\u00fcr die Wittelsbacher zur\u00fcck und unterst\u00fctzt aufs th\u00e4tigste die Plane des ersteren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 8256483444, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paal Hammerfaust."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "kronrat.de", "toknum": 8169950880, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich sind die Cousins, die au\u00dferhalb von Nar\u00eavi\u00e9n leben dazu eingeladen ohne einen Treueeid leisten zu m\u00fcssen. **Horim** Horim bezeichnet das Reich, aber praktischerweise auch gleich die Hauptstadt und den Sitz des regierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", dem Banner und der Zielscheibe in milit\u00e4rischer Ordnung und unter den Kl\u00e4ngen der Musik dem Festplatz zu."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "lexikus.de", "toknum": 13028267914, "Left": [{"class": "", "str": "Endlich konnte man wahrnehmen, da\u00df drinnen eine starke Bewegung stattfand; gleich darauf traten die Sch\u00fctzenbr\u00fcder, r\u00f6tlich von Festfreude strahlend, aus dem Hause, und nun ging es mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Polen, unterhandelte und der Schwedenk\u00f6nig diesem Vorschlage nicht allzusehr entgegen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 13878037811, "Left": [{"class": "", "str": "Er rechnete noch immer auf eine Wendung der Dinge zu seinen Gunsten, da der Kaiserhof mit dem K\u00f6nige Johann von Schweden wegen der Abdankung seines Sohnes Sigismund, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Deutschland, Erzherzog von \u00d6sterreich, Herzog von Burgund sowie K\u00f6nig von Kastilien und Aragon."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["visionjournal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "visionjournal.de", "toknum": 17382208170, "Left": [{"class": "", "str": "Er sprach flie\u00dfend Spanisch, Franz\u00f6sisch, Holl\u00e4ndisch, Italienisch sowie Deutsch und erlangte \u00fcber 70 k\u00f6nigliche, f\u00fcrstliche und sonstige herrschaftliche Titel, darunter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz-Joseph des blau-wei\u00dfen Freistaates."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["generationenprojekt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "generationenprojekt.de", "toknum": 17086455123, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gut, ich zahlte meine Steuern in \"Deutschmark\", meine Sprache klang entfernt dem Hochdeutschen \u00e4hnlich, aber ich hatte mit dem Stahlarbeiter in Lothringen, dem Lehrer in Katalonien, dem Angestellten in Milano mehr gemeinsame Interessen als mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Polen war am 1. Februar 1733 in Warschau im Alter von 62 Jahren am Diabetes mellitus gestorben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bendorfer-lehrhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "bendorfer-lehrhaus.de", "toknum": 14527084188, "Left": [{"class": "", "str": "Mit sechs Jahren, erlebte Clemens Wenzeslaus den Tod seines Gro\u00dfvaters: August der Starke, Kurf\u00fcrst von Sachsen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Polen st\u00fctzte sich August haupts\u00e4chlich auf Sachsen, denn in Polen unterstanden die Beamten, die Kronarmee und die Staatskasse dem Reichstag, dessen Politik nicht von August, sondern von den m\u00e4chtigen Magnatenfamilien(Magnat=Grundbesitzer) und der Schlachta (der ehemalige niedere Adel in Polen) bestimmt wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lerntippsammlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "lerntippsammlung.de", "toknum": 12716040892, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausersehen zu sein, und schlie\u00dflich behauptete er eine erbliche K\u00f6nigsw\u00fcrde f\u00fcr seine Nachkommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mennlex.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "mennlex.de", "toknum": 15357442986, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst sah sich Bader (wie Hut) als von Gott berufener Prediger der \"verenderung\", sp\u00e4ter glaubte er, als der erste der zuk\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Niedergang des polnischen Staats"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dortmund-airport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "dortmund-airport.de", "toknum": 17336775830, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabrieleweis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "gabrieleweis.de", "toknum": 6774376866, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "das Erfordernis intensiver Italienpolitik auf Seiten der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1273-1347), Zeit der Unruhe. 17.1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bauer-buerger-arbeitsmann.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "bauer-buerger-arbeitsmann.de", "toknum": 16429553743, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "17. Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann II Kasimir"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["realedition.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "realedition.de", "toknum": 11121256110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Achtzehngr\u00f6scher (Tympf) des K\u00f6nigreiches Polen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann III. Sobieski und dessen franz\u00f6sischer Frau Maria Kazimiera d'Arquien-Sobieska."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nigs"}], "ref": "zeitenblicke.de", "toknum": 8518134515, "Left": [{"class": "", "str": "[ 24 ] Sie war eine Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ungarns vorschlugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 8205403929, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "und stellte 1809 abermals ein Freiwilligenkorps von 1000 Mann als schlagende Antwort auf Napoleons I. Proklamationen von 1805 und 1809, die ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", gemessen an den letzten Ergebnissen auf kommunaler Ebene und auf Landesebene."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitpunkt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "zeitpunkt-magazin.de", "toknum": 5081035286, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wir sind zwar nicht die Umfragek\u00f6nige, das ist die CDU, aber wir sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleichsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "gleichsatz.de", "toknum": 12305117197, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb ist eine solche Verwaltungform nicht im Einklang mit der nat\u00fcrlichen Ordnung. - Das gleiche gilt von einem, sich auf die Aristokratie st\u00fctzenden Herrscher und ebenso von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; die deutschen Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsgefangenschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "kriegsgefangenschaft.at", "toknum": 4313665801, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die gro\u00dfen und kleinen Propheten kamen auf K\u00e4rtchen, und verschiedene Herrscherh\u00e4user: die Merowiner, Karolinger, Sachsen , Franken,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ".13"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-ratgeber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "schule-ratgeber.de", "toknum": 8216559941, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann daher also sagen, dass Friedrich III., der in Italien wegen seinem r\u00f6tlich schimmernden Bart den Beinamen Barbarossa erhielt (barba \"Bart\", rossa \"r\u00f6tlich\"), ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Polens, Heinrich von Valois, aus der Seinemetropole hierher kam, das geheimnisvolle Rauschen der finsteren litauischen W\u00e4lder, den s\u00fc\u00dfen Geschmack der beim Licht der heute l\u00e4ngst erloschenen Schabbeskerzen zubereiteten Gerichte als auch das blutige Tatarenbeefsteak, das einst angeblich von den furchterregenden Mongolen w\u00e4hrend der Kriegsz\u00fcge unter dem Sattel weich geritten wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wisch-computersystems.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "wisch-computersystems.de", "toknum": 11987293493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So findet der Gourmand in der polnischen Nationalk\u00fcche sowohl die raffinierte franz\u00f6sische Eleganz, die zusammen mit dem ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Polen, zugunsten von Stanislaus Leszczynski (1677-1766) auf die polnische Krone."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 5010514099, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1706: Im \"Frieden von Altranst\u00e4dt\" zwischen Schweden und Sachsen verzichtet August II. der Starke (1670-1733), Kurf\u00fcrst von Sachsen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Mit denen konnte man die eigenen Interessen besser durchsetzen -dieses Volk mu\u00dfte sich auseinander-setzen mit dem gut organisierten Preu\u00dfen nach den Befreiungskriegen gegen Napoleon -Organisation gegen Chaos -Verstand gegen Gef\u00fchl -Teilhabe der Menschen in Preu\u00dfen gegen ein diffuses \"Gef\u00fchl der Zukurzgekommenen\" -Tr\u00e4ume von einer Vergangenheit, die es \"so\" nie gab"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jungefreiheit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "jungefreiheit.de", "toknum": 1719430536, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "-keine Aufkl\u00e4rung im europ\u00e4ischen Kontext -keine Reformation, aber merkw\u00fcrdigerweise w\u00e4hrend er Gegenreformation starke antideutsche Ressentiments -keine Herausbildung eines selbstbewu\u00dften B\u00fcrgertums -ein verlotterter Adel, der alle Interessen hatte, aber nicht die der von ihnen unterdr\u00fcckten + ausgebeuteten Landbev\u00f6lkerung -gerne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski (1629-1696), den Retter von Wien. 9 Std. 58 Min. 22792 Silone, Ignazio Eine Handvoll Brombeeren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kbwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "kbwn.de", "toknum": 6133470388, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gelingt schlie\u00dflich den einf\u00fchlsamen Lehrern und Freundinnen der Widerspenstigen Z\u00e4hmung. - Ab 13 Jahren. 8 Std. 15 Min. 22765 Sachs-Collignon, Jetta Marysienka . Spannender historischer Roman \u00fcber den polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltherrscher aus\u00fcben sah, [43] w\u00e4hrend nach Hitlers Visionen Berlin nach den Pl\u00e4nen von Albert Speer zur Welthauptstadt Germania ausgebaut worden w\u00e4re."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 2901314867, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz \u00e4hnlich waren die Ausbaupl\u00e4ne f\u00fcr die Wewelsburg bis 1964 ausgelegt, [42] wo er sich das Amt eines \"Reichsverwesers\" f\u00fcr einen k\u00fcnftigen gro\u00dfgermanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (1301-1526), im Zeitalter der Habsburger (1526-1918), in der Zwischenkriegszeit (1918-1945), zur Zeit der kommunistischen Diktatur (1945-1989) sowie in der Zeit der wiedererlangten staatlichen und religi\u00f6sen Freiheit (seit 1989)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gabrieleschaeferverlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "gabrieleschaeferverlag.de", "toknum": 11058532077, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verfasser begleitet den Weg der Ungarn aus der Urheimat \u00fcber ihre Wanderungsstationen bis zum Karpatenbecken, weist auf ihre Begegnung mit dem Christentum vor und nach der Landnahme hin, setzt sich mit der Gr\u00fcndung des christlichen States und ihrem Ausbau unter Stephan dem Heiligen und seiner Nachfolger auseinander, analysiert die kirchlichen Verh\u00e4ltnisse in den ersten Jahrhunderten der Arpadenk\u00f6nige (1001-1301), in der Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenes-polen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "schoenes-polen.de", "toknum": 7124765533, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sich \u00e4ltester Herrschaftsesoterik bedient; als er an sein grausam lange aufgeschobenes Sterben kam, galt sein letztes Interesse der Frage, was danach k\u00e4me \u2013 auch daf\u00fcr, da\u00df es ein 'Danach' g\u00e4be, woran auch er nicht mehr glauben konnte, so wenig wie der Mensch der Neuzeit daran noch glauben kann, dessen ganzes Trachten auf Besitz und Genu\u00df der Welt gerichtet ist, hatte Francois Mitterand, f\u00fcr alle F\u00e4lle, vorgesorgt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 17688624349, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er hatte gelebt wie ein Renaissancef\u00fcrst, geherrscht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in fortgeschrittenem Alter zur\u00fccktrat, war die Grenze zur Republik erreicht, mit einer Beschr\u00e4nkung auf eine k\u00fcrzere Wahlperiode war die Republik voll ausgebildet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wahlrecht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "wahlrecht.de", "toknum": 19789084208, "Left": [{"class": "", "str": "Historisch betrachtet ist ja die Republik im Ursprung nichts weiter als ein \u00dcbergang von einem andern Bestellunsverfahren des Monarchen zur freien Wahl durch alle oder durch deren berufene Repr\u00e4sentanten; eine Bestellung auf Lebenszeit f\u00fchrte zu etwas, was sich als \"Wahlk\u00f6nigtum\" bezeichnen l\u00e4sst; sobald es \u00fcblich wurde, dass ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Habsburg: 1273 \u2013 1291 Niederwerfung Ottokars von B\u00f6h-men: 1278 Zur\u00fccktreten der kaiserlichen Reichspolitik hinter der Hausmachtpolitik Adolf von Nassau: 1291 \u2013 1298 Absetzung des K\u00f6nigs durch die Kurf\u00fcrsten: 1298 Albrecht I.. 1298 \u2013 1308 Niederwerfung der rheinischen Kurf\u00fcrsten mit franz\u00f6sischer Hilfe: 1301 Heinrich II.: 1308 \u2013 1313 Pommerellen kommt zum deutschen Orden: 1310 Friedrich der Sch\u00f6ne: 1314 \u2013 1330 Und Ludwig IV., der Bayer: 1314 \u2013 1347 Sieg Ludwigs \u00fcber Friedrich bei M\u00fchldorf: 1322 Bannung Ludwigs des Bayern durch den Papst: 1324 Einigung der"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichte-wissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "geschichte-wissen.de", "toknum": 18458711438, "Left": [{"class": "", "str": "Mongolenschlacht bei Liegnitz: 1241 Begr\u00fcndung der Hanse: 1241 Gegenk\u00f6nigtum Heinrich Raspes: 1246, Wilhelms von Holland: 1247 \u2013 1256 Konrad IV.: 1250 \u2013 1254 V\u00f6lliges Aufgeben der staufischen Stellung im Reich Interregnum: 1254 \u2013 1273 Alfons von Kastilien: 1257 \u2013 1274 Richard von Cornwallis: 1257 \u2013 1272 Konradin von Hohenstaufen ent-hauptet: 1268"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Rudolfs Tod (1291) k\u00f6nnen sich die Grafen behaupten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsverein-koengen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nige"}], "ref": "geschichtsverein-koengen.de", "toknum": 15795792667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1286 und 1287: Graf Eberhard I. (der Erlauchte) von W\u00fcrttemberg als Anf\u00fchrer der schw\u00e4bischen Grafen unterliegt K\u00f6nig Rudolf I. von Habsburg . Bedingt durch den raschen Wechsel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e1nos Zsigmond unterjocht (seine Umtriebe spielten auch in der Geschichte der Cs\u00edksomly\u00f3er Wallfahrt eine wichtigen Rolle), deswegen flohen viele von ihnen in die Bukowina, ins Gyimes-Tal und die Moldau-Region."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 14004300906, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen ihrer Grenzw\u00e4chtert\u00e4tigkeit genossen sie zahlreiche Sonderrechte, waren frei, im 18 Jh. wurden sie vom damaligen siebenb\u00fcrgischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Wahlk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Wahlk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"10086904235": 0.6327586206896552, "10552791561": 0.7954545454545454, "12489736716": 0.7863636363636364, "12305117197": 0.06999999999999998, "11530841108": 0.65625, "5081035286": 0.0947177419354838, "13878232607": 0.675, "13210763810": 0.6175806451612903, "6019543589": 0.6925, "4986797096": 0.6746195652173913, "6346606124": 0.6850961538461539, "19789084208": 0.0, "9031025205": 0.6875, "3528301122": 0.7793452380952383, "10043184711": 0.5, "11168115212": 0.605, "16429553743": 0.15714285714285706, "9100314708": 0.590625, "444089952": 0.5807692307692307, "13878037811": 0.5, "14004300906": 0.0, "8256483444": 0.5, "15671151736": 0.8409090909090909, "444087417": 0.5066176470588235, "16207662207": 0.5115131578947368, "16207661699": 0.7363690476190478, "11824438412": 0.6852941176470588, "12598611090": 0.6185344827586207, "17336775830": 0.35, "14527084188": 0.5, "8713963166": 0.8173076923076923, "6078185631": 0.7199999999999999, "8169950880": 0.5, "17382208170": 0.5, "11121256110": 0.15384615384615385, "5010514099": 0.0, "6133470388": 0.0, "12716040892": 0.5, "10086906048": 0.7577272727272727, "6078185679": 0.5, "11121256144": 0.5, "1675712700": 0.5, "17998130901": 0.6770833333333333, "4096021207": 0.5514285714285715, "17688624349": 0.0, "9308547300": 0.6770833333333333, "3243564339": 0.5, "19794860268": 0.6399999999999999, "11058532077": 0.0, "8518134515": 0.14727272727272722, "19093982454": 0.7884615384615384, "4313665801": 0.02370689655172413, "2799852814": 0.740625, "656833297": 0.5, "7124765463": 0.7470588235294118, "8205403929": 0.11785714285714283, "15795792667": 0.0, "11705901857": 0.72, "18994535203": 0.6166666666666667, "15618599718": 0.6399999999999999, "741730600": 0.5286363636363636, "5702805295": 0.5, "8281106227": 0.5031730769230769, "11987293493": 0.0, "8216559941": 0.008157894736842095, "17086455123": 0.5, "5575179609": 0.6628571428571429, "7124765533": 0.0, "7124765541": 0.6404347826086956, "2789158260": 0.6205357142857142, "5299862909": 0.5, "1719430536": 0.0, "13028267914": 0.5, "18458711438": 0.0, "15193964433": 0.8068181818181819, "9131976083": 0.5, "866804120": 0.537741935483871, "13376026526": 0.5807692307692307, "6774376866": 0.3, "15357442986": 0.5, "13028269995": 0.5703125, "2495374764": 0.5, "2901314867": 0.0, "18421787570": 0.5228571428571428, "8738883510": 0.7882352941176471, "6774376894": 0.725, "444087231": 0.639090909090909, "6904936912": 0.775, "444087767": 0.601111111111111, "14806264792": 0.7612500000000001, "7413865951": 0.6157142857142857, "13160047073": 0.8, "2249307627": 0.5, "16339727857": 0.5625, "14152112629": 0.5821969696969697, "6058326011": 0.5, "3740130300": 0.7045454545454546}, "Desc": [{"nicearg": "Wahlk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wahlk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Wahlk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 97}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wahlk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 97}], "concsize": 97, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 97}