{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nicht gefangen hat?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 18091121434, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht mir, sondern ich bin ihm gef\u00e4hrlich!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14710239465, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["over-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "over-blog.de", "toknum": 7485440434, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf meiner letzten Reise nun wurde ich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sie jedenfalls nicht l\u00e4ngst erst angefertigt, und man konnte sich ihr unbesorgt anvertrauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364548647, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war auch in diesem Hause bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222382663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drehte sich wieder um und legte den Brief auf den Tisch."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222382359, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist und meinen Keller braucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222376645, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat gesagt, da\u00df er der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesteckt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14710239431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er deutete auf die Tasche, in welche er vorhin den Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" identisch ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-wiki.de", "toknum": 19537703435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er bekommt heraus, dass der Feldbauer mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich lebte vor vielen tausend Jahren eine wundersch\u00f6ne Fee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 13876588834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rauch geh\u00fcllt mitten im Zwergenhaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberger-kasperl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "bamberger-kasperl.de", "toknum": 12375136810, "Left": [{"class": "", "str": "Pl\u00f6tzlich erklingt eine geheimnisvolle Melodie und auf einmal steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Geschichte und ein ehrfurchtsvolles Schweigen breitete sich unter den Zuh\u00f6rern aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 2368064739, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Damit beendete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darf nicht auf Nachsicht rechnen, und Ihre B\u00fccher werden uns wohl vollst\u00e4ndig rechtfertigen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364556015, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verboten, auf die Maskerade zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7719163466, "Left": [{"class": "", "str": "Dem habe ich im Namen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 6074439403, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen dieser st\u00e4ndigen Pr\u00fcfungen trug der jeweilige Priester den Ehrentitel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2236726309, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Mann ist verd\u00e4chtig, ein Helfershelfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte Achtermann zu Ehren ein gro\u00dfes Fest und alle waren fr\u00f6hlich und guter Dinge."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 11082236608, "Left": [{"class": "", "str": "Und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" entlarvt, er entgeht der gesetzlichen Bestrafung durch t\u00f6dlichen Absturz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15778717277, "Left": [{"class": "", "str": "Der Feldbauer wird als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schmunzelte zufrieden aber Prinze\u00df Birke sch\u00fcttelte ihr K\u00f6pfchen und ging weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117361, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wurde?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13352143357, "Left": [{"class": "", "str": "Kommt hier wirklich das Engelchen in's Spiel, welches von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364545971, "Left": [{"class": "", "str": "Was geht ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Brief an Herrn Strauch und verbot ihm, zur Maskerade zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 19653835869, "Left": [{"class": "", "str": "Darum schrieb ich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frost\" von N.A. Nekrasov zitieren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["swetlana-partnervermittlung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "swetlana-partnervermittlung.de", "toknum": 15815364140, "Left": [{"class": "", "str": "Ich m\u00f6chte kurz aus dem Gedicht \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ihnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222384198, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiht seine Boten in seine Geheimnisse ein?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222377715, "Left": [{"class": "", "str": "Denkst Du, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu hetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 13892195326, "Left": [{"class": "", "str": "So berichtet Sueton, dass Caligula so grausam war, einen St\u00e4rkeren auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu handeln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberger-kasperl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "bamberger-kasperl.de", "toknum": 12375135948, "Left": [{"class": "", "str": "Pimperle verspricht seinem Vater, immer an den Sinn dieser Tarnkappe zu denken und nur nach der Auflage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hauste."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["arsfemina.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "arsfemina.de", "toknum": 16627173469, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen ihr und dem Meer lag ein Mangrovenwald, in dem Isembi, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen \u00fcber zu treten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bsj-nbg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "bsj-nbg.de", "toknum": 12463315968, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hexe hie\u00df die Kinder willkommen und pr\u00fcfte die Kinder, ob sie auch schlau und gerissen genug waren um dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13351893204, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe eine Ahnung, da\u00df der M\u00f6rder des Barons und des Hauptmanns sich jetzt unter der Schmugglerbande des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Umrisse einer Kathedrale, jeder kann f\u00fcr sich entscheiden was es sein k\u00f6nnte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["juergen-frommhold.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "juergen-frommhold.de", "toknum": 776264863, "Left": [{"class": "", "str": "Ein loderndes Feuer, die Krone vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesellschaft-reserve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "gesellschaft-reserve.de", "toknum": 16577582825, "Left": [{"class": "", "str": "Reserve-Pr\u00e4sident Wilfried Kiefer freute sich besonders \u00fcber Oliver K\u00fcsters Geschick: Es ist wieder der richtige Kamerad"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sagte: \"Guden Dag, Herr G\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 17358426484, "Left": [{"class": "", "str": "So machte sie denn einen tiefen Knix vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ihr Wissen testen und anwenden, was sie zuvor in der Ausstellung erfahren haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["metropoleruhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "metropoleruhr.de", "toknum": 18630668681, "Left": [{"class": "", "str": "Hier k\u00f6nnen die Besucher beim Quiz \"Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 18101060999, "Left": [{"class": "", "str": "Ich halte die Seidelmanns n\u00e4mlich nicht nur f\u00fcr Pascher, sondern ich bin sogar beinahe \u00fcberzeugt, da\u00df Vater und Sohn den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00f6rte, rief er seine Minister zusammen und hielt mit ihnen einen gro\u00dfen Rat, woher sie f\u00fcr Prinze\u00dfchen B\u00e4lle kriegen k\u00f6nnten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 17358426314, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und klagten ihm ihr Leid."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 13876589446, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da ging ein lautes Wehklagen durchs ganze Reich und alle V\u00e4ter und M\u00fctter der gemordeten J\u00fcnglinge gingen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Reprint spricht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15563915787, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem f\u00e4llt seine erstaunliche Vielseitigkeit auf, von der auch Herbert Meier in seinem sehr informativen Vorwort zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", hast Du Dein Pistol, damit man denken m\u00f6ge, Du seist Selbstm\u00f6rder!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2236723844, "Left": [{"class": "", "str": "Hier,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher gern an diesem Tag begleiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesellschaft-reserve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "gesellschaft-reserve.de", "toknum": 5432459426, "Left": [{"class": "", "str": "Von einer regen Teilnahme der Kameraden des 2. Zuges gehen wir nat\u00fcrlich aus, denn Ihr m\u00f6chtet Euren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prinze\u00df Birke und reiste mit ihr durchs ganze Land, zu sehen, wers am besten gemacht h\u00e4tte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie sie nun damit fertig waren, nahm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Geschichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15563919439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\u00dcberhaupt ist die \"Samiel\"-Episode weitaus dramatischer, sensationeller, aber eben auch \"kolportagehafter\" ausgefallen als die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und verspricht ihm, seine Tarnkappe bestimmt immer nur zu guten Taten zu nutzen, so wie die Heinzelm\u00e4nnchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bamberger-kasperl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "bamberger-kasperl.de", "toknum": 12375136909, "Left": [{"class": "", "str": "Pimperle ist heilfroh, bedankt sich beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine besondere Position ein; er ist zugleich Kompanie- und Bataillonsk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesellschaft-reserve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "gesellschaft-reserve.de", "toknum": 13491593688, "Left": [{"class": "", "str": "In der Hierarchie der D\u00fcsseldorfer K\u00f6nige aus anderen Kompanien nimmt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchlen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "trax.de", "toknum": 8877246937, "Left": [{"class": "", "str": "Auf 14 Stationen k\u00f6nnen sie die Geheimnisse des Waldes und die Grainauer Sagenwelt ergr\u00fcnden - bis sie sich schlie\u00dflich selbst wie eine Waldfee oder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegolten habe."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222383401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch dort gab es in der Oberstube Licht, und Arndt erkannte an dem sich bewegenden Schatten des Musterzeichners, da\u00df diesem der Besuch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und warum, wozu?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 19654250964, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe mich nach Euch gesehnt; ich habe im Stillen geflucht und gebrummt nach Noten; ich habe Angst gehabt vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", S. 229)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1151154814, "Left": [{"class": "", "str": "Teils - Herbstgedanken - \"schon beim Morgengrauen die Mutter begr\u00fc\u00dft und in den Garten begleitet hatten\" (R"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ganz b\u00f6se."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 17358426831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seinen Ministern keinen Rat fand, dann rief er seinen klugen Meister Bimbam, der ihm damals bei Prinze\u00dfchens Geburt die sch\u00f6nen Glocken gemacht hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 17358426838, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wenn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11567445686, "Left": [{"class": "", "str": "Dort steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14209662468, "Left": [{"class": "", "str": "Du hast den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1879; Erzgebirg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1125122028, "Left": [{"class": "", "str": "Er schrieb Dorfgeschichten (z.B. Die Rose von Ernstthal, 1875; Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausfindig zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drachental.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "drachental.de", "toknum": 531318613, "Left": [{"class": "", "str": "Doch jetzt wo sie erfahren hatte, dass N\u00e1zur das Geheimnis des Gr\u00fcnhornwaldes kannte, wusste sie auch, dass er mit oder ohne sie versuchen w\u00fcrde, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Waldk\u00f6nigin waren schon in gro\u00dfer Angst um ihr T\u00f6chterlein gewesen und hatten ausrufen lassen, da\u00df, wer ihnen ihr Prinze\u00dfchen wiederbr\u00e4chte, der sollte eine sch\u00f6ne Krone zum Lohn bekommen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 17348105500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", also Seidelmann, sich bei seinen n\u00e4chtlichen Ausg\u00e4ngen stets eines Betttuches bedient."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 18101061966, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben einen Zipfel von Seidelmanns Betttuch auf dem Thatorte gefunden, und ich kann nachweisen, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu fangen, um Lieut'nant zu werd'n und den Preis zu erhalt'n, der auf seinen Kopf gesetzt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11567445863, "Left": [{"class": "", "str": "Also, Du hast geschwor'n, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ebenfalls ein Verbrecher, hier der Anf\u00fchrer einer Pascherbande, einen reichen Bauern geblendet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15563919253, "Left": [{"class": "", "str": "Wie in der \"Samiel\"-Episode des \"Weg zum Gl\u00fcck\" hat in der Erz\u00e4hlung \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "', des Schmugglerk\u00f6nigs, hinter dessen Maske sich reiche Kaufleute verbergen, die immer neue Methoden ersinnen, um die Arbeiter auf perfide und b\u00f6sartige Weise auszubeuten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["in-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "in-berlin.de", "toknum": 5334369102, "Left": [{"class": "", "str": "Real sind dagegen die Bedrohungen des '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mag bestehen, so lange er will; einmal aber kommt doch seine Zeit, einmal bricht seine ganze Sache zusammen, und dann sind auch alle Diejenigen verloren, die es mit ihm gehalten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222377922, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt, und jeder Baum im Wald das Zeich'n eines Verbrechens, das er begangen hat, so k\u00e4m' mir dennoch kein solch' Verbot in den Sinn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11567451348, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4r' jeder Stein im Gebirg' eine That, die auf dem Gewiss'n des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Zeichen seiner Anwesenheit zur\u00fcckgelassen: Ein eiserner Haken war in den Stein geschlagen und an diesem eine Strickleiter befestigt, welche zusammengerollt am Boden lag, jedenfalls aber lang genug war, um bis auf die Sohle des Steinbruches hinabzureichen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364554314, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13352564575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befreit, auch ohn' da\u00df der Feldbauer dabei zur Sprach' kommen mu\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11567450762, "Left": [{"class": "", "str": "Ich werd' mit dem Vater sprech'n, und vielleicht l\u00e4\u00dft sich ein Ausweg find'n, der das Land vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" oder den \"Verlorenen Sohn\")."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15721571927, "Left": [{"class": "", "str": "Dabei mu\u00df allerdings betont werden, da\u00df May auch in Erz\u00e4hlungen, die in der Heimat spielen, seine Phantasie voll entfalten konnte (vgl. den \"Samiel\", den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "), wobei die Bestrafung meist am Tatort und oft auf die gleiche Art erfolgt, wie der Verbrecher zuvor sein Opfer vernichtet hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15778718482, "Left": [{"class": "", "str": "Sind die Verbrechen aber derart schwerwiegend, da\u00df der Schuldige nicht mehr in die Gemeinschaft integriert werden kann, so erfolgt seine Bestrafung durch \"h\u00f6here Gewalt\" (vgl. Der Grenzmeister, Der Herrgottsengel, Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " da unt'n im Stoll'n!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364544745, "Left": [{"class": "", "str": "Steck lieber die Per\u00fcck' auf und den Bart, bind' die Larv' vor und schie\u00df mir das Pulver in die Aug'n, das bringst' besser zu Weg', grad so gut, h\u00f6rst', grad so gut wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397311989, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erd' und das Gestr\u00fcpp sind ringsumher zerstampft und zertreten, als h\u00e4tt' ein gewalt'ger Kampf stattgefund'n, und in der Tasch steckt bei ihnen ein Zettel, darauf steht geschrieb'n: \"Zur Strafe vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mein Gedanke am Tag' und mein Traum bei Nacht; jeder Biss'n, den ich genie\u00df', und jeder Schluck, den ich trink', schmeckt nach ihm, jeder Laut, den ich vernehm', mahnt mich an ihn, ich hab' weder Ruh noch Rast und vermag net zu sterb'n, eh' ich wei\u00df, da\u00df er den Lohn bekommen hat!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397313580, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird sich an uns r\u00e4chen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13346932870, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort zu fangen?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14329575392, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"So denkt er wohl, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14707858403, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Er hat nicht nur gepascht, sondern er ist sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf seinem Thron *g*"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 14794124914, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zeit f\u00fcr ein Selbstausl\u00f6serfoto vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-wiki.de", "toknum": 19384635246, "Left": [{"class": "", "str": "[[1980]] brachte die [[Karl-May-Gesellschaft]] den [[Reprint]]band ''[[Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hineingesteckt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 16455728584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der Ermordete hat einen Zettel in der Hand gehabt, den ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ihm das Aug'nlicht hinweggeschoss'n.\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397310037, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sie mit Fesseln umstrickt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14710240486, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Nun, Sie sagten doch, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich vom ersten Augenblicke"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364554040, "Left": [{"class": "", "str": "Ich will Ihnen nur bemerken, da\u00df Ihre Plauderhaftigkeit dem Feldbauer gegen\u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihm mit der Faust nachdrohte und dann das Tuch holte und \u00fcber sich wegwarf."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13352142580, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lauscher bemerkte, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 18101061402, "Left": [{"class": "", "str": "\"Sie wollen doch nicht etwa sagen, da\u00df Frau Seidelmann, die geborene Therese Mothes, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Dein Reich geht zu End', so schnell und pl\u00f6tzlich, wie Du's nimmer geglaubt hast!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364545659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fangen will, aber nicht allein, sondern mitten im Neste und umgeben von allen seinen Spie\u00dfgesellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 13352142970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ich sagte bereits, da\u00df ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnt' ich doch unm\u00f6glich sein; er trieb sein Wes'n doch schon lang, bevor ich in der Heimath war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364550291, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat den Keller unter irgend einer Absicht gepachtet, welche mit der Schmuggelei in Beziehung steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 14710240297, "Left": [{"class": "", "str": "Morgen wird der Pascherstreich ausgef\u00fchrt; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") in Albena."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["isic.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "isic.de", "toknum": 3959314345, "Left": [{"class": "", "str": "Das \"Zelt des Khan\" am Sonnenstrand ist einen Besuch wert, ebenso der Gorski-Zar (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (so seine geheimnisvollen Unterweltstitel) ab von den wirklichen Verh\u00e4ltnissen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 11441054529, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem lenken die Figur und das Treiben des Barons von Helfenstein alias Hauptmann alias"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 16442881071, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ferner den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7719164266, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsandt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "podcats.de", "toknum": 7837716782, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Kater str\u00e4ubte das Fell und antwortet: \"Man nennt mich Kater Krallerich, ich komme aus den Sibirischen W\u00e4ldern, bin zu euch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst die sch\u00f6nsten f\u00fcr sein T\u00f6chterchen aussuchen k\u00f6nnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 17358426361, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich wurde beschlossen, in der Zeitung eine Bekanntmachung zu erlassen, da\u00df alle Ballfabrikanten mit ihren B\u00e4llen kommen sollten, damit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rechts nach Steinborn"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mueller-kyllburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigen"}], "ref": "mueller-kyllburg.de", "toknum": 521999990, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Musik Gnome und die Geschichte von dem goldenen Apfel findest du im ..Lese weiter"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutschein4dich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "gutschein4dich.de", "toknum": 542864392, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch andere bekannte Figuren wie die Schl\u00fcmpfe, Miffy und eigene Geschichten vom Sprookjeshof wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "; der braucht noch lange nicht t\u00fcchtig zu sein, der ein sch\u00f6nes Kleid tr\u00e4gt, und der noch lange nicht unt\u00fcchtig, der ein armes Kleid anhat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 17358426968, "Left": [{"class": "", "str": "\"Das tut nichts,\" erwiderte"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinetroll.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "kleinetroll.de", "toknum": 9925354654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sylfe, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufmerksam machen, und es wird also n\u00f6thig sein, ihn sofort bei seiner Ankunft zu empfangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364552200, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "die Frauen betrifft, so konnten diese allerdings unm\u00f6glich in ihrer verzweifelten Lage gelassen werden, doch kann ihr Verschwinden den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 5. Initiierung, Probe und Hochzeit des Heros: rite fiction 6. Ein Rabe, der eine Eule war 7. Der Tod auf der Tenne 8. Guter Mond, du gehst so stille"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buchdienst.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "buchdienst.at", "toknum": 19661119766, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "II. Odilie und der Odilienberg: mythische Fiktion? 1. Die wei\u00dfe, die rote und die schwarze G\u00f6ttin 2. Die Ursprungsgeschichte des Ritus 3. Der alteurop\u00e4ische Lichtritus 4. Die Hochzeit und Opferung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", um einer armseligen K\u00f6hlerh\u00fctte Platz zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nige"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 17197258494, "Left": [{"class": "", "str": "(S. 204/05) 14 Jahre nach dem Mord an Siegfried, als Hagen Bauke und 7 seiner S\u00f6hne f\u00fcr den Zug zu Etzels Burg rekrutieren will, wird Hagen eine sp\u00e4te Rechtfertigung seiner Ermordung Siegfrieds aus Baukes Mund zuteil:\"Hier fallen hundertj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Buschgespenst) f\u00fchrt die Besucher zum oberen Altmarkt. - Ausstellung neuer \u00d6lbilder von Torsten Hermann im Hotel Drei Schwanen: 'Karl May und 500 Jahre Hohenstein'."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 19488752547, "Left": [{"class": "", "str": "- Der Kinderchor der Karl-May-Grundschule singt unter der Leitung von Felix Krau\u00dfe. - The Buffalos, Gerry Fischer aus R\u00f6derau: 'Indianerprogramm f\u00fcr Kinder'. - Silberb\u00fcchse e.V. (F\u00f6rderverein Karl-May-Haus): Ausschank von Karl-May-Wein, Verkauf von Souvenirs, Lagerfeuer im Tipi, Kn\u00fcppelkuchen f\u00fcr Kinder. - F\u00f6rderverein Tipi (Karl-May-Grundschule) mit Unterst\u00fctzung des Karl-May-Museums Radebeul: Selbstbedrucken von T-Shirts. - Erinnerungsfotos f\u00fcr die Festbesucher mit Karl-May- und Indianermotiven. - 'Pony-Express', Ponyreiten f\u00fcr Kinder inklusive Kutsche. - Willi Olbrich als Karl May. - Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 15752066915, "Left": [{"class": "", "str": "(6) Die Unterschiede z. B. zu Wanda (7) oder auch zur kurzen Dorfgeschichte Der Samiel, (8) die 1878 einmal ver\u00f6ffentlicht wurde, springen ebenso ins Auge wie die \u00c4hnlichkeiten mit den erz\u00e4hlerischen Qualit\u00e4ten in z. B. Der Herrgottsengel, (9) Der Teufelsbauer, (10) Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei; aber er hatte nie daran glauben wollen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hiddensee-see-n-sucht.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "hiddensee-see-n-sucht.de", "toknum": 1267836656, "Left": [{"class": "", "str": "Hans Burwitz hatte in seiner Kindheit oft von einem Rattenk\u00f6nig erz\u00e4hlen h\u00f6ren, der eine goldene Krone auf dem Kopfe trage und \u00fcber alle Wiesel, Hamster, Ratten, M\u00e4use und anderes dergleichen Springinsfeldisches und leichtes Gesindel herrsche und ein gewaltiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Waldk\u00f6nigin h\u00f6rten, wie es Prinzesschen gegangen war, da sagten sie beide: \"Das gute graue M\u00e4nnchen und das liebe alte Gro\u00dfm\u00fctterchen, die dich gespeist und getr\u00e4nkt haben, sollten nicht verhungern und verdursten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pflanzenlust-blog.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "pflanzenlust-blog.de", "toknum": 540808518, "Left": [{"class": "", "str": "Als aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Waldk\u00f6nigin T\u00f6chterlein, war ein munteres, lustiges Ding, und es war seine gr\u00f6\u00dfte Freude, mit all den Elfenkinderchen im Walde zu spielen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 600367174, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Prinze\u00dfchen Waldtraut, des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rendezvous als Rangtewuh 53 also mit t auf; \u00e4hnlich wird Chapeau claque (zusammenklappbarer Zylinderhut) als Schaboh klack verstanden (WzG 66)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 793932657, "Left": [{"class": "", "str": "So fa\u00dft der s\u00e4chsische Feldbauer in Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", S. 238)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1151154891, "Left": [{"class": "", "str": "(R"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 15 f.; dort auch die bibliographischen Nachweise."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1151170401, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "21 Herbert Meier, Einf\u00fchrung zu KMG-R \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"-Reprint \"Kerl\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 1177315114, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4r' ja sch\u00f6n gewesen, mal wieder eine wenn auch noch so kleine bzw. unvermittelte und an eigentlich unpassender Stelle (Kontext) stehende Reminiszenz ans Autoren-Ego, d\u00fcrfte aber sich anders verhalten ... Das Sch\u00f6ne an der Sache ist, da\u00df man da, wie bei der Lahn, mit gesundem Bauchgef\u00fchl & Menschenverstand weiter kommt, mit [ausschlie\u00dflich] Wissenschaftlichkeit eher nicht ... Im Reprint \"Unter den Werbern\" steht \"Karl\", im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hast geh\u00f6rt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397311044, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", nur da\u00df dieser noch viel schlimmer ist als jener."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397311424, "Left": [{"class": "", "str": "Also grad wie damals mit dem Grenzmeister ist's auch jetzt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es hinwegputzt, grad wie der Bauer die Flieg'n. Ganz gro\u00dfe Schmuggelz\u00fcg' gehn hin und her, die Leut' sind bewaffnet bis an die Z\u00e4hn'; der Grenzer, der es wagt, mit ihnen anzubind'n, ist verlor'n, und wer ihnen ungl\u00fccklicher Weis' begegnet, wird unsch\u00e4dlich gemacht, wie und womit, das sieh'st Du an mir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397311477, "Left": [{"class": "", "str": "Was jetzt in einer Woch' \u00fcber die Grenz' geschafft wird, das ist sonst in vielen Jahr'n net hin\u00fcber[-] und her\u00fcberkommen, und das Wild ist beinahe ganz ausgestorb'n, weil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter mir liegt wie der Tiger unter dem Elephant, der ihn mit einem einz'gen Tritt vernichtet und zermalmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397312110, "Left": [{"class": "", "str": "Da hab' ich das Gel\u00fcbd' gethan, net zu ruh'n und net zu rast'n, bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397312952, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " net fangen, daf\u00fcr wird gesorgt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397313235, "Left": [{"class": "", "str": "Er soll den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mir in die Hand zu f\u00fchr'n. Das Gewehr taugt nix mehr in meiner Hand, aber diese Hand, Frieder, diese Hand, wenn sie ihn erst ergriff'n hat, sie l\u00e4\u00dft net wieder los, er mag sich wind'n wie eine Schlang' und kr\u00fcmmen wie ein Wurm, sie h\u00e4lt ihn fest und malmt ihn zusammen wie Papier, das man zerknillt und dann zur Erde wirft!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397313492, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist die Geschicht', Frieder; das Andre will ich net erz\u00e4hl'n. Aber wenn ich schlaf'n geh und wenn ich erwach', so ist mein einzig Gebet, da\u00df der liebe Gott die Gnad' und Barmherzigkeit haben m\u00f6g', den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war da, und den Vater, der soviel erduldet hat, la\u00df ich net verh\u00f6hnen und net schlag'n. Wer das beginnt, darf net auf Nachsicht rechnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397316787, "Left": [{"class": "", "str": "Freilich etwas zu stark bin ich dabei gekommen, das mag sein, aber der Grimm \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die gr\u00f6\u00dfte Rach' geschwor'n, denn er hat den Punkt am St\u00e4rk'sten angefa\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397316865, "Left": [{"class": "", "str": "Daher ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " net auch in die Hand ger\u00e4thst, sonst wirst mich gar nimmer lang mehr sehn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 1397317519, "Left": [{"class": "", "str": "Nimm Dich nur in Acht, da\u00df Du dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mir vorhin entgangen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2236728638, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn mich meine Vermuthung nicht t\u00e4uscht, so ist es - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2236728649, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sind."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2236730237, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wissen Alles, auch da\u00df Sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 2236731614, "Left": [{"class": "", "str": "Er und sein Vater spielten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte seine Gemahlin und seine Kinder um sich versammelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmbesprechungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "filmbesprechungen.de", "toknum": 2368063332, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" - ganz wie im M\u00e4rchen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["forstwirtschaft-schafft-leben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "forstwirtschaft-schafft-leben.de", "toknum": 2370095099, "Left": [{"class": "", "str": "Komm und erlebe eine kleine \"Heldenreise zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Waldk\u00f6nigin, redeten mit ihrem \"Wunschbaum\" oder lauschten mit geschlossenen Augen dem Vogelgezwitscher und dem Klopfen des Spechts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pressemeldung-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "pressemeldung-sachsen.de", "toknum": 3113224684, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sammelten Tiere und Pflanzen, entdecken V\u00f6gel und Eichh\u00f6rnchen, kr\u00f6nten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Leute sich in Bettt\u00fccher h\u00fcllen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 3127175644, "Left": [{"class": "", "str": "\" (HKA 2. Band, S. 760) So wird erkl\u00e4rt, warum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ausgedacht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 3127175687, "Left": [{"class": "", "str": "Relativ unspektakul\u00e4r, und hat mit unheimlicher Herumgeisterei nichts zu tun, das haben sich erst die Bearbeiter f\u00fcr das 'Buschgespenst' (das bei Karl May gar nicht so hei\u00dft, sondern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bedeutet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freie-pressemitteilungen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "freie-pressemitteilungen.de", "toknum": 3416487697, "Left": [{"class": "", "str": "In der russischen \u00dcbersetzung wird aus dem \"Erlk\u00f6nig\" ein \"lesnoj car'\", was r\u00fcck\u00fcbersetzt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kgs-grabenstrasse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "kgs-grabenstrasse.de", "toknum": 3672314725, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier geh\u00f6rt, der urspr\u00fcnglich Munkars Arbeitgeber war \u2013 bis der ihn fieserweise vom Thron verjagt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badmovies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "badmovies.de", "toknum": 4541923135, "Left": [{"class": "", "str": "\" Besagtes Schloss hat tats\u00e4chlich mal unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Nein, einen Helden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badmovies.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "badmovies.de", "toknum": 4541923206, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Burgrieden in der N\u00e4he meines Wohnortes Laupheim vorstellte, hat mir einige wichtige S\u00e4tze diktiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["autorin-ines-nandi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "autorin-ines-nandi.de", "toknum": 4561204121, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere eine sehr weise alte Fichte, die sich als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder etwa ein Zwerg, eventuell ein Fliegenpilz oder doch die Hagebutte?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["babybauchsingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "babybauchsingen.de", "toknum": 5060067788, "Left": [{"class": "", "str": "Wer ist dieses geheimnisvolle M\u00e4nnlein im Walde: vielleicht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Ihr Busen ging hoch, ihre Lippen zuckten, und aus den halb geschlossenen Wimpern rollten zwei gro\u00dfe, schwere Tropfen \u00fcber die todesbleichen Wangen herab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-stiftung.de", "toknum": 5087403876, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Art von Sparb\u00fcchse angelegt hat, droben in den Bergen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5220637295, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kenne n\u00e4mlich einen Ort, an welchem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " binden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222376308, "Left": [{"class": "", "str": "\"Wer mag sich an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222376484, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Das war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222376703, "Left": [{"class": "", "str": "So ist das Geld, welches Du mir borgen willst, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Einem etwas verlangt, so mu\u00df man gehorchen. sonst ist man des Lebens nicht mehr sicher - - -\""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222376917, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt gegen das Gesetz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222377204, "Left": [{"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222381846, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trat ein, das Gesicht mit einer Maske verh\u00fcllt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222381891, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte unten die Hausth\u00fcr leise ge\u00f6ffnet und hinaus auf die Gasse gesp\u00e4ht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222382572, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch nur bis an die Treppe zu begleiten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222382831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Gute Nacht,\" antwortete der Musterzeichner, welcher in der Stube zur\u00fcckblieb, ohne den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Beweis hatte, da\u00df sie die Briefe richtig bestellt hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222382910, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erhielten den Gulden nicht im Voraus, sondern erst dann, wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222383086, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuletzt gekommen war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222383560, "Left": [{"class": "", "str": "Sodann wendete er den Rock um, wechselte den Bart und begab sich nach dem Hause, aus welchem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Adresse: \"An den Wagnermeister Hendschel in Obersberg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222383768, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Tische lag noch der Brief des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 5222384006, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mann, welcher jetzt bei mir war, ist nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesellschaft-reserve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "gesellschaft-reserve.de", "toknum": 5432459977, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kr\u00f6nungsball der Reserve zu Ehren des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hilton am 29.10.11. !"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesellschaft-reserve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "gesellschaft-reserve.de", "toknum": 5432462292, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unser gro\u00dfer Kr\u00f6nungsball zu Ehren des neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frost\" und \"Russische Frauen\" sowie viele Gedichte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["poezdka.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "poezdka.de", "toknum": 5504524050, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn Sommersaisons verbrachte der Dichter in seine Gut; hier schuf er seine Poeme \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Gef\u00e4hrtin vor: Jin Li Tam, die 42. Tochter des Papstbankiers Li Tam."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ciao.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "ciao.de", "toknum": 6018323714, "Left": [{"class": "", "str": "Sethbert stellt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenstube.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "schwedenstube.de", "toknum": 6059403785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die wichtigste Sehensw\u00fcrdigkeit und ein echter Magnet f\u00fcr Dals-Ed ist der Elch-Park \"Dalslands Moose Ranch\" mit vielen zahmen Exemplaren des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auferstehen und W\u00f6lfe heulen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ostsee-netz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "ostsee-netz.de", "toknum": 6130476338, "Left": [{"class": "", "str": "Mit eindringlicher Stimme entf\u00fchrt er in magische Welten, l\u00e4sst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "inter.at", "toknum": 6579121138, "Left": [{"class": "", "str": "Als Panducan noch Sch\u00fcler des H\u00fcters war, gab dieser ihm die Sichel, Insignie f\u00fcr den alten Glauben, und Zeichen der Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Waldk\u00f6nigin lebten schon lange auf ihrem steinernen Schlo\u00df im gr\u00fcnen Wald ganz allein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 6594575142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte, alle Bewohner seines weiten Reiches sollten es wissen, da\u00df ein kleines Prinze\u00dfchen geboren sei, das Waldtraut hei\u00dfen sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 6594575232, "Left": [{"class": "", "str": "Da war gro\u00dfe Freude im Waldschlo\u00df, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"so spute dich, damit alle es bald erfahren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 6594575309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Gut,\" sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich ging es lustig und fr\u00f6hlich zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 6600061740, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich nur gab, hatten sie aufgezehrt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 6600062972, "Left": [{"class": "", "str": "Aber alles, was es in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blicken lie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["campingzone.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nige"}], "ref": "campingzone.de", "toknum": 6759077707, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das Ganze wurde in diesem Jahr getoppt, als sich uns am Abend w\u00e4hrend einer Umgebungs-Besichtigungstour noch einmal zwei dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Buschgespenst hervorgetreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 6870488786, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist, wenn ich recht sehe, zuerst im M\u00e4rz 1975 im Mitteilungblatt Nr. 23 als damals 25j\u00e4hriger Doktorand mit einem Aufsatz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sowie als m\u00e4rchenhafte Phantasiefiguren waren sie fast nicht wiederzuerkennen im bunt dekorierten M\u00e4rchenwald."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tc-rueckersdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "tc-rueckersdorf.de", "toknum": 7691981824, "Left": [{"class": "", "str": "Verkleidet als Rotk\u00e4ppchen, J\u00e4ger, Elfen, Waldfee, einer Waldweiherpiratin, Efeuranke und anderen Pflanzen, einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird seine Leute heute durch den Haingrund \u00fcber die Grenze schicken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7719162001, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute beabsichtigt, durch den Haingrund \u00fcber die Grenze zu gehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7719163919, "Left": [{"class": "", "str": "Ich selbst habe sie aufmerksam gemacht, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwischt worden,\" sagte er."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7719164245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Erstens ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gar nicht dabeigewesen sein k\u00f6nne, sonst h\u00e4tten sie mehr Courage gezeigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 7719164546, "Left": [{"class": "", "str": "Man sagt, da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ohetaler-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "ohetaler-verlag.de", "toknum": 7789471127, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz vej wean des net \u00fcberlebn, f\u00fcrchtet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsandt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "podcats.de", "toknum": 7837717009, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den Sibirischen W\u00e4ldern ist er zu uns als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht einmal ansehn?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "podcats.de", "toknum": 7837717045, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nnte ich mir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu uns entsandt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podcats.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "podcats.de", "toknum": 7837717199, "Left": [{"class": "", "str": "\" \"Na, der aus den Sibirischen W\u00e4ldern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Gesellschaft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gesellschaft-reserve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "gesellschaft-reserve.de", "toknum": 7918752880, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1979 war Rolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befreit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["valaquenta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "valaquenta.de", "toknum": 7964403667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bilbo Beutlin, der kleine Hobbit, beweist, dass er ein Abenteurer von erstem Rang ist, der seine Zwergenfreunde mit List, Schlauheit und Mut nicht nur aus den F\u00e4ngen der Spinnen, sondern auch aus den Verliesen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Waldleute."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 8132732942, "Left": [{"class": "", "str": "Das Leben k\u00f6nnte beschaulich sein, w\u00e4re da nicht die Existenz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Herrschaft \u00fcber den Tisch \u00fcbernehmen und viele Begleiter mitbringen!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wollwerkerin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "wollwerkerin.de", "toknum": 8181952500, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr den Oktober kann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer Blattkrone auf seinem goldenen Haar..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jediarchive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "jediarchive.de", "toknum": 8291136438, "Left": [{"class": "", "str": "Sinngem\u00e4\u00df: \"...ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesehappen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "lesehappen.de", "toknum": 8667742848, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Fl\u00fcstern zwischen den Zweigen Acht Fantasyerz\u00e4hlungen aus dem dunklen Herz des Waldes - von Piraten, die das Wasser scheuen, einem D\u00e4monenj\u00e4ger ohne Skrupel und dem ewigen Widerstreit zwischen den Menschen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Alt und einsam sitzt er auf einem verfaulenden Baumstumpf, seinem Thron, starrt mit tr\u00fcben Augen in die lichtlosen Flure des Wald und seufzt mit dem Wind, der in den Zweigen fl\u00fcstert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesehappen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "lesehappen.de", "toknum": 8722751881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht gerade die Spa\u00dfkanone f\u00fcr die n\u00e4chste Goa-Party unterm Bl\u00e4tterdach."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lesehappen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "lesehappen.de", "toknum": 8722751958, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz: Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderspiele-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Waldk\u00f6nig"}], "ref": "kinderspiele-welt.de", "toknum": 8808891810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kinderspiele-welt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "kinderspiele-welt.de", "toknum": 8808891868, "Left": [{"class": "", "str": "Wer trifft am h\u00e4ufigsten den Baumstamm und wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e. V. im Oktober 1960 fand dann eine lange Tradition der Musikpflege einen neuen H\u00f6hepunkt. 28 musikbegeisterte M\u00e4nner gr\u00fcndeten unter dem 1. Vorsitzenden Heinrich Ludwig und dem Dirigenten Matthias Th\u00f6mmes den Musikverein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldkoenigen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigen"}], "ref": "waldkoenigen.de", "toknum": 8894746784, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Durch die Gr\u00fcndung des Musikvereins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon viele tausend Jahre regierte, da kamen einmal alle Waldf\u00fcrsten und Waldprinzen und Waldgrafen zu ihm und sagten: \"Herr K\u00f6nig, gebt uns ein St\u00fcck Land in Eurem Reiche, auf dem wir uns anbauen k\u00f6nnen; es ist gar eng bei uns, und unsere Br\u00fcder und Schwestern und Anverwandten haben keinen Platz mehr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117015, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", und sie gingen aus und suchten sich ihr Land und bauten sich dort an."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117202, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Darum gefiel ihnen auch der Vorschlag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sinn gewesen; aber Prinze\u00df Birke sch\u00fcttelte ihr K\u00f6pfchen und ging weiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nigs"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117305, "Left": [{"class": "", "str": "Das w\u00e4re so nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schien sehr befriedigt mit dem was die S\u00f6hne seines Reiches geschaffen hatten; er war stolz darauf, da\u00df all das Land nun so sch\u00f6n bestellt und bebaut war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117510, "Left": [{"class": "", "str": "Und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": \"Nun haben wir fast das ganze Reich bereist es ist nur noch ein St\u00fcck \u00fcbrig, aber da wollen wir nur gar nicht erst hinreisen; denn da ist doch nichts los lauter Sand und Heide, da wirds dir schon gar nicht gefallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117599, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als sie nun schon fast alles gesehen hatte, fragte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117754, "Left": [{"class": "", "str": "\" fragte erstaunt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sprach: \"Herr K\u00f6nig, dieser arme Mann hat mehr geleistet als Eure Gro\u00dfen alle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterderulme.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "unterderulme.de", "toknum": 8936117884, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Da trat Prinze\u00df Birke zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1879, in der der Held \"bereits \u00fcber viele Eigenschaften des sp\u00e4teren Ich-Erz\u00e4hlers\", wie \"Anschleichen, Spurenlesen, Kombinationsgabe\", verf\u00fcgt und \"spannende Lausch-Szenen oder Erkundungsg\u00e4nge\" an \"Episoden der sp\u00e4teren gro\u00dfen Romane\" (7) erinnern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9196786979, "Left": [{"class": "", "str": "\" (6) Als Verbindungsglied zu Mays Amerika-Romanen wertet Ekkehard Bartsch die Erzgebirgische Dorfgeschichte Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " net, der den Bachgutfried'n net gebrauch'n kann!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364544639, "Left": [{"class": "", "str": "Merk' Dir Eins, Feldbauer: ich komm, um in Ruh' mit Dir zu red'n; zeigst Du Vernunft, so bleib ich das Kind, mit dem sich gut sprech'n l\u00e4\u00dft, bist' aber widerhaarig, so bin ich der Goliath, der Keinen f\u00fcrchtet, obgleich er blind ist, selbst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seiner ganz'n Band' in die Hand geb'; er mag thun, was er f\u00fcr's Best' und Gutest' h\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364550712, "Left": [{"class": "", "str": "Wir reit'n zum Herrn Amtshauptmann, dem ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364551032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Wir haben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ihn geblendet und seinen \u00e4ltesten Sohn erschossen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364551370, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat seinen Versteck in dem sogenannten alten Stollen, welcher an drei Orten zug\u00e4ngig ist, an der Zeche, durch den Brunnen und vom Einsturzkessel aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364551933, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " frei und besetzt den Trichter nur von Au\u00dfen, wobei man den Schmugglern ungehinderten Eingang gestattet, ihnen aber dann den Ausgang verwehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364552448, "Left": [{"class": "", "str": "Man f\u00e4hrt dort ein, l\u00e4\u00dft den Brunnen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet sich, wie Sie wohl gleich bei unserm Erscheinen geahnt haben, in unserer Gewalt und wird uns Aufkl\u00e4rung geben, wenn Sie dieselbe verweigern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364553804, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird mit den Seinen kommen und Sie nach Ihrem Entschlusse fragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364554082, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bleiben hier in Ihrer gegenw\u00e4rtigen Lage; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364554633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Ohne den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Riegel zur\u00fcck, blies die Laterne aus, welche ihnen bis jetzt geleuchtet hatte, und schl\u00fcpfte zwischen der sich bewegenden Mauer und der Stollenwand hindurch."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364555094, "Left": [{"class": "", "str": "Dann schob der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von zwei eisernen Armen gepackt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karl-may-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Waldk\u00f6nig"}], "ref": "karl-may-gesellschaft.de", "toknum": 9364555509, "Left": [{"class": "", "str": "\" erscholl es da im Hintergrunde des Raumes, und in demselben Augenblicke wurde der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Waldk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Waldk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"12463315968": 0.7034259259259258, "14209662468": 0.585, "542864392": 0.038446969696969674, "19537703435": 0.825, "2236726309": 0.7916666666666667, "9364548647": 0.8555555555555557, "14710240297": 0.15750000000000003, "12375136810": 0.8111111111111111, "15815364140": 0.7625, "15778717277": 0.7888888888888889, "9364552200": 0.0, "15563915787": 0.6615384615384614, "5222384198": 0.7571428571428571, "5222382663": 0.8555555555555557, "9364554314": 0.5, "15563919439": 0.6414285714285713, "1397310037": 0.2625, "15721571927": 0.5, "16627173469": 0.713888888888889, "8936117361": 0.7884615384615384, "14794124914": 0.33333333333333337, "521999990": 0.06375000000000001, "13352142970": 0.17333333333333323, "9364545659": 0.18293478260869556, "1151154814": 0.5969230769230769, "2236723844": 0.6555555555555556, "13346932870": 0.37777777777777777, "11567450762": 0.5, "12375136909": 0.6355357142857142, "9364550291": 0.1588888888888888, "18101061402": 0.20357142857142865, "9925354654": 0.0, "776264863": 0.7016666666666665, "5432459426": 0.6514423076923076, "16577582825": 0.69125, "11567445686": 0.585, "11082236608": 0.7888888888888889, "5222376645": 0.8482142857142856, "14710239431": 0.8294117647058823, "17358426314": 0.6655092592592592, "12375135948": 0.7217391304347825, "19653835869": 0.7684210526315789, "17358426831": 0.59, "11567451348": 0.5, "17358426838": 0.5866666666666667, "2368064739": 0.8088235294117648, "14710240486": 0.25999999999999995, "9364544745": 0.5, "6074439403": 0.7916666666666667, "9364556015": 0.8069444444444446, "1267836656": 0.0, "5222377715": 0.75, "13352142580": 0.23931818181818176, "13351893204": 0.7025, "17197258494": 0.0, "1397313580": 0.5, "15778718482": 0.5, "19661119766": 0.0, "5222382359": 0.8482142857142856, "18091121434": 0.871875, "16442881071": 0.085, "17348105500": 0.5555882352941177, "13876588834": 0.8208333333333334, "5222383401": 0.6066810344827586, "7837716782": 0.07583333333333332, "9364554040": 0.25000000000000006, "11441054529": 0.11074074074074067, "5334369102": 0.512972972972973, "531318613": 0.5683823529411766, "17358426968": 0.03445945945945944, "13352564575": 0.5, "15752066915": 0.0, "11567445863": 0.5215277777777778, "7719164266": 0.085, "19384635246": 0.29166666666666674, "17358426484": 0.6875, "14710239465": 0.8666666666666667, "13876589446": 0.665, "18101060999": 0.6815000000000001, "18630668681": 0.6850961538461539, "15563919253": 0.5137837837837838, "19488752547": 0.0, "3959314345": 0.13333333333333325, "7485440434": 0.8636363636363638, "9364545971": 0.7732142857142857, "7719163466": 0.8033333333333332, "5222377922": 0.5109615384615385, "16455728584": 0.27083333333333337, "19654250964": 0.5975, "18101061966": 0.535735294117647, "17358426361": 0.07159090909090904, "13491593688": 0.632, "8877246937": 0.6285714285714286, "14329575392": 0.3666666666666667, "14707858403": 0.34285714285714275, "8936117227": 0.6473214285714286, "1125122028": 0.58, "1397311989": 0.5, "13352143357": 0.7867647058823529, "13892195326": 0.7333333333333334}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Waldk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Waldk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Waldk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 452}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Waldk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 452}], "concsize": 452, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 452}