{"Sort_idx": [], "numofpages": 5, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " auch schon etwas ab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien.gv.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "wien.gv.at", "toknum": 18243168366, "Left": [{"class": "", "str": "Neben einigen Rissen im Fundament ist der Lack des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df sei eigens erw\u00e4hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["operundtanz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "operundtanz.de", "toknum": 2624258688, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorgang um den so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voller bekannter Melodien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rewe-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "rewe-reisen.de", "toknum": 3436293942, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Meisterwerk des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Stolz war mit einigen seiner bekanntesten Melodien vertreten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-martinus-stift.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "st-martinus-stift.de", "toknum": 614495826, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber auch der unvergessene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strauss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antiquitaeten-kral.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "antiquitaeten-kral.at", "toknum": 17261210804, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das hier angebotene Gem\u00e4lde zeigt das Elysium des 1899 verstorbenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss sorgte in der Fachwelt f\u00fcr gro\u00dfes Aufsehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coburger-medienpreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "coburger-medienpreis.de", "toknum": 90304217, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Geschichte \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bollywoodportal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "bollywoodportal.de", "toknum": 2962109292, "Left": [{"class": "", "str": "Eine perfekte Inszenierung eines der gr\u00f6\u00dften B\u00fchnenerfolge des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekannte Musiker wird im Januar und Februar rund 25 Konzerte in Deutschland und \u00d6sterreich geben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tixio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "tixio.de", "toknum": 19242056037, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tips.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "tips.at", "toknum": 16734536463, "Left": [{"class": "", "str": "Das ausgesprochen abwechslungsreiche musikalische Programm f\u00fchrt von \"Orpheus in der Unterwelt\" bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mitterfels-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "mitterfels-online.de", "toknum": 12772330418, "Left": [{"class": "", "str": "Dem schloss sich ein echtes Highlight an: d er Kaiserwalzer von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sympathien f\u00fcr die Revolution tr\u00fcbte f\u00fcr lange Zeit das Verh\u00e4ltnis zum Kaiser."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["admin.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "admin.ch", "toknum": 12345387179, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Johann Strauss Orchester wieder auf grosse Deutschland-Tournee."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["showeb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "showeb.de", "toknum": 6307872493, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ab Januar geht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gegenwart, Jahrgang 1949, bis heute nicht bereut hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rd-presse.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "rd-presse.ch", "toknum": 6370303489, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Entscheidung, die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df sollte urspr\u00fcnglich \"Doktor Fledermaus\" hei\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["anhaltisches-theater.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "anhaltisches-theater.de", "toknum": 13682280285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die dritte Operette des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["burscheid.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "burscheid.de", "toknum": 3771759021, "Left": [{"class": "", "str": "So gab es ein St\u00e4ndchen f\u00fcr Mozart, ein anderes Mal wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df seine bevorstehende Ernennung zum Hofballmusikdirektor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fwm-stiftung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "fwm-stiftung.de", "toknum": 6527168770, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ungeduldig erwartet der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss Sohn k\u00f6nnte auch ein guter Vorsatz f\u00fcr das kommende Jahr sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-tickets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "deutschland-tickets.de", "toknum": 5829227908, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Zeile aus der Feder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df, wenn er sagt: \"Musik ist die umfassende Sprache der Menschheit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kraichgau-fanfarenzug.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "kraichgau-fanfarenzug.de", "toknum": 17855405154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie recht hat doch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirst du wenig h\u00f6ren,ausser du besuchst kulturelle Veranstaltungen wie z.b ein Konzert der Wiener Philharmoniker."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "schachfeld.de", "toknum": 2934570100, "Left": [{"class": "", "str": "Und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und tourte durch Europa, Russland und Amerika."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 1179634508, "Left": [{"class": "", "str": "Strau\u00df \u00fcbertraf seinen Vater an Ruhm, er wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Ehefrau Adele durch Coburg zu wandeln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["german-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "german-news.de", "toknum": 16799887473, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nicht nur fundierte Stadtf\u00fchrungen laden dazu ein, auf den Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Smoking und Lackschuh vorhanden!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieprinzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "dieprinzen.de", "toknum": 15504604286, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem k\u00fcren wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt zu den bestverkauften K\u00fcnstlern neben ACDC, Madonna oder Rolling Stones."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bodensee-woche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "bodensee-woche.de", "toknum": 3377838345, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus diesem Stall."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["henkel-pensionaere.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "henkel-pensionaere.de", "toknum": 1704622744, "Left": [{"class": "", "str": "So stammen zum Beispiel die Olympiasieger Orchidee, The Freak und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb am 18.11.2012: K\u00f6stlicher Bericht!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feierabend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerkoenig"}], "ref": "feierabend.de", "toknum": 18601132178, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeierten Niederl\u00e4nder auf seiner Tour durch Deutschland live und sichern Sie sich jetzt Ihre Tickets!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["getgo.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "getgo.de", "toknum": 10829959819, "Left": [{"class": "", "str": "Erleben Sie den als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlaflose N\u00e4chte bereitet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dieter-david-scholz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "dieter-david-scholz.de", "toknum": 9602104151, "Left": [{"class": "", "str": "Goebbels, so liest man, habe der Gedanke an die \"unarische\" Herkunft des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Texte noch unpolitischer waren, kann man bei den Texten von Staatsoper zwischen den Zeilen Systemkritik herauslesen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "musicaustria.at", "toknum": 12747818161, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "W\u00e4hrend auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df feierte am Samstag eine fulminante Premiere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["coburger-hochschulfernsehen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "coburger-hochschulfernsehen.de", "toknum": 4052393628, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00f6nigin der Operette aus der Feder des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" etwa sorgte der unter dem Name Laokoongruppe werkelnde Karl Schwamberger im vergangenen Jahr f\u00fcr eine der gro\u00dfen musikalischen \u00dcberraschungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicaustria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "musicaustria.at", "toknum": 16753015472, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" abgelaufen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dra.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "dra.de", "toknum": 4267178253, "Left": [{"class": "", "str": "Das erkl\u00e4rt sich gewi\u00df aus der Tatsache, da\u00df sein Sohn Johann ihm bereits zu Lebzeiten den Rang des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df geh\u00f6rt diese Kom\u00f6die seit ihrer Urauff\u00fchrung 1874 zu den meistgespielten Klassikern der Operette."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ballettstudio-erxleben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "ballettstudio-erxleben.de", "toknum": 17328862312, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den ewig jungen Melodien des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strau\u00df gleich in der N\u00e4he und stellt ein \u00e4u\u00dferst beliebtes Fotomotiv der Parkbesucher dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["citysam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "citysam.de", "toknum": 10348425671, "Left": [{"class": "", "str": "Passenderweise steht das Denkmal des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert Stolz, arrangiert von Walter Tuschla."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-trennfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "mv-trennfurt.de", "toknum": 14557788306, "Left": [{"class": "", "str": "Fast zum Tr\u00e4umen und Mitsummen Melodien des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat in seinem Leben nie getanzt, \"wahrscheinlich w\u00e4re ihm dann schwindlig geworden\", am\u00fcsiert sich der TfN-Musikdramaturg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zoellner-singt-ottoreutter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "zoellner-singt-ottoreutter.de", "toknum": 4234565934, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Kr\u00f6nung: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", sondern massgeblich auch auf dem erotischen Knistern des Plots."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "theaterkompass.at", "toknum": 14635360431, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Erfolg basiert nicht nur auf dem erprobten Schmelz der Musik des \"Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss wollte zwar, dass sein Sohn eine Beamtenlaufbahn absolviert, aber seine Mutter erm\u00f6glichte ihm ein Musikstudium."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["momentmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "momentmagazin.de", "toknum": 10980059399, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern auch die perfekte Verschmelzung der K\u00fcchen aus den verschiedenen Kronl\u00e4ndern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3sat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nige"}], "ref": "3sat.de", "toknum": 13541915871, "Left": [{"class": "", "str": "Den Wienern boten sich aber in dieser Zeit nicht nur die neuesten Kompositionen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss war sie kollegial verbunden, Ausgangspunkt, die beiden Biographien kulinarisch mit einander zu verkn\u00fcpfen und dazu die sch\u00f6nsten Strauss-Walzer erklingen zu lassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susannewolf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "susannewolf.at", "toknum": 17090237548, "Left": [{"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df schuf mit seiner \"Nacht in Venedig\" eins der sch\u00f6nsten und stimmungsvollsten Werke der 'Goldenen Wiener Operette'."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-itzehoe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "theater-itzehoe.de", "toknum": 13827730463, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss mehr zu h\u00f6ren, als nur ein paar Anekdoten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schachfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "schachfeld.de", "toknum": 2934570074, "Left": [{"class": "", "str": "Das w\u00e4re ein Grund, dort mal vorbeizuschauen, allerdings habe ich Angst, vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wiegt sich im Takt, mal explodiert er wie ein Rocker, mal ist er ganz still und zart in seinen Bewegungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["podclub.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "podclub.ch", "toknum": 18756932170, "Left": [{"class": "", "str": "Mal schwingt er seine Arme wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "? einbrachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutschland-tickets.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "deutschland-tickets.de", "toknum": 5829228108, "Left": [{"class": "", "str": "Als Kapellmeister und kaiserlich-k\u00f6niglicher Hofball-Musikdirektor schuf Strauss ein umfangreiches musikalisches Werk mit 500 Tanzmusikkompositionen, die ihm den Spitznamen ?"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gekr\u00f6nt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["city-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "city-tourist.de", "toknum": 396792148, "Left": [{"class": "", "str": "Doch f\u00fcr den 19-j\u00e4hrigen Johann Strau\u00df Sohn erlangte das Dommayer besondere Bedeutung: Hier wurde er am 15. Oktober 1844 sozusagen zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df ist heute noch durch verschiedene Meisterwerke in bester Erinnerung, darunter nat\u00fcrlich der weltweit legend\u00e4re Kaiserwalzer: Genau mit diesem haben wir die Helicon konfrontiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["areadvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "areadvd.de", "toknum": 10949012788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strau\u00df, an dessen goldenem Denkmal im Stadtpark man einfach nicht vorbei kann."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["city-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "city-tourist.de", "toknum": 17165317815, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Stadtpark Beginnen Sie ... nein nicht mit Beethoven, sondern mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben, sondern das Bild einer ganzen Epoche gezeichnet und das der Strau\u00df-Familie, der Walzerdynastie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sokrates-web.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "sokrates-web.de", "toknum": 11793332955, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser Biographie hat der Autor \"aber nicht nur die Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann \"Schani\" Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["donauinselfest.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "donauinselfest.at", "toknum": 6678925088, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In keiner anderen Stadt haben so viele Komponisten gewirkt \u2013 Mozart, Mahler, Haydn, Beethoven und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zuschnitt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-philharmonie-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "neue-philharmonie-westfalen.de", "toknum": 7048998625, "Left": [{"class": "", "str": "Es blieb das einzige St\u00fcck des Seniors Johann Strau\u00df in einer Auswahl, die er fast komplett auf Johanns gleichnamigen Sohn, den Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sicherheit und die Kriminalpolizei recherchiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["np-coburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "np-coburg.de", "toknum": 4128524936, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar versteht er nicht, warum die Wienbibliothek bei derartigen Vorg\u00e4ngen z\u00f6gert, die Polizei einzuschalten, aber immerhin sind die wertvollen Handschriften des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einmalige Gesangsdarbietungen von Mezzosopranistin Elisabeth Kulman sorgten f\u00fcr begeisterten Applaus. 40 unserer Mitglieder lie\u00dfen sich diese wundersch\u00f6ne Darbietung nicht entgehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pvooe.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nige"}], "ref": "pvooe.at", "toknum": 15745991915, "Left": [{"class": "", "str": "Ein bunter Reigen von ausgesuchten Melodien der diversen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss lauscht der Zuh\u00f6rer den beschwingten Kl\u00e4ngen und ist besteht eine Affinit\u00e4t zu dieser Art Musik geneigt, gleich aufzustehen und in den Walzertakt t\u00e4nzerisch zu verfallen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["areadvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "areadvd.de", "toknum": 15605463398, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim Kaiserwalzer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df, der bis zu seinem Lebensende Coburger B\u00fcrger war."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrich-goepfert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "ulrich-goepfert.de", "toknum": 9750065298, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6ren seine Bildberichte \u00fcber bekannte Pers\u00f6nlichkeiten wie Friedrich R\u00fcckert, Heinrich Schaumberger oder dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Operettenf\u00fcrsten\" endlich den Sprung zum Opernkomponisten zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["omm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "omm.de", "toknum": 19739750429, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit diesem Werk hatte Strau\u00df zehn Jahre nach seinem triumphalen Erfolg mit der Fledermaus erneut einen Versuch unternommen, vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Welt. 1872 konzertierte er mit gro\u00dfem Erfolg in den USA."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hofgartenorchester.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "hofgartenorchester.de", "toknum": 12358412820, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche gro\u00dfe Konzerttourneen im In- und Ausland machten ihn und seine Musik bekannt und trugen seinen Ruhm als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df sind erkennbar. 1912 schuf Ravel eine Orchesterfassung des Werkes."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orchester-erfurt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "orchester-erfurt.de", "toknum": 985931383, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch Anspielungen auf andere Walzerkomponisten des 19. Jahrhunderts, so bspw. auf Kompositionen Chopins oder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musenblaetter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "musenblaetter.de", "toknum": 14779296959, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beschwingt beginnt am 1. Januar 2009 das neue Jahr in der Historischen Stadthalle: Unter der Leitung seines Generalmusikdirektors Toshiyuki Kamioka spielt das Sinfonieorchester Wuppertal Werke rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von An der sch\u00f6nen blauen Donau bis zur Tritsch-Tratsch-Polka - auf die letzte Nacht des Jahres ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theater-schwedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "theater-schwedt.de", "toknum": 6926778362, "Left": [{"class": "", "str": "Das Brandenburgische Konzertorchester Eberswalde und Gesangssolisten der Berliner Opernh\u00e4user stimmen die Besucher mit den sch\u00f6nsten Titeln des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["akkordeonjugend.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "akkordeonjugend.de", "toknum": 11252766835, "Left": [{"class": "", "str": "Den Auftakt bildete im Mai 2000 dann das erste Konzert unter seiner Leitung, das einen Querschnitt seiner erfolgreichen Arbeit darstellte: argentinischer Tango und brasilianische Rhythmen, Originalliteratur f\u00fcr Akkordeon von Fritz Dobler bis hin zu den weltber\u00fchmten Werken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" begeistert mit einer unvergleichlich fr\u00f6hlichen Komposition aus Werken im Dreivierteltakt sowie Opern-, Musical-, Evergreen- und Filmmelodien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klute-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "klute-reisen.de", "toknum": 12860359729, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl auch deshalb klingt Andr\u00e9 Rieu in der Walzermetropole authentischer als irgendwo sonst. Der moderne \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df gehuldigt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "cvnrw.de", "toknum": 12944675641, "Left": [{"class": "", "str": "Stolz gewesen sei er auf seine Troubadoure beim Konzert mit dem Philharmonischen Orchester Bad Reichenhall, f\u00fcr das es sich gelohnt h\u00e4tte, extra aus Siegburg anzureisen und nat\u00fcrlich beim Herbstkonzert, bei dem die S\u00e4nger in der wieder einmal ausverkauften Rhein-Sieg-Halle dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df gem\u00fctlich eine Wiener Melange genie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pelka.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "pelka.co.at", "toknum": 12928837157, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits beim Einlass (22:00h) werden Sie von der kaiserlichen Leibgarde sowie Kaiser Franz-Joseph und Kaiserin Sissi pers\u00f6nlich begr\u00fc\u00dft und k\u00f6nnen im Wiener Walzer Caf\u00e9 zur Musik des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Josef Strau\u00df, 1940 sah man ihn als Adam in \" Rosen in Tirol \", der stark ver\u00e4nderten Operetten-Adaption von Carl Zellers \"Der Vogelh\u00e4ndler\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 10201581668, "Left": [{"class": "", "str": "In \"Unsterblicher Walzer\" (1939) gab er den Bruder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strau\u00df hat mit echtem Wiener Schm\u00e4h daraus seine Operette \"Die Fledermaus\" komponiert, die dem Publikum ein paar heitere Stunden lang etwas von der Leichtigkeit des Lebens erz\u00e4hlt: \"Gl\u00fccklich ist, wer vergisst, was doch nicht zu \u00e4ndern ist!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trachtenkapelle-schuttertal.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "trachtenkapelle-schuttertal.de", "toknum": 495006988, "Left": [{"class": "", "str": "Die haben sich zwei Franzosen ausgedacht, Henri Mailhac und Ludovic Hal\u00e9vy, und kein Geringerer als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", vor den beiden Franzosen Philippe Rozier auf Norton de Rhuys und Europameister Pierre Durand auf Jappeloup de Luze."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mercedes-csi.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "mercedes-csi.ch", "toknum": 182596165, "Left": [{"class": "", "str": "Das Siegesgeld von 50'000 Franken bei der European Classic, der Hauptpr\u00fcfung des Mercedes-CSI, sicherte sich der Deutsche Franke Sloothaak auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andr\u00e9 Rieu zur Seite."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musiknews-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "musiknews-online.de", "toknum": 4819039019, "Left": [{"class": "", "str": "Da stehen Karel Gott keine geringeren Duettpartner als Hartmut Engler, Norbert Rier, Udo Lindenberg, Semino Rossi, Xavier Naidoo, DJ \u00d6tzi, Marian Gold, Wencke Myhre, Daliah Lavi, Deborah Sasson, Nana Mouskouri und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1930) und verk\u00f6rperte die Sopranistin bzw. erste Frau des ber\u00fchmten Operettenkomponisten Jetty Treffz 1) (1818 1878)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steffi-line.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "steffi-line.de", "toknum": 5695108702, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Hans St\u00fcwe als Johann Strauss 1) (1825 1899) spielte sie in Manfred Noas \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Spielplan der Staatsoperette Dresden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ioco.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "ioco.de", "toknum": 6040135000, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit Johann Strauss' \"Prinz Methusalem\" steht \u2013 nach \"Der Carneval in Rom\" und \"Das Spitzentuch der K\u00f6nigin\" \u2013 bereits zum dritten Mal eine Wiederentdeckung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df ein Meisterwerk das innerhalb der Gattung \"Operette\" seither nicht \u00fcbertroffen wurde: eine geniale Musik gepaart mit einer bissig-komischen Handlung ohne jedes billige Sentiment!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "theaterkompass.de", "toknum": 5746262761, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "DIE FLEDERMAUS am 31. Dezember 2005 mit Stargast Mit der \"Fledermaus\" schuf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strau\u00df, die seit mehr als 100 Jahren faszi-nieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["magdeburger-meeresangeltage.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "magdeburger-meeresangeltage.de", "toknum": 17715708897, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ihrer diesj\u00e4hrigen Sommertour pr\u00e4sentieren die 14 Mu-siker unter der Leitung des bekannten Geigers Wenzel Plasil \"Die gro\u00dfe JOHANN STRAU\u00df GALA\" mit Melodien des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strauss, dem Komponisten von \"An der sch\u00f6nen blauen Donau\" und der \"Fledermaus\", sowie seiner Br\u00fcder Eduard und Josef Strauss im Vordergrund des Programms, aber auch andere Meister der Salonmusik sind zu h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tohuusin-elmschenhagen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nige"}], "ref": "tohuusin-elmschenhagen.de", "toknum": 14650569650, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich steht besonders die Musik der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", nahm in den Bierstuben Wiens, wo er gemeinsam mit Joseph Lanner zu h\u00f6ren war, ihren Anfang."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klangbouquet.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "klangbouquet.at", "toknum": 18683530831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Karriere des Geigers Johann Strauss (1804-1849), Vater des gleichnamigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Strauss w\u00fcrde wahrscheinlich vom Sockel kippen, h\u00e4tte ihn jemand zu seinen Lebzeiten wegen Diebstahls von\"creative commons\", vom Allgemeingut des Landlers, der folkloristischen Vorform des Walzers, verklagt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kulturrisse.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "kulturrisse.at", "toknum": 18862182685, "Left": [{"class": "", "str": "Es mutet geradezu l\u00e4cherlich an, und die goldene Statue vom"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["yspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nige"}], "ref": "yspot.de", "toknum": 11484170229, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Highlights in der Stadt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Mitte der 90 ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-news-center.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "internet-news-center.de", "toknum": 2163252137, "Left": [{"class": "", "str": "Mit klassischer Musik ebenso wie mit Orchesterversionen bekannter Popsongs und Schlager wei\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" selbst erleben m\u00f6chte, hat am 10. Juli noch einmal Gelegenheit dazu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rostock-heute.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "rostock-heute.de", "toknum": 18709576750, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wer das Gala-Broadway-Konzert \"Beethoven und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \\\" Johann Strauss (brautkleid kurz)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["du-bist-autor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "du-bist-autor.de", "toknum": 14932016035, "Left": [{"class": "", "str": "Und nat\u00fcrlich gibt es die \\\" Walzerk\u00f6nig \\\".die \\\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df 1863 zum Juristenball mit einer Prozess-Polka."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-philharmonie-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "neue-philharmonie-westfalen.de", "toknum": 14197402664, "Left": [{"class": "", "str": "Den gewonnenen Prozess gegen den Radau-Journalisten feierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ptext.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "ptext.de", "toknum": 16827348475, "Left": [{"class": "", "str": "Nun kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber auch die Kehrseiten eines glanzvollen Lebens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fh-potsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "fh-potsdam.de", "toknum": 3243755526, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Johann Strau\u00df \u2013 Der ungekr\u00f6nte K\u00f6nig\" zeigt die Triumphe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "< erneut auf Tournee und kehrt nach achtj\u00e4hriger Pause auch ins GERRY WEBER STADION in HalleWestfalen zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerryweber-stadion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "gerryweber-stadion.de", "toknum": 231285857, "Left": [{"class": "", "str": "Im kommenden Jahr geht der >"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es Online- und Social-Media-Kampagnen, Radioberichte und -spots sowie eine Pressekonferenz. mehr"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wientourismus.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nige"}], "ref": "wientourismus.at", "toknum": 9716137008, "Left": [{"class": "", "str": "Rund um den \"Auftritt\" der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" einbrachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["myheimat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "myheimat.de", "toknum": 18010790197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Niedernhausen : Rhein-Main-Theater | Als Kapellmeister und kaiserlich-k\u00f6niglicher Hofball-Musikdirektor schuf Strau\u00df ein umfangreiches musikalisches Werk mit 500 Tanzmusik-Kompositionen, die ihm den Spitznamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\": \u00dcber 32 Millionen DVDs und CDs weltweit verkauft Mehr als 330 Platin und 100 Gold Pr\u00e4mierungen J\u00e4hrlich mehr als 700.000 begeisterte Zuschauer Erfolgreichster M\u00e4nnlicher Tourneek\u00fcnstler"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musicheadquarter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "musicheadquarter.de", "toknum": 11349921245, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fakten \u00fcber den \"Modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinem Freund Johannes Brahms (1833 Hamburg 1897 Wien), der mit 29 Jahren nach Wien gekommen war und mit 39 die k\u00fcnstlerische Leitung der Musikfreunde-Konzerte \u00fcbernahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["city-tourist.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "city-tourist.de", "toknum": 6517705102, "Left": [{"class": "", "str": "Den Walzer \"Seid umschlungen Millionen\" widmete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbeischauen und in Sch\u00f6nbrunn die Aussicht genie\u00dfen..."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["design-literatur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "design-literatur.de", "toknum": 19711322779, "Left": [{"class": "", "str": "Auch andere Lieblingsbesch\u00e4ftigungen der ber\u00fchmten Wiener Literaten erm\u00f6glicht Ihnen dieser wundervoll fotografierte Kalender: \u00fcber den Naschmarkt tr\u00f6deln, in Kunst und Architektur schwelgen, die Prateralleen durchwandeln, beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df an \u00d6sterreich bietet alles, was das Herz begehrt: Walzer, Polkas, Galopps \u2013 lockende, lachende, und sehns\u00fcchtige Melodien aus seinen ber\u00fchmtesten Walzern wie die Glanzst\u00fccke \"Wiener Blut\", \"G'schichten aus dem Wienerwald\", \"Wein, Weib und Gesang\", den \"Kaiserwalzer\", die \"Tritsch-Tratsch-Polka\", sowie viel niveauvolle, heitere Operettenkomik ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurothermen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "eurothermen.at", "toknum": 764202196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die klingende Liebeserkl\u00e4rung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df Vater und Sohn und andere ber\u00fchmte Komponisten zu Zeiten Kaiser Franz Josephs spielten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-schlagzeile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nige"}], "ref": "musik-schlagzeile.de", "toknum": 360482265, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits einen Tag davor reiste DJ Darman aus K\u00f6ln an, um die Soundanlage in der ehrw\u00fcrdigen und traditionsreichen Residenz Z\u00f6gernitz zu \u00fcberpr\u00fcfen, in dessen Strau\u00dfenfestsaal die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" freuen, und das tun sie auch: Neben dem Neueinstieg bei Eventim auf Rang sieben ist Rieu der Top-New-Entry bei Eventim-Tochter oeticket \u2013 Platz f\u00fcnf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikmarkt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "musikmarkt.de", "toknum": 55907950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im neuen Jahr d\u00fcrfen sich Fans von Andr\u00e9 Rieu auf neue Auftritte des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Untermalung enth\u00e4lt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 2817412241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Bachmann-Film ist mit klassischer Musik untermalt, in Anspielung auf den Film \"Let's Go to Birmingham\" von British Transport Films (BTF) aus dem Jahr 1962, der nicht nur ein wunderbares Bild damaliger Gleislandschaften zeichnet, sondern neben dem Original-Anfahrsound des Blue Pullmans auch das \"Perpetuum Mobile\" von Johann Strauss Junior dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Bogen, der ihm eben noch als Taktstock diente, an die kostbare Geige setzt, da hebt ein Singen und Klingen an, da\u00df man am liebsten zu den s\u00fc\u00dfen Meldodien tanzen m\u00f6chte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["taegliches-dresdenbild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nige"}], "ref": "taegliches-dresdenbild.de", "toknum": 3332157928, "Left": [{"class": "", "str": "An einem milden Juniabend den entz\u00fcckenden Weisen eines Strau\u00df-Programms zu lauschen, ist ein Genu\u00df besonderer Art; und wenn dann der Nachkomme der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df und schuf ein Operettenpasticcio, das mit \"Im Rausch der Gen\u00fcsse\" und \"Du kannst von mir noch lernen\" eing\u00e4ngige Melodien besitzt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-channel.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "kultur-channel.at", "toknum": 1320493063, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ralph Benatzky arrangierte f\u00fcr seine Partitur bekannte und unbekannte Kompositionen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \"Achteljude\" Johann Strauss wird von den Nazis heimlich zum Arier gemacht [http://cdn-storage . br . de/mir-live/MUJIuUOVBwQIb71S/iw11MXTPbXPS/_2rc_71S/_-JS/_-rc9-4d/120220_0830_Allegro_Johann-Strauss- wird -heimlich-zum-Arier-gema . mp3 (BR4 Was heute geschah)]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kousz.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "kousz.ch", "toknum": 3068499093, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "* Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss 1874 die heiterste, frechste und wahrscheinlich sch\u00f6nste seiner Operetten: Die Fledermaus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theaterkompass.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "theaterkompass.at", "toknum": 5896673290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Premiere 7.04.2013, 19.00 Uhr, Marguerre-Saal. ----- Inmitten von B\u00f6rsenkrach und Gr\u00fcnderzeitkrisen schrieb"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["topkino.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "topkino.at", "toknum": 5799685162, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Dynastie; Familiengeschichte, Urkunden\", Verlag Jugend und Volk Wien, 1965 S. 86,87; Zitat, daher in der \u00fcberholten Schreibweise mit \"\u00df\" ):"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johann-strauss.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "johann-strauss.at", "toknum": 17890310182, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichte der F\u00e4lschung der Eintragung der Trauung des Johann Michael Strau\u00df mit Rosalia Buschin im Jahre 1941 (nach Hanns J\u00e4ger-Sunstenau: \"Johann Strau\u00df Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strau\u00df Sohn zur Geltung und schafft es somit, das ganz spezielle Flair, das gerade dieser Konzertsaal mit imposanter Akustik, weltber\u00fchmten Musikern und der zu Wien passenden Musik bietet, in den H\u00f6rraum zu transportieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["areadvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "areadvd.de", "toknum": 15526678176, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Seine sehr guten Leistungen vervollst\u00e4ndigt der Yamaha bei der Wiedergabe des Neujahrskonzerts 2002 (TDK Limited Edition, Director's Cut, Seji Ozawa dirigiert die Wiener Philharmoniker/den Musikverein Wien, DTS/DD 5.1): Mit Schwung und Elan bringt der DSP-AZ2 die verschiedenen Walzer des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "< Andr\u00e9 Rieu und das Johann Strau\u00df Orchester verzaubern am 14. Januar 2012 zum sechsten Mal das GERRY WEBER STADION in HalleWestfalen mit beschwingt romantischen Walzerkl\u00e4ngen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerryweber-stadion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "gerryweber-stadion.de", "toknum": 18904789796, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bildzeile: Gefeierter Violinen-Star, Conferencier und Entertainer: >"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Geiger benannten M\u00fcnchner Orchesters \"Wilde Gung'l\" geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drehpunktkultur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "drehpunktkultur.at", "toknum": 18648755790, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "26/04/11 Als die Serenade in Es im November 1882 in M\u00fcnchen uraufgef\u00fchrt wurde, war Richard Strauss eben erst aktives Mitglied der nach einem ungarndeutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Ausnahme der \"Josefinen-T\u00e4nze\" und der B\u00fchnenwerke eingespielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["johann-strauss-gesellschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "johann-strauss-gesellschaft.at", "toknum": 17790540143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Abgeschlossene Projekte Johann Strauss-Gesamtaufnahme Die weltweit erste Gesamtaufnahme der Orchesterwerke von Johann Strauss (Sohn) Auf 52 CDs der Plattenfirma MARCO POLO wurden in Zusammenarbeit mit der Johann Strauss-Gesellschaft Wien s\u00e4mtliche erhaltenen Kompositionen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinen S\u00f6hnen zu verwechseln), vertritt sie die Interessen der Textdichter und Komponisten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["motor.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "motor.de", "toknum": 13432803, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1903, ihrer Gr\u00fcndung durch den Berliner Richard Strauss (nicht mit dem \u00f6sterreichischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df, ist mit ihrer heiteren wie romantischen, von venezianischem Lokalkolorit gepr\u00e4gten Handlung und ihrer bezaubernden Musik eines der sch\u00f6nsten und stimmungsvollsten Werke der 'Goldenen Wiener Operette'."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tfn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "tfn-online.de", "toknum": 87495528, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine Nacht in Venedig , eine der erfolgreichsten Operetten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df\". \u2013 Kein Fr\u00fchjahrskonzert geht ohne den Walzerk\u00f6nig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikkapelle-mieming.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "musikkapelle-mieming.at", "toknum": 100467080, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Harmonie \u2013 Heimat \u2013 Familie \u2013 was w\u00e4r das Leben ohne sie, es w\u00e4r nur halb so sch\u00f6n. \u2013 \"Und wie harmonisch es in diesem Hoamatl zugeht, a bissal auf und ab geh\u00f6rt ja a dazu, des lasst euch jetzt die Musikkapelle Mieming h\u00f6ren \u2013 mit dem Walzer \"Bei uns z'Haus\" von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikkapelle-mieming.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "musikkapelle-mieming.at", "toknum": 100467091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Harmonie \u2013 Heimat \u2013 Familie \u2013 was w\u00e4r das Leben ohne sie, es w\u00e4r nur halb so sch\u00f6n. \u2013 \"Und wie harmonisch es in diesem Hoamatl zugeht, a bissal auf und ab geh\u00f6rt ja a dazu, des lasst euch jetzt die Musikkapelle Mieming h\u00f6ren \u2013 mit dem Walzer \"Bei uns z'Haus\" von Walzerk\u00f6nig Johann Strau\u00df\". \u2013 Kein Fr\u00fchjahrskonzert geht ohne den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": An der sch\u00f6nen Blauen Donau, Fr\u00fchlingsstimmen, Kaiserwalzer, Rosen aus dem S\u00fcden, Wiener Blut und andere."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["badwimpfen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "badwimpfen.de", "toknum": 135398401, "Left": [{"class": "", "str": "Am Samstag, 10. Mai spielt das \"Badische Salonquartett\" mit Susanne Apfel (Violine), Hermann Mohr (Violine), Dorothea von Albrecht (Violoncello) und Martin M\u00fcnch (Klavier) Johann Strau\u00df' \"Ein Walzertraum\" mit den sch\u00f6nsten Melodien des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar seither, aber es lockt noch immer die Operettenfreunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tfn-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "tfn-online.de", "toknum": 168544271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\" Wenn die Gondeln Frauen tragen . [...] Ein bisschen angestaubt ist dieses Liebes- und Maskenspiel des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andr\u00e9 Rieu steckt - wer h\u00e4tte das gedacht?"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grossbritannien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "grossbritannien.de", "toknum": 203836395, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dass in Anthony Hopkins, dessen ber\u00fchmteste Rolle der Kannibale Hannibal Lecter war, ein Fan von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderer bedeutender Komponisten erklingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-polen-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "das-polen-magazin.de", "toknum": 214020240, "Left": [{"class": "", "str": "So l\u00e4dt die Krakauer Oper am 12. Februar zum Faschingskonzert \"Ostatki ze Straussem\" ein, bei dem Melodien des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "< und sein Johann Strau\u00df-Orchester gastieren in der Lindenstadt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gerryweber-stadion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "gerryweber-stadion.de", "toknum": 231285582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der >"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", \"die gab's nur einmal\"!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erinnerungswerkstatt-norderstedt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "erinnerungswerkstatt-norderstedt.de", "toknum": 270304295, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch, die Begegnung mit dem Geist des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viennaflash.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "viennaflash.at", "toknum": 275307701, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ist von Wien die Rede, kommen einem unweigerlich Klischees in den Sinn: Schloss Sch\u00f6nbrunn, Riesenrad und Stephansdom, Sachertorte, Lipizzaner, S\u00e4ngerknaben und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde seinem Namen gerecht, denn die Symbiose von Lichteffekten und dem... mehr..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "mainau.de", "toknum": 335278663, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df Vater und Sohn, Joseph Lanner, Carl Michael Ziehrer und viele andere Pers\u00f6nlichkeiten hatten hier ihre Wirkungsst\u00e4tte und begeisterten als die damaligen Superstars das Wiener Publikum der Donaumonarchie."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musik-schlagzeile.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nige"}], "ref": "musik-schlagzeile.de", "toknum": 360483992, "Left": [{"class": "", "str": "Das aus dem Jahr 1837 stammende, historisch und kulturell bedeutende Geb\u00e4ude in Wiens bietet eine einzigartige Akustik und den edlen Rahmen des Strau\u00dfenfestsaals \u2013 ber\u00fchmte Wiener Komponisten wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df hat die Musik zu einem bezaubernden M\u00e4rchenballett geschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oper-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "oper-leipzig.de", "toknum": 375660055, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kehrt ein wahrer \"Dauerbrenner\" auf die B\u00fchne der Musikalischen Kom\u00f6die zur\u00fcck, der Auge und Ohr gleicherma\u00dfen verw\u00f6hnt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oper-leipzig.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "oper-leipzig.de", "toknum": 375660278, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Mit dieser Erfolgsoperette des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df mit seiner unersch\u00f6pflichen F\u00fclle weltbekannter Melodien, h\u00e4lt seit dem ausgehenden 19. Jahrhundert jeder vergn\u00fcgungss\u00fcchtigen Gesellschaft einen heiter-ironischen Spiegel vor und damit auch heute noch \"das\" Meisterwerk zum aktuellen Thema \"Spa\u00dfgesellschaft\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mdrklassik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "mdrklassik.de", "toknum": 382248332, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die K\u00f6nigin der klassischen Operette, das musikalische Meisterwerk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein ausladendes Doppelalbum vor, das er beinahe im Alleingang fabriziert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["argekultur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "argekultur.at", "toknum": 436718405, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl Schwamberger legt relativ unbescheiden rasch nach seinem Deb\u00fct \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (mittlerweile mehrfach preisgekr\u00f6nt und ausgestellt) und Komm und tanz mit mir stammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["argekultur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "argekultur.at", "toknum": 436718640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die visuellen Aspekte der Konzerte zeichnet Adnan Popovic verantwortlich, von dem auch die Videos zu den Laokoongruppe-Songs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" im Jahr 2013 seine weltweite Tournee in K\u00f6ln beginnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lanxess-arena.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "lanxess-arena.de", "toknum": 457922766, "Left": [{"class": "", "str": "Erneut wird der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", j\u00fcdische Vorfahren hatte, wurde sp\u00e4ter von den Nationalsozialisten geflissentlich \u00fcbersehen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oesterreichnews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "oesterreichnews.de", "toknum": 466333048, "Left": [{"class": "", "str": "Dass auch Johann Strau\u00df Sohn, der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eigentlich Beamter werden sollte, sondern auch, dass Strauss die Polka urspr\u00fcnglich Sternschnuppe genannt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mv-weilimdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "mv-weilimdorf.de", "toknum": 477314721, "Left": [{"class": "", "str": "Hier erfuhren die Konzertbesucher von Ulrike Zich nicht nur, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Mittelpunkt des diesj\u00e4hrigen Programms stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlossfestspiele.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "schlossfestspiele.de", "toknum": 489154117, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist es nur folgerichtig, dass beliebte Werke und selten gespielte Preziosen des sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss, erg\u00e4nzt um Kompositionen seiner Br\u00fcder Eduard und Josef sowie seines Vaters, eingespielt vom Cincinnati Pop Orchestra unter dem Dirigenten Erich Kunzel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sieveking-sound.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "sieveking-sound.de", "toknum": 495181338, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ein Straussfest\" enth\u00e4lt eine erlesene Auswahl des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df wie der \"Kaiserwalzer\" und der \"Persische Marsch\" auch Musikliteratur aus \"fernen Welten\" auf dem Programm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mindenertageblatt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "mindenertageblatt.de", "toknum": 532556685, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So steht au\u00dfer Kompositionen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df, von \"Die Fledermaus\" und \"Der Zigeunerbaron\" bis zum \"Donauwalzer\" und dem \"Radetzkymarsch\", erfreuen Sie im zweiten Teil des Konzerts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drp-kulturtours.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "drp-kulturtours.de", "toknum": 550318895, "Left": [{"class": "", "str": "Die beliebtesten Operettenarien, Walzer und Polkas des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Strauss und seinem Sohn."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dj-steve.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "dj-steve.de", "toknum": 599810785, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt in Sachen Walzer \u00fcbrigens mehr als nur klassische St\u00fccke vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2014 erneut auf gro\u00dfer Deutschland-Tour"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bigboxallgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "bigboxallgaeu.de", "toknum": 634595032, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Johann Strauss Orchester und einer gigantischen neuen Show endlich wieder f\u00fcr 27 Konzerte zur\u00fcck nach Deutschland und wird in den gr\u00f6\u00dften Hallen und Arenen zu erleben sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bigboxallgaeu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "bigboxallgaeu.de", "toknum": 634595119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2014 kehrt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss feiert Triumphe in aller Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["novasol.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "novasol.at", "toknum": 675990342, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss (Sohn) und kennt die Historie der Familie wie kein Zweiter."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bergbahn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "bergbahn.de", "toknum": 690729218, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der Urgro\u00dfneffe des gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde am 25. Oktober 1825 in Wien geboren und starb am 25. September 1899 in Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musiklehre.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "musiklehre.at", "toknum": 698063597, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt, fungiert hier quasi als Bindeglied zwischen Wiener Klassik (Haydn, Mozart, Beethoven) und Neuer Wiener Schule (Sch\u00f6nberg, Berg, Webern)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["norddeutsche-philharmonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "norddeutsche-philharmonie.de", "toknum": 720466432, "Left": [{"class": "", "str": "Erg\u00e4nzt werden diese Werke durch exemplarische St\u00fccke von Johann Strauss , die Ouvert\u00fcre zur \"Fledermaus\" und den Walzer \"Wiener Blut\" . Johann Strauss (Sohn), auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " er lag gen\u00fcsslich in der Wonne und las ein Buch \u00fcber die Sonne Doch die Leute munkelten und schunkelten, w\u00e4hrend die Sterne funkelten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gedanken-gedichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "gedanken-gedichte.de", "toknum": 729604431, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die K\u00f6nige dachten er sei ein K\u00f6nig nun nannte er sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-teatime.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "luebeck-teatime.de", "toknum": 731847526, "Left": [{"class": "", "str": "Die Operettenrevue rankt sich um die Werke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" lebte von 1896 an in Ungarn, davon rund 40 Jahre bis zu seinem Tod in Budapest."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dug-dus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "dug-dus.de", "toknum": 735173139, "Left": [{"class": "", "str": "Der ungekr\u00f6nte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienmuseum.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "wienmuseum.at", "toknum": 768854566, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu den zahlreichen Exponaten der Musikerwohnung geh\u00f6rt eine kostbare Amati-Geige, welche einem Zertifikat von 1911 zufolge aus dem Besitz des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um ihre Unterst\u00fctzung als Zitherspielerin bei G'schichten aus dem Wienerwald in 14 Konzerten in Baden-Baden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sophie-drinker-institut.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "sophie-drinker-institut.de", "toknum": 791476401, "Left": [{"class": "", "str": "Im selben Brief bat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["guides-in-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "guides-in-vienna.at", "toknum": 815792607, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kursalon am Rande des Parks war einst Wirkungsst\u00e4tte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisebuchkiste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "reisebuchkiste.de", "toknum": 834622900, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Komponisten der klassischen Epoche sind etwa Wolfgang Amadeus Mozart aus Salzburg und Ludwig van Beethoven aus Bonn, die beide in Wien wirkten, ausserdem Joseph Haydn, Franz Schubert, Anton Bruckner oder Johann Strauss (Sohn), der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Johann Strauss, Emmerich Kalman, Franz L\u00e9har, sowie Arien und Duette aus Wolfgang Amadeus Mozarts Opern in den prunkvollen S\u00e4len der Wiener Hofburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["d-linkliste.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "d-linkliste.de", "toknum": 858725385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das WIENER HOFBURG ORCHESTER bietet seinen G\u00e4sten einen unvergesslichen Wiener Abend mit den sch\u00f6nsten und beliebtesten Kompositionen vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom S\u00fcdpol?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultur-in-pankow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "kultur-in-pankow.de", "toknum": 863704708, "Left": [{"class": "", "str": "Wer ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassik-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "klassik-muenchen.de", "toknum": 883645590, "Left": [{"class": "", "str": "Und bis heute ist er als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein weiteres erstaunliches St\u00fcck tats\u00e4chlich neuer, \u00f6sterreichischer Pop-Musik, getragen von den jeweiligen Talenten der ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["experimentalstudio.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "experimentalstudio.at", "toknum": 967224428, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Laokoongruppe-Debutalbum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["carlos-kleiber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "carlos-kleiber.de", "toknum": 981845593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1989 Kleiber dirigiert das Neujahrskonzert in Wien und wird als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df junior, der am Sandwall seinen Walzer Nordseebilder komponierte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["residencio.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "residencio.de", "toknum": 1000229835, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Christian Morgenstern besuchte und sch\u00e4tzte F\u00f6hr, ebenso wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben der Fledermaus."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jpc.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "jpc.de", "toknum": 1043582633, "Left": [{"class": "", "str": "Wie auch andere Operetten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feiern-premium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "feiern-premium.de", "toknum": 1061545600, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die weltweite Popularit\u00e4t des Neujahrskonzertes der Wiener Philharmoniker erweckt den Eindruck, als ginge die Strau\u00df-Rezeption dieses Ensembles nahtlos bis zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" mit den \"ernsten\" Philharmonikern wurde als positive Sensation gewertet: \"Nach diesen Momenten hatte der Abend seinen H\u00f6hepunkt erreicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feiern-premium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "feiern-premium.de", "toknum": 1061545831, "Left": [{"class": "", "str": "Das Werk mu\u00dfte wiederholt werden, und die Verbindung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein goldenes Denkmal gesetzt - Johann Strau\u00df, dem Dreivierteltakt-Genie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourist-net.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "tourist-net.co.at", "toknum": 1107079519, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat \"ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle Rekorde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["konzerte-und-bands.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "konzerte-und-bands.de", "toknum": 1164318185, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinen mehr als 30 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern bricht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strauss an der Praterstra\u00dfe den Donauwalzer. 1868 wurde die Pferdetramway durch die Praterstra\u00dfe er\u00f6ffnet, die hier bis 1901 betrieben wurde; vom Franz-Josephs-Quai und von der (1864 er\u00f6ffneten) Aspernbr\u00fccke \u00fcber den Donaukanal kommend f\u00fchrte die Strecke durch die kurze Aspernbr\u00fcckengasse in die Praterstra\u00dfe und auf dieser zum Praterstern und weiter zu den Stromb\u00e4dern an der Donau."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wien-vienna.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "wien-vienna.at", "toknum": 1179634062, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1866 / 1867 schrieb der sp\u00e4tere \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss, den Popstar seiner Zeit."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cosmopolis.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "cosmopolis.ch", "toknum": 1207127311, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stadtpark stehen Denkm\u00e4ler f\u00fcr Maler wie Hans Makart und Friedrich von Amerling sowie Komponisten wie Franz L\u00e9har, Robert Stolz, Anton Bruckner und nat\u00fcrlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df so moussierend, so animierend sch\u00e4umen zu lassen wie einen Champagner der Premier-Cru-Kategorie, ist eine Kunst f\u00fcr sich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-philharmonie-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "neue-philharmonie-westfalen.de", "toknum": 1216639237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Ouvert\u00fcre des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df sowie seiner Br\u00fcder Josef und Eduard haben die Ahlener Musikfreunde in der ausverkauften Stadthalle das neue Jahr begr\u00fc\u00dft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-philharmonie-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "neue-philharmonie-westfalen.de", "toknum": 1216640680, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem brillanten Feuerwerk beschwingter Melodien des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", machte sich mit seiner Operette ?Die Fledermaus? unsterblich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["horoskopstein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "horoskopstein.de", "toknum": 1220622114, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Strauss, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df Sohn (darunter die Ouvert\u00fcren der ber\u00fchmten Operetten \"Eine Nacht in Venedig\" und \"Der Zigeunerbaron\") das Repertoire, erg\u00e4nzt durch zwei schwungvolle Polkas von Josef Strau\u00df - und einen \"Seitensprung\": Josef Lanner war einst ein enger Freund und Kollege von Johann Strau\u00df Vater und gilt als Erfinder des Wiener Walzers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neue-philharmonie-westfalen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "neue-philharmonie-westfalen.de", "toknum": 1226832118, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein Seitensprung zu Ehren Mozarts Insgesamt dominieren Kompositionen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": seine Kompositionen, Aff\u00e4ren, Triumphe und Niederlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mediacultureonline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "mediacultureonline.de", "toknum": 1242376338, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Inhalt: Stationen aus dem Leben des Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df \u00fcbrigens nicht so weit, denn von 1856 bis 1865 gastierte dieser jeweils von Mai bis Oktober fast t\u00e4glich mit seinem Orchester in Pavlovsk, einem Vorort von St. Petersburg."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westthueringen-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "westthueringen-online.de", "toknum": 1255088765, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die musikbegeisterten Russen war der Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df gegen\u00fcber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cine-kult.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "cine-kult.de", "toknum": 1320504233, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kubrick setzt dem Komponisten Richard Strauss den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flussreisen-donau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "flussreisen-donau.de", "toknum": 1407602091, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der 1865 \u2013 67 im Stil italienischer Renaissance von Johann Garben erbaute Wiener Kursalon war einst Schauplatz musikalischer Lustbarkeiten wie der ber\u00fchmten Promenadenkonzerte der Gebr\u00fcder Strau\u00df, allen voran des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df und der bekanntesten Arien von Wolfgang Amadeus Mozart."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["flussreisen-donau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "flussreisen-donau.de", "toknum": 1407602148, "Left": [{"class": "", "str": "Das Salonorchester \"Alt Wien\", einer der bekanntesten Interpreten klassischer Musik in Wien, entz\u00fcndet ein einzigartiges Feuerwerk der sch\u00f6nsten Kompositionen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu seinen bekanntesten Werken z\u00e4hlen z.B. An der sch\u00f6nen blauen Donau oder der Kaiserwalzer."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mve-wolfartsweier.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "mve-wolfartsweier.de", "toknum": 1411253000, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Strau\u00df ist unbestritten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Operettenf\u00fcrsten Johann Strau\u00df (Sohn) die geb\u00fchrende Reverenz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cvnrw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "cvnrw.de", "toknum": 1425615555, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die charmanten S\u00e4ngerrinnen beschworen im Stadtmuseum den einen oder anderen Walzer und erwiesen dem Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df davon tragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmusik-stuehlingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtmusik-stuehlingen.de", "toknum": 1434835189, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das lie\u00df sich anschlie\u00dfend gerne von den herrlichen Walzerkl\u00e4ngen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" sollte nach dem Willen seines Vaters eine Banklehre machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-manuskript.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "das-manuskript.de", "toknum": 1479288919, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier auftaucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-manuskript.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "das-manuskript.de", "toknum": 1479288972, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie werden sich wahrscheinlich wundern wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" war viel mehr als was dieser Name besagt (als ob nicht auch das gen\u00fcgen w\u00fcrde!)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["das-manuskript.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "das-manuskript.de", "toknum": 1479289219, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df in Wien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtarchiv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtarchiv.de", "toknum": 1525357751, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor er die Nachfolge seines Vaters antrat, spielte er sogar als Berufsmusiker Geige im Orchester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nienburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "nienburg.de", "toknum": 1670646555, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie ist eine der erfolgreichsten Operetten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 2 x 2 Stunden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["besserwisserseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "besserwisserseite.de", "toknum": 1681508951, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Vollpfosten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df und genie\u00dfen Sie den musikalischen Geist der \u00f6sterreichischen Hauptstadt des 19. Jahrhunderts."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kurfuerst-hotel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "kurfuerst-hotel.de", "toknum": 1724117143, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erleben Sie die Highlights aus dem Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", machte sich mit seiner Operette \"Die Fledermaus\" unsterblich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keramikkunst.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "keramikkunst.de", "toknum": 1789085970, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der f\u00fcnfte Band von 8ung Oper! walzt sich um \"Die Fledermaus\" von Johann Strauss: Inhalt \u2013 Inszenierung \u2013 Libretto . Johann Strauss, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strau\u00df und beeindruckt durch hohen Facettenreichtum und markante Dynamikspr\u00fcnge."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["areadvd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "areadvd.de", "toknum": 1817711105, "Left": [{"class": "", "str": "\"An Der Sch\u00f6nen Blauen Donau\" ist einer der meistgeh\u00f6rten Walzer des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss, zahlreiche Opern, Operetten und Musicals."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisebus24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "reisebus24.de", "toknum": 1834609790, "Left": [{"class": "", "str": "Mozart, die Wiener S\u00e4ngerknaben, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss, Sohn, seine dritte Frau Adele."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulrich-goepfert.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "ulrich-goepfert.de", "toknum": 1875503889, "Left": [{"class": "", "str": "In der Schlosskapelle heiratete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["filmmuseumpotsdam.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "filmmuseumpotsdam.de", "toknum": 1891892997, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Johann Strau\u00df \u2013 Der ungekr\u00f6nte K\u00f6nig R: Franz Antel, D: Mathieu Carriere, Audrey Landers, Oliver Tobias, DDR/BRD/A/F 1986, 113' Die internationale Koproduktion zeigt die Triumphe aber auch die Misserfolge und die Kehrseite des \u00e4u\u00dferen Glanzes im Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassik4kids.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "klassik4kids.at", "toknum": 1950217766, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Strauss schaffte es und ging als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" internationale Bekanntschaft erreichte, zur Unterscheidung von seinem gleichnamigen Vater."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klassik4kids.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "klassik4kids.at", "toknum": 1950217856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den Beinamen \"Sohn\" tr\u00e4gt Johann Baptist Strauss, der als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist noch heute, fast 30 Jahre nach seinem Tode, so quicklebendig, sein nachgelassener musikalischer Reichtum so gro\u00df, da\u00df es eine Kleinigkeit f\u00fcr ihn war, daraus ein neues Werk von sprudelnder Melodik und \u00fcberquellender Lebensfreude zusammenzustellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ralph-benatzky.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "ralph-benatzky.de", "toknum": 1974431197, "Left": [{"class": "", "str": "Aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" begr\u00fcndete. 1864 traf er mit Jacques Offenbach zusammen, der ihn zur Komposition von Operetten anregte, die Strauss aber selbst immer als \"Komische Oper\" bezeichnete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opern-air.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "opern-air.de", "toknum": 2138750050, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bis dahin hatte Strauss nur Tanzmusik komponiert, was seinen Ruf als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df,geh\u00f6rt mit seiner heiteren beschwingten Musik zu den sch\u00f6nsten Werken der goldenen Wiener Operette."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opern-air.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "opern-air.de", "toknum": 2146415873, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die komische Oper \"Eine Nacht in Venedig\", ein Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": Die Musikwelt feiert den 200. Geburtstag von Johann Strau\u00df d.\u00c4., der wie sein noch ber\u00fchmterer Sohn als Tanzmusikkomponist mit Polkas, rund 150 Walzern und M\u00e4rschen (darunter der popul\u00e4re \"Radetzky-Marsch\" op. 228) bis heute unvergessen ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aluan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "aluan.de", "toknum": 2152434469, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vater des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in beispielhafter Interpretation."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 2153337346, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Ende des Strauss-Jahres 1999 noch einmal bekannte und weniger bekannte St\u00fccke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begeben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "abseits.de", "toknum": 2153337417, "Left": [{"class": "", "str": "Der Autor hat sich auf kulinarische Spurensuche im bewegten Leben des vor 100 Jahren verstorbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Johann Strau\u00df Orchester der Vorverkauf hat begonnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["internet-news-center.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "internet-news-center.de", "toknum": 2163252041, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freie-PresseMitteilungen : EVENTIM hat die Tickets f\u00fcr die Tour des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine sp\u00e4tere Ehefrau Adele nach Coburg."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["german-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "german-news.de", "toknum": 2165888783, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn die Liebe f\u00fchrte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeigt, sondern die Stalinorgel geheult, man konnte zuschauen, wie von der Michelbeuernh\u00f6he der Franz-Joseph-Bahnhof beschossen wurde."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kominform.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "kominform.at", "toknum": 2179802928, "Left": [{"class": "", "str": "An ihrer Wiege hat nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Theater an der Wien zur Urauff\u00fchrung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hotel-zlami.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "hotel-zlami.at", "toknum": 2203092894, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 24. Oktober 1885 gelangte die Operette des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen im CineStar Dortmund auf dem Programm: Theaterleiter Carsten G\u00fclker pr\u00e4sentiert die mit Spannung erwartete Aufzeichnung des Konzerts in High Definition."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "do21.de", "toknum": 2276081031, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei besondere Abende mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt ein K\u00f6nig der Klassikszene, der bereits mehr als 30 Millionen Alben verkauft hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["do21.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "do21.de", "toknum": 2276081213, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ber\u00fchmt f\u00fcr seine energetischen, festlichen Aufritte, wird Andr\u00e9 Rieu liebevoll"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tanzschule-liebenow.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "tanzschule-liebenow.de", "toknum": 2406998614, "Left": [{"class": "", "str": "Die ADTV-Tanzlehrerinnen und -Tanzlehrer \"unterrichteten\" pro Jahr rund zwei Millionen Menschen jeden Alters - von der 3-j\u00e4hrigen Rock'n Roll-Anh\u00e4ngerin bis zum \u00fcber 80-j\u00e4hrigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Johann Strau\u00df fand im Jahre 1874 im Theater an der Wien statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["m-iz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "m-iz.de", "toknum": 2493083747, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erstauff\u00fchrung dieses Werks des Wiener \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" feiern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mottingers-meinung.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "mottingers-meinung.at", "toknum": 2539231252, "Left": [{"class": "", "str": "Ein musikalischer Neujahrsgru\u00df, eine Hommage an die Tradition des Wiener Neujahrskonzerts, mit der die europ\u00e4ischen Maestros, S\u00e4nger und T\u00e4nzer die Musik des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Pfalz kneift und zieht es vor die Jury zu machen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viventura.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "viventura.at", "toknum": 2562340128, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und das Johann Strau\u00df Orchester in 2012 erneut auf Tournee"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pader-zeitung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "pader-zeitung.de", "toknum": 2565271383, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "14. Januar (Samstag) 2012 - Beginn: 19.00 Uhr Violinen-Star, Conferencier und Entertainer vereint Leidenschaft und Emotionalit\u00e4t Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df (als Stehgeiger wie man ihn von seinem Denkmal im Stadtpark her kennt) am hinteren Deck dieses Dampfschiffes, welches schon seit 1986 am Donaukanal liegt, zun\u00e4chst als Restaurantschiff, jetzt als Clubschiff."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["3x3click.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "3x3click.at", "toknum": 2589763710, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fr\u00fcher stand als Namensgeber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df den Rhythmus vor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marathon4you.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "marathon4you.de", "toknum": 2728279670, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Ringstra\u00dfe geben Wolfgang Amadeus Mozart und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2742455027, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kurzbeschreibung: Am 3. Juni 2009 j\u00e4hrt sich der 110. Todestag des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wird neu erz\u00e4hlt, eingebettet in das historische Umfeld der Habsburgermonarchie, in die Geschichte des Walzers, der Operette und ihrer Libretti."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Walzerk\u00f6nigs"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 2742455168, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Lebensgeschichte des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Heft 1 bis Heft 13, und in Heft 17 neben einem ganzseitigen Portr\u00e4t von Schlicht/Baudissin die Reiseschilderung \"In den Katakomben von Paris\" - ein Ausschnitt aus der Autobiographie \"Was ich so erlebte\" - und die kleine Erz\u00e4hlung \"M\u00e4nne\" , eine Hundegeschichte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["karlheinz-everts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "karlheinz-everts.de", "toknum": 2756159575, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der \"Deutschen Romanzeitung\", Jahrgg. 1917, erschien der Roman \"Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Walzerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Walzerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"6370303489": 0.7597222222222223, "3243755526": 0.17386363636363633, "1320493063": 0.0, "5896673290": 0.0, "12358412820": 0.5320833333333334, "19739750429": 0.53875, "13827730463": 0.62075, "12928837157": 0.5, "17890310182": 0.0, "14197402664": 0.21029411764705888, "5799685162": 0.0, "14650569650": 0.5, "18709576750": 0.22499999999999998, "9716137008": 0.14175000000000001, "12860359729": 0.5, "182596165": 0.5, "18756932170": 0.6065625, "5829228108": 0.605, "18648755790": 0.0, "18683530831": 0.5, "614495826": 0.8033333333333332, "2934570074": 0.6157142857142857, "5695108702": 0.5, "231285857": 0.14250000000000002, "17855405154": 0.7261904761904762, "10201581668": 0.5, "17328862312": 0.6940217391304347, "17090237548": 0.6339285714285714, "18243168366": 0.8266666666666665, "16799887473": 0.725, "11252766835": 0.5, "2934570100": 0.725, "985931383": 0.5283064516129032, "15504604286": 0.7227272727272728, "2624258688": 0.8230769230769229, "4128524936": 0.575, "10829959819": 0.7148809523809524, "2817412241": 0.0, "18601132178": 0.71875, "55907950": 0.0, "1704622744": 0.71875, "19711322779": 0.002115384615384618, "4052393628": 0.7013157894736841, "15526678176": 0.0, "12345387179": 0.76, "14635360431": 0.6444444444444443, "16753015472": 0.7, "12747818161": 0.7025, "17261210804": 0.784375, "17165317815": 0.5816666666666667, "14779296959": 0.5272177419354839, "764202196": 0.0, "90304217": 0.7785714285714285, "11793332955": 0.5812903225806451, "13541915871": 0.6339285714285714, "7048998625": 0.5771428571428571, "14557788306": 0.6828125, "5746262761": 0.5, "15745991915": 0.56125, "6307872493": 0.76, "6527168770": 0.7307692307692308, "10980059399": 0.6399999999999999, "3377838345": 0.72, "495006988": 0.5, "4267178253": 0.6980000000000001, "16734536463": 0.7684210526315789, "18862182685": 0.5, "6678925088": 0.5807692307692307, "18904789796": 0.0, "4819039019": 0.5, "4234565934": 0.6444444444444443, "10949012788": 0.59, "18010790197": 0.06428571428571425, "3436293942": 0.8111111111111111, "12944675641": 0.5, "1179634508": 0.725, "396792148": 0.601111111111111, "9602104151": 0.71375, "6040135000": 0.5, "13682280285": 0.7578125, "19242056037": 0.7714285714285716, "15605463398": 0.5501136363636363, "2962109292": 0.7785714285714285, "9750065298": 0.5492857142857143, "17790540143": 0.0, "3068499093": 0.0, "5829227908": 0.7261904761904762, "6517705102": 0.002243589743589746, "14932016035": 0.22173913043478255, "2163252137": 0.2526315789473684, "3771759021": 0.7444444444444446, "12772330418": 0.7625, "10348425671": 0.6833333333333332, "360482265": 0.0, "11349921245": 0.021477272727272703, "17715708897": 0.5, "3332157928": 0.0, "11484170229": 0.2571428571428571, "6926778362": 0.5125, "16827348475": 0.17708333333333331}, "lastlink": "fromp=5", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Walzerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Walzerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"Walzerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 989}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Walzerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 989}], "concsize": 989, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 989}