{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steyler-mission.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wanderapostel"}], "ref": "steyler-mission.de", "toknum": 14943008684, "Left": [{"class": "", "str": "Der Einsatz daf\u00fcr macht ihn zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer zur\u00fcckkehren zur kurzen Rast."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dioezesanbibliothek-muenster.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "dioezesanbibliothek-muenster.de", "toknum": 10854715913, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der Ort, zu dem wir zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angekommen, der eine gro\u00dfe Versammlung einberufen hat; irgend ein russischer Nihilist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 15051645077, "Left": [{"class": "", "str": "Da ist gestern ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen, wie Jesus es mit seinen J\u00fcngern gelebt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 6621666028, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind nur wenige zu einem radikalen Leben als besitzlose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an seiner Haust\u00fcr gel\u00e4utet h\u00e4tten, von denen unser Text berichtet?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["glauben-und-fragen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "glauben-und-fragen.de", "toknum": 90656659, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie h\u00e4tte er es erlebt, wenn zwei der siebzig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Besuch ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["antjeschrupp.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "antjeschrupp.de", "toknum": 12125884083, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Bedarf trifft man sich aber sicherlich auch an anderen Wochentagen, zum Beispiel, wenn ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber auch J\u00fcnger Jesu, deren H\u00e4user zum Zentrum der Gemeindebildung wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bibleworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "bibleworld.de", "toknum": 11427953235, "Left": [{"class": "", "str": "Auch sp\u00e4ter gab es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dann Gefangener in purpurne mit Gold verzierte Kleider einherging?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["soulsaver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "soulsaver.de", "toknum": 1324521410, "Left": [{"class": "", "str": "Wie wahrscheinlch ist es, dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["theology.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "theology.de", "toknum": 9590731686, "Left": [{"class": "", "str": "Das mag daran liegen, dass Petrus f\u00fcr die r\u00f6mische Kirche als angeblich erster Papst einen weit h\u00f6heren Stellenwert genie\u00dft als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["owep.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "owep.de", "toknum": 11126304802, "Left": [{"class": "", "str": "Dar\u00fcber hinaus wurde die Botschaft Jesu weiter verbreitet, vor allem durch einfache Leute, reisende H\u00e4ndler, Handwerker und auch so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die dem Gottesvolk verk\u00fcnden, wie man sein ganzes Leben, seine Einstellung, seine Haltung \u00e4ndern muss, um erfolgreicher Marktteilnehmer zu sein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spiegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "spiegel.de", "toknum": 6970058619, "Left": [{"class": "", "str": "Dann gibt es die modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus vor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philos-website.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostels"}], "ref": "philos-website.de", "toknum": 11906775881, "Left": [{"class": "", "str": "Das erste Zeugnis f\u00fcr ein solches Bewusstsein und zugleich der erste geniale Entwurf einer aus Jesus als Zentralbegriff entwickelten neuen Religion liegt in den Briefen des tarsischen Zeltwebers und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jakobus zur\u00fcckzuf\u00fchren ist, so trifft man unterhalb des Klosters entlang eines verschlungenen Waldpfades auf Stationen der sieben Schmerzen Marias."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ockenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "ockenheim.de", "toknum": 1477335072, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "T\u00e4tigt man den Aufstieg zum Jakobsberg, dessen Name wahrscheinlich auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mt 10 unterscheiden m\u00fcssen: Den Zw\u00f6lfen werden Ministerposten im Reich Gottes in Aussicht gestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 16272516447, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wir werden also die Aufgabe der Zw\u00f6lf, wie sie Jesus gesehen hat, von der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den 70ern und 80ern tierisch auf die N\u00fcsse, aber immerhin haben wir diesen Deppen eine der unvergesslichsten Filmszenen \u00fcberhaupt zu verdanken (vor allem, weil sie so schrecklich komisch ist): \"Ihr Wahnsinnigen!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fuenf-filmfreunde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "fuenf-filmfreunde.de", "toknum": 16891660031, "Left": [{"class": "", "str": "Mir gehn diese ganzen Untergangspropheten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich in den Kreis der verbliebenen gedr\u00e4ngt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["e-bookshelf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "e-bookshelf.de", "toknum": 18065472276, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Jetzt liege ich dort im Gras, gesch\u00fctzt vor der Mittagssonne, die Beine ausgestreckt, den Kopf auf den Rucksack gebettet, leer und schlapp wie ein ausgetrunkener Pappbecher, ein moderner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Visionen \" im Standard von David Krutzler mit dem eben jenem Wanderapostel mit den \u00d6ko-Ideen, wie Riebenbauer sich selbst bezeichnet, hat eine derart positive Faszination auf mich ausge\u00fcbt, dass ich spontan beschlossen habe, diesem gr\u00fcnen Herrn einen kurzen Artikel zu widmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-natur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "bio-natur.at", "toknum": 6327166751, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Interview \" Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der sich der Verk\u00fcndigung der \"Frohen Botschaft\" widmet, den Kennzeichen der Pilgerschaft des christlichen Lebens."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["decemsys.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostels"}], "ref": "decemsys.de", "toknum": 711158157, "Left": [{"class": "", "str": "Daraus erkl\u00e4rt sich die ikonographische Darstellung des hl. Jakobus mit dem Pilgerstab und der Buchrolle des Evangeliums in der Hand, den Kennzeichen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachen erneuerbare Energieformen Leo Riebenbauer . Aber heute eben darf ich der oststeirischen Kirchengemeinde Dechantskirchen meine Wertsch\u00e4tzung in der gleichen Sache erneuerbare Energie und dem damit verbundenen Klimaschutz erweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-natur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "bio-natur.at", "toknum": 13729081520, "Left": [{"class": "", "str": "Sollten sie einige dieser Silben selbst auf meinem Blog wiederfinden wollen, empfiehlt sich dazu etwa der Bericht \u00fcber den steirischen und nicht minder weltlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sich auch durch die Welt noch der Gaukler Schlagen, und wirbelt uns Alle der wirbelnde Wind durcheinander, Wei\u00df man, wer oben zuletzt sich erh\u00e4lt?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 3214592087, "Left": [{"class": "", "str": "La\u00dft dr\u00fcber und drunter die Welt gehn Eben in unserer Zeit, ich sag' euch, neben dem Landsknecht Wird, und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die St\u00e4dte und Fabriken und werben \u00fcberall f\u00fcr die sozialistische Zukunft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleichsatz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "gleichsatz.de", "toknum": 4408575745, "Left": [{"class": "", "str": "Arm und ungebildet (wenigstens im Sinne der Bourgeoisie), aber mit gl\u00fchendem Eifer f\u00fcr die Sache des Proletariats und wohl ausger\u00fcstet mit den Ideen von MARX und LASSALLE durchziehen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auseinandersetzen musste und diese weggewiesen hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evol-dei.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderaposteln"}], "ref": "evol-dei.ch", "toknum": 6648149196, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Menschensohn gab dem Erzengel von Ephesus Lob f\u00fcr die Geduld, da sich die Gemeinde mit selbsternannten und Halbwahrheiten verbreitenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Ortsgemeinde, von Franziskus zu den Franziskanern, von den 95 Thesen an der Wittenberger Schlosskirche zum Landesherrlichen Kirchenregiment, vom Verein f\u00fcr Mission zur Evangelischen Allianz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["webfish.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderaposteln"}], "ref": "webfish.de", "toknum": 16924359330, "Left": [{"class": "", "str": "Und dieser Vorgang wiederholt sich in seiner Geschichte immer wieder: von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " H\u00e4u\u00dfer und einen seiner Sch\u00fcler angeschlossen, die weniger abenteuerlich ist als die Geschehnisse in fr\u00fcherer Zeit, wohl weil sie weniger aufw\u00fchlbare Menschen betrifft, aber doch in das gleiche Gebiet geh\u00f6ren d\u00fcrfte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sgipt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "sgipt.de", "toknum": 17374969279, "Left": [{"class": "", "str": "In der j\u00fcngsten Zeit hat sich in Deutschland eine ziemlich weitgehende religi\u00f6se Bewegung an den von Rei\u00df [FN05] eingehend beschriebenen hypomanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", mit den Widrspr\u00fcchen und Bedenken die ihm entgegentraten, schlie\u00dflich mit der Krise und dem Neubeginn des Ordens."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gaesdonck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "gaesdonck.de", "toknum": 16053722129, "Left": [{"class": "", "str": "An Wegkreuzen und Kapellen besch\u00e4ftigte sich die Wallfahrtsgruppe unterwegs mit der Kindheit und der Jugend von Arnold Janssen, mit Arnold Janssen in seiner Zeit, mit dem Mann des Gebetes und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den \u00d6ko-Ideen, wie Riebenbauer sich selbst bezeichnet, hat eine derart positive Faszination auf mich ausge\u00fcbt, dass ich spontan beschlossen habe, diesem gr\u00fcnen Herrn einen kurzen Artikel zu widmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bio-natur.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wanderapostel"}], "ref": "bio-natur.at", "toknum": 6327166764, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Interview \" Ein Wanderapostel mit Visionen \" im Standard von David Krutzler mit dem eben jenem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Wanderapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Wanderapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"4408575745": 0.5, "10854715913": 0.828125, "711158157": 0.5, "16053722129": 0.0, "90656659": 0.7522282608695651, "18065472276": 0.5, "15051645077": 0.7907894736842104, "6327166751": 0.5, "1477335072": 0.5383823529411764, "11126304802": 0.6552500000000001, "9590731686": 0.6980000000000001, "14943008684": 0.86, "13729081520": 0.5, "12125884083": 0.725, "17374969279": 0.0, "1324521410": 0.7223684210526315, "11906775881": 0.5615151515151515, "6648149196": 0.0981465517241379, "16924359330": 0.0, "11427953235": 0.7236842105263157, "3214592087": 0.5, "16272516447": 0.5228571428571428, "6327166764": 0.5, "6621666028": 0.7659090909090908, "6970058619": 0.565625, "16891660031": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Wanderapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wanderapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Wanderapostel\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wanderapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}