{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " viel mitgemacht, er hatte da auch Spa\u00df dabei."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephan-schelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "stephan-schelle.de", "toknum": 18441813796, "Left": [{"class": "", "str": "Hinterher hat auch Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnten die jungen Musiker zum ersten Mal echte Studioatmosph\u00e4re schnuppern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["feuerwehr-kapelle.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "feuerwehr-kapelle.de", "toknum": 6668147472, "Left": [{"class": "", "str": "Im neuen Birdland Studio von Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Bild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-kirchenkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "der-kirchenkreis.de", "toknum": 2745856737, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Symbol \u00fcberreicht das Pfarrerehepaar Imke und Albrecht Philipps der Leiterin Franziska"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anvertrauen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-kirchenkreis.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "der-kirchenkreis.de", "toknum": 2745856687, "Left": [{"class": "", "str": "Bei ihrer Einsegnung erinnerte Pfarrerin Imke Philipps daran, dass Eltern hier das Wertvollste, was sie besitzen den Kinderg\u00e4rtnerinnen um Leiterin Franziska"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Pedal Steel, Banjo, Mandoline, Gitarre und Gesang)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stenvorde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "stenvorde.de", "toknum": 8734745117, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Multi-Instrumentalist der Gruppe ist Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1980 bis 1984 fester Bestandteil der Band, danach wechselte er (zur\u00fcck) zu der Band Grobschnitt ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 15279999748, "Left": [{"class": "", "str": "Nach diesen Aufnahmen, welche Richard Hagel und Hesse sehr gefielen, wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der zeitgleich mit ihm das Grundst\u00fcck Friedrichstra\u00dfe 22 erwarb und ebenfalls ein Haus errichten lie\u00df, geh\u00f6rten zu den Pionieren in diesem Bereich (Abb. 3)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-ehrenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-ehrenfeld.de", "toknum": 19581340059, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Kaiser und sein Nachbar, der Bergmann August"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") komponierten Reimar Paschke und Ralf Kothe, beide an der Joseph-Schmidt-Musikschule besch\u00e4ftigt, den gr\u00f6\u00dften Teil der Musik."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["musikschulen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "musikschulen.de", "toknum": 93973319, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgehend vom Titelsong \"Halt doch deine Tr\u00e4ume fest\" (H.Sumik & Th."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") und alles f\u00fcr Webdesign, Internetpr\u00e4senzen, Grafiken und 3-D Animationen f\u00fcr Film und Werbung (Johannes Veelken)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["birdland-medien-group.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "birdland-medien-group.de", "toknum": 18779567287, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schwerpunkt lag hier auf DVD, Video und Filmproduktionen (Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr die Keyboards, das Akkordeon und die Querfl\u00f6te zust\u00e4ndig"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stenvorde.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "stenvorde.de", "toknum": 8734745151, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "... seine Tochter Franziska"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem Namen \"Birdland-Sound\" als Tonstudio in Hagen gegr\u00fcndet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["birdland-medien-group.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "birdland-medien-group.de", "toknum": 18779567166, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Firma wurde 1990 von Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Familie und Firma ins M\u00fcnsterland nach Sch\u00f6ppingen, wo die Firma bis heute angesiedelt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["birdland-medien-group.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "birdland-medien-group.de", "toknum": 18779567257, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1996 zog Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Haus \u00fcberstand den Zweiten Weltkrieg weitgehend unbeschadet, wurde jedoch im Verlauf von Modernisierungsma\u00dfnahmen in den 1960er-Jahren seines Fassadenschmucks beraubt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-ehrenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nigs"}], "ref": "historisches-ehrenfeld.de", "toknum": 19581340090, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsprang - zumal das Rehearsal der Plattenfirma f\u00fcr das Album unmittelbar bevorstand und Zeitnot herrschte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 15279999718, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1980 mussten Piano-Spuren des damaligen Studio-Albums noch aufgenommen werden, wof\u00fcr dann der Hamburger Keyboarder Thomas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", 1901."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-ehrenfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wa\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-ehrenfeld.de", "toknum": 19581339526, "Left": [{"class": "", "str": "Bild 3a-c: Grundbuchauszug des Katasteramts Bochum \u00fcber den Verkauf von Grundst\u00fccken des Landwirts Theodor Backwinkel an Johann Kaiser und den Bergmann August"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Wa\u00dfk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Wa\u00dfk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"2745856737": 0.66875, "18441813796": 0.8033333333333332, "19581339526": 0.025576923076923063, "15279999718": 0.04825757575757573, "93973319": 0.5, "2745856687": 0.5807692307692307, "6668147472": 0.7291666666666667, "18779567287": 0.5, "18779567257": 0.23636904761904773, "15279999748": 0.528235294117647, "19581340090": 0.14967391304347819, "19581340059": 0.5023717948717948, "8734745117": 0.56, "18779567166": 0.2460526315789473, "8734745151": 0.2625}, "Desc": [{"nicearg": "Wa\u00dfk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wa%C3%9Fk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Wa\u00dfk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wa%C3%9Fk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}