{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " betrachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bet4mi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "bet4mi.de", "toknum": 4027344930, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In dieser Weihnachtszeit m\u00f6chte ich einige Ausschnitte aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u2013 von Schwester Dorothee gezeichnet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["clemensschwestern.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "clemensschwestern.de", "toknum": 5151619399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ausschnitt aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die zum Fest in der Kirche ausgelegt und verehrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-klosterneuburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "evang-klosterneuburg.at", "toknum": 17173472191, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kommt die orthodoxe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den dazugeh\u00f6rigen liturgischen Ges\u00e4ngen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["religioesebuecher.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "religioesebuecher.de", "toknum": 19363284669, "Left": [{"class": "", "str": "Mit zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Mitte der Kirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "orthpedia.de", "toknum": 8928878778, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Moment gehen alle Geistlichen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Krippe."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxfrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "orthodoxfrat.de", "toknum": 455357661, "Left": [{"class": "", "str": "Gew\u00f6hnlich zeigt uns die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der logische Abschluss dieses bibliophil gestalteten Buches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-petrus-werk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "andreas-petrus-werk.at", "toknum": 13121304343, "Left": [{"class": "", "str": "So ist eine Betrachtung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", aber auch an eine Mumie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-vorarlberg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "kath-kirche-vorarlberg.at", "toknum": 16703209386, "Left": [{"class": "", "str": "Die Darstellung erinnert an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 9106575525, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Kirchenverwaltung stimmt der Anfertigung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Himmel zum Kind in der Krippe sich erstreckt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 6834150266, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Strahl gleicht dem, der auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine Komposition verschiedener Szenen, die mit Christi Geburt verbunden sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dgv-mh.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "dgv-mh.de", "toknum": 8222511478, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die orthodoxe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt Maria, die Gottesgeb\u00e4rerin, immer in der Mitte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bet4mi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "bet4mi.de", "toknum": 1770724549, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt, umrahmt von den \u00fcbrigen Figurengruppen, im Mittelpunkt Maria."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klosterkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "klosterkirche.de", "toknum": 17097295832, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Jungfrau Maria, die Gottesmutter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stephan.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "stephan.at", "toknum": 10083099860, "Left": [{"class": "", "str": "Zentrale, vorherrschende Gestalt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine in Felle geh\u00fcllte, gebeugte Gestalt mit einem Stock in der Hand."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-klosterneuburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "evang-klosterneuburg.at", "toknum": 17173472453, "Left": [{"class": "", "str": "Vor Joseph sieht man auf einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ruht die Gottesmutter auf einem ovalen, mandelf\u00f6rmigen Lager, das Kind jedoch daneben auf einem Schrein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["quatember.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "quatember.de", "toknum": 9147317255, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den \u00fcblichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dargestellt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kloster-nuetschau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "kloster-nuetschau.de", "toknum": 14637822536, "Left": [{"class": "", "str": "In die Erdh\u00f6hle (\"Reich des Todes\") ist Christus hineingeboren \u2013 so, wie auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht deutlich, dass sein Verstand vergeblich versucht, das Mysterium der wunderbaren Geburt Christi zu erfassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-klosterneuburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "evang-klosterneuburg.at", "toknum": 17173472428, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Darstellung auf der orthodoxen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottes Sohn hell hervorleuchtend in einer Krippe zwischen Ochs und Esel in einer schwarzen Hoehle inmitten eines Berges."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthodoxfrat.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "orthodoxfrat.de", "toknum": 17265365922, "Left": [{"class": "", "str": "So zeigt uns auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgen f\u00fcr Abwechslung beim Betrachten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eifeltour.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "eifeltour.de", "toknum": 11343162260, "Left": [{"class": "", "str": "Krippen aus unterschiedlichen Materialien, wie zum Beispiel Papierkrippen, Krippen in Tiffany-Art oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie das neugeborene Kind von Hebamme und Magd in einer Art Taufbecken gewaschen wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-klosterneuburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "evang-klosterneuburg.at", "toknum": 17173472538, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zu sehen ist oft am unteren Bildrand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Geburt Jesu Christi entstand im Advent 1993. Auch dieses Bild dr\u00fcckt sich mit Elementen ostkirchlicher Tradition aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 877816833, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keinen m\u00fcden Hund hinter dem Ofen hervorlockt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mannbeisstfilm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "mannbeisstfilm.de", "toknum": 14150134713, "Left": [{"class": "", "str": "Auf kom\u00f6diantischer Seite wartet man vergebens auf funktionierende Pointen, w\u00e4hrend der Killing Spree der amoklaufenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einen unerbittlichen Preiskampf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["vamp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "vamp.at", "toknum": 15920705332, "Left": [{"class": "", "str": "Denn tele.ring bringt in der aktuellen, gro\u00df angelegten Werbekampagne die Traditionen geh\u00f6rig ins Wackeln und schickt die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Berg dargestellt, so ziehen auf der anderen Seite des Berges aus dem Osten die weisen Sterndeuter heran, meist hoch zu Pferde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-klosterneuburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "evang-klosterneuburg.at", "toknum": 17173472650, "Left": [{"class": "", "str": "Ist auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Einblick in die orthodoxe Bilderwelt und zahlreiche Interpretationen in einzelne Bilderelemente zusammen mit sehr sch\u00f6nen Abbildungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["t-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "t-online.de", "toknum": 13569149311, "Left": [{"class": "", "str": "Im zweiten Teil erh\u00e4lt der Leser am Beispiel der klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Die Geburt Jesu Christi,Tafelbild im Stil und nach Vorlagen russisch-orthodoxer Ikonen zur bildlichen Verk\u00fcndigung der Geburt Christi."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stensen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Weihnachtsikone"}], "ref": "stensen.de", "toknum": 14695705205, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ": erkl\u00e4rt durch die Ikonenmalerin Adelheid Meyer!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ref-rheinfelden.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "ref-rheinfelden.ch", "toknum": 16180989617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gottesdienst am 4. Advent Herzliche Einladung zu diesem Gottesdienst mit einem ganz besonderen Bild, mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschr\u00e4nkt sich aber nicht darauf, das blo\u00dfe Ereignis der Geburt Jesu wiederzugeben, sondern geht einen Schritt weiter, indem sie auf das sp\u00e4tere irdische Schicksal Jesu aufmerksam macht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bet4mi.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "bet4mi.de", "toknum": 4027345014, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat der katholische Pfarrer em. Hermann Roling aus Lengerich \"geschrieben\" (gemalt), der diese sich ergebende Konstellation als \"sch\u00f6nes \u00f6kumenisches Zusammenspiel\" empfindet."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stensen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "stensen.de", "toknum": 14695705077, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Das Weihnachtsfest fasziniert wie kein anderes der gro\u00dfen Kirchenfeste und spricht dar\u00fcber hinaus Menschen an, die dem Glauben und der Kirche fern stehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-petrus-werk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "andreas-petrus-werk.at", "toknum": 13121304198, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Meditationen \u00fcber das Weihnachtsgeheimnis mit einer Betrachtung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", sondern um die - seltener anzutreffende - Ikone des zweiten Weihnachtstages, an dem die thronende Gottesmutter mit dem Kind auf dem Scho\u00df im Mittelpunkt steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["andreas-petrus-werk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "andreas-petrus-werk.at", "toknum": 7418257853, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich nicht um die klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kloster Windberg ist das Jesuskind \u2013 von Maria und Josef ehrf\u00fcrchtig betrachtet und umsorgt \u2013 nicht im Mittelpunkt zu sehen sondern Maria, auf einem Lager ruhend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kathpflegeverband.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "kathpflegeverband.de", "toknum": 14741442012, "Left": [{"class": "", "str": "Auf manchen Ikonen wie in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert, andererseits aber einen weiteren ikonographischen Hinweis auf die Grabh\u00f6hle Christi darstellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orthpedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "orthpedia.de", "toknum": 11804332320, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner ist dass Flussbett des Jordans oftmals in Form einer H\u00f6hle dargestellt, die wiederum, einerseits, an die Geburtsh\u00f6hle Christi auf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikonen"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 7992778585, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Passend dazu zwei Musikst\u00fccke: Nach dem vom Leipziger Thomanerchor vorgetragenen \"In Dulce Jubilo\" folgt das russisch-orthodoxe Weihnachtslied \"Nebo i Semlja\" (dt.: Himmel und Erde - beide ber\u00fchren sich bei Christi Geburt), gesungen vom Kinderchor der St. Nikolaus-Gemeinde in Mozhaisk und unterlegt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den gro\u00dfen Bogen \u00fcber das ganze Leben Jesu spannen, so sehen wir, dass der Friede, den Gott schenkt, immer da ist, an Weihnachten, an Ostern, jeden Tag unseres Lebens, an dem wir Gott in unser Leben lassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 6608832482, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 6608832227, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dass Weihnachten mehr ist als ein s entimentales Familienfest wird auch deutlich, wenn wir einige Ausschnitte aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fpi-publikationen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "fpi-publikationen.de", "toknum": 8977139290, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Petzold, H.G. (1967IIf): Von Geist und Bedeutung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelang es dem Jensen-Designer Flemming Eskildsen aber, eine Br\u00fccke zwischen modernem Design und traditionellem Weihnachtslook zu schlagen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["connox.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "connox.de", "toknum": 10665475198, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seiner Interpretation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Sterndeutern handgemalt im Karmel Himmelspforten"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bistum-wuerzburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Weihnachtsikone"}], "ref": "bistum-wuerzburg.de", "toknum": 4946018511, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Predigtuntermalung in Christvesper"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stensen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Weihnachtsikone"}], "ref": "stensen.de", "toknum": 14695705029, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wendet sich einer von diesen Engeln den Hirten zu und verk\u00fcndet ihnen die frohe Botschaft von der Ankunft des Erl\u00f6sers Jesus Christus (Lk 2,9-11) - denn ihnen, den Armen, gilt die Erl\u00f6sungsbotschaft zuerst."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["evang-klosterneuburg.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "evang-klosterneuburg.at", "toknum": 17173472606, "Left": [{"class": "", "str": "\" Auf der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sankt-anna.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Weihnachtsikone"}], "ref": "sankt-anna.de", "toknum": 877816831, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["praedica.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "praedica.de", "toknum": 6608832207, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", entstanden im griechischen Sprachraum, Entstehungszeit unbe-kannt, Sinai, Katharinenkloster Bild-Nr. N\u00e4here Angaben zum Bild Zustand des Bildes 1 Gesamtdarstellung 2 Geburtsh\u00f6hle 3 Verk\u00fcndigung an die Hirten 4 Hirten auf dem Weg zur Geburtsh\u00f6hle 5 Badeszene 6 Die Weisen aus dem Morgenland und die En-gel 7 Josef und der Prophet"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mainz-evangelisch-stadtkirchenarbeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "mainz-evangelisch-stadtkirchenarbeit.de", "toknum": 12827509975, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bild 1- 7: Die Geburt Christi"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wie das neugeborene Kind von Hebamme und Magd in einer Art Taufbecken gewaschen wird."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["homepagemodules.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Weihnachtsikone"}], "ref": "homepagemodules.de", "toknum": 6046604777, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zitat Zu sehen ist oft am unteren Bildrand der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kleinetroll.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Weihnachtsikone"}], "ref": "kleinetroll.de", "toknum": 7676115851, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["klosterkirche.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Weihnachtsikone"}], "ref": "klosterkirche.de", "toknum": 17097295811, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Weihnachtsikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Weihnachtsikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"877816833": 0.6554545454545453, "13121304198": 0.5547058823529412, "9147317255": 0.71375, "17173472650": 0.6152155172413792, "14695705077": 0.5660483870967742, "17097295811": 0.0, "11343162260": 0.6628571428571429, "13121304343": 0.7999999999999998, "17173472538": 0.6575, "4027345014": 0.5678787878787879, "1770724549": 0.7571428571428571, "11804332320": 0.5042307692307693, "17265365922": 0.665, "9106575525": 0.7916666666666667, "16703209386": 0.7961538461538461, "17173472428": 0.6916666666666665, "16180989617": 0.5928846153846153, "15920705332": 0.6390277777777778, "14150134713": 0.6425, "8928878778": 0.8017857142857142, "19363284669": 0.8111111111111111, "17173472191": 0.8294117647058823, "7676115851": 0.0, "17173472453": 0.7239285714285715, "5151619399": 0.8375, "14637822536": 0.6943181818181817, "4027344930": 0.84375, "4946018511": 0.08571428571428572, "10083099860": 0.7553571428571427, "12827509975": 0.0, "17097295832": 0.7571428571428571, "7992778585": 0.5, "8977139290": 0.14, "6608832207": 0.0, "14741442012": 0.5291666666666667, "455357661": 0.8, "17173472606": 0.0, "6608832482": 0.5, "6608832227": 0.2659090909090908, "6046604777": 0.6332692307692307, "14695705029": 0.0425, "7418257853": 0.5311111111111111, "14695705205": 0.5961309523809524, "8222511478": 0.78125, "6834150266": 0.785, "877816831": 0.0, "10665475198": 0.13499999999999995, "13569149311": 0.6109482758620689}, "Desc": [{"nicearg": "Weihnachtsikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Weihnachtsikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Weihnachtsikone\"]", "op": "Query", "size": 48}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Weihnachtsikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 48}], "concsize": 48, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 48}