{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nahm die wertvolle Geisel auf dem R\u00fcckzug mit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wernernolte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wernernolte.de", "toknum": 11381390112, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verm\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877524878, "Left": [{"class": "", "str": "Und zwei seiner S\u00f6hne waren nun mit den T\u00f6chtern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom arischen zum katholischen Glauben \u00fcber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["experto.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "experto.de", "toknum": 16676005785, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen Ende des 6. Jahrhunderts wechselte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachteten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["drhr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "drhr.de", "toknum": 1473385686, "Left": [{"class": "", "str": "Er gr\u00fcndete damit das Reich Asturien, dessen Herrscher sich sp\u00e4ter als Nachfolger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich Rom erobert hatte, starb er kurze Zeit sp\u00e4ter an Malaria."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wdr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wdr.de", "toknum": 16965315470, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll im Jahr 410 vor der Eroberung Roms seine Truppe mit diesem Wein Kraft verliehen haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wein-entdecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wein-entdecken.de", "toknum": 9188390593, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witiza erkl\u00e4rt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3182191227, "Left": [{"class": "", "str": "So wird er in dieser Darstellung \u00fcber S\u0101ra zum Nachfahren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit seinem Heer geschlagen, und wenig sp\u00e4ter ergab sich auch Toledo."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 2515532593, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der den Invasoren entgegeneilende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich soll mit seinem \"r\u00f6mischen Schatz\" im Flussbett des Busento begraben liegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cardelmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "cardelmar.de", "toknum": 11045322472, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich (regierte von 466-484) zugeschrieben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["litipedia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "litipedia.de", "toknum": 10879321081, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich begr\u00fcndet das tolosanische Reich, das bis zum Ebrotal reicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 977718672, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leovigild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["institut-philipp-neri.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "institut-philipp-neri.de", "toknum": 15433475188, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der K\u00f6nig Hermenegild war der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich die Hauptstadt des Imperiums."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reli-ding.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "reli-ding.de", "toknum": 8327608763, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zuge der V\u00f6lkerwanderung eroberten die Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich I. bildete den linken Fl\u00fcgel, A\u00e9tius den Rechten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 18557680993, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich soll bei der Belagerung von Rom im Jahr 408 etwa 1300 kg Pfeffer als L\u00f6segeld gefordert haben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multimania.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "multimania.de", "toknum": 4940581613, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich seine Truppen vor dem Angriff auf Rom st\u00e4rkte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["superiore.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "superiore.de", "toknum": 17469909393, "Left": [{"class": "", "str": "Hier w\u00e4chst der ber\u00fchmte Verdicchio, mit dem schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 19464869585, "Left": [{"class": "", "str": "Aber bei seiner Erw\u00e4hnung des Theudegisel soll er vergessen haben, zumindest in einem Nebensatz zu erw\u00e4hnen, dass er sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich mit seinen Kriegern die Stadt belagert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 5194469170, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als Attila in Rom weilte, hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Allarich Rom."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kath.de", "toknum": 13787315283, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 100 Jahre, nachdem Konstantin das Christentum zur Staatsreligion erhoben hatte, eroberte 410 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich kontrollieren zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 16993320165, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits ben\u00f6tigte der Heermeister Flavius Stilicho weitere Kontingente um die Auseinandersetzung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich II. 456 Astorga erobert hatte, wurde Turibius gefangen genommen und nach Gallien gebracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 16163113376, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-remigius-viersen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "st-remigius-viersen.de", "toknum": 12744232662, "Left": [{"class": "", "str": "Bald darauf mu\u00df seine politische Entscheidung gegen die Goten gefallen sein: Chlodwig trat 496 zum Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich schloss er ein neues B\u00fcndnis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 18432264654, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Maiorian war zun\u00e4chst in Gallien mit der Niederschlagung eines Aufstandes erfolgreich; mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["italienseite.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "italienseite.de", "toknum": 1248551348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In Cosenza, einer Stadt im Crati - Tal starb im Jahre 410 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theudis verdankte seine Krone vermutlich auch seiner Heirat mit einer sehr reichen \"Spanierin\", was ihm eine entsprechende Hausmacht erlaubte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 15123168316, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich erst\u00fcrmt und tagelang gepl\u00fcndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["roland-sinsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "roland-sinsel.de", "toknum": 6503421080, "Left": [{"class": "", "str": "Am 28. August 410 wird Rom, das sich f\u00fcr \"ewig\" h\u00e4lt, vorn Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich erschlagen (vermutlich von einem Gepiden, nicht von einem Hunnen)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 14203412249, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auf dem Hoehepunkt der Schlacht wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich (um 370-410) erobert Rom und l\u00e4sst die Stadt von 30.000 M\u00e4nnern drei Tage lang pl\u00fcndern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenhaus.de", "toknum": 9537298460, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich (der Dietrich von Bern der Sage) nach Ravenna."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "sax.de", "toknum": 875948435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Den gr\u00f6\u00dften Teil dieses Schatzes brachte sp\u00e4ter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich die Ewige Stadt am Tiber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "sax.de", "toknum": 875948399, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahr 410 n. Chr. dann erst\u00fcrmten die Heere des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich I. (ca 370-410) wurde f\u00fcr Rom zu Beginn des 5. Jahrhundert zu einer wachsenden Bedrohung."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 119446014, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rekkared I. im Jahre 587 trinitarisch taufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["irrglaube-und-wahrheit.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "irrglaube-und-wahrheit.ch", "toknum": 1731486116, "Left": [{"class": "", "str": "So lie\u00dfen sich der arianische burgundische K\u00f6nig Sigismund im Jahre 516 und der arianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spaniens - K\u00f6nig Roderich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-rose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hr-rose.de", "toknum": 14125447444, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berber- und Heerf\u00fchrer Tarik besigt den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich (370-410) beim Zug gegen Rom seine Truppen mit dem auch heute noch ber\u00fchmtesten Wei\u00dfwein Verdicchio gest\u00e4rkt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galperino.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "galperino.de", "toknum": 4432113822, "Left": [{"class": "", "str": "Angeblich soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba lebte vor seiner Machtergreifung in diesem Ort; heute r\u00fchmt er sich, die beste Banda de Musica aller Orte hier zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wandern-in-andalusien.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wandern-in-andalusien.de", "toknum": 12200560229, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich den Ausschlag f\u00fcr einen zun\u00e4chst noch begrenzten arabischen Feldzug in Spanien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-marburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-marburg.de", "toknum": 12706057871, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer anderen arabischen \u00dcberlieferung gab eine Bitte um Unterst\u00fctzung des Grafen Julian gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich (466-484) auf der iberischen Halbinsel und im S\u00fcdwesten Galliens und die Piratenz\u00fcge der Vandalen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 688461288, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kamen die erfolgreichen Eroberungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanagild. 567 heiratete sie Sigibert I, der die \u00f6stliche H\u00e4lfte des merowingischen Reiches regierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 15328978022, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine historische Pers\u00f6nlichkeit namens Brunihildis war die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich, der 468 nach Spanien einmarschiert war, schied die Halbinsel faktisch aus dem r\u00f6mischen Reichsverband aus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 2515532326, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Eroberung der Provinz Terraconensis 474 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich im Jahre 408 Rom belagerte, verlangte er als Tribut unter anderem 3'000 Pfund Pfeffer, den man damals mit Silber aufwog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mythen-post.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "mythen-post.ch", "toknum": 10154404939, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich, den er von Feindseligkeiten gegen das westr\u00f6mische Reich abhalten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 9534555451, "Left": [{"class": "", "str": "Der vorletzte westr\u00f6mische Kaiser, Julius Nepos, sandte ihn 474 nach Toulouse zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich I. (ca 370-410) im fr\u00fchen 5. Jahrhundert zunehmend bedroht sah, wurden die r\u00f6mischen Legionen nach S\u00fcden abgezogen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altbasel.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "altbasel.ch", "toknum": 15428681150, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich Rom durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich I. im Jahr 410 nicht verhindern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["helmut-zenz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "helmut-zenz.de", "toknum": 6202823140, "Left": [{"class": "", "str": "Innozenz war der erste \"politische\" Bischof von Rom, aber auch er konnte trotz Verhandlungen die Eroberung und Pl\u00fcnderung Roms durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgte durch des Schreibens kundige Gallor\u00f6mer und zwar selbstverst\u00e4ndlich in lateinischer Schrift und Sprache und nach lateinischen Mustern."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 688460357, "Left": [{"class": "", "str": "Was der Schriftlichkeit bedurfte, wie Besitztransaktionen Privater oder Willenserkl\u00e4rungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich im Jahre 410, fiel Europa in Chaos und Anarchie."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gazette.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gazette.de", "toknum": 602458707, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Untergang des r\u00f6mischen Reiches, sp\u00e4testens besiegelt mit der Einnahme und Pl\u00fcnderung Roms durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rekkared wieder zum Katholizismus zur\u00fcckf\u00fchren konte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heiligenlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heiligenlexikon.de", "toknum": 11215897609, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in Spanien gelang ihm unter wesentlicher Mithilfe von Leander von Sevilla die Eind\u00e4mmung des Arianismus und die Rekatholisierung des Landes, nachdem er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich, welcher in der Schlacht fiel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rabenclan.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "rabenclan.de", "toknum": 15920903478, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 711 setzte ein islamisches Heer unter einem gewissen Tarik(61) von Nordafrika nach Spanien \u00fcber und schlug das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich 395 n. Chr. das Heiligtum von Eleusis zwar noch eine Kultst\u00e4tte von uralter Tradition, jedoch in baulicher Hinsicht eine r\u00f6mische Anlage."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gottwein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gottwein.de", "toknum": 3824709446, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich war bis zu der Zerst\u00f6rung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leovigild, erhob sich um 580 gegen seinen Vater, er- lag aber nach einem mehrj\u00e4hrigen B\u00fcrgerkriege, ob- schon ihn die Byzantiner unterst\u00fctzten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 13373101296, "Left": [{"class": "", "str": "Hermenegild, Sohn des span."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich II. w\u00e4hlte eine andere Strategie: Er kam den katholischen Bisch\u00f6fen seines gallischen Reichsteils weit entgegen, als sie sich 506 zum ersten Mal in Agde zu einer Reichssynode versammeln durften."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["altertumsverein-paderborn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "altertumsverein-paderborn.de", "toknum": 14611039720, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leowigild \u00fcber das K\u00f6nigreich der Sweben unter Andeca, dem letzten K\u00f6nig der Sweben)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 16269828956, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich setzen sich jedoch die Westgoten durch (Sieg \u00fcber die Alanen und Wandalen, 585 Sieg des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzuz\u00e4hlen, die meist durch Mord endeten: kein Bild k\u00f6nnte ungermanischer sein als dieses z\u00e4he Ringen um die Macht, das eher an Palastintrigen am Hof von Byzanz erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hubert-brune.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "hubert-brune.de", "toknum": 18849796902, "Left": [{"class": "", "str": "Es lohnt sich nicht die Folge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich I. vereinigtes Heer aus R\u00f6mern, Westgoten, Burgundern und Franken schl\u00e4gt das Hunnenheer unter Attila entscheidend und wirft es \u00fcber den Rhein zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "melbar.de", "toknum": 7851678259, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Schlacht auf den Katalaunischen Feldern; unter Aetius und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich I. angef\u00fchrte und h\u00f6chst bemerkenswerte Allianz aus R\u00f6mern, Westgoten, Burgundern und Franken das von Attila gef\u00fchrte Hunnenheer entscheidend und wirft es \u00fcber den Rhein zur\u00fcck."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weltchronik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "weltchronik.de", "toknum": 12878351296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der Schlacht auf den Katalaunischen Feldern in der Champagne schl\u00e4gt eine vom r\u00f6mischen Feldherrn Aetius und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderid, im Roman wie auch oft in der Geschichtsschreibung Theoderich genannt, auf hunnischer Seite k\u00e4mpft u.a. Theodemir, nach mehreren Quellen der Vater Theoderichs des Gro\u00dfen, im Roman der Neffe des Ostgotenk\u00f6nigs Walimir."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 12318729421, "Left": [{"class": "", "str": "Auf r\u00f6mischer Seite f\u00e4llt im Kampf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich erschlagen wird, mu\u00df sich Attila am Ende doch in seine Feldburg zur\u00fcckziehen, die er vielleicht selbst als R\u00fcckzugsm\u00f6glichkeit errichtet hatte, die allerdings vielleicht wohl urspr\u00fcnglich von den 407 in Gallien einfallenden Germanen gebaut wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mastersgames.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "mastersgames.de", "toknum": 12836423279, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Obwohl auf dem H\u00f6hepunkt der Schlacht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba gejagt wurde und Zuflucht bei ihm suchte, wurde der Heilige von einem Pfeil schwer verletzt, aber von dem K\u00f6nig aus seiner Einsiedelei herausgef\u00fchrt und als Abt des Klosters St. Gilles eingesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["budakessergemeinschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "budakessergemeinschaft.de", "toknum": 15343112848, "Left": [{"class": "", "str": "Als dieses Tier einst von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanarich I hat um 380 kurz vor seinem Tod das Christentum f\u00fcr den Zerfall des 1. Westgotenreiches verantwortlich gemacht, da er das germanische Gefolgschaftsprinzip durch die \"Gefolgschaft\" der christianisierten Goten zum Heliand untergraben sah \u2013 Zudem betrachtete er den Hunnensturm als Strafe der G\u00f6tter, f\u00fcr den moralischen Verfall der gotischen Kultur, durch eine Religion, die den Menschen das Recht zur Untreue gab."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["askmee.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "askmee.de", "toknum": 16301851344, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich I. (? - 451) verlobt (oder gar verheiratet, was ein noch fr\u00fcheres Geburtsdatum Hunerichs nahelegt), aber Hunerichs Vater Geiserich l\u00f6ste die Verbindung und schickte die Braut verst\u00fcmmelt an Theoderich zur\u00fcck, weil sie angeblich versucht hatte, ihn zu vergiften - in Wahrheit aber wohl, weil Geiserich mit der Tochter von Kaiser Valentinian III. eine bessere Partie f\u00fcr seinen Sohn zu machen hoffte und nat\u00fcrlich einflu\u00dfreichere Verwandtschaft anheiraten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["onlineenzyklopaedie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "onlineenzyklopaedie.de", "toknum": 15098798380, "Left": [{"class": "", "str": "Vorher war Hunerich zuerst mit der Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amalrich, fast zu Tode gequ\u00e4lt wurde, bis sie eines Tages nach einer Mi\u00dfhandlung ihrem Bruder Childebert ein Tuch schickte, das mit ihrem eigenen Blut getr\u00e4nkt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["st-remigius-viersen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "st-remigius-viersen.de", "toknum": 12744234287, "Left": [{"class": "", "str": "Sie beweinte das tragische Geschick ihrer einzigen Tochter, die von ihrem arianischen Gatten, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wallia; von v\u00e4terlicher Seite war er ein Suebe Sidonius r\u00fchmt Ricimers k\u00f6nigliche Herkunft, die ihn, so die naheliegende Folgerung, zum gesetzm\u00e4\u00dfigen Erbe der gotischen und suebischen K\u00f6nigreiche mache. ; sein Stolz oder Patriotismus mochte durch das Missgeschick seiner Landsleute aufgereizt worden sein; und nur mit Widerwillen gehorsamte er einem K\u00f6nig, auf dessen Wahl er nicht hatte Einfluss nehmen k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 4289531517, "Left": [{"class": "", "str": "Ricimers Mutter war die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Leowigild, waren germanisches Volksrecht und r\u00f6misches Vulgarrecht zu einem ersten umfassenden gotischen Gesetzbuch zusammengefa\u00dft worden, aber dieses bereits unter Alarich II.(484 - 507) erg\u00e4nzte und neugefa\u00dfte Werk mu\u00dfte angesichts der seit 507 entschieden ver\u00e4nderten Situation teilweise als \u00fcberholt erscheinen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanjacob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "stefanjacob.de", "toknum": 3995375386, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Eurich, dem kraftvollsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanagild; Chilperich wiederum hatte deren Schwester Gailswintha etwa ein Jahr sp\u00e4ter geheiratet, lie\u00df sie aber bereits kurz danach umbringen um seine Geliebte Fredegunde zu heiraten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lexikonia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "lexikonia.de", "toknum": 11922569779, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Gegnerschaft zu Sigibert hatte auch einen famili\u00e4ren Hintergrund: dieser heiratete ca. 566 Brunichild , Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanagild, dessen beiden T\u00f6chter Brunichild und Galswintha (\u2248 Brynhild + Gudrun) mit Merowingern verheiratet waren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 5390733475, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Atli ist der historische Attila und seiner letzten Frau Hildiko, die in der Sage Etzel und Kriemhild hei\u00dfen, vermischt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") ein Jahr nach der Gefangennahme des Witigis erstmals in der westgotischen Geschichte auftaucht, k\u00f6nnnte er z.B. von Ildibad, der sich vielleicht die Gefolgsleute der Amaler gewogen machen wollte, frei gelassen worden sein, z.B. unter der Auflage, die ostgotischen Herrschaftsgebiete zu verlassen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 10553334667, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wenn Theudegisel ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rodrigo ohnehin nicht zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kultiversum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kultiversum.de", "toknum": 18536160179, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Florentiner Urauff\u00fchrung 1707 wurde H\u00e4ndels erstes in Italien geschriebenes B\u00fchnenwerk unter dem Titel \"Sich selbst besiegen ist die gr\u00f6\u00dfte Kunst\" pr\u00e4sentiert \u2013 etwas euphemistisch, denn den Sieg \u00fcber seine zahlreichen innenpolitischen Gegner traut man dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athaulf heiratete Galla Placidia, die Tochter von Kaiser Theodosius I. Da die theodosianische Dynastie sp\u00e4ter sowohl im West- als auch im Ostr\u00f6mischen Reich ausstarb, argumentierte man im Mittelalter, der Anspruch auf die Kaiserw\u00fcrde sei mit Galla Placidia auf die Westgoten \u00fcbergegangen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["g-geschichte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "g-geschichte.de", "toknum": 18380419342, "Left": [{"class": "", "str": "Der ideologische Ausgangspunkt war folgender: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich am Rio Guadalete im Juli 711 war f\u00fcr die Seite der erfolgreichen Mauren entspr. eine Conquista."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 17202063309, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die R\u00fcckeroberung der Vorherrschaft auf der iberischen Halbinsel durch die christlichen Herrscher, die seit Beginn des 8. Jh. durch aus Nordafrika vordringende muslimisch-arabische Eroberer (sog. \"Mauren\") von dieser verdr\u00e4ngt worden waren, bezeichnet man in Spanien wie auch in Portugal als Reconquista Die Niederlage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich (466-484) das regnum Visigothorum durch Eroberungen in S\u00fcdwestgallien bis etwa zur Grenze von Loire im Norden und Rh\u00f4ne im Osten, sowie auf der iberischen Halbinsel um deren gr\u00f6\u00dften Teil bis auf die Nordwestecke, in der sich die Sueben etablierten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 688460435, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Verlauf des 5. Jahrhunderts drang nicht nur, wie schon erw\u00e4hnt, die westgotische Ansiedlung bis \u00fcber die Pyren\u00e4en vor; vor allem vergr\u00f6\u00dferte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ataulf, in zweiter Ehe aber mit einem vornehmen R\u00f6mer verheiratet war, f\u00fcr ihren Sohn Valentinian III. und sp\u00e4ter mit dessen selbst\u00e4ndiger Herrschaft wurde die Zweiteilung des R\u00f6mischen Reiches wiederhergestellt, wobei aber in beiden Reichsteilen bis zum Tod Valentians III. 455 Mitglieder der theodosianischen Dynastie an der Spitze standen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-bonn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-bonn.de", "toknum": 688460843, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Regentschaft der Galla Placidia ab 424, einer Tochter Theodosius' I., die in erster Ehe mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leovigild, auf die Predigt Leanders hin, des hochw\u00fcrdigsten Bischofs von Sevilla, meines langj\u00e4hrigen, vertrautesten Freundes, von der arianischen Irrlehre zum katholischen Glauben bekehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 695879525, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ich von vielen, die von Spanien hierher reisen, erfahren habe, hat sich erst vor kurzem K\u00f6nig Herminigild, der Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", den katholischen Glauben als vollgueltig an."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenkoenige"}], "ref": "tolos.de", "toknum": 8634074119, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem erkannte er, wie die arianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181814885, "Left": [{"class": "", "str": "\" Aetius nickte, ungeachtet der verbl\u00fcfften Blicke des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rekkared I. trat zum Katholizismus \u00fcber, Westgoten gingen in der Masse der Romanen auf"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsseiten.de", "toknum": 15947543379, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich \u00fcber b\u00fcrgerkriegs\u00e4hnliche Zust\u00e4nde. 7 Die Unterlegenen wandten sich dem"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hausarbeiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hausarbeiten.de", "toknum": 10573710877, "Left": [{"class": "", "str": "In Spanien herrschte derzeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") beherrschte ganz Spanien und Gallien bis zur Loire"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsseiten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsseiten.de", "toknum": 15947543242, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eurich ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Recared I. (586-601)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-rose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hr-rose.de", "toknum": 9162143331, "Left": [{"class": "", "str": "Evt. war es aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leovigild, dem Arianismus anhing."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenbote.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kirchenbote.de", "toknum": 5614584889, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wurde er Benediktinerm\u00f6nch und war befreundet mit dem Westgotenprinzen Hermengild, dessen Vater, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amalarich wurde 531 ermordet, womit das auf Alarich II. zur\u00fcckgehende baltische K\u00f6nigshaus ausgestorben war; dasselbe geschah 546 seinem Nachfolger Teudis."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanjacob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "stefanjacob.de", "toknum": 3995372879, "Left": [{"class": "", "str": "Der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wallia, diente unter dem r\u00f6mischen Kaiser Avitus gegen die Vandalen , deren Flotte er an"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 11773233671, "Left": [{"class": "", "str": "Heerf\u00fchrer, Sohn eines suevischen H\u00e4uptlings und einer Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanagild, wurde 567 mit Siegbert I., K\u00f6nig von Austrasien , verm\u00e4hlt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 9895904546, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2) ( Brunichildis ) Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " RODERICH ( 711) geschlagen hatten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuelerlexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "schuelerlexikon.de", "toknum": 19566680356, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Eine der bekanntesten Leistungen des Westgotenreiches ist das Westgotengesetz . 711 erlosch das Westgotenreich , nachdem die Sarazenen das Heer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u0120ai \u1e6d a\u0161a (Witiza) drei minderj\u00e4hrige S\u00f6hne namens Almund, Waqala und Ar \u1e6d ab\u0101\u0161."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3182190810, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Geschichtswerk liefert folgende Informationen: Bei seinem Tod hinterl\u00e4sst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich, dem letzten Sassanidenherrscher Yazgird III sowie dem K\u00f6nig von \u00c4thiopien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orientsonne.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "orientsonne.de", "toknum": 4935344864, "Left": [{"class": "", "str": "Auch gibt es sch\u00f6ne Jagdszenen zu bestaunen sowie Portraits der Feinde der Muslime: dem byzantischen Kaiser, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leoiglid im Jahre 583. Anschlie\u00dfend kam es bei den Sueben zu einem Machtkampf um das Amt des K\u00f6nigs, in dessen Folge das Suebenreich annektiert wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["galicien-lexikon.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "galicien-lexikon.de", "toknum": 17550459453, "Left": [{"class": "", "str": "Er starb auf einem erfolglosen Feldzug gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athangild und Chrodichilde \u2013 Frankenk\u00f6nigin und Gattin von K\u00f6nig Chlodwig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["piranho.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "piranho.de", "toknum": 1393710660, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere bekannte germanische Frauen waren Thusnelda - die Gattin des Arminius, Brunnhilde \u2013 fr\u00e4nkische K\u00f6nigin westgotischer Herkunft sowie Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlug und ihm eine Anzahl von Seest\u00e4dten abnahm, die indessen zum Teil schon unter Justinian selbst, zum Teil unter seinen Nachfolgern wieder verloren gingen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 15034879891, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in die Verh\u00e4ltnisse des Westgoten reichs griff Justinian ein, indem er, von Athanagild, dem Anstifter einer Emp\u00f6rung, eingeladen, eine Flotte und ein Heer nach Spanien [ * 19 ] sandte (554), den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich erobert Rom (Zeichnung aus dem 19. Jh.) 406 Zug der ostgermanischen Vandalen westw\u00e4rts \u00fcber den Rhein, quer durch Frankreich, nach Spanien (409, \"Vandalusien\"), von dort 429 weiter nach Nordafrika, wo sie, im heutigen Tunesien, f\u00fcr 100 Jahre herrschten; mit den Vandalen zog ein Teil der ebenfalls von der Ostsee stammenden Sueven (Schwaben) bis nach Spanien, wo sie dann den Nordwesten beherrschten, bis ihr Reich dort von den seit 507 eingewanderten Westgoten ,geschluckt wurde; die \u00fcbrigen Sueven spalteten sich unterwegs"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanjacob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "stefanjacob.de", "toknum": 3963475051, "Left": [{"class": "", "str": "werden die Goten Christen; der westgotische Bischof Wulfila \u00fcbersetzt die Bibel in die gotische Sprache (die ersten christlichen Germanen!) 375 bis 378 die Westgoten dringen aus Furcht vor den Hunnen, die von Asien nach Osteuropa hereinbrechen, ins r\u00f6mische Reich ein (Sieg \u00fcber die R\u00f6mer bei Adrianopel, 378) um 400 Wanderung der Burgunder von Nordostdeutschland an den Rhein, dort Gr\u00fcndung des legend\u00e4ren Wormser Burgunderreichs (407), (Nibelungenlied), das nach Zerst\u00f6rung durch den r\u00f6mischen Feldherrn Aetius um 443 in die Schweiz (Genfer See) verlegt wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witiza tats\u00e4chlich um eine authentische genealogische Verbindung handelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3182192210, "Left": [{"class": "", "str": "[ 10 ] Angesichts einer solchen Tendenz zur Faktenverzerrung, die Ibn al-Q\u016b \u1e6d iyya sowohl von Historikern als auch von Zeitgenossen zugeschrieben wird, erscheint es gerechtfertigt zu fragen, ob es sich bei der behaupteten Abstammung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanagild (gest. 567), Gemahlin des austrasischen Frankenk\u00f6nigs Sigiberts I. und Mutter Childeberts II."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spagat-manufactur.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "spagat-manufactur.de", "toknum": 8401968085, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(ahdt. von brunja , Br\u00fcnne, Panzer und hilt(j)a , Kampf; auch Brunhilde, Brunichilde; geb. um 543, gest. 613) Eine fr\u00e4nkische K\u00f6nigin westgotischer Abkunft, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rekkeswinth erw\u00e4hnte 653 in einem Gesetz das"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gleich-lesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gleich-lesen.de", "toknum": 5428727631, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrheit der F\u00fcrsten anerkannt waren. 143 Mikulla, S. 46 irrt, wenn er durch falsche Interpretation von Wadles Hausund Reichsgutsunterscheidung annimmt, Mittelalter, Darmstadt 21958, S. 86. 147 Vgl. Wadle, S. 112. Bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leovigild gegr\u00fcndeten Rec\u00f3polis (mit instruktiven \u00dcberlegungen zur Rolle der Kirche im Westgotenreich) oder der von Claus von Carnap-Bornheim/Volker Hilberg zu Haithabu (mit kurzer Forschungsgeschichte), von Eric A. Ivison zum byzantinischen Amorion (mit Betonung seiner in der bisherigen Forschung untersch\u00e4tzten Bedeutung) oder auch von Stefka Angelova/Ivan Buchvarov zum sp\u00e4tr\u00f6mischen Durostorum (mit historischem \u00dcberblick f\u00fcr das 3.-7."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 6121783920, "Left": [{"class": "", "str": "Beitr\u00e4ge, wie der von Lauro Olmo Enciso zum 578 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Namens), der Held einer Ritterdichtung, die nach bretoni- scher Quelle [ * 18 ] zuerst Chritien de Troyes in franz. Versen, und frei nach diefem Muster bald nach 1190 Hartmann von Aue deutsch bearbeitete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 16659379961, "Left": [{"class": "", "str": "Grek (d. i. Eorik, vielleicht eine sagenhaste Er- innerung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", wobei vielleicht auf deren Kosten der Klerus etwas zu sehr entlastet wird, wenn auch von halbherzigem Widerspruch Isidors von Sevilla gegen die Zwangsmassnahmen zu berichten ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 18734578385, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vgl. ebenda S. 238 f., 266 f. \u00fcber die ziemlich erfolglosen Zwangstaufunternehmungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der fr\u00e4nkische ziemlich erfolglos an die sehr judenfreundlichen Karolinger, um sie zum Einschreiten gegen die ,insolentia Judaeorum' zu veranlassen. 13"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiburger-rundbrief.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "freiburger-rundbrief.de", "toknum": 18734574545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "So klingt es \u2013 kaum gr\u00f6ber, aber wohl farbiger als gegen andre Nonkonformisten \u2013 auch weiter durch die Jahrhunderte aus dem Munde christlicher Bisch\u00f6fe, vor allem in Zeiten erfolgreicher j\u00fcdischer Proselytenwerbung; aus solcher Gesinnung n\u00f6tigt ein Ambrosius in offner Kirche den Kaiser Theodosius, den auf bisch\u00f6fliches Anstiften vom P\u00f6bel gelegten Brand der Synagoge von Kallinikum am Euphrat unges\u00fchnt zu lassen, d. h. seine schon gegebne Anordnung zu ihrem Wiederaufbau aus Kirchenmitteln zur\u00fcckzuziehen; aus gleichem Geiste appelliert der spanische Klerus erfolgreich an die katholisch gewordenen letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich, dann bei den Hunnen als Geisel zu."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 17676114746, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "2) Feldherr und r\u00f6m. Patrizier unter Honorius und Valentinian III., der letzte tapfere Verteidiger des abendl\u00e4ndischen Reichs, geboren zu Durosturum (jetzt Silistria) in Niederm\u00f6sien, Sohn des Reiteranf\u00fchrers Gaudentius, trat fr\u00fch in die kaiserliche Garde, brachte aber seit 408 einige Jahre beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich. bei edition oberkassel: Klerus, Pest und Jungfernkranz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["editionoberkassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "editionoberkassel.de", "toknum": 513592721, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "geb. und wohnhaft seit 1963 in Kiel; schreibt seit \u00fcber zwanzig Jahren haupts\u00e4chlich historische Fiktion; 2007 erschien ihr erster Roman \"THIUDANS\", die belletristische Aufarbeitung der Geschichte um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit seinem Heer geschlagen, und wenig sp\u00e4ter ergab sich auch Toledo, die damalige Hauptstadt des Reiches."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-goettingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-goettingen.de", "toknum": 11500316793, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der den Invasoren entgegeneilende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich (370-410) beim Zug gegen Rom seine Truppen mit dem auch heute noch ber\u00fchmtesten Weisswein Verdicchio gest\u00e4rkt haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ernesto-pauli.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "ernesto-pauli.ch", "toknum": 7922186392, "Left": [{"class": "", "str": "Angeblich soll auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich die Hauptstadt des Imperiums. ... weiterlesen \""}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirche-im-swr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirche-im-swr.de", "toknum": 2094877984, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zuge der V\u00f6lkerwanderung eroberten die Truppen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 181817946, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nun meinte das tr\u00fcgerische Orakel offenbar blo\u00df den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich II. (485-507), auf den die Lex Romana Visigothorum (Breviarim Alaricianum) zur\u00fcckgeht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-tuebingen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-tuebingen.de", "toknum": 648608627, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmte Namenstr\u00e4ger waren der westgotische Heerf\u00fchrer Alarich I., der 410 bei Cosenza starb und bis ins 19. Jahrhundert literarisch wirkm\u00e4chtig blieb (vgl. 'Das Grab am Busento' von Platen ) und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leovigild, der von seinem Vater um des katholischen Glaubens willen den Tod erlitt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 695879483, "Left": [{"class": "", "str": "Kapitel: Vom K\u00f6nig Herminigi1d, 1 dem Sohne des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich beim Angriff auf Rom seine Truppen mit dem ber\u00fchmten Trebbiano \"gest\u00e4rkt\" haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pinard-de-picard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "pinard-de-picard.de", "toknum": 722926668, "Left": [{"class": "", "str": "Angeblich soll schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " L EOVIGILD Goldm\u00fcnzen pr\u00e4gen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diemorgengab.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "diemorgengab.at", "toknum": 911944339, "Left": [{"class": "", "str": "Die V\u00f6lkerwanderung setzt ein. 409 nennt eine r\u00f6mische M\u00fcnze neben dem Kaiser den Sueben R ICIMER . 477 beginnen die Vandalen mit der Pr\u00e4gung eigener Silberm\u00fcnzen. 534 l\u00e4\u00dft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich II. (\u2020466) trug nur einen kurzen Backenbart: \"Die Haare, die unter dem Nasenloch sprie\u00dfen, wurden t\u00e4glich kurzgeschnitten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gnegel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gnegel.de", "toknum": 1010895659, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba getroffen als dieser versuchte, das Tier zu erlegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kirchenundkapellen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "kirchenundkapellen.de", "toknum": 1019424403, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4gidius wurde bei einer Jagd vom Pfeil des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ihre Reichskirche."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["libertia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "libertia.de", "toknum": 1126529807, "Left": [{"class": "", "str": "Dies beg\u00fcnstigte den ohnehin recht gro\u00dfen Einfluss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba (672-680) bis zu den Kriegen Alfons' III. [des Gro\u00dfen] von Asturien-Le\u00f3n (866-910)\" [Prelog 1980, S. III]."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1253237855, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Keine andere vergleichbare Epoche der Geschichte Spaniens ist so reich an radikalen Umw\u00e4lzungen und so arm an guten Quellen wie die zwei Jahrhunderte vom Ausgang der Regierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich besiegen und ganz Aquitanien in seinen Machtbereich einbeziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lehnswesen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "lehnswesen.de", "toknum": 1261012415, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nach einer kurzen Phase, in der er in das B\u00fcndnissystem des Ostgotenk\u00f6nigs Theoderich eingebunden war, ging Chlodwig gegen seine Nachbarn, Theoderichs engste Verb\u00fcndete, vor. 496 bis 500 k\u00e4mpfte er gegen Westgoten und Burgunder. 498 oder 499 besiegte er die Alemannen . Der \u00dcbertritt zum katholischen Christentum st\u00e4rkte sein Ansehen bei den Vertretern der romanischen Oberschicht, aus der die leitenden M\u00e4nner der kirchlichen Hierarchie stammten. 507 konnte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richaredus I. Dies erstaunt nicht weiter, schlie\u00dflich war es zu allen Zeiten \u00fcblich, sich an Flussm\u00fcndungen niederzulassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["cote-basque.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "cote-basque.de", "toknum": 1275680724, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt wurde wahrscheinlich bereits vor 1460 Jahren gegr\u00fcndet und zwar vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich I. fiel in dieser Schlacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 1277077701, "Left": [{"class": "", "str": "(Hauptststadt Toulouse 419) gilt als sicher dokumentiert [86], ebenso die Mitwirkung bei der Schlacht auf den Katalaunischen Feldern 451 n.Chr. = 748 o.Phz., in der es im Verein mit r\u00f6mischen Truppen und Burgundern gelang, die Hunnen unter Attila zum R\u00fcckzug zu zwingen \u2013 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich II. vor 507 geschaffene Kurzfassung des nachklassischen r\u00f6mischen Rechts, welche f\u00fcr die Romanen im westgotischen Reich gilt und bis in das Hochmittelalter Bedeutung beh\u00e4lt. -> Lex Romana Visigothorum"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["koeblergerhard.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "koeblergerhard.de", "toknum": 1460862142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Breviarium (N.) Alarici (lat.) ist die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich II., der ihn jedoch aufgrund der Bedrohung durch Chlodwig an die Franken auslieferte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archeoworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "archeoworld.de", "toknum": 1931610093, "Left": [{"class": "", "str": "Syagrius fl\u00fcchtete sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich II. 507 besiegte und t\u00f6tete, griff Theoderich erst nach einigem Z\u00f6gern (er war auf dem Balkan gebunden, wo es wieder zu Spannungen mit Ostrom kam) ein; der gallische Teil des Westgotenreichs fiel gr\u00f6\u00dftenteils an die Franken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wikipedia.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "wikipedia.org", "toknum": 2354466665, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Theoderichs \"Au\u00dfenpolitik\" war anfangs zwar sehr erfolgreich und sicherte die Grenzen seines italischen Reiches, doch hatte sie letztendlich keinen Erfolg: Als Chlodwig den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanagild die Alleinherrschaft erlangt und mit dem Gesp\u00fcr f\u00fcr den Erfolgreichen, seine T\u00f6chter Brunhilde (tragische Figur, in der Nibelungensage ) 13 j\u00e4hrig mit Sigibert (ebenfalls Nibelungenheld) und Galswintha mit Chilperich verm\u00e4hlt!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 2877524730, "Left": [{"class": "", "str": "Narses l\u00e4\u00dft die \u00fcberlebenden Ostgoten abziehen. 555 hatte der kath."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sisebuth die Zwangstaufe aller spanischen Juden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 3144589037, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 613 verf\u00fcgt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Kalifen von Damaskus die Herrschaft \u00fcber die Iberische Halbinsel \u00fcbergeben h\u00e4tten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3182193913, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Hinweis auf einen direkten Vertragsabschluss der S\u00f6hne des Witiza mit dem Kalifen in Damaskus habe Ibn al-Q\u016b \u1e6d iyya behaupten wollen, dass seine Vorfahren als Erben des letzten legitimen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich werden in Infok\u00e4sten vorgestellt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ihre-handy-tipps.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "ihre-handy-tipps.de", "toknum": 3368088471, "Left": [{"class": "", "str": "Verschiedene Protagonisten dieser sich ver\u00e4ndernden Welt, wie der gotische Bibel\u00fcbersetzer Wulfila, Merowingerf\u00fcrst Childerich, Heermeister Aetius und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witiza hergestellt und somit ein konkreter Bezug zur Periode kurz vor der arabisch - islamischen Invasion der Iberischen Halbinsel geschaffen . Teilweise ist der jeweilige historische Kontext aber auch ( halb- ) fiktiver Natur: In der Chronik des Antonio Bonfini erfolgt eine R\u00fcckbindung sowohl an einen konkreten historischen als auch an einen halbfiktiven historischen Kontext . So wird etwa mit der Erinnerung an die Leistungen von Matthias' Vater auf konkrete Ereignisse rekurriert . Ein halbfiktiver Kontext liegt dagegen vor , wenn die Urspr\u00fcnge der Herrscherfamilie in die r\u00f6mische Antike verlegt werden oder die Abstammung vom r\u00f6mischen Kaiser"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3408492951, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "R\u00fcckbindungen an historische Kontexte k\u00f6nnen teilweise sehr konkret sein : In der Chronik des Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya wird eine genealogische Verbindung zwischen diesem und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", steht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hu-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "hu-berlin.de", "toknum": 3408495897, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Verbindung kann die Form einer genealogischen Verbindungskette annehmen: Die Chronik des Ibn al-Q\u016b\u1e6diyya legt klar dar, in welchem Verwandtschaftsgrad dieser zu seiner Vorfahrin S\u0101ra, einer Enkelin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Entstehungsrechnung gegen Kareem in diesem Sinne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 3441445882, "Left": [{"class": "", "str": "So deutete im sp\u00e4ten 7. UNITA der Dualsystem Softboot von Minderzahl den Pr\u00e4fixbildung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba wurde er von einem Pfeil verletzt, der der Hirschkuh galt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["jakobus-info.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "jakobus-info.de", "toknum": 3467707843, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Jagd des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanagild."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nibelungenlied-gesellschaft.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "nibelungenlied-gesellschaft.de", "toknum": 3701471553, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Brunichildis, die ja nachweislich auch in Worms gewesen ist, war die sehr sch\u00f6ne, edle Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich, da ihm die einst von Theodosius I. zugesicherte Unterst\u00fctzung unter Stilichos Regentschaft verweigert wurde, die reichen ostr\u00f6mischen Balkanprovinzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 3920347996, "Left": [{"class": "", "str": "Pl\u00f6tzlich pl\u00fcnderte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der ebenso schlau wie Attila diese seine Hinterlist durchschaute, kam ihm in gewohnter Schnelligkeit bei den Alanen zuvor und trat schlagfertig den Bewegungen des schon nahen Attila entgegen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["manfred-hiebl.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "manfred-hiebl.de", "toknum": 3966856974, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Thorismund, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zog seinen Nutzen aus dem Vorbild: Sich durch \u00e4u\u00dfere Zeichen von den anderen Gro\u00dfen des Reiches abzuheben, diente zu nichts anderem, als das K\u00f6nigtum zu st\u00e4rken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanjacob.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "stefanjacob.de", "toknum": 3995375222, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Aber Leowigilds Repr\u00e4sentationsgebaren war nicht blo\u00dfe Nachahmung byzantinischer Rituale, sondern, wie schon am Anfang dieses Abschnitts gesagt, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich, \"Das neue Reich\"(1930), noch einmal aufgegriffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["westfr.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "westfr.de", "toknum": 4581972384, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Thema vom ewigen Ringen um das Reich hat Gmelin in seinem Roman um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Spanien, am R\u00edo Barbate bei Jerez de la Frontera von nordafrikanischen Mauren vernichtend geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pausenhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "pausenhof.de", "toknum": 4615437048, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Spanien unter den Mauren 711 wurde Roderich, der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \"Rrodhrrigo von Barrcino\" erz\u00e4hlt, der sein Reich im Jahre 711 an ein islamisches Heer verliert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["faldreich.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "faldreich.de", "toknum": 4639278029, "Left": [{"class": "", "str": "Es werden die letzten Tage des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sisebut (612\u2013621) war mit Zwangsma\u00dfnahmen, die den Juden nur die Alternative lie\u00dfen, ihr Verm\u00f6gen zu verlieren oder nach Gallien vertrieben zu werden, noch auf die scharfe, wenn auch erfolglose Kritik der hispano-gotischen Bisch\u00f6fe gesto\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["damals.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "damals.de", "toknum": 4925924539, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich erschlagen - wohl von einem Gepiden, wie die Geschichtsforschung vermutet, nicht von einem Hunnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["eurasischesmagazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "eurasischesmagazin.de", "toknum": 5194470663, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem H\u00f6hepunkt der Schlacht wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hermetik.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "hermetik.ch", "toknum": 5320136950, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Historiker Louis Fedie meinte 1880: \"Die Bev\u00f6lkerung im Mittelalter glaubte, das wertvolle Metall aus den Blanchefort-Minen stammte nicht aus einer Goldader, sondern aus einem gewaltigen Gold- und Silberlager aus den Verliesen der Festungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wallia zu sein, der eine byzantinische Prinzessin entf\u00fchrt hatte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 5390733305, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das scheint eine Erinnerung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sisebut (612-621) gewidmet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 5460555352, "Left": [{"class": "", "str": "Das wegen seiner kreisf\u00f6rmigen Diagramme Buch der R\u00e4der ( Liber rotarum ) genannte Werk wurde von Isidor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Recared 589 trinitarisch taufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kuiperguertel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kuiperguertel.de", "toknum": 5848128813, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der V\u00f6lkerwanderung .html\">Burgunder .html\">Wandalen .html\"> ( Ostgoten ), Westgoten .html\"> ( Langobarden ) in Gebiete des ehemaligen r\u00f6mischen Reichs .html\"> ( Chlodwig I. ) 496, der arianische burgundische K\u00f6nig Sigismund 516 und der arianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich I. auf dem Verhandlungswege von der Pl\u00fcnderung Roms abzubringen versuchte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dasschwarzenetz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "dasschwarzenetz.de", "toknum": 5966260241, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch als Diplomat bem\u00fchte sich Innozenz I., indem er \u2013 vergeblich \u2013 im Jahre 410 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich I. nach der Pl\u00fcnderung Roms 410 n. Chr. und auch der Ostgotenk\u00f6nig Theoderich der Gro\u00dfe in Ravenna 526 n. Chr. an Malaria starben."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pta-aktuell.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "pta-aktuell.de", "toknum": 6229047908, "Left": [{"class": "", "str": "Eroberer fielen allerdings auch h\u00e4ufig der Krankheit zum Opfer: So ist erwiesen, dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich Rom erobert und gepl\u00fcndert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["augustinus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "augustinus.de", "toknum": 6297013968, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 410 hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den islamischen Invasoren, geht es zum Zauberwald von Bucaco."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gruppenreise-studienreise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gruppenreise-studienreise.de", "toknum": 6315410695, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber Viseu, der alten Bischofstadt mit intakter historischer Altstadt, \u00fcbrigens unterlag hier der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich, der 410 Rom erobert hatte - was nebenbei bemerkt dem gro\u00dfen Augustinus von Hippo die Gelegenheit verschaffte, sein Hauptwerk \u00fcber den Gottesstaat zu schreiben, das wie kaum ein anderes zur Grundlage christlichen Verst\u00e4ndnisses werden sollte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["platen-gymnasium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "platen-gymnasium.de", "toknum": 6440863734, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich, der 451 fiel, aber ein Gotenk\u00f6nig Aldarich (mit Alarich hat er nichts zu tun) ist unbekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454934686, "Left": [{"class": "", "str": "\"Gotenk\u00f6nig\" Aldarich erinnert an den geschichtlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich I. fiel."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kai-ehlers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kai-ehlers.de", "toknum": 6454939312, "Left": [{"class": "", "str": "Gotenk\u00f6nig ist er wohl nur, weil er an der Stelle eingeordnet ist, an der in der Geschichte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich in der Schlacht am Guadalete gegen die Araber gefallen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 6505190068, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 711 war der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich f\u00e4llt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schule-studium.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "schule-studium.de", "toknum": 6616854542, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich abberufen wurden, konnten Sie das Gebiet zwischen Main und Alpen in Besitz nehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kehrwiederhof.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kehrwiederhof.de", "toknum": 6653209514, "Left": [{"class": "", "str": "Doch erst nach 401 als die Truppen zum Schutze Roms gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leovigild, - Chariberts Tochter Berta um 580 an Aethelbert von Kent, - \u2013 - \u2013 - \u2013 - \u2013 - \u2013 - - vielleicht Theudeberts Tochter Aemma nach 616 an Eadbald von Kent."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fantomzeit.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "fantomzeit.de", "toknum": 6867099754, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- Childerichs Tochter Audofleda 493 an den Ostgoten Theoderich, - Guntrams Tochter Chlodichild 526 an den Westgoten Amalrich, - Chlothars I. Tochter Chlodoswinth vor 567 an den Langobarden Alboin, - Hermenegild 579 an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich 434-445 Attila beherrscht die Hunnen gemeinsam mit seinem Bruder Bleda 437 Untergang der Burgunder im Kampf gegen Aetius und verb\u00fcndete Hunnen, Tod K\u00f6nig Gundahars und der gesamten K\u00f6nigssippe 443 Niederlassung der \u00fcberlebenden Burgunder im heutigen Burgund 445-453 Alleinherrschaft Attilas, Friedensschluss der Hunnen mit Ostrom 451 Schlacht auf den Katalaunischen Feldern 454-526 Ostgotenk\u00f6nig Theoderich 466-511 Frankenk\u00f6nig Chlodwig I. 476 Absetzung des letzten westr\u00f6mischen Kaisers in Rom 497 Ostr\u00f6mischer Kaiser erkennt Theoderich als K\u00f6nig in Italien an 516 Tod des burgundischen K\u00f6nigs Gundobad, Lex Burgundiorum 561 K\u00f6nig Sigiberl I. und Brunichildis als Herrscher in Austrasien 565-575 Kampf im"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fanfiktion.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "fanfiktion.de", "toknum": 6949691529, "Left": [{"class": "", "str": "12 Germanicus \u00fcbernimmt den Oberbefehl \u00fcber rheinische Legionen 14 Tod des Augustus, Revolte der in Germanien stationierten Truppen 70 Vernichtung des Legionslagers Vetera I nach 96 Tacitus verfasst die Germania 255 Gro\u00dfer Frankeneinfall nach Gallien 276-282 Kaiser Probus; Zusammenst\u00f6\u00dfe der R\u00f6mer mit Burgundern 286 Vordringen der Burgunder, Alemannen und Heruler nach Gallien nach 370 K\u00e4mpfe zwischen Hunnen und Goten 375 Tod des ostgotischen K\u00f6nigs Ermanrich 390-454 Flavius Aetius, r\u00f6mischer Heermeister in Gallien um 400 Ann\u00e4herung zwischen R\u00f6mern und Hunnen unter Hunnenf\u00fcrst Uldin 407 Burgunder unter K\u00f6nig Gundahar an Main und Mittelrhein 410 Rom unterwirft sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich schlug."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["layline.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenkoenig"}], "ref": "layline.de", "toknum": 7035590881, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 711 kam dann das Ende des Reiches durch den Berber Tarek, der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rekkared."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unifr.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "unifr.ch", "toknum": 7063891132, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "An den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vitiza regiert, der ebenso anma\u00dfend wie korrupt war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tfp.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "tfp.at", "toknum": 7167864402, "Left": [{"class": "", "str": "Jhdts. wurde Spanien vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ala- rich; hier gewann sie die Liebe seines Schwagers und Nachfolgers Athaulf, der im Jan. 414 sich mit ihr zu Narbonne verm\u00e4hlte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 7289600260, "Left": [{"class": "", "str": "Placidia Galla, Tocktor des r\u00f6'm. Kaisers Theodosius I. von seiner zweiten Gemahlin Galla, kam 408 n. Cbr. bei der Kapitulation von Rom als Geisel in das Heerlager des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rekkared I. (586-601) zum Katholizismus \u00fcbergetreten war, wurden die spanischen Juden erneut mit zahlreichen Auflagen unterdr\u00fcckt und verfolgt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maschiach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "maschiach.de", "toknum": 7383212605, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich (710-711) vernichtend geschlagen hatten, eroberten sie in kurzer Zeit die gesamte Halbinsel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["goruma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "goruma.de", "toknum": 7630527959, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sie den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich hat ein ihm anvertrautes M\u00e4dchen verf\u00fchrt und geschw\u00e4ngert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nahost-politik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "nahost-politik.de", "toknum": 7632313606, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba im Jahre 680 die Benediktinerabtei von Saint-Gilles, der er bis zu seinem Tod am 1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pgneusaess.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "pgneusaess.de", "toknum": 7688270367, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Er gr\u00fcndete unterst\u00fctzt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich pl\u00fcnderte die Ewige Stadt; Karl der Grosse wurde in Rom zum Kaiser gekr\u00f6nt; die Urkantone vereinigten sich zur Eidgenossenschaft; die T\u00fcrken eroberten Konstantinopel; Kolumbus entdeckte Amerika; Gutenberg erfand den Buchdruck; Erasmus brachte seine \"Adagia\" bei Froben in Basel heraus und Zwingli in Z\u00fcrich die erste Z\u00fcrcher Bibel - und w\u00e4hrend all das und noch viel mehr geschah, lief der Julianische Kalender, ohne je aus dem Takt zu geraten, von Schaltjahr zu Schaltjahr fort und fort."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["philologia.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "philologia.ch", "toknum": 7717883386, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Kaiser Augustus beendete die fortw\u00e4hrenden r\u00f6mischen B\u00fcrgerkriege; Kaiser Nero scheffelte Olympische Siege; Kaiser Konstantin siegte vor den Toren Roms unter dem Zeichen des Kreuzes; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich II. bek\u00e4mpft als F\u00f6derierter Roms Bagauden, Sueben und andere versprengte Marodeure in S\u00fcdgallien und Nordspanien."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["melbar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "melbar.de", "toknum": 7851678512, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wallia , der Placidia, die Schwester des Kaisers Honorius, entf\u00fchrt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinrich-tischner.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "heinrich-tischner.de", "toknum": 7858569154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Vorbild f\u00fcr diese Erz\u00e4hlung ist wohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phoenix.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "phoenix.de", "toknum": 7900941483, "Left": [{"class": "", "str": "Oder entrissen die Araber im 8. Jahrhundert auf ihrem Kriegszug durch Spanien das Prunkst\u00fcck den Schatzkammern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich auswendig lernen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["palatina-reisen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "palatina-reisen.de", "toknum": 8065801975, "Left": [{"class": "", "str": "Den \u00c4lteren unter uns wird dieser Vers noch im Ohr klingen, mussten doch viele Millionen deutscher Sch\u00fcler die Ballade \u00fcber das Begr\u00e4bnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich I. (richtiger: Theodorid)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 8494007449, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Theoderich II. (\u2020 466) war ein j\u00fcngerer Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich (regierte von 466-484) zugeschrieben, obwohl sein Sohn Alarich II. wom\u00f6glich der Hauptverfasser und Verantwortliche war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reinis-welten.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "reinis-welten.de", "toknum": 8496842942, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dieser Codex war eine Art B\u00fcrgerliches Gesetzbuch der Sp\u00e4tantike und wird dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Allarich II. und den Ostgoten Theoderich den Gro\u00dfen (493-526)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bernd-gerlach.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "bernd-gerlach.de", "toknum": 8515314479, "Left": [{"class": "", "str": "Das pr\u00e4tenti\u00f6se Bekenntnis des bis dahin eher geringen K\u00f6nigs und seine Siege \u00fcber R\u00f6mer und Alamannen waren Provokation und Warnung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich . Riotamus unterliegt zusammen mit den \u00fcbrigen r\u00f6mischen Einheiten und deren Verb\u00fcndeten und wird selbst schwer verwundet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["avalonworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "avalonworld.de", "toknum": 8521894912, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 471 zieht Riothamus mit seinen Truppen in eine Schlacht gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spaniens traten 589 zum katholischen K\u00fcnstler \u00fcber."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["xylou.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "xylou.de", "toknum": 8542813521, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich (er hinterlie\u00df vielen Spaniern seinen Namen \"Rodriguez\") von den Mauren 711 besiegt wurde, herrschten die Mauren bis 1031. Dann setzte die sogenannte Reconquista ein, welche das muslimische Spanien wieder auf katholische Bahnen brachte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["paradies-lapalma.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "paradies-lapalma.de", "toknum": 8571952152, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich II kam zu spaet und das Reich von Toulouse ging in der Schlacht von Vouille unter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tolos.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenkoenig"}], "ref": "tolos.de", "toknum": 8634074413, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Hilfe fuer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich scheiterte in seinen Abwehrbem\u00fchungen, sodass bis 715 alle wichtigen St\u00e4dte Spaniens durch Muslime besetzt waren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sadlove.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "sadlove.de", "toknum": 8799566943, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba gegen Aufst\u00e4ndische in diesem Sinne."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ameriv.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "ameriv.de", "toknum": 8922006450, "Left": [{"class": "", "str": "So deutete im sp\u00e4ten 7. Jahrhundert der Metropolit Julian von Toledo den Kampf des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich brach 410 n.Chr. die Belagerung Roms gegen einen Tribut von 3000 Pfund Pfeffer ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["barrique-shop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "barrique-shop.de", "toknum": 9135474290, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanagild geboren wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wodanserben.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "wodanserben.de", "toknum": 9151427580, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Als historisches Vorbild hat mit gr\u00f6\u00dfter Wahrscheinlichkeit jene Br\u00fcnhild gedient, die um das Jahr 550 in Spanien, als Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Recared I. in den Jahren 586-601."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hr-rose.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "hr-rose.de", "toknum": 9162143249, "Left": [{"class": "", "str": "Gegr\u00fcndet wurde das Kloster durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rekkared I. 587 zu Katholizismus konvertierte, fanden in Toledo zwischen 400 und 702 insgesamt 18 Konzile statt, darunter auch das vierte im Jahre 633 unter der Leitung des ber\u00fchmten des Isidor von Sevilla."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["timediver.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "timediver.de", "toknum": 9292190436, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich die Hunnen und Ostgoten unter dem Hunnenk\u00f6nig Attila (Etzel)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schwedenhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "schwedenhaus.de", "toknum": 9537298560, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In der \"Schlacht auf den katalaunischen Feldern\" (bei Troyes,Frankreich) besiegen die R\u00f6mer und die Westgoten unter Flavius A\u00ebtius und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich, der von den Seinen, der Sage nach, im abged\u00e4mmten Flu\u00dfbett des Busento begraben ward, und 1270 Isabella, Gemahlin Philipps III. von Frankreich."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9691438444, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt wurde oft durch Erdbeben verw\u00fcstet, am schrecklichsten 1638 und 1783 (wobei alle \u00e4ltern Bauwerke zerst\u00f6rt wurden) und auch neuerdings 1854 und 1870. 410 starb hier der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich I. veranla\u00dft, sich nach Westen zu wenden (450)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9823565888, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar wurde nach des Theodosius Tode durch die Kaiserin Pulcheria und ihren Gemahl Marcian der Tribut verweigert, aber A. sah sich eben durch die Zur\u00fcckweisung seiner Werbung um Honoria, die Schwester des westr\u00f6mischen Kaisers Valentinian III., und durch das B\u00fcndnis Westroms mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich der Stadt zu Hilfe kamen, worauf A. die Belagerung aufhob und in der weiten Katalaunischen Ebene bei Troyes Stellung nahm."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 9823565957, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der M\u00fcndung des Neckar setzte er \u00fcber den Rhein, zerst\u00f6rte eine Reihe von St\u00e4dten, wie Trier, Metz, Arras u. a., und bedrohte Orl\u00e9ans, als A\u00ebtius, der Feldherr des Kaisers Valentinian, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich das Vertragswerk ( foedus ) mit Westrom brach und nach S\u00fcdgallien und Hispanien vorstie\u00df, [129] machte sich Ricimer nicht mehr die M\u00fche, einen Kaiser zu bestellen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9959114377, "Left": [{"class": "", "str": "Die folgenden anderthalb Jahre, in denen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich auch de iure an und zog den Heermeister Ecdicius aus Gallien ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9959115027, "Left": [{"class": "", "str": "[138] Den bereits faktischen Verlust der Auvergne erkannte der Kaiser 475 in einem Vertrag mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erhoben damit Anspruch auf deren ehemaliges Herrschaftsgebiet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 9959117820, "Left": [{"class": "", "str": "Die K\u00f6nige des neuen christlichen K\u00f6nigreichs Asturien sahen sich als Nachfolger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich alle r\u00f6mischen Eroberungen jenseits der Alpen zwischen Rhein und Atlantik Siehe Prokopios, De bello Gothico 1,12."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043158313, "Left": [{"class": "", "str": "So \u00fcberlie\u00df der neue Herr \u00fcber Italien dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10043158482, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sidonius wartete vor den Palasttoren inmitten einer Menge von Gesandten und Bittstellern; und ihre unterschiedlichen Auftr\u00e4ge am Hof von Bordeaux bezeugten Ruhm und Macht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu demonstrieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 10081893735, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nepos \u00fcbertrug dem zum Patrizier und Heermeister ernannten Orestes das Kommando \u00fcber die r\u00f6mischen Truppen in Gallien, um Macht gegen\u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Epist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["susannealbers.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "susannealbers.de", "toknum": 10302155099, "Left": [{"class": "", "str": "Vgl. etwa bei Sidonius Apollinaris die Schilderung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rodrigo in der Schlacht von Guadalete."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 10417765711, "Left": [{"class": "", "str": "Dann 711 : Die moslemischen Truppen \u00fcberqueren mit einem Expeditionscorps von mindestens 8000 Mann die Stra\u00dfe von Gibraltar und besiegten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich . Der byzantinische Befehlshaber von Ceuta hatte bereits vorher den Arabern die Tore der Stadt ge\u00f6ffnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["danrichter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "danrichter.de", "toknum": 10451158285, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der arabische Feldherr T\u00e2rik , nach dem Gibraltar benannt ist, setzte im Jahre 711 nach Spanien \u00fcber und besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Suintila vertrieben (621-626), nachdem sie sich zur katholischen Kirche bekannt hatten. ."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 10485301014, "Left": [{"class": "", "str": "Die R\u00f6mer wurden schlie\u00dflich durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") nicht der Sohn Theodahads war, gibt es keinen Hinweis darauf, dass er Ostgote war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 10553335073, "Left": [{"class": "", "str": "Und falls Theudegisel (der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba, der ihn mit der Hirschkuh entdeckt haben soll, liegt im Bereich der M\u00f6glichkeit."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kath-kirche-kaernten.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "kath-kirche-kaernten.at", "toknum": 10604067919, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Beziehung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich, der nach Erst\u00fcrmung Roms gestorben war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["creatores.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "creatores.de", "toknum": 10818896954, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Barbaren erinnerten sich noch des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rodrigo in der Schlacht von Guadalete."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["viniteca.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "viniteca.de", "toknum": 10823777856, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "711: Die moslemischen Truppen \u00fcberqueren die Stra\u00dfe von Gibraltar und besiegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Witiza Hof gehalten haben soll ist historisch ebenso nicht belegt wie die These, dass sich hier im 5."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pilger-weg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "pilger-weg.de", "toknum": 10841062645, "Left": [{"class": "", "str": "Jh. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reccesvinthus."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["luebeck-kunterbunt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nigs"}], "ref": "luebeck-kunterbunt.de", "toknum": 11002297612, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die \u00e4ltesten Spuren germanischer Kultur finden wir, abgesehen von vorgeschichtlichen Funden, in Schmucksachen mit Tier- und Flechtornamenten der V\u00f6lkerwanderungszeit, im Einschlag nordischer Schmuckmotive in der Kunst des Langobardenreiches und des Ostgotenreiches und den Lichterkronen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich wird von Tariq ibn Ziyad besiegt und f\u00e4llt in der Schlacht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["adglossar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "adglossar.de", "toknum": 11581810869, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wamba w\u00e4hrend einer Jagd verfolgt; Aegidius stellte sich sch\u00fctzend vor das Tier und wurde von einem Pfeil verletzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aegidii-qlb.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "aegidii-qlb.de", "toknum": 11613464005, "Left": [{"class": "", "str": "Diese aber wird durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich im Jahr 408 n. Chr. die Belagerung Roms auf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aramark-ernaehrung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "aramark-ernaehrung.de", "toknum": 11689580530, "Left": [{"class": "", "str": "Pfeffer war kostbar: Erst gegen Tributzahlung von 3.000 Pfund Pfeffer hob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eurich machte in Gallien"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["retrobibliothek.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "retrobibliothek.de", "toknum": 11773231777, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Krieg gegen die Vandalen verlief ungl\u00fccklich, und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spaniens, wurde in der Schlacht am R\u00edo Barbate vernichtend geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["unterwex.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nige"}], "ref": "unterwex.ch", "toknum": 11788803820, "Left": [{"class": "", "str": "Roderich, der letzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["diplomarbeiten24.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "diplomarbeiten24.de", "toknum": 12215429354, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Jahre 711 setzte ein umayyadisches Heer an der Stra\u00dfe von Gibraltar nach Spanien \u00fcber und besiegte den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Westgotenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Westgotenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"11773233671": 0.08425925925925921, "11215897609": 0.54875, "9537298460": 0.6538095238095238, "10573710877": 0.2294117647058824, "2515532326": 0.5834482758620689, "688460843": 0.5, "2094877984": 0.2083333333333334, "7851678259": 0.5028378378378379, "5614584889": 0.11826086956521734, "15123168316": 0.665, "17550459453": 0.020138888888888894, "1393710660": 0.006098484848484837, "688460357": 0.5584274193548386, "10154404939": 0.579655172413793, "3182192210": 0.0, "602458707": 0.55625, "12200560229": 0.6191666666666665, "9162143331": 0.19999999999999996, "181814885": 0.2727272727272727, "15328978022": 0.5884722222222222, "3963475051": 0.0, "12836423279": 0.5, "6121783920": 0.0, "15433475188": 0.7275, "11500316793": 0.6575, "3182191227": 0.76, "4289531517": 0.5, "12706057871": 0.6152155172413792, "15343112848": 0.5, "688460435": 0.5, "6503421080": 0.665, "4432113822": 0.626, "5390733475": 0.5, "9188390593": 0.7605263157894736, "15947543242": 0.21666666666666662, "12318729421": 0.5, "16301851344": 0.5, "19464869585": 0.7099999999999999, "12744232662": 0.6829347826086957, "3182190810": 0.029999999999999992, "4935344864": 0.028636363636363613, "16993320165": 0.6881578947368421, "18734578385": 0.0, "11045322472": 0.7485294117647059, "4940581613": 0.7114880952380953, "13373101296": 0.5357954545454545, "8634074119": 0.284375, "16659379961": 0.0, "1473385686": 0.7647058823529411, "18380419342": 0.5, "14125447444": 0.635, "14203412249": 0.6564772727272726, "3995375386": 0.5, "11381390112": 0.8409090909090909, "9895904546": 0.07670454545454546, "19566680356": 0.05689655172413792, "18849796902": 0.5063461538461539, "15098798380": 0.5, "12744234287": 0.5, "2515532593": 0.7565789473684209, "5194469170": 0.6941176470588235, "11922569779": 0.5, "15920903478": 0.5445454545454546, "17676114746": 0.0, "9534555451": 0.57875, "3824709446": 0.5413636363636364, "3995372879": 0.10298076923076918, "15947543379": 0.24375, "2877524878": 0.8173076923076923, "16269828956": 0.5092857142857143, "18557680993": 0.7115384615384616, "695879525": 0.5, "513592721": 0.0, "875948399": 0.65, "688461288": 0.5892499999999999, "15034879891": 0.0, "10553334667": 0.5, "16965315470": 0.7625, "977718672": 0.732142857142857, "17469909393": 0.7114880952380953, "875948435": 0.6538095238095238, "16676005785": 0.7816666666666666, "7922186392": 0.613076923076923, "16163113376": 0.6833333333333335, "1731486116": 0.6422826086956522, "18536160179": 0.5, "1248551348": 0.6720588235294117, "8327608763": 0.72, "15428681150": 0.5771428571428571, "12878351296": 0.5, "17202063309": 0.5, "18432264654": 0.68, "18734574545": 0.0, "8401968085": 0.0, "5428727631": 0.0, "6202823140": 0.56125, "14611039720": 0.53, "13787315283": 0.69125, "10879321081": 0.74375, "119446014": 0.6425}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Westgotenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Westgotenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Westgotenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 266}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Westgotenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 266}], "concsize": 266, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 266}