{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Petrus schickte an den zwei Tagen eitel Sonnenschein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fischerfest-nordhausen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wetterapostel"}], "ref": "fischerfest-nordhausen.de", "toknum": 8467918222, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4umen derweil von einer gro\u00dfen, richtigen Karriere im Fernsehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wortsetzung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wetterapostel"}], "ref": "wortsetzung.de", "toknum": 5815902132, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " musste es wohl an diesem Wochenende ziemlich mies gegangen sein, dass er seinen ganzen Frust an uns armen Golfern auslebte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["benjaminrusch.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wetterapostel"}], "ref": "benjaminrusch.ch", "toknum": 16285463953, "Left": [{"class": "", "str": "Unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus schlie\u00dflich doch ein Einsehen und entschied sich p\u00fcnktlich zum Fest hin f\u00fcr ein Ende der Schlechtwetter-Periode."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["haus-edelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wetterapostel"}], "ref": "haus-edelberg.de", "toknum": 373117958, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Denn nach einer verregneten Woche hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der mir die Marathonvorbereitung unbeschreiblich schwer gemacht hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["run.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wetterapostel"}], "ref": "run.de", "toknum": 17185890413, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Genug des Dankes , dass Balance Board und die Kurzhanteln warten ;-P ...eines noch: Als Kontrast zur Danksagung... ein ganz b\u00f6ser Blick an Petrus, das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus \u00fcberrascht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["trax.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wetterapostels"}], "ref": "trax.de", "toknum": 12807739352, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gerade im Sommer h\u00e4lt man sich viel im Freien auf, wird aber auch gerne mal von der Laune des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kronau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wetterapostel"}], "ref": "kronau.de", "toknum": 4072974142, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "17.12.2012 - (von Frieder Scholtes) Beim 45. Wandertag des Reservistenvereins Kronau musste man sich erneut der Allmacht von Petrus, dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petrus abh\u00e4ngig, da keinerlei Planungssicherheit f\u00fcr dessen Verwendung gegeben ist \u2013 nicht einmal der Tr\u00f6del-Edenhofer wird mit seinen Flohm\u00e4rkten ein Interesse am Sumpfwasserwaten haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["der-weidener.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wetterapostel"}], "ref": "der-weidener.de", "toknum": 8602570240, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der \"Multifunktionsplatz\", wie er politisch gehandelt und propagiert wurde, ist ein Millionengrab und vom"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Wetterapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Wetterapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8602570240": 0.0, "373117958": 0.6815000000000001, "17185890413": 0.5, "8467918222": 0.8375, "16285463953": 0.7166666666666666, "5815902132": 0.8230769230769229, "12807739352": 0.2299999999999999, "4072974142": 0.051153846153846126}, "Desc": [{"nicearg": "Wetterapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wetterapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Wetterapostel\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wetterapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}