{"Sort_idx": [], "numofpages": 7, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " verdorben und angesteckt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["milger.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "milger.de", "toknum": 19678875196, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war n\u00e4mlich einst katholisch, doch von einem Prediger des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte ein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienaufstellung-heidelberg-mannheim-ludwigshafen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "familienaufstellung-heidelberg-mannheim-ludwigshafen.de", "toknum": 14672243927, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seiner kurzen Herrschaft ging er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurde er aber auch posthum nicht mehr los."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["navigator-allgemeinwissen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "navigator-allgemeinwissen.de", "toknum": 19040661367, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt, stolze 33 Punkte wurden erspielt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ligaportal.at", "toknum": 18395967482, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dieser unglaublichen Leistung wurde man nat\u00fcrlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fegt alles hinweg, dessen Zeit gekommen ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multiversum1001.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "multiversum1001.de", "toknum": 15689182836, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" aus dem Innviertel verlor bei der Austria 0:1."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "tv-sport.de", "toknum": 10052463297, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tips.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "tips.at", "toknum": 7668781388, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der um vier besseren Tordifferenz fehlt den \"Putzis\" nur ein Punkt auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rapid Wien fehlten nur f\u00fcnf Punkte, es war also noch alles drin im Fr\u00fchjahr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sksturm.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "sksturm.at", "toknum": 11126462024, "Left": [{"class": "", "str": "Auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr seinen Griff nach der Wenzelskrone hart abgestraft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Geschichtsschreibung hat den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss zum direkten Verfolger in die S\u00fcdstadt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tivoli12.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "tivoli12.at", "toknum": 3873518643, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gleich zum Auftakt kommt es zum Schlager: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesichert hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "abseits.at", "toknum": 10892906952, "Left": [{"class": "", "str": "Da hilft es auch nicht, dass sein Tor gegen die Admira beim 2:1-Sieg den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" konnte Pappenheim seiner Verletzungen wegen nicht am Beutemachen teilnehmen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["grafschaft-pappenheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "grafschaft-pappenheim.de", "toknum": 18718776457, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Sieg der Liga \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war das Patenkind der Generalstaaten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1590173646, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat Bernard Cornwell den ersten Teil einer vielversprechenden Artus-Trilogie vorgelegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kriegsgefangenschaft.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "kriegsgefangenschaft.at", "toknum": 18240174622, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde \u00fcberraschend Klaus-Dieter Meyer vor Martin Mietzner und Ren\u00e9 Reinke."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sges-letter.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "sges-letter.de", "toknum": 7663136090, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 am Red Bull Ring!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["erzbergrodeo.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "erzbergrodeo.at", "toknum": 18993282595, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Promi-Wettkampf Red Bull Ring"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm 1619 bei der Durchreise nach B\u00f6hmen sein Quartier in Neuenstein."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinlenews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "heinlenews.de", "toknum": 11253714706, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich von der Pfalz, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tsv03.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nige"}], "ref": "tsv03.de", "toknum": 15998944336, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkt ist die Proklamation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" den Markgraf Johann Georg von Brandenburg-J\u00e4gerndorf mit seinen Truppen in die Oberlausitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 5301875143, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Unterst\u00fctzung sandte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-koeln.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-koeln.de", "toknum": 7733229883, "Left": [{"class": "", "str": "Maximilian von Bayern und seine Politik gegen Friedrich V. von der Pfalz, in: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. hat die Schlacht am Wei\u00dfen Berg verloren und befindet sich bereits seit einer knappen Woche auf der Flucht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wittelsbacher2013.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "wittelsbacher2013.de", "toknum": 15379133419, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sticht hervor."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rivin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "rivin.de", "toknum": 2908865257, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr zu empfehlen, auch, da ich an Literatur zu diesem Thema jetzt doch schon einiges kenne - Cornwells"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", Kurf\u00fcrst Friedrich V., zur Welt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nuernbergluftbild.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "nuernbergluftbild.de", "toknum": 6581195323, "Left": [{"class": "", "str": "Hier kamen K\u00f6nig Ruprecht II. und der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nidda-eichelsdorf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "nidda-eichelsdorf.de", "toknum": 16412290049, "Left": [{"class": "", "str": "Sie beide waren Parteig\u00e4nger des geschlagenen Friedr. IL (des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 6178653128, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den geehrten Vereinsmeistern und Jubilaren wurde Bernhard Sch\u00fcttke zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu wahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzburg12.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "salzburg12.at", "toknum": 17378966998, "Left": [{"class": "", "str": "Man braucht Punkte um so den Anschluss an die Wiener nicht zu verlieren und um auch so die Chance auf den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["historisches-franken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "historisches-franken.de", "toknum": 6934169154, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am 24.7. begr\u00fc\u00dfte Staatsminister Zehetmair den 25.000 Besucher in der Landesausstellung \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verschaffte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiber-faehnlein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "stiber-faehnlein.de", "toknum": 666785781, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Allerdings w\u00e4hrte seine Herrschaft nur von September 1619 bis November 1620 eben einen Winter, was Ihm den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich V. und die englische Prinzessin Elisabeth Stuart."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 1963176612, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmte Schlossbewohner waren der Kurf\u00fcrst Ottheinrich, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte eingehen sollte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["breisgau-burgen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "breisgau-burgen.de", "toknum": 4634646691, "Left": [{"class": "", "str": "Auch diese Erwartungen erf\u00fcllten sich nicht, so dass Friedrich weniger als ein Jahr in Prag regieren und als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der 1. N\u00d6N-Landesliga k\u00e4mpfen um den begehrten Titel."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ooesk.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ooesk.at", "toknum": 5781036185, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl Vereine aus den 2. Klassen als auch Vertreter der O\u00d6-Liga und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich von der Pfalz in M\u00fcnchen ein und pl\u00fcndern die Kunstsammlungen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinschlu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "martinschlu.de", "toknum": 15371800197, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schweden ziehen am 17. Mai in Begleitung des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-groedig.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "sv-groedig.at", "toknum": 11171709990, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Wochenende standen f\u00fcr den SV Scholz Gr\u00f6dig zwei weitere Vorbereitungsspiele auf dem Programm, dabei traf der SVG jeweils auf einen aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Herold Herbert Kottas einem 7,7 Teiler, gefolgt von Reinhard Peter und Sebastian N\u00f6nnig."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 2360198746, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich von der Pfalz gehuldigt hatten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["museum-goerlitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "museum-goerlitz.de", "toknum": 18709765659, "Left": [{"class": "", "str": "Im Auftrag Kaiser Ferdinand II. besetzte er das Land, dessen St\u00e4nde dem b\u00f6hmischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienerliga.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "wienerliga.at", "toknum": 14336686642, "Left": [{"class": "", "str": "Die H\u00fctteldorfer sind seit mittlerweile neun Spielen ungeschlagen und holten sich am vergangenen Wochenende mit einem 2:1-Heimsieg gegen die Admira den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" wurden im Westchor der Katharinenkirche in Oppenheim beigesetzt und der einbalsamierte Leichnam zun\u00e4chst in die Festung Frankenthal verbracht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["landeskunde-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "landeskunde-online.de", "toknum": 5206280029, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eingeweide des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch Totengott, der aber das Lebensgr\u00fcn in den neuen Jahreskreis hineintr\u00e4gt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["spektakulus.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "spektakulus.ch", "toknum": 509409745, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Pflanzen sind das Kennzeichen von Samain - dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Buch, das die Artussage auf eine g\u00e4nzlich andere Weise darstellt, als man sie aus den zahlreichen, oft beliebteren Erz\u00e4hlungen kennt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lovelybooks.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "lovelybooks.de", "toknum": 19084359558, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Winterk\u00f6nig?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pyromania-arts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "pyromania-arts.de", "toknum": 324085357, "Left": [{"class": "", "str": "Warum hiess der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beispielsweise war Reformierter."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtsforum.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtsforum.de", "toknum": 5335959140, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" SK Rapid Wien in Salzburg zu h\u00f6ren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzburg12.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "salzburg12.at", "toknum": 4167991834, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Ges\u00e4nge und auch noch andere, waren w\u00e4hrend und nach dem Spiel am Samstag gegen den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte ein. 1620 wurde er in der besiegt und floh ins Exil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sabines-kaleidoskop.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "sabines-kaleidoskop.de", "toknum": 19523473291, "Left": [{"class": "", "str": "So \"regierte\" Friedrich V lediglich einen einzigen Winter und ging als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich V. von der Pfalz und teilte dessen Niederlage in der Schlacht am Wei\u00dfen Berg (8."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freenet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "freenet.de", "toknum": 4204640582, "Left": [{"class": "", "str": "Er geh\u00f6rte zu den Heerf\u00fchrern des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich von der Pfalz schlugen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schlesien-lm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "schlesien-lm.de", "toknum": 16843455674, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verloren ihn aber bis zum Ausbruch des 30-j\u00e4hrigen Krieges wieder, als sie von den Habsburgern abfielen und sich auf die Seite des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die Geschichte eingegangen ist, best\u00e4tigte den Amberger B\u00fcrgern zahlreiche Privilegien."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "amberg.de", "toknum": 188615582, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der in Amberg geborene Kurf\u00fcrst Friedrich V. von der Pfalz, der als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die R\u00fcckrunde der 2. Klasse Nord-Mitte, konnte im Fr\u00fchjahr jedoch nur drei Spiele gewinnen und belegte am Ende den vierten Platz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ligaportal.at", "toknum": 4930936459, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Union Kefermarkt ging als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Rosa Lotte und sind doch nur selten anzutreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["steiermark.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "steiermark.at", "toknum": 3738323520, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Sie tragen klingende Namen wie Rubin, Billy, Pipsi, Florian, Lydia,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die K\u00f6nigin der Alptr\u00e4ume zur Welt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["multiversum1001.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "multiversum1001.de", "toknum": 11100192123, "Left": [{"class": "", "str": "Der W\u00e4chter widerstand der Finsternis, und als das Licht des Sterns erneut erstrahlte und den Schatten bannte, da kamen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und Charlotte von Hessen-Kassel geboren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wittelsbacher2013.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "wittelsbacher2013.de", "toknum": 15379131482, "Left": [{"class": "", "str": "Am 27. Mai 1652 wurde sie in Heidelberg als Tochter Kurf\u00fcrst Carls I. Ludwig von der Pfalz, dem Sohn des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" tr\u00e4gt der in einen Hermelinmantel gekleidete Herzog den Kurhut und h\u00e4lt demonstrativ einen Reichsapfel als Zeichen des Reichserztruchsessen in der Hand."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtfuehrer-neuburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "stadtfuehrer-neuburg.de", "toknum": 416761953, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ausdruck seines Machtanspruches auf die kurpf\u00e4lzische Vormundschaft \u00fcber den sp\u00e4teren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \", \" Der Schattenf\u00fcrst \" und \" Arthurs letzter Schwur \" besteht."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["corona-magazine.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "corona-magazine.de", "toknum": 12657982204, "Left": [{"class": "", "str": "D\u00fcsterer und ungleich spannender geht es in Bernard Cromwells \" Arthur \"-Trilogie zu, die aus \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00f6hmen unmittelbar in die Wirren des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges hineingezogen wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heraldik-wiki.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "heraldik-wiki.de", "toknum": 16014344881, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die engere Anbindung an die Kurpfalz bedeutete aber f\u00fcr die Grafschaft auch, dass sie nach dem Abenteuer des Kurf\u00fcrsten Friedrich V. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem B\u00fccherregal hervorgeholt, um damit zumindest etwas die Zeit \u00fcberbr\u00fccken zu k\u00f6nnen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["histo-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "histo-couch.de", "toknum": 18828360119, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachdem zuletzt die Warterei auf Band 5 von Bernard Cornwells Sachsen-Saga zu lang zu werden drohte, habe ich mir Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", das in Gold getriebene Brustbild des Stadtgr\u00fcnders mit einer Inschrifttafel legte."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-pfalz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "heimat-pfalz.de", "toknum": 12380167648, "Left": [{"class": "", "str": "Eigenh\u00e4ndig hob der Kurf\u00fcrst die Grube f\u00fcr den Grundstein aus, in dessen Aush\u00f6hlung Kronprinz Friedrich, der nachmalige b\u00f6hmische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"(K\u00f6nig Friedrich V. von B\u00f6hmen wurde in Deinschwang und damit im Gemeindegebiet geboren) in Amberg besucht werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lauterhofen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "lauterhofen.de", "toknum": 8805641161, "Left": [{"class": "", "str": "Es soll in allern\u00e4chster Zeit das Schweppermann-Spiel in Kastl und die Landesausstellung \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hingen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 12003459341, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Nachtrag 2007: Im Kurpf\u00e4lzischen Museum wurde die Rekonstruktion in animierten Videosequenzen gro\u00dfformatig an die Wandfl\u00e4chen projiziert, an der zuvor das Gem\u00e4lde des \"Hortus Palatinus\" und das Portrait des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tendieren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloginsel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "bloginsel.de", "toknum": 8110656818, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die meisten Titel kann ich gar nicht richtig erkennen (nein, ich erkenne B\u00fccher nicht nur aufgrund der Farbe des Buchr\u00fcckens ;-) ) Aber ich w\u00fcrde wohl zu Pippa Lee oder dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich, zu entschl\u00fcsseln."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 4302276622, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich f\u00fchrt Anna ein ganz normales Studentenleben, bis sie eines Tages auf mysteri\u00f6se Weise in die Heidelberger Vergangenheit eintaucht, um ein R\u00e4tsel aus dem 17. Jahrhundert, der Zeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SV Ried je vier Z\u00e4hler vor dem Cupsieger aus der Steiermark und dem Titelverteidiger aus Salzburg liegt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oe-journal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "oe-journal.at", "toknum": 8178579886, "Left": [{"class": "", "str": "Die am 12. Februar mit der 20. Runde beginnende Fr\u00fchjahrssaison verspricht Spannung pur, auch wenn der Herbstmeister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", mit der englischen Prinzessin Elisabeth Stuart vor 400 Jahren erinnert."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["dagusta.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "dagusta.de", "toknum": 1461883348, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Hochzeitsfeierlichkeiten in Heidelberg Zu den besonderen H\u00f6hepunkten z\u00e4hlen vom 9. bis 11. August 2013 auch die Feierlichkeiten unter dem Titel \"The Wedding\", mit denen die Stadt Heidelberg an die Eheschlie\u00dfung des Wittelsbacher Kurf\u00fcrsten Friedrichs V., des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Friedrich von der Pfalz, sammelten im Jahre 1622 nach der Verw\u00fcstung der Pfalz linksrheinisch ihre Truppen, w\u00e4hrendem sich Tilly, der Feldherr der katholischen Partei, bei Wiesloch verschanzt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ffw-stettfeld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "ffw-stettfeld.de", "toknum": 162986148, "Left": [{"class": "", "str": "Dunkle Kriegswolken zogen sich \u00fcber dem Hochstift zusammen- Die Anh\u00e4nger des ,,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", in den Reisewagen, lie\u00df alles im Stich, Krone, Kleinodien, Archiv und geheime Kanzlei, und fuhr \u00fcber Breslau und Berlin nach Holland."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 793216507, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Am Morgen nach der Schreckensnacht stieg Friedrich, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"; die Besetzung der Pfalz durch Spanien und die Liga im Auftrag des Kaisers."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abnachkassel.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "abnachkassel.de", "toknum": 4525196497, "Left": [{"class": "", "str": "Diese erste Phase ist durch folgende Ereignisse gekennzeichnet: die Erhebung der b\u00f6hmischen St\u00e4nde gegen ihren \u00f6sterreichischen Landesherrn; ihre Niederlage unter dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jauerling will in der R\u00fcckrunde der 2. Klasse Yspertal ordentlich auf den Putz hauen: Der einzige Neuzuang., St\u00fcrmer Jacob Putz, soll im Titelkampf den entscheidenden Unterschied ausmachen und den Absteiger retour in die 1. Klasse schie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ligaportal.at", "toknum": 7886854228, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Enkelin James' I. von England, die eigentlich f\u00fcr Georg Wilhelm vorgesehen war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["zeitenblicke.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "zeitenblicke.de", "toknum": 7079370270, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Teil der Verabredung war, dass der j\u00fcngere Bruder eben die Braut heiratete, immerhin die Pfalzgr\u00e4fin Sophie, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sache weiter k\u00e4mpfte, durch schlesische Truppen unter Karl Hannibal von Dohna und ein s\u00e4chsisches Hilfskorps unter Bodenhausen aus Oberschlesien vertrieben worden war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["familienkunde.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "familienkunde.at", "toknum": 3699482133, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aus\u00fcbung der landesherrlichen Rechte daselbst war allerdings erst m\u00f6glich, nachdem der ge\u00e4chtete Herzog von J\u00e4gerndorf, Markgraf Johann Georg, welcher nach der Schlacht am Wei\u00dfen Berge auf eigene Faust mehr f\u00fcr die eigene als f\u00fcr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich V., von dem man hofft, dass er als b\u00f6hmischer K\u00f6nig den Habsburgern die Vorherrschaft \u00fcber die schlesischen F\u00fcrstent\u00fcmer entrei\u00dfen w\u00fcrde, stellt O. nach dessen Niederlage, als sich die Chance zum Aufstieg bietet, seine Dienste der katholischen Seite (und damit der Gegenreformation) zur Verf\u00fcgung."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-karlsruhe.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-karlsruhe.de", "toknum": 7237596753, "Left": [{"class": "", "str": "Politische Karriere \u00fcber die konfessionellen Schranken hinweg: Als Protestant urspr\u00fcnglich Anh\u00e4nger des calvinistischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich V.."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weber-rudolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "weber-rudolf.de", "toknum": 13660241676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wiederstehen und neue Bl\u00fcte Maximilian I. , Herzog von Bayern (1597-1651) und 1609 Begr\u00fcnder der katholischen \"Liga\", unterst\u00fctzte Kaiser Ferdinand II. (1619-1637) erst nach anf\u00e4nglichem Z\u00f6gern und nur gegen verschiedene Versprechungen in seinem Kampf gegen den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Austria Wien in der Fu\u00dfball-Bundesliga nicht zu biegen: Dank eines 3:1-Sieges gegen Sturm Graz wahrte der Herbst- meister im letzten Spiel vor der Winterpause den Sieben-Punkte-Vorsprung auf Salzburg sowie seine Serie: Die Wiener sind nun elfmal in Folge ungeschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neofonie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "neofonie.de", "toknum": 15337726287, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Auch mit zehn Mann war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich sowie seine beiden neuesten Sch\u00f6pfungen: der letzte Gang der Girondisten 31. Okt. 1793 und die in Gedanken unbedeutendere, nach der Schablone von Raffaels Schule von Athen komponierte Geschichte M\u00fcnchens f\u00fcr den neuen Rathaussaal der Stadt (1880)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["peter-hug.ch"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "peter-hug.ch", "toknum": 14077675662, "Left": [{"class": "", "str": "Von seinen sp\u00e4tern Bildern nennen wir mit \u00dcbergehung der kleinern nur: Wallensteins Einzug in Eger, K\u00f6nigin Maria von Neapel besucht in Gaeta eine Batterie w\u00e4hrend der Beschie\u00dfung der Stadt, Wallenstein auf dem Weg nach Eger, die meisterhaft komponierte Ermordung C\u00e4sars, die Fresken am Maximilianeum (Erbauung des Klosters Ettal, Stiftung der Universit\u00e4t Ingolstadt und S\u00e4ngerkrieg auf der Wartburg), Entdeckung Amerikas (im Besitz des Grafen von Schack), wieder eins seiner Hauptbilder: Thusnelda im Triumphzug des Germanicus (Neue Pinakothek ), ebenso Heinrich VIII. und Anna Boleyn, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00e4mpft, von Ferdinand dem Zweiten seiner G\u00fcter entsetzt und gezwungen worden war, das Land zu verlassen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["gutenberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "gutenberg.de", "toknum": 17411105968, "Left": [{"class": "", "str": "Und zwar aus einem Grafengeschlechte, das seinen Sitz in B\u00f6hmen hatte, nach der Schlacht am Wei\u00dfen Berge jedoch, in welcher es an der Seite des sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (der Gustav Adolf neben anderen protestantischen F\u00fcrsten begleitete), ein schierer, 'schwarzer' B\u00f6sewicht (Niger ille \u2013 die Kursivschreibung im Originaltext suggeriert eine \u00fcbliche Benennung; im \u00fcbrigen ist wohl auch angespielt auf Hor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mwn.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "mwn.de", "toknum": 17846291242, "Left": [{"class": "", "str": "Neben ihm steht Fried-rich V. von der Pfalz, der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" digital aufgebaut"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 3037349956, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Heidelberg: Den Garten des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Malta GMG-Sch\u00fcler machen ihn bei Besuch der Insel zum Thema"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 3387409387, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["aon.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "aon.at", "toknum": 5929745584, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Fazit: Ich gratulieren den gr\u00fcnen Schei\u00dfgeburten zum extra f\u00fcr sie medial gepushten \"Titel\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "/der Winterk\u00f6nigin zu schie\u00dfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["extra-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "extra-verlag.de", "toknum": 18436103251, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb hat auch der Sch\u00fctzenverein Plumhof-Berkhof-Sprockhof seine Aktiven aufgerufen um die W\u00fcrde des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich von der Pfalz"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regiment-mackay.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "regiment-mackay.de", "toknum": 19205203251, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Regiment Sir Andrew Gray 1620 in B\u00f6hmen im Einsatz f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "online.de", "toknum": 1114190633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "[Peter Wolf et al. (Hg.)], Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") Friedrich von der Pfalz mit seinen Truppen in der Schlacht am Wei\u00dfen Berg, bei Prag vernichtend geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["maler-kempf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "maler-kempf.de", "toknum": 10348470009, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1620 wird (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ber\u00fchmtheit erlangte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ieg-ego.eu"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ieg-ego.eu", "toknum": 17897519788, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "^ Sophies Vater war der pf\u00e4lzische Kurf\u00fcrst Friedrich V. (1596\u20131632), der im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2010/11"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballoesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nige"}], "ref": "fussballoesterreich.at", "toknum": 12931886479, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Union Racketlon Klosterneuburg/2 gegen den direkten Titelkonkurrenten WAT Simmering/2 mit 3:5 geschlagen geben und rutschte sogar auf Platz 3 ab."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienbadminton.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "wienbadminton.at", "toknum": 7309759802, "Left": [{"class": "", "str": "Liga musste sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtfuehrung-herford.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "stadtfuehrung-herford.de", "toknum": 14354507452, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elisabeth von der Pfalz (* 26.12.1618 in Heidelberg; \u2020 08.02.1680 in Herford) war die \u00e4lteste Tochter des Kurf\u00fcrsten Friedrich V. von der Pfalz, bekannt auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Karl Ludwig von der Pfalz, in den Niederlanden neues Kriegsvolk, um die R\u00fcckeroberung der Pfalz vorzubreiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 18334297208, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Im selben Jahr [1638] warb der \u00e4lteste Sohn des verstorbenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ") an. 1610 starb er im Alter von 36 Jahren."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-now.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "heimat-now.de", "toknum": 1133703650, "Left": [{"class": "", "str": "\" Schon 1602, als sein Gesundheitszustand zu ernster Besorgnis Anlass gab, ordnete er die Huldigung seines sechsj\u00e4hrigen Sohnes Friedrich (des sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", noch ehe er Krone und Erbland verloren hatte und ins niederl\u00e4ndische Exil fliehen musste. 1619 hatten die b\u00f6hmischen St\u00e4nde dem jungen Kurf\u00fcrsten, F\u00fchrer der protestantischen Union, die Sankt-Wenzelskrone angetragen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehepunkte.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "sehepunkte.de", "toknum": 8081705731, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Gegner verspotteten Friedrich V. von der Pfalz als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", 1596-1632) vernichtend."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["oppisworld.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "oppisworld.de", "toknum": 10205715098, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1620: In der \"Schlacht am Wei\u00dfen Berg\" (siehe: \"Drei\u00dfigj\u00e4hriger Krieg\" ) schl\u00e4gt die \"Katholische Liga\" unter Johannes Tserclaes Graf von Tilly (1559-1632) die b\u00f6hmische Armee unter K\u00f6nig Friedrich V. (der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sv-stoecken.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nige"}], "ref": "sv-stoecken.de", "toknum": 5113345797, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der letzte Kurf\u00fcrst aus der Oberen Pfalz. 9. Mai bis 2. November 2003, Stadtmuseum Amberg). - Etwa 300 Fundst\u00fccke aus dem Lager der bayerischen Truppen vor Heidelberg im Sommer 1622"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 6634395688, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Tilly-Fund , aus dem Kurpf\u00e4lzischen Museum in Heidelberg ( Der"}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["denglers-buchkritik.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "denglers-buchkritik.de", "toknum": 6389450256, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. , stirbt \u00fcberraschend mit 25 Jahren, wenige Monate, nachdem sie im ungarischen S\u00e1rospatak den Prinzen Sigismund R\u00e1k\u00f3czi (1622\u20131652), Graf von Mongatsch, geheiratet hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wittelsbacher2013.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "wittelsbacher2013.de", "toknum": 15379136439, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Henriette Marie von der Pfalz, Tochter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klammt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["laatzen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "laatzen.de", "toknum": 15519988565, "Left": [{"class": "", "str": "\"Ohne sein Engagement und teilweise auch seine Hartn\u00e4ckigkeit gegen\u00fcber der Region, Stadt und sonstigen \u00c4mtern g\u00e4be es heute kein Sch\u00fctzenhaus und somit auch keinen Sch\u00fctzenverein Ingeln mehr\" lobte Prinz das Engagement von Sch\u00fctzen-, Alters- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . Der letzte Kurf\u00fcrst aus der Oberen Pfalz. 9. Mai bis 2. November 2003. Amberg, Stadtmuseum."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 15761494394, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "- unter \" I. 2. Veranstaltungen \": Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", des \"Niederganges der alten Kurpfalz\", der gro\u00dfartigen Schau \"Die \"Welle\" und \"Heidelbergs Entwicklung zur Barockstadt\" ist dem r\u00fchrigen Kurpf\u00e4lzischen Museum mit der Sonderausstellung \"Nichts ist erledigt\" eine weitere sehenswerte Veranstaltung gelungen, die t\u00e4glich viele Besucher anzieht, weil kein mehr lesen"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["rmt-magazin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "rmt-magazin.de", "toknum": 11945562523, "Left": [{"class": "", "str": "Januar 2010) - Nach vorangegangenen anspruchsvollen Pr\u00e4sentationen wie der Geschichte Friedrichs V., des gl\u00fccklosen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und zur Einweihung des Neubaues der Staatlichen Bibliothek Amberg vom 2. Juni - 31. Juli 2003. Amberg 2003. [Inh.: Christine Paschen: Der Amberger Buchdruck zwischen Reformation und Gegenreformation.- Walter Lipp: Zum Renaissance-Einband]"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["staatsbibliothek-berlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "staatsbibliothek-berlin.de", "toknum": 13112394797, "Left": [{"class": "", "str": "Eine begleitende Ausstellung zur Bayerischen Landesausstellung \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00f6hmen\", im Westf\u00e4lischen Frieden 1648/49 die Pfalz erhielt und sie mit religi\u00f6ser Toleranz und geistiger Aufgeschlossenheit regierte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kilu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "kilu.de", "toknum": 17070690169, "Left": [{"class": "", "str": "In das an Frankreich grenzende Kurf\u00fcrstentum Pfalz hatten sich im 17. Jahrhundert viele Hugenotten gefl\u00fcchtet, weil Karl Ludwig, der Sohn des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich V. von der Pfalz in Segeberg/Holstein (heute: Bad Segeberg) um zwischen ihm und dem Kaiser zu vermitteln."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["martinschlu.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "martinschlu.de", "toknum": 18797031203, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "1621 Nach der Schlacht am Wei\u00dfen Berg ( 1621 ) trifft sich Christian mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Zeit\" 3.7.2003, 19.30 Uhr: Spektakulum f\u00fcr den Winterk\u00f6nig (Theater und Musik) Beide Veranstaltungen finden in der Aula des GMG statt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["asamnet.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "asamnet.de", "toknum": 18497633465, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "4.7.2003, 10.45 Uhr: Vorstellung des Schulprojekts Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", Friedrich V. von der Pfalz (1596 - 1632), das die Staatliche M\u00fcnzsammlung in M\u00fcnchen als Leihgabe zur Verf\u00fcgung gestellt hat."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimatforschung-marktleuthen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "heimatforschung-marktleuthen.de", "toknum": 19479231767, "Left": [{"class": "", "str": "Das wohl beeindruckendste Exponat in diesem Raum ist ein aus Bergkristall geschnittenes Portraitsiegel des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" 1619/20), wurde die Friedhofskirche einer umfassenden Erweiterung unterzogen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weber-rudolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "weber-rudolf.de", "toknum": 12857016, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Jahre sp\u00e4ter, in Auerbachs calvinischer Zeit unter Kurf\u00fcrst Friedrich V. (1596-1632; \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bekommt es ausw\u00e4rts mit dem \u00f6sterreichischen Rekordmeister Rapid Wien zu tun."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tips.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "tips.at", "toknum": 136334466, "Left": [{"class": "", "str": "Der von Red Bull gef\u00f6rderte Regionalliga-\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" genannt wird, aberkannt hatte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["weber-rudolf.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "weber-rudolf.de", "toknum": 185846591, "Left": [{"class": "", "str": "Maximilian erhielt 1623 in Regensburg von Kaiser Ferdinand II. (1619-1637) die Kurw\u00fcrde verliehen, die dieser dem pf\u00e4lzischen Kurf\u00fcrsten Friedrich V. (1614-1620), der auch K\u00f6nig von B\u00f6hmen (1619-1620) war und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1911aktuell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "1911aktuell.at", "toknum": 188750834, "Left": [{"class": "", "str": "Da gilt es gegen Sturm Graz zu zeigen, dass man nicht zu Unrecht mit sieben Punkten Vorsprung an der Tabellenspitze steht und somit nicht nur Herbstmeister, sondern auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt wurde und sich die Kriegshandlungen langsam nach Norden verschoben, machte die Stadt mobil: Der Rat versuchte, die wehrt\u00fcchtigen M\u00e4nner in der Stadt zu halten und sie nicht von den S\u00f6ldnerheeren abwerben zu lassen; au\u00dferdem wurden zur Sicherheit die Festungswerke verst\u00e4rkt."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["osnabrueck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "osnabrueck.de", "toknum": 258405022, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1620 die Niederlage der B\u00f6hmen und ihres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", floh ins niederl\u00e4ndische Exil."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["neal-stephenson.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "neal-stephenson.de", "toknum": 266789586, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich, der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ist zwar nix wert, aber h\u00f6rt sich gut an finde ich."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tonipolster.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "tonipolster.at", "toknum": 294678809, "Left": [{"class": "", "str": "Der Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", zu verfilmen und besch\u00e4mte uns Einheimische mit einem Wissen um die \u00e4ltere Heimatkunde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pyromania-arts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "pyromania-arts.de", "toknum": 324079397, "Left": [{"class": "", "str": "'. 1996 verbrachte er mit einem vielk\u00f6pfigen Filmteam zwei Wochen in Heidelberg, um das Leben des Pfalzgrafen Friederich V.; den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pyromania-arts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "pyromania-arts.de", "toknum": 324079589, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ich spreche vom Kurf\u00fcrsten Friedrich V. von der Pfalz, dem K\u00f6nig von B\u00f6hmen, genannt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pyromania-arts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "pyromania-arts.de", "toknum": 324085358, "Left": [{"class": "", "str": "Warum hiess der Winterk\u00f6nig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (und wir), im Zweig Die Gr\u00fcne Kraft, Verlag Medienexperimente, ISBN 3-930442-44-2."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pyromania-arts.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "pyromania-arts.de", "toknum": 324088682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "(3) Terence McKenna's Vortrag im 'Stoffwechsel', Mannheim 1996, erschien unter dem Titel: Tr\u00e4umer von der Ver\u00e4nderung der menschlichen Gesellschaft: Friedrich V., der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine ruhige Transferperiode erwarten konnte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["1911aktuell.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "1911aktuell.at", "toknum": 334049208, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet heuer, wo man als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", reg. 1610-1632) entstanden der weltber\u00fchmte Schlossgarten (Hortus Palatinus), der Englische Bau und, zu Ehren seiner Frau, der Stuart-Tochter Elisabeth, das Elisabethentor."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hit.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "hit.at", "toknum": 362850217, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Kurf\u00fcrst Friedrich V. (der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sturm12.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "sturm12.at", "toknum": 480621633, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wie schl\u00e4gt sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" verspottete Friedrich \u00fcber Schlesien und Brandenburg nach Den Haag, wo ihm die Generalstaaten Exil gew\u00e4hrten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503329934, "Left": [{"class": "", "str": "Von seinen Verwandten gemieden und seinem Ratgeber Christian von Anhalt im Stich gelassen, floh der nun als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller seiner Besitzungen verlustig."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330035, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der \u00dcbergabe der Festung Frankenthal im M\u00e4rz 1623 war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Alter von nur 36 Jahren v\u00f6llig unerwartet am 29. November 1632 in Mainz an einem pestilenten Fieber."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330378, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne seine Heidelberger Residenz noch einmal gesehen zu haben, verstarb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort ihre letzte Ruhest\u00e4tte gefunden haben, ist allerdings bis heute unbekannt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330476, "Left": [{"class": "", "str": "Wo die Gebeine des ungl\u00fccklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - ein (fast) vergessenes Kapitel der europ\u00e4ischen Geschichte"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330569, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Felde zog."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330668, "Left": [{"class": "", "str": "Dies mu\u00dfte auch der Eberbacher Winterk\u00f6nigbiograph John Gustav Wei\u00df erfahren, der ab 1930 durch seine Publikationen gegen das vorherrschende Geschichtsbild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' von B\u00f6hmen (1596-1632)\" versteht sich als eine Vollbiographie, bei der - trotz des kurpf\u00e4lzischen Schwerpunktes - auf eine allzu starke Eingrenzung des Themas oder einseitige Gewichtung verzichtet wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330791, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich V., Kurf\u00fcrst von der Pfalz - der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von B\u00f6hmen (1596-1632)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330888, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich V., Kurf\u00fcrst von der Pfalz - der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Friedrich V., der letzte Kurf\u00fcrst aus der Oberen Pfalz, hrsg. von Peter Wolf u.a. (=Ver\u00f6ffentlichungen zur Bayerischen Geschichte und Kultur 46/03."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-heidelberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-heidelberg.de", "toknum": 503330904, "Left": [{"class": "", "str": "Diss. Uni Mannheim 1999/2000; Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \", der erste Teil der sog. Artus -Chroniken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bloggin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "bloggin.de", "toknum": 505947150, "Left": [{"class": "", "str": "Danach folgte zuletzte \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in den Flugschriften und sonstigen Gelegenheitsarbeiten."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 516331009, "Left": [{"class": "", "str": "Der Breslauer und Beuthener Kreis neben den Sammelb\u00e4nden des Gelegenheitsschrifttums und den gelehrten Kollektaneen im \"Schicksalsjahr\" 1620 am besten greifbar in den Beitr\u00e4gen auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Breslau bez\u00fcglichen Flugschriften der Breslauer Stadtbibliothek, ein Beitrag zur Quellenkunde des drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges, Programm Breslau 1904/1905."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["uni-muenchen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "uni-muenchen.de", "toknum": 516331099, "Left": [{"class": "", "str": "Vgl. auch Karl Bruchmann, Die auf den ersten Aufenthalt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Winterk\u00f6nigin, vom kleinen S\u00e4ufer Perkeo und von der ber\u00fchmten Liselotte von der Pfalz."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tourismus-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "tourismus-bw.de", "toknum": 542291125, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Audiof\u00fchrung k\u00f6nnen die Besucher den Zauber, das Geheimnis und die Geschichte des Schlosses: Sie erleben die Bl\u00fcte der kurf\u00fcrstlichen Residenz und ihre Zerst\u00f6rung durch den Krieg, erfahren die Geschichten von der gro\u00dfen Liebe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (reg. 1610 bis 1632), zur\u00fcckzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reisweise.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "reisweise.de", "toknum": 614535173, "Left": [{"class": "", "str": "Br\u00fcckenaffe Friedrichsbau Grosses Weinfass Heiliggeistkirche Hortus Palatinus - Schlossgarten Der weltber\u00fchmte Schlossgarten Hortus Palatinus ist auf den Kurf\u00fcrsten Friedrich V., den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", (1610-1632) sich durch Christian von Anhalt bewegen lie\u00df, 1619 die b\u00f6hmische Krone anzunehmen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "leo-bw.de", "toknum": 651898640, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der schon lange zwischen den Konfessionen im Reich latente Konflikt kam mit dem Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg zum Ausbruch, als der junge Friedrich V. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["leo-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "leo-bw.de", "toknum": 651898944, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der Westf\u00e4lische Frieden restituierte das rheinische Land f\u00fcr Karl Ludwig (1649-1680), den Sohn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" ein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["geschichtekompakt.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "geschichtekompakt.de", "toknum": 656894189, "Left": [{"class": "", "str": "In die Geschichte ging er mit seinem Spottnamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" hinweisen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiber-faehnlein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "stiber-faehnlein.de", "toknum": 666785946, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "F\u00fcr die interessierte Bev\u00f6lkerung wird ein Infostand auf die Bayerische Landesausstellung 2003 \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stiber-faehnlein.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "stiber-faehnlein.de", "toknum": 666852362, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Diese Br\u00fcckenbeleuchtung ist ein Beitrag des Stadtmarketingvereins zum gro\u00dfen mittelalterlichen Fest des Vereins f\u00fcr erlebte Geschichte, \"Cantus Ferrum\" und zur Landesausstellung \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzburg12.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "salzburg12.at", "toknum": 686043776, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "FC Liefering: Herbstmeister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["salzburg12.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "salzburg12.at", "toknum": 686043825, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erfolgreicher Saisonabschluss f\u00fcr den FC Liefering ! Der Herbstmeister setzte heute in der 17. Runde der Regionalliga West seinen Siegeszug fort, gewann beim Tabellen-Achten TSV Neumarkt vor 200 Zuschauern mit 2:1 (2:0) und k\u00fcrt sich damit auch zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von B\u00f6hmen sowie Kurf\u00fcrst der Oberen und Unteren Pfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heimat-waidhaus.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "heimat-waidhaus.de", "toknum": 712708529, "Left": [{"class": "", "str": "Mansfeld k\u00e4mpfte f\u00fcr Friedrich V., den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", der Anfang Dezember gek\u00fcrt wird."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienenergie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "wienenergie.at", "toknum": 722214910, "Left": [{"class": "", "str": "Das besondere Highlight ist der SiegerInnenpreis f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt!"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wienenergie.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "wienenergie.at", "toknum": 722215114, "Left": [{"class": "", "str": "Und vielleicht wirst du Anfang Dezember zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["archaeologie-row.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "archaeologie-row.de", "toknum": 723346470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Rezension von : Wolf, Peter et al. (Hrsg.) 2003: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Edelwei\u00df Linz \u00e4rgerte der regierende Vizemeister mit einem 1:1-Unentschieden..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tips.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "tips.at", "toknum": 763435411, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fchrte bei der Nachricht vor Schrecken der Schlag, und er starb, sechsunddrei\u00dfig Jahre alt; er hinterlie\u00df dreizehn unm\u00fcndige Kinder, mit denen Eleonora, sein Weib, fast drei\u00dfig Jahre lang ohne Heimat und oft ohne Geld umherirren mu\u00dfte, verfolgt von mancher abenteuerlichen Liebe und von blutgierigem Ha\u00df."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["pf-control.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "pf-control.de", "toknum": 793223229, "Left": [{"class": "", "str": "Den vertriebenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der tipp3-Bundesliga verantwortlich sein."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fussballoesterreich.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "fussballoesterreich.at", "toknum": 799312183, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird Peter Klinglm\u00fcller, der unter anderem 2007 auch als Pressechef der UEFA U19-EM-Endrunde Erfahrung gesammelt hat und die Nationalmannschaft im Zuge der UEFA EURO 2008 im eigenen Land in allen medialen Angelegenheiten betreut hat, f\u00fcr die Kommunikation beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bestimmen und dabei die Winteraktivit\u00e4ten als Erste durchlaufen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["enduro-austria.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "enduro-austria.at", "toknum": 821574089, "Left": [{"class": "", "str": "Sie werden im Zuge eines unterhaltsamen Wettkampfes den \"Red Bull Ring"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" in die viel zu lange Bundesliga-Pause?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["netzreporter.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "netzreporter.at", "toknum": 825108251, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Spannung ist in den letzten beiden Runden dieses Kalenderjahres gesorgt - wer geht als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und die Geschichte der Oberpfalz kompetent eingestimmt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blf-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "blf-online.de", "toknum": 848937114, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Fahrt wurden wir von einem Historiker auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich V. (1596\u20131632)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["verlag-vwm.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "verlag-vwm.de", "toknum": 902370902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei Beginn des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges stand die calvinistische Grafschaft Hanau auf der Seite des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ")\" wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kreisheimatbund.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "kreisheimatbund.de", "toknum": 961691271, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die hiesige Region war vom drei\u00dfgij\u00e4hrigen Krieg noch betroffen, weil 1620 Herzog Christian (der Tolle) der J\u00fcngere von Braunschweig-L\u00fcneburg, auch Bischof von Halberstadt, Bundesgenosse des b\u00f6hmischen K\u00f6nigs (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich V. von der Pfalz wird eine achte Kurw\u00fcrde geschaffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["heinlenews.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "heinlenews.de", "toknum": 989038217, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den wieder eingesetzten Sohn des ge\u00e4chteten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. von der Pfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hammer-hans.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "hammer-hans.de", "toknum": 1011582800, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Freudenberg in der Oberpfalz liegt ganz in der N\u00e4he der ehemaligen kurf\u00fcrstlichen Stadt Amberg , jener Stadt des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" von Bernard Cornwell."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orchardhouse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "orchardhouse.de", "toknum": 1058621676, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die beiden letzten beiden B\u00fccher sind \"Die Nebel von Avalon\" von Marion Zimmer Bradley und \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prunk in Prag zahlte die Gemeinde Dossenheim einen f\u00fcrstlichen Preis, in: RNZ, 15. 2. 2005"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "online.de", "toknum": 1114190363, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Christian Burkhart, F\u00fcr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "online.de", "toknum": 1114190515, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Karl Hauck (Hg.), Die Briefe der Kinder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich von der Pfalz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "online.de", "toknum": 1114190655, "Left": [{"class": "", "str": "Augsburg 2003 (Sonderausgabe u.d.T.: Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" eindrucksvoll dar."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blf-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "blf-online.de", "toknum": 1141937925, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Vielfalt der Exponate stellte auch das Umfeld des \""}]}, {"Right": [{"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abseits.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "abseits.at", "toknum": 1252837680, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wechselhaft Richtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Schrattenberg hatte von der Papierform her ein leichtes Spiel beim Tabellenschlusslicht Niederabsdorf."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ligaportal.at", "toknum": 1261416948, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder wann eine Rekonstruktion wirklich sinnvoll ist."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "kunstportal-bw.de", "toknum": 1283425323, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Das Erbe des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht geschafft hatte, wird auch viele Jahrhunderte sp\u00e4ter nicht Wirklichkeit werden - Geschichte wiederholt sich eben doch nicht."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["kunstportal-bw.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "kunstportal-bw.de", "toknum": 1283425771, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Was also der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Weg zu einem Spaziergang ins Tal, um seine Sommerkrone zu suchen, die ihm am k\u00fcrzesten Tag des Jahres im Schneetreiben vom Kopf gefallen und ins Tal hinab gerollt ist."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stefanie-bieber.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "stefanie-bieber.de", "toknum": 1300367296, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im grauen Februarnieselregen macht sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ermittelt"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["wettmar.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "wettmar.de", "toknum": 1337740987, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Wettmarer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in B\u00f6hmen)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["promonarchie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "promonarchie.de", "toknum": 1343011821, "Left": [{"class": "", "str": "(wg. Friedrich V. von der Pfalz,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") und wurde durch kaiserliche Truppen besiegt und abgesetzt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["freiensteinau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "freiensteinau.de", "toknum": 1367976796, "Left": [{"class": "", "str": "Er regierte dort aber nur einen Winter lang (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferschnitz."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ligaportal.at", "toknum": 1456814197, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Realistisch betrachtet die TSU Hafnerbach die bevorstehende R\u00fcckrunde in der 2. Klasse Alpenvorland: \"Wir rangieren an der 6. Stelle, zehn Punkte hinter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["nagelmitkopf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "nagelmitkopf.at", "toknum": 1481734638, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugeteilte Oberlausitz wieder zum Gehorsam an den angestammten Herren zur\u00fcckzuf\u00fchren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schoenbrunn-lausitz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "schoenbrunn-lausitz.de", "toknum": 1517245092, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zweck des Krieges war, die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Favoriten hing der Fu\u00dfballhimmel im Herbst voller Geigen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["orf.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "orf.at", "toknum": 1543962545, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionaljournal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "regionaljournal.at", "toknum": 1555147686, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Promi-Sportler matchten sich um den Titel Red Bull Ring"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "?."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionaljournal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "regionaljournal.at", "toknum": 1555147843, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die Top Sportler im Team 1 mit Snowboardweltmeister Benjamin Karl, Extrem Sportler und Mountainbike-Downhill-Weltrekordhalter Markus St\u00f6ckl, und Richard Rosenstatter, dem Vize-Trial-Staatsmeister matchten sich gegen das Team 2 mit Sandro Cortese, Moto3-Weltmeister, Jonas Widschwendtner, Trial-Staatsmeister und Arthur Sissis, dem australischen Moto3 Nachwuchstalent in 5 spannenden Bewerben um den Titel ?Red Bull Ring"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2012 f\u00fcr sich gewinnen konnten."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["regionaljournal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "regionaljournal.at", "toknum": 1555147940, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem das Team 2 mit Sandro Cortese, Jonas Widschwendtner und Arthur Sissis als Sieger hervorgingen und somit den hei\u00df umk\u00e4mpften Titel Red Bull Ring"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht auf den ganzen Kader zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ligaportal.at", "toknum": 1562032542, "Left": [{"class": "", "str": "Erneut wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der besten Tageszeit wurde einmal mehr Daniel Stocker gek\u00fchrt, der auch schon jahrelang diesen Titel inne hat."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ridert.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ridert.at", "toknum": 1563204630, "Left": [{"class": "", "str": "Zum absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" (1621) trat er 1624/25 in span. Dienste und \u00fcbte im Kampf gegen Frankreich im Veltlin zeitweise das Oberkommando aus, ohne \u00fcber die Eroberung von Verceia am Lago di Mezzola (21.9.1625) und die Vorbereitung des Friedens von Monz\u00f3n hinaus Entscheidendes zu bewirken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["deutsche-biographie.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "deutsche-biographie.de", "toknum": 1571838868, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner Teilnahme an den Feldz\u00fcgen in der Rheinpfalz gegen die Anh\u00e4nger des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["bregenzerwald-news.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "bregenzerwald-news.at", "toknum": 1631987065, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Zwei Runden vor Schluss der Herbstmeisterschaft f\u00fchrt Egg drei Z\u00e4hler vor Bizau, Viktoria hat schon f\u00fcnf Punkte R\u00fcckstand und nur noch eine ganz kleine Chance auf den Titel eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Grafendorf zu finden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ligaportal.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ligaportal.at", "toknum": 1637320682, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Die FAIR PLAY-Wertung wird von der TSU Pr\u00e4gragen angef\u00fchrt, an der zweiten Stelle ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Amberg zum Lebensmittelpunkt geworden."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["amberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "amberg.de", "toknum": 1637557786, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest f\u00fcr ein halbes Jahr war ihm 2003 in seiner Funktion als Projektleiter der Landesausstellung \"Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcsst, sie hat den Respekt von Granny Weatherwax und die Unterst\u00fctzung der Nac Mac Feegle."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 1651352479, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist mittlerweile f\u00fcnfzehn, Hexe (immer noch die einzige Hexe der Downs), sie hat der Elfenk\u00f6nigin die Stirn geboten, den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein altes \u00dcbel geweckt hat, das nur ein Ziel zu kennen scheint: Die Ausrottung aller Hexen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 1651352711, "Left": [{"class": "", "str": "Denn sie erkennt, dass sie selbst mit dem Kuss des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (The Winter King)"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamleyhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "hamleyhall.de", "toknum": 1684485377, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "* . Im Original: The Winter King*"}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hamleyhall.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "hamleyhall.de", "toknum": 1684485416, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht, die durch gro\u00dfes Elend zu tieferer Weltanschauung gelangte."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["fremdwort.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "fremdwort.de", "toknum": 1719833571, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Einen Versuch der Art hat vielleicht Elisabeth von der Pfalz, die Tochter des ungl\u00fccklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Friedrich V. ein ern\u00fcchterndes Ende."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mannheim.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "mannheim.de", "toknum": 1764030637, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "November 1620 Das bayerische Liga-Heer unter General Johann Tsaerclaes Graf von Tilly besiegt die B\u00f6hmen in der Schlacht am Wei\u00dfen Berg bei Prag und setzt den k\u00fchnen Tr\u00e4umen des kurpf\u00e4lzischen F\u00fcrsten und b\u00f6hmischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Freidrich V., Pfalzgraf bei Rhein, nach definitiv b\u00f6sartig-ketzerischer Defenestration der legitimen Repr\u00e4sentanten des Souver\u00e4ns in aufwieglerischer Absicht von den h\u00e4retisch gesonnenen St\u00e4nden B\u00f6hmens eingesetzt ..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["ulisses-forentreffen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "ulisses-forentreffen.de", "toknum": 1785389915, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Bei der Sprachgestalt muss es was aus dem 17. Jahrhundert sein; und da kommt eigentlich nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zutreffen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["tv-sport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "tv-sport.de", "toknum": 1796843551, "Left": [{"class": "", "str": "Doch was f\u00fcr den j\u00e4hzornigen \"Mundl\" galt, sollte auch auf den unzufriedenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finstere Pl\u00e4ne zur \u00dcbernahme der Erd- und der Anderwelt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shop-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "shop-presse.de", "toknum": 1837876685, "Left": [{"class": "", "str": "Dort schmiedet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewinnen und trotz der gef\u00e4hrlichen Aufgabe zueinander finden k\u00f6nnen..."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["shop-presse.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "shop-presse.de", "toknum": 1837876790, "Left": [{"class": "", "str": "Fantasyfans k\u00f6nnen gespannt sein, ob die beiden den Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufsetzen."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sk-neukirchen.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "sk-neukirchen.at", "toknum": 1887287011, "Left": [{"class": "", "str": "Damit \u00fcbernimmt der ATSV Lenzing nach einem 5:2 im Nachtragsspiel gegen Pinsdorf die Tabellenf\u00fchrung und darf sich die Krone des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\") Friedrich V. von der Pfalz, Enkelin des englischen K\u00f6nigs Jacob I. Georg Ludwig hat f\u00fcnf Br\u00fcder und eine Schwester."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lwl.org"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "lwl.org", "toknum": 1926720668, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Erstgeborener Sohn des Herzogs Ernst August von Braunschweig-L\u00fcneburg (1629-1698; seit 1661 Bischof von Osnabr\u00fcck, seit 1680 gleichzeitig Herzog von Braunschweig-L\u00fcneburg-Calenberg, seit 1692 Kurf\u00fcrst) und der Herzogin Sophie (1630-1714), Tochter des Kurf\u00fcrsten (\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-misburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-misburg.de", "toknum": 1949635901, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Alles richtig gemacht und zwei tollte Teiler geschossen hat dann Patrick Hoare, welcher mit einem 47,3 und einem 60,7 Teiler neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. Das Sp\u00e4tmittelalter ist vertreten mit Tilman Rimenschneider."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.co.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "blogspot.co.at", "toknum": 1963179410, "Left": [{"class": "", "str": "In der Kurpfalz Abteilung werden die bedeutendsten Protagonisten der regionalen Geschichte vorgestellt, darunter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2013. In einem abwechslungsreichen Finale konnten sich schlussendlich die Titelverteidiger von \"Seven and a half men\" gegen den heuer erstmals angetretenen SV Cordoba durchsetzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lunz2010.at"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "lunz2010.at", "toknum": 1990517954, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Mannschaften k\u00e4mpften, von den flei\u00dfigen Kantinendamen Eva, Verena und Lisa bestens versorgt, um den Titel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " (Peter Salzmann) und die Winterk\u00f6nigin (Christiane Beetz) mit einem Gl\u00e4schen Sekt begr\u00fc\u00dft wurden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-misburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-misburg.de", "toknum": 1994780707, "Left": [{"class": "", "str": "Gut gelaunt und voller Vorfreude trafen die G\u00e4ste gegen 19 Uhr im Misburger Sch\u00fctzenhaus ein, wo sie durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", die Winterk\u00f6nigin sowie die Jugendk\u00f6nigin (Janina Renn) geehrt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["schuetzen-misburg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "schuetzen-misburg.de", "toknum": 1994780786, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Essen wurden der diesj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und somit zu den Gegnern Kaiser Ferdinands II. Nach der Schlacht am Wei\u00dfen Berg konnte er fliehen und sich verstecken."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["plan-weseritz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "plan-weseritz.de", "toknum": 2086234438, "Left": [{"class": "", "str": "Jobst Adam von Schirnding, der seit 1606 Herr auf Kuttenplan war, geh\u00f6rte wie Graf Schlick zu den Unterst\u00fctzern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V: Wurden europ\u00e4ische Freundschaft und Zusammenarbeit schon einmal sch\u00f6ner demonstriert?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["stadtmarketing-amberg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "stadtmarketing-amberg.de", "toknum": 2086578598, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Amberg-Rose\" . Namensgeberin ist die Gattin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00f6rg Saffe erreichte Rang 12 mit 590,0 Teilern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["sehnde-news.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "sehnde-news.de", "toknum": 2138146928, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": "', mit der Witwe des schwedischen Feldmarschalls Knyphausen, dem Schweden das Amt Meppen[7] im Niederstift M\u00fcnster geschenkt hatte, vertraglich vereinbart habe, da\u00df ihm gegen eine hohe Summe Stadt und Festung Meppen \u00fcberlassen w\u00fcrden, um dort mit Hilfe der Generalstaaten ein starkes Korps zu bilden, das sich zuerst des M\u00fcnsterlandes bem\u00e4chtigen solle\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["30jaehrigerkrieg.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "30jaehrigerkrieg.de", "toknum": 2171648934, "Left": [{"class": "", "str": "\"Anfang April [1638] best\u00e4tigten sich Ger\u00fcchte, da\u00df der Pfalzgraf Karl Ludwig, \u00e4ltester Sohn des '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefeiert werden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["marktspiegel-verlag.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nige"}], "ref": "marktspiegel-verlag.de", "toknum": 2196559557, "Left": [{"class": "", "str": "In einer lockeren Atmosph\u00e4re sollen die Sehnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Winter 1619/20 war."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["buehler-hd.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nigs"}], "ref": "buehler-hd.de", "toknum": 2212553617, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Elisabeth Stuart (1596 - 1662) war die Tochter des englischen K\u00f6nigs Jakob I. und heiratete 1613 den pf\u00e4lzischen Kurf\u00fcrsten Friedrich V. Das Bild stellt sie, wie das ihres Gemahls, als b\u00f6hmische K\u00f6nigin dar, die sie als Gattin des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sch\u00fctzen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["phantastik-couch.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "phantastik-couch.de", "toknum": 2222760237, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Neun Jahre ist es nun her, dass sich Charles Williams, J. R. R. Tolkien und C. S. Lewis als Jack, John und Charles das erste Mal aufgemacht haben, den magischen Archipel und seine phantastischen Bewohner vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" Stanislaw Leszcynski. 1712 Burg Mildenstein wird zum Amtsgericht mit Gef\u00e4ngnis umgebaut (bis 1955) 1798 Familie Mirus legte um den Burgberg einen romantischen Park an. 1866/1867 im Mirus-Park werden k\u00fcnstliche Ruinen und der Felsentunnel aus originalen S\u00e4ulen und Kapitellen der Klosterkirche Bruch geschaffen. 1890 der Leisniger Geschichts- und Altertumsverein nutzt die Burg f\u00fcr museale Zwecke. 1952 Burg Mildenstein wird Museum mit regionalgeschichtlichen Ausstellungen zur Handwerksgeschichte und historische Fortbewegungsmittel (S\u00e4nfte-Hochrad-Motorrad)."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["waldhaus-klesz.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "waldhaus-klesz.de", "toknum": 2226702468, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert) 1084 Graf Wiprecht von Groitzsch wird mit Burg Mildenstein belehnt. 1157 Mildenstein wird von Barbarossa - Kaiser Friedrich I. als reichsunmittelbare Burggrafschaft abgetreten. 1329 Mildenstein ist in Besitz der Markgrafen und sp\u00e4teren Kurf\u00fcrsten. 1550/60 Herrenhaus mit Wendelstein entsteht (Derzeit befinden sich Ausstellungsst\u00fccke wie der 1925 zur 600 Jahr Feier der Schuhmacherinnung angefertigten gr\u00f6\u00dfte Stulpenstiefel der Welt mit 3,70 Metern Schafth\u00f6he im Herrenhaus). 1706/07 Im nordischen Krieg ist Burg Mildenstein das Milit\u00e4rquartier f\u00fcr den vom Schwedenk\u00f6nig als Gegenk\u00f6nig zu August den Starken eingesetzten \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Winterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Winterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"16412290049": 0.6846153846153845, "10892906952": 0.7578571428571429, "4302276622": 0.5046052631578948, "6389450256": 0.0, "3699482133": 0.5, "4167991834": 0.6301785714285714, "18709765659": 0.6399999999999999, "2360198746": 0.6411764705882352, "7079370270": 0.5, "17411105968": 0.5, "18993282595": 0.725, "11171709990": 0.6485, "6634395688": 0.0, "13112394797": 0.0, "14336686642": 0.6384259259259258, "3873518643": 0.7597222222222223, "6581195323": 0.688235294117647, "19678875196": 0.8529411764705883, "3738323520": 0.5646153846153846, "6934169154": 0.6720588235294117, "3037349956": 0.3374999999999999, "11126462024": 0.7833333333333334, "15379136439": 0.0, "15998944336": 0.7142857142857143, "7237596753": 0.5, "18436103251": 0.25500000000000006, "7886854228": 0.5, "15379131482": 0.5433333333333333, "416761953": 0.5272222222222223, "5335959140": 0.6333333333333333, "324085357": 0.6333333333333333, "15689182836": 0.8068181818181819, "18334297208": 0.02152777777777778, "15371800197": 0.6575, "18718776457": 0.755, "4930936459": 0.5675, "14077675662": 0.5, "5781036185": 0.6575, "10205715098": 0.0, "4634646691": 0.6591071428571428, "1963176612": 0.66, "17897519788": 0.11083333333333328, "5929745584": 0.27083333333333337, "16014344881": 0.5229166666666667, "18240174622": 0.7357142857142855, "18497633465": 0.0, "16843455674": 0.5914516129032258, "14354507452": 0.027187499999999983, "10052463297": 0.8033333333333332, "4525196497": 0.5, "14672243927": 0.8461538461538461, "2908865257": 0.7016666666666665, "10348470009": 0.12384615384615376, "12657982204": 0.5258928571428572, "8081705731": 0.0, "5113345797": 0.0, "13660241676": 0.5, "12003459341": 0.5152027027027026, "11253714706": 0.7171052631578948, "19479231767": 0.0, "503330584": 0.7749999999999999, "18797031203": 0.0, "1114190633": 0.23076923076923073, "17846291242": 0.5, "8110656818": 0.5092105263157894, "19205203251": 0.24062500000000003, "7309759802": 0.073125, "7733229883": 0.7125, "4204640582": 0.6203703703703702, "7668781388": 0.7975, "15337726287": 0.5, "15519988565": 0.0, "7663136090": 0.725, "5206280029": 0.635, "19040661367": 0.8428571428571427, "17070690169": 0.0, "15761494394": 0.0, "11100192123": 0.563508064516129, "15379133419": 0.7032608695652174, "19084359558": 0.6339285714285714, "19523473291": 0.6283333333333334, "12931886479": 0.09, "11945562523": 0.0, "188615582": 0.57, "8178579886": 0.5044736842105263, "18828360119": 0.5227027027027027, "5301875143": 0.7125, "6178653128": 0.675, "8805641161": 0.5207142857142857, "1590173646": 0.745, "509409745": 0.6349999999999999, "1461883348": 0.5, "17378966998": 0.6735714285714285, "162986148": 0.5, "12380167648": 0.5211764705882352, "1133703650": 0.012972972972972962, "3387409387": 0.2916666666666667, "666785781": 0.6666666666666665, "18395967482": 0.8294117647058823, "793216507": 0.5}, "lastlink": "fromp=7", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Winterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Winterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Winterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 1286}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Winterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1286}], "concsize": 1286, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1286}