{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["p", "p"], ["s", "s"], ["g", "g"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wir kriegen dich\" nach."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["reachoutberlin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "reachoutberlin.de", "toknum": 7256806425, "Left": [{"class": "", "str": "Die Angreifer rufen ihm unter anderem \"Du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opferperspektive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "opferperspektive.de", "toknum": 9507544873, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schlugen ihn zusammen und beschimpften ihn u.a. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschimpft und geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["hospi30.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "hospi30.de", "toknum": 5169756347, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein junger Mann wird vor der Landskron-Kulturbrauerei von einer m\u00e4nnlichen Person als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beleidigt, obwohl sie \"ganz normale Jugedliche\" sind."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["abc-poessneck.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschweine"}], "ref": "abc-poessneck.de", "toknum": 395573191, "Left": [{"class": "", "str": "Die Betroffenen wurden als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 9579081667, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter am Abend beleidigen sie einen 17j\u00e4hrigen Punk u.a. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beleidigt und mehrmals mit der Faust gegen seinen Kopf geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 1601520027, "Left": [{"class": "", "str": "Noch auf dem Grundst\u00fcck wurde er als \"Schei\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projektgegenpart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "projektgegenpart.de", "toknum": 5073632222, "Left": [{"class": "", "str": "Der Angeklagten Marcel S. habe dann gerufen: \"Komm her du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschimpft haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["lap-dessau-rosslau.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "lap-dessau-rosslau.de", "toknum": 2193277189, "Left": [{"class": "", "str": "Der Angeklagte H. soll dann den Betroffenen u.a. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wir kriegen dich\" hinterher."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["register-tk.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "register-tk.de", "toknum": 9221981268, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Betroffene fl\u00fcchtet, rufen ihm die Angreifer u.a.\"Du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschimpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opferperspektive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschweine"}], "ref": "opferperspektive.de", "toknum": 9769588940, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Petershagen Vier linksorientierte Jugendliche wurden in der N\u00e4he des Bahnhofs von drei Rechten als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["server-he.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "server-he.de", "toknum": 4993151405, "Left": [{"class": "", "str": "Auf gleicher H\u00f6he mit dem Gesch\u00e4digten spricht der Radfahrer diesen mit den Worten an: Eh"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschimpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["raa-sachsen.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "raa-sachsen.de", "toknum": 3936645902, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Laut Aussagen der Betroffenen wurden die Jugendlichen zun\u00e4chst mit Ausdr\u00fccken, wie \"Jude\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projektgegenpart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "projektgegenpart.de", "toknum": 7703204872, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter drohten die T\u00e4ter dem jungen Mann mit den Worten: \"Verpiss dich Du Schei\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" seien ihr nichts neues im Zusammenhang mit rechtsextremen Jugendlichen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["move-vogtland.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "move-vogtland.de", "toknum": 527687181, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlenm\u00e4\u00dfig immer in der \u00dcberzahl gegen\u00fcber den Opfern bewaffnet aufzutreten und Ausspr\u00fcche wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beleidigt worden."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projektgegenpart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "projektgegenpart.de", "toknum": 18007837423, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Gruppe heraus ist dort ein Alternativer Heranwachsender u.a. mit den Worten \"Komm her du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beleidigt."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschweine"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 7277334110, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "In einem Garagenkomplex der Ortslage Gorau werden zwei 17-j\u00e4hrige Alternative von vier offensichtlichen Rechten herumgeschubst, geschlagen und als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschimpft und ins Gesicht geschlagen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["opferperspektive.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "opferperspektive.de", "toknum": 1065465535, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Dennewitz Ein 16-J\u00e4hriger wurde vor einer Gastst\u00e4tte aus einer Gruppe von sechs bis acht rechten Schl\u00e4gern heraus als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beleidigt und eine Bierflasche nach diesem geworfen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projektgegenpart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "projektgegenpart.de", "toknum": 5073631770, "Left": [{"class": "", "str": "S. habe demnach vor dem Hauptbahnhof in der Muldestadt am 19. April 2010 einen Betroffenen mit Worten wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschimpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschweine"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 7277338470, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Im Eingangsbereich der Diskothek \"Fun\" wird gegen 4:30 morgens eine Gruppe von f\u00fcnf alternativen Jugendlichen von einem Dutzend Neonazis zun\u00e4chst als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\", dann schlagen und treten sie auf den Betroffenen ein und versuchen ihn in ihr Auto zu zerren."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 9579085230, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rechten beschimpfen den Jugendlichen u.a. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"- Rufen zusammen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogsport.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "blogsport.de", "toknum": 3174042507, "Left": [{"class": "", "str": "Als dieser zu sich nach Hause rannte und es nicht mehr rechtzeitig schaffte die Haust\u00fcr zu \u00f6ffnen packten ihn seine Peiniger und schlugen ihn unter \"Schei\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Leine."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inforiot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschweine"}], "ref": "inforiot.de", "toknum": 14764744388, "Left": [{"class": "", "str": "An W\u00e4nde werden Hakenkreuze geschmiert und in W\u00f6rterb\u00fcchern verewigen sich rechte Sch\u00fcler mit Spr\u00fcchen wie Odin statt Jesus, Stoppt den Rotfrontterror oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": ", willst du Stress?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 7277334051, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Ein 25-j\u00e4hriger Alternativer wird gegen 22:30 Uhr von einem jungen Mann mit dem Fahrrad verfolgt, der mit den Worten \"Eh"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" handele."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inforiot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "inforiot.de", "toknum": 12482318159, "Left": [{"class": "", "str": "Die schwarz vermummten Potsdamer und Berliner Neonazis sprangen daraufhin aus der Bahn und umstellten die M\u00e4nner mit den Worten, dass es sich bei dem einen Opfer um das \"fette"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" gerufen worden sein sollen, konnte das Opfer 20 Monate sp\u00e4ter vor Gericht nicht mehr eindeutig erinnern."}, {"class": "strc", "str": "</p>"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inforiot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "inforiot.de", "toknum": 3291155062, "Left": [{"class": "", "str": "An die Aussage kurz nach der Tat, dass Worte wie \"Zecke\" oder \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beleidigt und unter Drohungen aufgefordert, sein T-Shirt mit dem Aufdruck \"Antifaschistische Aktion\" auszuziehen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 1616682508, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Gegen 15 Uhr wird ein 22-j\u00e4hriger Alternativer im Stadtzentrum pl\u00f6tzlich von zwei Vermummten u.a. als \"Schei\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\"."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mumia.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschweine"}], "ref": "mumia.de", "toknum": 13080935056, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "Doch schon zu Beginn der Veranstaltung gegen 14.45 Uhr provozierten 30-40 offensichtlich der rechten Szene zugeh\u00f6rigen Personen auf dem Kundgebungsplatz die ankommenden VeranstaltungsteilnehmerInnen mit Spr\u00fcchen wie \"Wir kriegen Euch alle\" und \"Ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beleidigt und direkt vor seiner Wohnung angegriffen und verletzt zu haben."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 1601522332, "Left": [{"class": "", "str": "Die Staatsanwaltschaft legt dem Angeklagten zur Last, vor mehr als einem Jahr in Wei\u00dfenfels gemeinsam mit weiteren unbekannt gebliebenen Mitt\u00e4tern einen damals 15-j\u00e4hrigen alternativen Jugendlichen verfolgt, mit \"schei\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" beschimpft und anschlie\u00dfend mehrfach geschlagen und getreten zu haben, freigesprochen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["mobile-opferberatung.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "mobile-opferberatung.de", "toknum": 1601519925, "Left": [{"class": "", "str": "Im April diesen Jahres wurde der Angeklagte in erster Instanz vom Amtsgericht Wei\u00dfenfels von dem Vorwurf, gemeinsam mit weiteren unbekannt gebliebenen Mitt\u00e4tern einen damals 15-J\u00e4hrigen verfolgt, mit \"Schei\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" bezeichnet."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["blogspot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "blogspot.de", "toknum": 10108636486, "Left": [{"class": "", "str": "\" Laut Aussagen der Betroffenen wurden die Jugendlichen als \"Jude\" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "!"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["projektgegenpart.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zeckenschwein"}], "ref": "projektgegenpart.de", "toknum": 5073631663, "Left": [{"class": "strc", "str": "<p>"}, {"class": "", "str": "\"Komm her du"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" und \"Hackfressen\" beschimpft haben sollen (siehe Anlage)."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["inforiot.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschweine"}], "ref": "inforiot.de", "toknum": 2565501983, "Left": [{"class": "", "str": "So wurden u.a. Anzeigen erstattet, weil LESE-Beamte linke Jugendliche als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "\" vom Fahrrad holen wollte...werd nie das Gef\u00fchl des Streifens der Keule an meinem Haaransatz vergessen."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["keepitrollin.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "keepitrollin.de", "toknum": 7383698689, "Left": [{"class": "", "str": "Diese ganze \"Happy Slapping\"-Schei\u00dfe, das Leute-halb-tod-pr\u00fcgeln aus Langeweile und Spass, Mir hat als Teenager mal fast einer mim Baseballschl\u00e4ger aufn Hinterkopf gedroschen, weil er mich \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": "' beschimpft."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["randzone-online.de"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Zeckenschwein"}], "ref": "randzone-online.de", "toknum": 3188897890, "Left": [{"class": "", "str": "Darin hei\u00dft es u.a.: \"Laut Aussagen der Betroffenen wurden die Jugendlichen zun\u00e4chst mit Ausdr\u00fccken, wie 'Jude' und '"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Zeckenschwein\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "detenten13_rft3", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Zeckenschwein\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"7383698689": 0.0, "2193277189": 0.7785714285714285, "7703204872": 0.7236842105263157, "3174042507": 0.5904166666666666, "1616682508": 0.5094256756756756, "527687181": 0.7012499999999998, "3936645902": 0.7363690476190478, "13080935056": 0.5084210526315789, "7256806425": 0.85, "5073631770": 0.6232758620689655, "1601520027": 0.7792045454545453, "1601522332": 0.5, "2565501983": 0.10111111111111104, "7277334051": 0.565, "9507544873": 0.8214285714285714, "4993151405": 0.7444444444444446, "9579085230": 0.6166666666666667, "5073631663": 0.17708333333333331, "5073632222": 0.7785714285714285, "5169756347": 0.8131578947368419, "1065465535": 0.6522685185185185, "9579081667": 0.7816666666666666, "14764744388": 0.5739285714285713, "1601519925": 0.5, "10108636486": 0.3069444444444445, "395573191": 0.8111111111111111, "9769588940": 0.7526315789473683, "12482318159": 0.5514285714285715, "9221981268": 0.7612500000000001, "7277334110": 0.6583333333333333, "3188897890": 0.5417857142857142, "7277338470": 0.6194827586206896, "18007837423": 0.6847826086956522, "3291155062": 0.5388888888888889}, "Desc": [{"nicearg": "Zeckenschwein", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Zeckenschwein%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Zeckenschwein\"]", "op": "Query", "size": 34}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Zeckenschwein%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 34}], "concsize": 34, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 34}