{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" bekannte Wissenschaftler nahm die Auszeichnung von Bundespr\u00e4sident Johannes Rau aus den H\u00e4nden von Regionspr\u00e4sident Michael Arndt in Hannover entgegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486809872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Baumpapst"}], "ref": "#486809872", "toknum": 486809872, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Fachkreisen als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bekannte Wissenschaftler nahm die Auszeichnung von Bundespr\u00e4sident Johannes Rau aus den H\u00e4nden von Regionspr\u00e4sident Michael Arndt in Hannover entgegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479484756"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Baumpapst"}], "ref": "#479484756", "toknum": 479484756, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Fachkreisen als \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Baumpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Baumpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Baumpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Baumpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Baumpapst\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Baumpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}