{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. regelm\u00e4\u00dfig zur Kur hierher kam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666662231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#666662231", "toknum": 666662231, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#529705734"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#529705734", "toknum": 529705734, "Left": [{"class": "", "str": "Schon am Fu\u00dfe von Neuschwanstein gr\u00fc\u00dfen Souvenirl\u00e4den mit allerlei Krimskrams von dem bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222930009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#222930009", "toknum": 222930009, "Left": [{"class": "", "str": "Gott mit ihm , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. besa\u00df ein Gem\u00e4lde der Hasbrucher Baumriesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650679147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#650679147", "toknum": 650679147, "Left": [{"class": "", "str": "Hundertfach wurde sie in \u00d6l gemalt oder in Gedichten besungen , sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. verwirklicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179330455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#179330455", "toknum": 179330455, "Left": [{"class": "", "str": "Karl machte den Versuch einen Kanal zwischen Rhein und Donau zu bauen , indem er einen Bautrupp von 6000 Mann damit besch\u00e4ftigte , plus 1000 Mann f\u00fcr die Logistik , scheiterte aber an der Gr\u00f6\u00dfe des Projekts ; dieses wurde erst 1846 von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385737127"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#385737127", "toknum": 385737127, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max I. Joseph unterstand !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416032528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#416032528", "toknum": 416032528, "Left": [{"class": "", "str": "Denn einerseits hatte er eine Tante , Franziska du Prel , die Hofdame von Karoline war , Gemahlin des Bayernk\u00f6nigs Max I. Joseph und leibliche Tante von Kaspar Hauser , und andererseits eine zweite Tante , Maria Magdalena Caroline du Prel , die jenes Schloss Pilsach , in dem Kaspar Hausers Gef\u00e4ngnis fast 100 Jahre sp\u00e4ter gefunden wurde , 1809 in die Ehe mit dem Freiherrn Karl Ernst von Grie\u00dfenbeck einbrachte , Kompaniechef einer adeligen Gardeeinheit , die wiederum direkt dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#399793059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#399793059", "toknum": 399793059, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schloss hatte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876864177"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#876864177", "toknum": 876864177, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein Unbefugter in Sachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597489170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#597489170", "toknum": 597489170, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem M\u00e4rchenpalast vor der Kulisse der Alpen hat sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#878497317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#878497317", "toknum": 878497317, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber dem Bett h\u00e4ngt das Konterfei von Ludwig II , dem prunks\u00fcchtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71114173"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#71114173", "toknum": 71114173, "Left": [{"class": "", "str": "Der war erst im 19. Jahrhundert gekommen , als der Schw\u00e4rmer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Segen \u00fcber sein Geschlecht !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15757525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#15757525", "toknum": 15757525, "Left": [{"class": "", "str": "Gott mit ihm , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425727376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#425727376", "toknum": 425727376, "Left": [{"class": "", "str": "Dreht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. zwischen 1843 und 1848 das weltber\u00fchmte Pompejanum bauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172029414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#172029414", "toknum": 172029414, "Left": [{"class": "", "str": "Dort lie\u00df der von der Antike begeisterte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323369358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#323369358", "toknum": 323369358, "Left": [{"class": "", "str": "Gewiss heit antreten , keinen politischen Erwartungen ausgesetzt zu sein , sondern sich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I f\u00fcr sich und seine Geliebte Lola Montez in Aschaffenburg errichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171938385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#171938385", "toknum": 171938385, "Left": [{"class": "", "str": "Diese r\u00f6mische Villa lie\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannte Maximiliansplatz , der heutige Waltherplatz , angelegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370702629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#370702629", "toknum": 370702629, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der bayerischen Zeit wurde der nach dem damaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. die Option wahrnehmen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31067459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#31067459", "toknum": 31067459, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichwohl scheitern die \u00dcbernahmeverhandlungen mit dem w\u00fcrttembergischen K\u00f6nig schlie\u00dflich , so da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744039831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#744039831", "toknum": 744039831, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die F\u00fcrsten mu\u00dfte Bismarck erst von der Notwendigkeit einer Unterordnung unter Preu\u00dfenk\u00f6nig Wilhelm \u00fcberzeugen :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ersetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223006141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#223006141", "toknum": 223006141, "Left": [{"class": "", "str": "Weltkrieg werden Begriffe wie \" deutsche Erde \" , \" Deutschlands Bruderst\u00e4mme \" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig Drei Kilometer liegen die beiden Stadtteile - Bad Br\u00fcckenau und das Staatsbad Br\u00fcckenau - auseinander ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666634050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#666634050", "toknum": 666634050, "Left": [{"class": "", "str": "Hier kurte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Max I. Joseph das Kloster zur Sommerresidenz und f\u00f6rderte die Region , indem er den Kurbetrieb in gr\u00f6\u00dferem Stil vorantrieb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172782717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#172782717", "toknum": 172782717, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der S\u00e4kularisation zu Beginn des 19. Jahrhunderts erkor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I er\u00f6ffnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122788526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#122788526", "toknum": 122788526, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schleuse 100 wurde vor \u00fcber 150 Jahren im Zuge des Kanalbaues errichtet und am 15. Juli 1846 durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwigs , die Berge \u00d6sterreichs und der Schweiz , deutsches Bier auf dem Oktoberfest und deutsche Rheinromantik kennenlernen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#204692672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#204692672", "toknum": 204692672, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wollen die Schl\u00f6sser des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Ludwig II gingen ein und aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38295144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#38295144", "toknum": 38295144, "Left": [{"class": "", "str": "Hier entstand das Siegfried-Idyll und Pers\u00f6nlichkeiten wie Franz Liszt , Friedrich Nietzsche , Gottfried Semper oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den heimlichen Traum aller Preu\u00dfen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778848439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#778848439", "toknum": 778848439, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch hier haben wir Gl\u00fcck , denn nachdem sich nun die \" K-Frage \" ohne Blutvergie\u00dfen gel\u00f6st hat , k\u00f6nnen wir die berechtigte Hoffnung auf einen neuen K\u00f6nig f\u00fcr Deutschland hegen : einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. errichtete Walhalla bei Regensburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877776212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#877776212", "toknum": 877776212, "Left": [{"class": "", "str": "Man setzte die Taufe von Jahn-Schulen , Jahn-Stra\u00dfen und Jahn-Pl\u00e4tzen durch , ja sogar seine Aufnahme in die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" seinen kunstsinnigen Oberammergauern \" zum Dank und zur privaten Erbauung als damals weltweit gr\u00f6\u00dftes Steindenkmal errichten lie\u00df , zog derma\u00dfen viel ausw\u00e4rtiges Volk an , dass die Ruhe des sinnsuchenden K\u00f6nigs hin war und der Tourismus \u00fcbers Dorf brach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327800060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#327800060", "toknum": 327800060, "Left": [{"class": "", "str": "Was der irre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der K\u00f6nig des Pop beginnen , sich in der \u00d6ffentlichkeit selbst zu inszenieren und wie sie durch den Einsatz theatralischer Mittel im Rahmen dieser Selbstinszenierung zum Mythos geworden sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#862479708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#862479708", "toknum": 862479708, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Arbeit wird untersucht , weshalb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die heikle Aufgabe zufiel , der in seinen Augen \" r\u00e4uberischen Hohenzollern-Bagage \" den Kaisertitel anzutragen und dabei m\u00f6glichst die eigene Stellung zu wahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206290354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#206290354", "toknum": 206290354, "Left": [{"class": "", "str": "Entscheidend wirkte die Reichsgr\u00fcndung von 1871 , bei der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem vorvergangenen Jahrhundert doch nicht gerade als eine symbolisch zu nehmende Bezugs- , schon gar nicht aber als Identifikationsfigur f\u00fcr heutige Durchschnittsselbstverwirklicher herhaltbar ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318630738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#318630738", "toknum": 318630738, "Left": [{"class": "", "str": "Alles in allem zeigt sich , dass der romantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376851933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#376851933", "toknum": 376851933, "Left": [{"class": "", "str": "Er fl\u00fcchtete nach Triebschen in die Schweiz , wo er zwanzig Jahre verbrachte , ehe er das immer noch aufrechterhaltene aber zumindest vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I. bereits 1838 seinen Soldaten das Tragen von Schnurrb\u00e4rten verboten hatte , verh\u00e4ngte Preu\u00dfen 1846 ein Bartverbot f\u00fcr Referendare und Postbeamte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263407479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#263407479", "toknum": 263407479, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I pers\u00f6nlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378136046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#378136046", "toknum": 378136046, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wurden dann weitere bedeutende Geb\u00e4ude restauriert wie zum Beispiel der kleine Nike-Tempel , und den Grundstein f\u00fcr das Schloss legte Ottos Vater , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617793898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#617793898", "toknum": 617793898, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Wege zum eigentlichen Aufstieg machte ich die Bekanntschaft mit einem \u00e4lterem Mann aus Wehheim , der vom geliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258894701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#258894701", "toknum": 258894701, "Left": [{"class": "", "str": "1859 erlebte Wachwitz nochmals ein pr\u00e4chtiges Fest anl\u00e4sslich des Besuches von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig I."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75352844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bayernk\u00f6nig"}], "ref": "#75352844", "toknum": 75352844, "Left": [{"class": "", "str": "So sind sie auch als Erste auf dem R\u00fccken des K\u00f6nigsbergs , so genannt nach dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bayernk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bayernk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"529705734": 0.589375, "179330455": 0.5, "75352844": 0.053124999999999985, "323369358": 0.5559210526315789, "425727376": 0.5625, "597489170": 0.6071428571428571, "744039831": 0.53, "399793059": 0.6555555555555556, "878497317": 0.6063988095238095, "385737127": 0.5, "122788526": 0.5, "876864177": 0.63359375, "206290354": 0.5, "778848439": 0.5, "223006141": 0.5279605263157895, "204692672": 0.5, "666634050": 0.521875, "31067459": 0.5322321428571428, "171938385": 0.5527777777777778, "318630738": 0.5, "877776212": 0.5, "15757525": 0.5744791666666667, "666662231": 0.6575, "222930009": 0.5642857142857143, "862479708": 0.5, "376851933": 0.5, "370702629": 0.5526315789473685, "416032528": 0.5, "172029414": 0.5605811403508771, "38295144": 0.5, "617793898": 0.5, "650679147": 0.5144886363636363, "258894701": 0.1145833333333333, "378136046": 0.5, "71114173": 0.5802083333333333, "263407479": 0.5, "327800060": 0.5, "172782717": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Bayernk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bayernk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Bayernk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 38}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bayernk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 38}], "concsize": 38, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 38}