{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " antwortet auf alle Fragen rund ums Bier ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171669151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#171669151", "toknum": 171669151, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" musings about beer an breweries \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7132306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#7132306", "toknum": 7132306, "Left": [{"class": "", "str": "Seit einigen Wochen bloggt er unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Conrad Seidl einen Besuch abstattet , posaunen wir das nat\u00fcrlich gerne hinaus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76794281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76794281", "toknum": 76794281, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn uns mal wieder der Wiener \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Conrad Seidl ) . geschrieben von Gerhard Schoolmann um 22:38 Uhr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76274204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76274204", "toknum": 76274204, "Left": [{"class": "", "str": "Abgerundet wird das Reiseprogramm mit Besuchen lokaler Brauereien , darunter der gr\u00f6\u00dften Braust\u00e4tte der Welt , Coors in Golden , Colorado ( via \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Conrad Seidl geleitete Marketing-Studienreise bietet die Chance , die Exponenten des erfolgreichen amerikanischen Biergesch\u00e4fts kennenzulernen und Ideen f\u00fcr das eigene Biergesch\u00e4ft in Europa zu sammeln : Marketing Studienreise f\u00fcr Entscheidungstr\u00e4ger in der Brauwirtschaft vom 27. September bis 11. Oktober 2003 US-BEER EXPERIENCE ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76487638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76487638", "toknum": 76487638, "Left": [{"class": "", "str": "Eine von Roland Demleitner ( Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Bundesverbandes mittelst\u00e4ndischer Privatbrauereien ) und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Conrad Seidl j\u00e4hrlich seinen \u00f6sterreichischen Bierguide ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76814092"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76814092", "toknum": 76814092, "Left": [{"class": "", "str": "Z.B. ver\u00f6ffentlicht der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Conrad Seidl gegeben hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76631430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76631430", "toknum": 76631430, "Left": [{"class": "", "str": "Lesen Sie dazu eine Entgegnung von Gottfried Seitz , die er in der Mailingliste \" Bierpapst \" , moderiert von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl kommentiert - die Verkoster werden ersucht , mindestens 15 Euro zu spenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76645578"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76645578", "toknum": 76645578, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als ein Dutzend Weihnachtsb\u00f6cke werden verkostet und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl einzeln in die beliebten Morgensendungen ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458505168"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#458505168", "toknum": 458505168, "Left": [{"class": "", "str": "Auch finnische Fernsehsender zeigen Interesse an deutschem Bier und laden Pater Johannes sowie den selbst ernannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu treffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458589323"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#458589323", "toknum": 458589323, "Left": [{"class": "", "str": "Und ausgerechnet ein M\u00f6nch aus Ettal macht sich auf nach Helsinki , um sein Klosterbier zu empfehlen und um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " & Autor von \" Die Marke ICH \" # geschrieben von Bierpapst : 10:48 AM Zuviel der Ehre , Herr Seidl , die Idee der Virtuellen Lesereise hat Herr R\u00f6thlingsh\u00f6fer nach Deutschland adaptiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76561590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76561590", "toknum": 76561590, "Left": [{"class": "", "str": "Herzliches Prost aus Wien Conrad Seidl -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , moderiert von \" Bierpapst \" Conrad Seidl gegeben hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76631424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76631424", "toknum": 76631424, "Left": [{"class": "", "str": "Lesen Sie dazu eine Entgegnung von Gottfried Seitz , die er in der Mailingliste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl bei der Kauzen-Br\u00e4u in Ochsenfurt einen Vortrag zum Thema \" Vielfalt und Bierkultur im Weinland Franken \" gehalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76286171"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76286171", "toknum": 76286171, "Left": [{"class": "", "str": "Am 25. Oktober 2000 hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : 10:48 AM Zuviel der Ehre , Herr Seidl , die Idee der Virtuellen Lesereise hat Herr R\u00f6thlingsh\u00f6fer nach Deutschland adaptiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76561602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76561602", "toknum": 76561602, "Left": [{"class": "", "str": "Herzliches Prost aus Wien Conrad Seidl - Bierpapst & Autor von \" Die Marke ICH \" # geschrieben von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Conrad Seidl , Weitras Braumeister Hermann P\u00f6pperl und Braumeister Karl Schwarz aus Zwettl Mitte Juli ebenfalls 100 Hektoliter Bier ein und pr\u00e4sentierten Anfang September 2002 ihre Version von exklusivem Biergenuss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76583216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76583216", "toknum": 76583216, "Left": [{"class": "", "str": "Im letzten Jahr brauten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Conrad Seidl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76353298"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76353298", "toknum": 76353298, "Left": [{"class": "", "str": "de : Gastst\u00e4tten mit breitem Bierangebot , u.a. mit Tipps von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Conrad Seidl hat mir heute netterweise einige Fragen-Antwort-Kombinationen f\u00fcr unser Kreuzwortr\u00e4tsel zum Thema Bier geschickt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76330388"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bierpapst"}], "ref": "#76330388", "toknum": 76330388, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bierpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bierpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bierpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bierpapst%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Bierpapst\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bierpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}