{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ein Bilderbuchherbst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884914163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "#884914163", "toknum": 884914163, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einen Bilderbuchjahrgang fehlt nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 , vor allem im Monat August wurde es so heiss das die K\u00fchlung unserer Aquarien wieder einmal Hauptthema war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#465278507"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "#465278507", "toknum": 465278507, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einrichteten und das \u00dcberleben praktizierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#435198255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommers"}], "ref": "#435198255", "toknum": 435198255, "Left": [{"class": "", "str": "In Panoramaperspektive ohne besondere motivische Hervorhebung von Objekten oder Menschen bilanzierte er die Zerst\u00f6rung und fing gleichzeitig ein , wie sich Menschen in dieser Tr\u00fcmmerlandschaft w\u00e4hrend eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat den Freibadbetreibern in Hannover hohe Besucherzahlen und gestiegene Ums\u00e4tze beschert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#369083806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchsommer"}], "ref": "#369083806", "toknum": 369083806, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2003 , mit Sonne am Morgen und Gewitter am Abend , bin ich fast jeden Tag fr\u00fch um sieben mit meiner Frau an der Krummen Lanke gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229933761"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bilderbuchsommer"}], "ref": "#229933761", "toknum": 229933761, "Left": []}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchsommer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchsommer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchsommer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchsommer%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchsommer\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchsommer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}