{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " einer deutschen Band gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494679005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#494679005", "toknum": 494679005, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben seit 1990 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#189652902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#189652902", "toknum": 189652902, "Left": [{"class": "", "str": "Alan Hippe legte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist , konnte man zum damaligen Zeitpunkt nur erahnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#452281593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#452281593", "toknum": 452281593, "Left": [{"class": "", "str": "Dass dies nur der Anfang dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das alles verkraftet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72391110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#72391110", "toknum": 72391110, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben den langen Abwehrspieler in den letzten Wochen begleitet , bei der Nationalmannschaft , bei Werbeauftritten und bei seiner Familie und sind der Frage nachgegangen , wie der gro\u00dfe Blonde mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#196047374"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#196047374", "toknum": 196047374, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden : mit 18 Jahren F\u00e4hnrich , mit 20 Lieutnant , mit 26 Premierlieutenant , mit 29 Stabshauptmann , mit 32 Hof-J\u00e4germeister , mit 37 Generaladjutant und mit 39 Oberstlieutenant ; das sollte noch nicht das Ende seiner Laufbahn bedeuten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520706139"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#520706139", "toknum": 520706139, "Left": [{"class": "", "str": "Aber es ging alles gut , der K\u00f6nig nahm ihn auf , und Hacke sollte bald einer der \u00bb G\u00fcnstlinge \u00ab der Majest\u00e4t mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern mit einer eher durchschnittlichen - es k\u00f6nnen ja auch nicht 80 Millionen Deutsche Bundeskanzler werden oder Vorstandsvorsitzender der Allianz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274559211"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#274559211", "toknum": 274559211, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" habe sie sich damit selbst kaputt gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336276966"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#336276966", "toknum": 336276966, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117289594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#117289594", "toknum": 117289594, "Left": [{"class": "", "str": "In den 50er Jahren absolviert Andy eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die so nur in M\u00fcnchen stattfinden kann ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172067466"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#172067466", "toknum": 172067466, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Preu\u00dfisch-Amerikanischen Generals ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525339207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#525339207", "toknum": 525339207, "Left": [{"class": "", "str": "Ab hier beginnt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckblicken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601901244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#601901244", "toknum": 601901244, "Left": [{"class": "", "str": "Die erst 18j\u00e4hrige Koreanerin kann bereits auf eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82245218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#82245218", "toknum": 82245218, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den ersten Blick wirkt die Geschichte des Br\u00fcderpaares wie eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der S\u00e4nger- und T\u00e4nzerin zur Pop-Ikone ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#398178119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#398178119", "toknum": 398178119, "Left": [{"class": "", "str": "Ab da startete sie eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verg\u00f6nnt war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#672463539"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#672463539", "toknum": 672463539, "Left": [{"class": "", "str": "Tommy Emmanuel ist einer der wenigen Musiker , denen gewisserma\u00dfen eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Diplomat zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285167087"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#285167087", "toknum": 285167087, "Left": [{"class": "", "str": "Ferenc Somogyi , Au\u00dfenminister , blickt auf eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79735895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#79735895", "toknum": 79735895, "Left": [{"class": "", "str": "So denkt der mit Abstand dienst\u00e4lteste Formel-1-Fahrer auch eher an eine Fortsetzung seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingelegt , die sich sehen lassen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691687785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#691687785", "toknum": 691687785, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geisterhaus Takashi Shimizu hat eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt ja , wie es in der Zukunft gehen k\u00f6nnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#29943897"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#29943897", "toknum": 29943897, "Left": [{"class": "", "str": "Bildung PLUS : Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879938037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#879938037", "toknum": 879938037, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn man nicht so genau hinschaut , dann liest sich seine Biographie tats\u00e4chlich wie eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war elf Jahre lang Chefredakteur der \" Bild am Sonntag \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650495006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#650495006", "toknum": 650495006, "Left": [{"class": "", "str": "Der Journalist mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die 1976 bei Airbus beginnt , als nicht einmal ein Jet im Monat entsteht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64728939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#64728939", "toknum": 64728939, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aber er hatte etwas anderes als viele dieser Empork\u00f6mmlinge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512831573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#512831573", "toknum": 512831573, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe mal einen jungen Oberarzt erlebt ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30118275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#30118275", "toknum": 30118275, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 23 Jahren Diplom , mit 25 Promotion , mit 29 Habilitation - eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90704895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#90704895", "toknum": 90704895, "Left": [{"class": "", "str": "Entdenkt und geschrieben von den Gebr\u00fcdern Grimm , begann die steile \" M\u00e4rchen- \" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586517570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#586517570", "toknum": 586517570, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mann Juso-Chef , Bundestagsabgeordneter , Ministerpr\u00e4sident , Kanzler und Parteivorsitzender - das ist eine sozialdemokratische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stieg er unter seinem neuen Namen Hans Werner Schwerte auf bis zum Rektor der TH Aachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#615436611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#615436611", "toknum": 615436611, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582384000"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#582384000", "toknum": 582384000, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag ( 11.00 Uhr ) sendete N3 die Reportage \" Uwe Seeler - eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nahm eine besondere Wendung , als Servan-Schreiber in Indien einem tibetischen Arzt begegnete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#538442614"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#538442614", "toknum": 538442614, "Left": [{"class": "", "str": "Was zun\u00e4chst aussieht wie eine akademische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Joanne Rowling mit Harry Potter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578202955"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#578202955", "toknum": 578202955, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinen B\u00fcchern \u00fcber das 12-j\u00e4hrige Verbrechergenie Artemis Fowl machte er eine \u00e4hnliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohlwollend begleiteten oder gar f\u00f6rderten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#615431921"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#615431921", "toknum": 615431921, "Left": [{"class": "", "str": "Fest steht , dass es Mitwisser aus der NS-Zeit gab , die ihn w\u00e4hrend seiner erneuten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und das im Dritten Reich : gefeierter Kirchenkomponist , verheiratet , drei Kinder , ein Haus in Strausberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#567010484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#567010484", "toknum": 567010484, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169829218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#169829218", "toknum": 169829218, "Left": [{"class": "", "str": "So sieht ein Netzaktivist eigentlich nicht aus : Anzug , Brille und Lackschuh , ein Ex-Kandidat der Republikaner mit einer juristischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#247539143"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#247539143", "toknum": 247539143, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr \" seine herausragenden Verdienste um den deutschen Film \" erhielt Wendlandt 1995 das Filmband in Gold , vorl\u00e4ufiger H\u00f6hepunkt einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der israelischen Armee hinter sich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98321061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#98321061", "toknum": 98321061, "Left": [{"class": "", "str": "Reuven Benkler , ein 44-j\u00e4hriger Mann mit dunklem Teint und langem braunem Bart , hat eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgezahlt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#69101602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#69101602", "toknum": 69101602, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Amtsvorg\u00e4nger Dr. Karl Huber w\u00fcrdigte sie den unbedingten Mut des Ritters , der eigenen Berufung zu folgen und den eigenen Weg zu gehen - einen Mut , der sich in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im beileibe nicht biblischen Alter von neununddrei\u00dfig Jahren bye bye zu sagen , was ihrer Bewunderer betr\u00fcbte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#506746359"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#506746359", "toknum": 506746359, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb beschloss sie , ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der sich trotzdem dem militanten , extremistischen Islamismus verschrieben hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#477175973"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#477175973", "toknum": 477175973, "Left": [{"class": "", "str": "Der M\u00f6rder van Goghs war ein Mann mit perfekten holl\u00e4ndischen Sprachkenntnissen und einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " also ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#564223144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#564223144", "toknum": 564223144, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die auch exemplarisch f\u00fcr die Mobilisierungschancen der revolutionierten Gesellschaft Sowjet-Ru\u00dflands gelesen werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520973119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#520973119", "toknum": 520973119, "Left": [{"class": "", "str": "Der 41- j\u00e4hrige Generaloberst h\u00e4tte sich mit diesem Ereignis als H\u00f6hepunkt seiner milit\u00e4rischen Laufbahn zufrieden geben k\u00f6nnen , es war eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" des Normannen William Marshall , der es vom mittellosen Sohn eines kleinen Adligen bis zum m\u00e4chtigen Regenten in England brachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206303297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#206303297", "toknum": 206303297, "Left": [{"class": "", "str": "Im R\u00fcckblick erschlie\u00dft sich dann die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingelegt und sich innerhalb von vier Jahren nicht nur in die Spitzengruppe der deutschen Heavy Metal Acts gespielt , sondern sorgt auch international m\u00e4chtig f\u00fcr Furore ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#397198950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#397198950", "toknum": 397198950, "Left": [{"class": "", "str": "Die Band hat wirklich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Wirtschaftswunderland der Nachkriegszeit , steigt er im jungen Alter von nur 39 Jahren in die Vorstandsetage der Deutschen Bank auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442299697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#442299697", "toknum": 442299697, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : \u00dcberdurchschnittliches Abitur in Deutschland , preisgekr\u00f6nter High-School-Abschluss an einer katholischen Privatschule in Kalifornien , Bestnoten im Studium ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754903370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#754903370", "toknum": 754903370, "Left": [{"class": "", "str": "Jana Fritzsches Vita liest sich wie eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#776903484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#776903484", "toknum": 776903484, "Left": [{"class": "", "str": "Nach diesen mit Gl\u00fcck und Geschick \u00fcberstandenen Ereignissen bei der erfolglosen Abrichtung und seiner Erholung von den gesundheitlichen Beeintr\u00e4chtigungen mit der gebrochenen Rute folgte bei Carol eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des jetzt 29-j\u00e4hrigen j\u00fcngsten Juniorprofessors an der TUD und in diesem Jahr j\u00fcngsten Heinz-Maier-Leibnitz-Preistr\u00e4gers : Abitur mit 1,1 , Informatik-Diplom mit Auszeichnung mit 23 Jahren an der TU Darmstadt , promoviert mit 28 Jahren an der TUD im Fachgebiet Graphisch-interaktive System bei Prof. Dr.-Ing Jos\u00e9 Encarna\u00e7\u00e3o , ebenfalls mit Auszeichnung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#782223273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#782223273", "toknum": 782223273, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Lebenslauf zeugt von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801165276"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#801165276", "toknum": 801165276, "Left": [{"class": "", "str": "Es h\u00e4tte sich angeboten , ein Bild zu entwerfen , bei dem die akademische Ausbildung , die Manfred Lautenschl\u00e4ger an dieser Universit\u00e4t erhielt , den Grundstein f\u00fcr seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590502489"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#590502489", "toknum": 590502489, "Left": [{"class": "", "str": "Der geb\u00fcrtige N\u00fcrnberger Peter Sadlo , Jahrgang 1962 , geh\u00f6rt zu den erfolgreichsten Schlagzeuginterpreten der Gegenwart , und seine Vita l\u00e4\u00dft keinen Moment einer sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Teppich , wenn sie meint : freue mich zwar , da\u00df ich von Saisonbeginn an spiele , mein Einsatz wurde aber auch durch den Weggang von Angela M\u00fcller und dem Fragezeichen hinter Angela V\u00f6gele beg\u00fcnstigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#676273191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#676273191", "toknum": 676273191, "Left": [{"class": "", "str": "Sybille Breivogel , die im Herbst eine Ausbildung als Bankkauffrau beginnt und sp\u00e4ter einmal Sprachen studieren m\u00f6chte , bleibt trotz der bisherigen sportlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit den sp\u00e4ten 1940er-Jahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879226804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#879226804", "toknum": 879226804, "Left": [{"class": "", "str": "Der schnelle Aufstieg dieser irischst\u00e4mmigen Katholiken bildete den Hintergrund f\u00fcr die Geschichte des Kriegshelden \" Jack \" und seiner politischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 29j\u00e4hrigen : schon das Abitur mit 1,1 bestanden , Informatik-Diplom mit Auszeichnung mit 23 Jahren , mit 28 Jahren im Fachgebiet Graphisch-interaktive System bei Prof. Dr.-Ing Jos\u00e9 Encarna\u00e7\u00e3o promoviert , ebenfalls mit Auszeichnung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#782034971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#782034971", "toknum": 782034971, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lebenslauf verdeutlicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71899007"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#71899007", "toknum": 71899007, "Left": [{"class": "", "str": "1948 begann Tamm als Jungredakteur beim Axel-Springer-Verlag und machte dort schnell eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#548482667"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#548482667", "toknum": 548482667, "Left": [{"class": "", "str": "- Der promovierte Jurist Ludwig-Holger Pfahls hat vor seinen kriminellen Verstrickungen eine politische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das alles verkraftet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#368841720"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#368841720", "toknum": 368841720, "Left": [{"class": "", "str": "und bei seiner Familie in Pattensen wurde besonders der Frage nachgegangen , wie der gro\u00dfe Blonde mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zweier sympatischer S\u00e4nger , die nun wieder gemeinsam in eine zweite Halbzeit starten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259447841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#259447841", "toknum": 259447841, "Left": [{"class": "", "str": "30 Jahre - ein Jubil\u00e4um , ein Meilenstein in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" des Zeit- und Sternverlegers Gerd Bucerius ( 1906-1995 ) , findet Wegner und bem\u00fcht dazu einen abgedroschenen Superlativ nach dem anderen f\u00fcr Leben , Werk und Biograf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618364404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchkarriere"}], "ref": "#618364404", "toknum": 618364404, "Left": [{"class": "", "str": "` Der deutschst\u00e4mmige Lord Ralf Dahrendorf , zudem Soziologe und Publizist , erz\u00e4hlt bewundernd aber nicht distanzlos die \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchkarriere\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchkarriere\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchkarriere", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchkarriere%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchkarriere\"]", "op": "Query", "size": 56}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchkarriere%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 56}], "concsize": 56, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 56}