{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" bezeichnet wird , hat in seinen Stuttgarter Jahren vieles bewegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#848062378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildschirmpapst"}], "ref": "#848062378", "toknum": 848062378, "Left": [{"class": "", "str": "Prof. L\u00fcder , der im Uni-Jargon gerne als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" : Festkolloquium zur Emeritierung von Prof. L\u00fcder 1971 gelang es der Universit\u00e4t Stuttgart , den damals 41j\u00e4hrigen Ernst L\u00fcder von den Bell Labs in den USA als Chef des Instituts f\u00fcr Netzwerk- und Systemtheorie nach Deutschland zur\u00fcckzuholen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#848255811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bildschirmpapst"}], "ref": "#848255811", "toknum": 848255811, "Left": [{"class": "", "str": "Wissenschaftler , Praktiker , \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bildschirmpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bildschirmpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bildschirmpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bildschirmpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bildschirmpapst\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bildschirmpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}