{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberfahren und reagierten ablehnend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134684223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwahl"}], "ref": "#134684223", "toknum": 134684223, "Left": [{"class": "", "str": "Einige IOC-Mitglieder f\u00fchlten sich von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die insgesamt nur eineinhalb Stunden dauerte , w\u00e4hlten gestern vormittag die 47 wahlberechtigten Mitglieder der Abtei den 48-j\u00e4hrigen geb\u00fcrtigen Rottenbucher zum 38. Abt des Klosters und damit zum Nachfolger von Edelbert H\u00f6rhammer , der anl\u00e4sslich seines 70. Geburtstages Mitte Mai nach 32 Jahren Amtszeit um seine Entpflichtung gebeten hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458560828"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzwahl"}], "ref": "#458560828", "toknum": 458560828, "Left": [{"class": "", "str": "In einer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzwahl\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzwahl\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Blitzwahl", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzwahl%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Blitzwahl\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzwahl%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}