{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " getroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#65148489"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#65148489", "toknum": 65148489, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Flucht wurde das Auto von russischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesammelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337373868"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#337373868", "toknum": 337373868, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Br\u00fcder sind putzmunter und haben schon als Andenken eine gro\u00dfe T\u00fcte voller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838370392"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#838370392", "toknum": 838370392, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besch\u00e4digten Skulptur mit dem Titel \" Der Faschismus ist \u00fcberwunden \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250117790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#250117790", "toknum": 250117790, "Left": [{"class": "", "str": "Die Direktorin Slavica Kominac verweist auf die Symbolik einer durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie K\u00f6rperteile der Opfer sind weit verstreut worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71136026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#71136026", "toknum": 71136026, "Left": [{"class": "", "str": "Die forensische \u00dcberpr\u00fcfung dieses Tatorts erweist sich als besonders schwierig , da die Explosion hier einen gr\u00f6\u00dferen Wirkungsradius erzielte als jene in den engen Schl\u00e4uchen des U-Bahn-Netzes ; Metallst\u00fccke des Busdaches ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkennbar , der \u00ad in weiter Entfernung vom Einschlag einer fehlgeworfenen Bombe , die oberhalb der Kalvarienberg-Kapelle auf freiem Feld einen gewaltigen Krater riss \u00ad unser Haus traf , dabei von einem Dachbalken abprallte und an der gegen\u00fcberliegenden Hauswand aufschlug \u00ad nur wenige Meter entfernt von der Stelle entfernt , wo ich hinter einem Vorbau Deckung gesucht hatte , nachdem ich beim Luftalarm nicht mehr rechtzeitig den Luftschutzkeller hatte erreichen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88934411"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#88934411", "toknum": 88934411, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Sprengkraft die Bomben auch dieses zweiten Luftangriffs hatten , wurde f\u00fcr mich an einem etwa 30 Zentimeter langen und wohl mehrere Kilo schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ums Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#779187841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#779187841", "toknum": 779187841, "Left": [{"class": "", "str": "In den letzten Kriegstagen kam er durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Bauchdecke auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457809612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#457809612", "toknum": 457809612, "Left": [{"class": "", "str": "Ihrem Ehemann riss ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fertig !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599472665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#599472665", "toknum": 599472665, "Left": [{"class": "", "str": "Seine starken ' Selbstheilungskr\u00e4fte ' wurden auch mit mehreren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchbohrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#174405633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#174405633", "toknum": 174405633, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt erst bemerke ich das runde H-Schild , verbogen , von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Lippen verschlie\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504648255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#504648255", "toknum": 504648255, "Left": [{"class": "", "str": "Schaden macht klug , sagt der Volksmund , falls ihm nicht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Unterst\u00e4nde von Wachleuten benutzt werden w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319718725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#319718725", "toknum": 319718725, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die Grabsteine zum Schutz gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sammelten , das war eine freudige Sache ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484335343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#484335343", "toknum": 484335343, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kann mich noch erinneren , dass die Kinder danach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sammelten , das war eine freudige Sache ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#491660459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#491660459", "toknum": 491660459, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kann mich noch erinneren , dass die Kinder danach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hinterkopf und in der Lunge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326443935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#326443935", "toknum": 326443935, "Left": [{"class": "", "str": "Sie starb noch am Tag des Luftangriffs , schwer verletzt durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " get\u00f6tet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225584357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#225584357", "toknum": 225584357, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem Tieffliegerangriff auf den Bahnhof von Arras wurde ein Kamerad wenige Meter neben mir durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320354338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#320354338", "toknum": 320354338, "Left": [{"class": "", "str": "Der Junge sammelt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da\u00df das Holz nicht geschnitten werden k\u00f6nne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#22708131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#22708131", "toknum": 22708131, "Left": [{"class": "", "str": "Man sagt , manche alten B\u00e4ume seien bis heute derart voller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerrissen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72957325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#72957325", "toknum": 72957325, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwo in der Menge befand sich auch Zeruya Shalev - das Knie zerschmettert und ihre Hand von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheinbar t\u00f6dlich getroffen - zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371403448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#371403448", "toknum": 371403448, "Left": [{"class": "", "str": "Als das gemeinsame Quartier unter feindlichen Beschuss ger\u00e4t , bricht Grace - von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Fenster meiner Bleibe durchschlagen und mich , wie ein Wunder , nicht getroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257116137"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#257116137", "toknum": 257116137, "Left": [{"class": "", "str": "Noch zwei Tage zuvor hatten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht in den Keller herein kamen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35333606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#35333606", "toknum": 35333606, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dfen an den Fenstern waren gro\u00dfe Betonbl\u00f6cke , damit der Luftdruck und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - fast t\u00e4glich wie Israels bedeutendste Menschenrechtsorganisation \" Gush Shalom \" kritisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98287966"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#98287966", "toknum": 98287966, "Left": [{"class": "", "str": "Kinder und alte Menschen sterben durch Granaten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nigeria , seinem Doktor-Titel in New York und seinen Hilfsaktionen f\u00fcr Kinder in der Dritten Welt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853556850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#853556850", "toknum": 853556850, "Left": [{"class": "", "str": "Er berichtet von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getroffen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#347888299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#347888299", "toknum": 347888299, "Left": [{"class": "", "str": "Erstes Opfer war am 5. September 1944 Karl Rompf , der unweit des Bahndammes mit seinem Pferd den Acker pfl\u00fcgte und von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten das rechte Bein des kleinen M\u00e4dchens zerfetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#116060576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#116060576", "toknum": 116060576, "Left": [{"class": "", "str": "Krieg in Afghanistan 2002 : Nargez , 5 , ein Kriegsopfer aus Afghanistan :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im K\u00f6rper ; Marina mit 52 , von denen viele operativ nicht zu entfernen sind - das Risiko ist zu gro\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137330304"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#137330304", "toknum": 137330304, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Freundinnen \u00fcberleben schwer verletzt : Marinja mit 20"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr verwundet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239507308"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#239507308", "toknum": 239507308, "Left": [{"class": "", "str": "Unser lieber Heinz Plugge , der am 18. Mai 1942 zum Heeres-Sanit\u00e4tsdienst einberufen war , wurde am 2. September auf einem Hauptverbandsplatz in Ru\u00dfland durch feindliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Kind im Bauch seiner Mutter und Deutschland tut nichts anderes , als um sich zu blicken und sorgenvoll vor sich hin zu reden : so k\u00f6nnen wir vor denen doch nicht da stehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#313800611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#313800611", "toknum": 313800611, "Left": [{"class": "", "str": "In D\u00fcsseldorf stirbt durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Geschosse und Blut beseitigt , berichtete die britische Zeitung \u00ab Times \u00bb am Montag unter Berufung auf einen vorl\u00e4ufigen UNO-Untersuchungsbericht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705637963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#705637963", "toknum": 705637963, "Left": [{"class": "", "str": "Die Streitkr\u00e4fte seien kurz nach dem Angriff in dem Dorf aufgetaucht und h\u00e4tten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umkam , als sie Milch f\u00fcr ihr Kind holen wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#799127751"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#799127751", "toknum": 799127751, "Left": [{"class": "", "str": "Ich wei\u00df nur , da\u00df der Stein zum Ged\u00e4chtnis einer Frau eingef\u00fcgt wurde , die im Ersten Weltkrieg durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch K\u00f6rper , die sie immer wieder neu an unerwarteten Stellen verletzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#803754537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#803754537", "toknum": 803754537, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nachrichten dringen trotzdem durch Ritzen der Abschottung , sie wandern durch die Psyche , so wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verkr\u00fcppelten Kindern oder die h\u00e4mischen Masken der Gesichter der \" M\u00e4chtigen \" und \" Kriegsherren \" ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#708430145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#708430145", "toknum": 708430145, "Left": [{"class": "", "str": "Von grausam gefolterten Menschen , von einem - ebenfalls vor der Kamera - Hingerichteten , Bilder von durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Konflikten der anderen den Balken im eigenen Auge zu \u00fcbersehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#843904195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#843904195", "toknum": 843904195, "Left": [{"class": "", "str": "Jede auch noch so ausgereifte Konzeption der Konfliktzivilisierung l\u00e4uft Gefahr , \u00fcber der Erfassung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stark verletzt , fand er sich in einem Haus des Deutschen Roten Kreuzes in Th\u00fcringen wieder , fern von allem , was ihm Halt geboten h\u00e4tte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597329670"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#597329670", "toknum": 597329670, "Left": [{"class": "", "str": "Von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Geschossen aus Bordwaffen mehr m\u00f6glich war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570523290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#570523290", "toknum": 570523290, "Left": [{"class": "", "str": "Heinz-Helmut Regensburger , \u00dcberlebender des Angriffs und damals elf Jahre alt , kann sich gut vorstellen , dass im allgemeinen Bombenhagel und Feuersturm keine Unterscheidung zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Lungenfl\u00fcgeln entfernt , ist f\u00fcr die Soldaten an den Checkpoints so au\u00dfergew\u00f6hnlich , dass sie R\u00fccksprache halten m\u00fcssen mit Vorgesetzten und manchmal sogar auf dem Handy von Doktor Krieger landen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#573922180"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#573922180", "toknum": 573922180, "Left": [{"class": "", "str": "Dass ein Pal\u00e4stinenser in einem j\u00fcdischen Krankenhaus R\u00f6ntgenbilder analysiert , Oberschenkelhalsbr\u00fcche zusammenschraubt ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" schw\u00e4rmt , die sie in Gro\u00dfvaters Zigarrenkiste sammelte , um sie mit anderen Kindern zu tauschen und M\u00fctter , Madonnen und Heiligenfiguren \u00fcber Susans Totenbilder malt , fragt sich Susan Erony , ob diese Arbeit nicht zunehmend zu einer Groteske werde : \" \u00dcberall lachende M\u00fcnder , Z\u00e4hne , Lippen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327690062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplittern"}], "ref": "#327690062", "toknum": 327690062, "Left": [{"class": "", "str": "\" W\u00e4hrend Erika Marquardt das Lametta , das abgeworfen wurde , um die Flak irrezuf\u00fchren , als gl\u00e4nzendes Engelhaar bezeichnet , von den \" wunderbaren , regenbogenfarbigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Geschosse und Blut beseitigt , berichtet die britische Zeitung \" Times \" unter Berufung auf einen vorl\u00e4ufigen Uno-Bericht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#305773589"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#305773589", "toknum": 305773589, "Left": [{"class": "", "str": "- Die Streitkr\u00e4fte seien bereits kurz nach dem Angriff in dem Dorf aufgetaucht und h\u00e4tten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem zweiten Weltkrieg als geringwertig einzusch\u00e4tzen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#869890481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombensplitter"}], "ref": "#869890481", "toknum": 869890481, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Waldbesitzer bringt die Nutzung dieser Waldbest\u00e4nde meistens keinen Gewinn , da ihre Holzqualit\u00e4t wegen der oft krummen St\u00e4mme , der dicken \u00c4ste und der vielen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombensplitter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombensplitter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombensplitter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombensplitter%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"Bombensplitter\"]", "op": "Query", "size": 40}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombensplitter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 40}], "concsize": 40, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 40}