{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurden schon 100 dieser Raketen abgeschossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689102786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#689102786", "toknum": 689102786, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 27. November j\u00e4h Angst und materielle Not hereingebrochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316231572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#316231572", "toknum": 316231572, "Left": [{"class": "", "str": "Nun aber waren mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767555416"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#767555416", "toknum": 767555416, "Left": [{"class": "", "str": "So mu\u00df eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert , sind auch viele bittere Fragen zu h\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739403033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#739403033", "toknum": 739403033, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn sich die Stadt am Wochenende an den 60. Jahrestag der schrecklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder zu erinnern und zu Protokoll zu geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#491928987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#491928987", "toknum": 491928987, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch die Leipziger Volkszeitung ( LVZ ) bl\u00e4st ins gleiche Horn , indem sie seit November ihre LeserInnenschaft dazu auffordert , sich der Ereignisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Gedenket der Toten - Verwandelt Euch \" , \u00fcber die eigentlichen Ursachen nachzudenken , n\u00e4mlich als die Folge eines verbrecherischen und unmenschlichen Krieges , der vom Nazi-Regime angezettelt worden ist und bis dahin unermessliches Leid \u00fcber nahezu ganz Europa gebracht hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315468881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#315468881", "toknum": 315468881, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr mahne das Wort von Reinhold Schneider auf dem Gedenkstein f\u00fcr die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden l\u00e4\u00dft sich milit\u00e4risch nicht rechtfertigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462768933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#462768933", "toknum": 462768933, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1942 wurde der Dom schwer getroffen und gr\u00f6\u00dftenteils zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512582097"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#512582097", "toknum": 512582097, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1945 zerst\u00f6rt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#415978293"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#415978293", "toknum": 415978293, "Left": [{"class": "", "str": "Das meiste ist in der schrecklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1945 fiel auch dieses Geb\u00e4ude zum Opfer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754254552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#754254552", "toknum": 754254552, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so belassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258796528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#258796528", "toknum": 258796528, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wurde beim Wiederaufbau als Erinnerung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 1945 \u00fcberstand die Kirche relativ unbeschadet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258978240"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#258978240", "toknum": 258978240, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13. Februar 1945 waren verheerend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754484342"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#754484342", "toknum": 754484342, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zerst\u00f6rungen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13. Februar 1945 war ein tiefer Einschnitt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754346462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#754346462", "toknum": 754346462, "Left": [{"class": "", "str": "Die Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlte , musste sie um Fassung ringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332134225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#332134225", "toknum": 332134225, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie von der besagten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#6060562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#6060562", "toknum": 6060562, "Left": [{"class": "", "str": "Erinnert wurde darauf an den 59. Jahrestag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1942 wurde St. Marien stark besch\u00e4digt und 1959 wurde wieder eingeweiht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593025332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#593025332", "toknum": 593025332, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 19. M\u00e4rz 1945 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#367178119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#367178119", "toknum": 367178119, "Left": [{"class": "", "str": "Dramatische Bilder dokumentieren eindrucksvoll die Folgen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Elbe notwendig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434469114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#434469114", "toknum": 434469114, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das macht erst recht eine objektive Bewertung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs schmolz das Luftgewehr im Feuer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324281404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#324281404", "toknum": 324281404, "Left": [{"class": "", "str": "In einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 1943 zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487456006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#487456006", "toknum": 487456006, "Left": [{"class": "", "str": "Zum gr\u00f6\u00dften Teil wurde die Synagoge erst in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einigen Sch\u00e4den und wurde nach 1990 restauriert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259012910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#259012910", "toknum": 259012910, "Left": [{"class": "", "str": "Die wertvolle Bildhauerarbeit \u00fcberstand die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte sich Mirfat in ihrer Wohnung im 3. Stock aufgehalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882272405"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#882272405", "toknum": 882272405, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#461844768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#461844768", "toknum": 461844768, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits am 4. M\u00e4rz fand eine Lesung in Erinnerung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 16. Januars erlebte ich mit meiner Mutter in Bad Suderode ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525363500"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#525363500", "toknum": 525363500, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Sachen gepackt und ist abgehauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705217317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#705217317", "toknum": 705217317, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Dresden amtierende Gauleiter hat nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war sein sch\u00f6nes altes Haus mitsamt seinen Eltern und seiner Tochter verbrannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318453576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#318453576", "toknum": 318453576, "Left": [{"class": "", "str": "Aber in der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166958864"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#166958864", "toknum": 166958864, "Left": [{"class": "", "str": "Was sein Buch bewegend macht , ist die ausf\u00fchrliche Darstellung von Erlebnisberichten aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , werden Sie demn\u00e4chst hier lesen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#286162760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#286162760", "toknum": 286162760, "Left": [{"class": "", "str": "Die Chronik der Kriegsjahre und eine Beschreibung jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1945 vor dem Nichts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206326980"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#206326980", "toknum": 206326980, "Left": [{"class": "", "str": "Sie \u00fcberlebte , harrte in Dresden aus und stand nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Palmarum 1942 wurde die Kapelle schwer zerst\u00f6rt und stand lange Zeit als Ruine da ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512582110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#512582110", "toknum": 512582110, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525429147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#525429147", "toknum": 525429147, "Left": [{"class": "", "str": "Wir h\u00f6rte von tausenden Toten in Magdeburg , von grauenhaften Szenen und Schicksalen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13.2.1945 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591381941"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#591381941", "toknum": 591381941, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gedenken an die Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 60 Jahren und protestieren gegen Neonazi-Aufmarsch titelte die Berliner Morgenpost ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#963141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#963141", "toknum": 963141, "Left": [{"class": "", "str": "Menschen gedenken der Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befasst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523023680"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#523023680", "toknum": 523023680, "Left": [{"class": "", "str": "Die \" Dame des Hauses \" ist weit mehr mit ihrem Krimi als mit der Londoner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 3. auf den 4. Oktober 1943 verwandelte sich das Nationaltheater in eine gespenstische Ruine ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122478158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#122478158", "toknum": 122478158, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kurz vor Weihnachten 1941 das Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523946763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#523946763", "toknum": 523946763, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich rettete er damit seiner Frau und dem neugeborenen Sohn in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht erreicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570153357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#570153357", "toknum": 570153357, "Left": [{"class": "", "str": "Holz f\u00e4ngt erst bei einer bestimmten Temperatur an zu brennen , und die wurde eben in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Haus im Hansaviertel schildert \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714129459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#714129459", "toknum": 714129459, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt forderte Goebbels einen Film , der \" eine Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Trauma , mit dem viele \u00dcberlebende bis heute nicht fertig geworden sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739338732"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#739338732", "toknum": 739338732, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Bewohner Dresdens war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dokumentieren soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492072454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#492072454", "toknum": 492072454, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zwecke wurde ein Dokument- und Bildband herausgegeben , welcher die \" Schrecken \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dokumentieren soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484747338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#484747338", "toknum": 484747338, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zwecke wurde ein Dokument- und Bildband herausgegeben , welcher die \" Schrecken \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 , als die Stadt in Flammen stand , fl\u00fcchteten viele Dresdner in den Gro\u00dfen Garten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666652038"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#666652038", "toknum": 666652038, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1945 \u00fcberstand das Barockhaus , als eines von wenigen H\u00e4usern der Dresdner Innenstadt , fast unbeschadet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258776992"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#258776992", "toknum": 258776992, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits getroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#843277049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#843277049", "toknum": 843277049, "Left": [{"class": "", "str": "Die Daura-Raffinerie bei Bagdad , welche 71.000 Barrel \u00d6l am Tag produzierte , wurde in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 wiedererstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418839518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#418839518", "toknum": 418839518, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einem verlassenen belgischen Milit\u00e4rgel\u00e4nde in Troisdorf bei Bonn l\u00e4sst das ZDF die Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kehrt erst zur\u00fcck , als die Befreier beginnen , am neuen Deutschland zu bauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206684206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#206684206", "toknum": 206684206, "Left": [{"class": "", "str": "Er flieht in der Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 3. Dezember 1943 teilweise zerst\u00f6rt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#809197579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#809197579", "toknum": 809197579, "Left": [{"class": "", "str": "Robert Schr\u00f6der \u00fcbernahm im Jahre 1936 die Klinik , die in der Leipziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird den Besuchern pr\u00e4sentiert , sondern eine weitgehende Derealisierung der Erfahrung des Vernichtungslagers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#763065098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#763065098", "toknum": 763065098, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht die Simulation einer Gefechtssituation oder einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rten Kirche , ist alles nur \" in Anf\u00fchrungsstrichen alt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256446747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#256446747", "toknum": 256446747, "Left": [{"class": "", "str": "Hier , in dieser vor 60 Jahren in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 14. auf den 15. Oktober 1944 hat hier in der Gegend bis auf den Eulenspiegelbrunnen so ziemlich alles vernichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#174993902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#174993902", "toknum": 174993902, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in der auch dieses Haus getroffen wird , kommt hier unter dramatischen Umst\u00e4nden ein Kind zur Welt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755060685"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#755060685", "toknum": 755060685, "Left": [{"class": "", "str": "Noch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 4. Dezember 1943 zu 80 % zerst\u00f6rt wird , ist auch Brockhaus schwer betroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535389618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#535389618", "toknum": 535389618, "Left": [{"class": "", "str": "Als das Grafische Viertel in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar l945 \u00fcberstand das Werk auf der Schandauer Stra\u00dfe recht glimpflich , die Enteignungswelle von 1946 jedoch nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#251123587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#251123587", "toknum": 251123587, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" heulen sich wie immer ihre Geschichten aus dem Leib , auch wenn sies schon zum f\u00fcnfhundersten Male tun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484119778"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#484119778", "toknum": 484119778, "Left": [{"class": "", "str": "Dieselben \" Zeitzeugen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder zu erinnern und zu Protokoll zu geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484603871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#484603871", "toknum": 484603871, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch die Leipziger Volkszeitung ( LVZ ) bl\u00e4st ins gleiche Horn , indem sie seit November ihre LeserInnenschaft dazu auffordert , sich der Ereignisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" heulen sich wie immer ihre Geschichten aus dem Leib , auch wenn sies schon zum f\u00fcnfhundersten Male tun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#491444894"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#491444894", "toknum": 491444894, "Left": [{"class": "", "str": "Dieselben \" Zeitzeugen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon 1943 in die Notunterk\u00fcnfte ziehen mu\u00dfte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877660485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#877660485", "toknum": 877660485, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Mensch fragt danach , warum man in jenem Barackenviertel wohnt , ob man durch Selbstverschulden dort landete oder ob einen ein harter Schicksalsschlag dorthin getrieben hat , wie etwa jene alte Frau , die nach dem Verlust ihrer Wohnung in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - illustriert u.a. durch eine Original-Gasmaske und einen Bericht \u00fcber die Arbeit der Feuerwehr - lebten nur noch wenige tausend W\u00fcrzburger in den Ruinen , zwei Wochen sp\u00e4ter eroberten die Amerikaner in verlustreichen K\u00e4mpfen die Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#869759514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#869759514", "toknum": 869759514, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll mit dem Werk die Heilsgegenwart Gottes im Symbol des Feuers dargestellt werden , der den Tod - und damit auch Krieg und Hass - zu jeder Zeit \u00fcberwindet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233041627"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#233041627", "toknum": 233041627, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Blick auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden , die Todesm\u00e4rsche , die Fl\u00fcchtlingsstr\u00f6me , ein zerst\u00f6rtes Deutschland - wir sollten nie vergessen , wer daf\u00fcr die Verantwortung tr\u00e4gt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363003757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#363003757", "toknum": 363003757, "Left": [{"class": "", "str": "Die Trag\u00f6die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vertreter der S\u00e4chsischen Staatsregierung , des Bundestages , des S\u00e4chsischen Landtages und des Stadtrates ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#347442686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#347442686", "toknum": 347442686, "Left": [{"class": "", "str": "Erwartet werden zum offiziellen Gedenken an die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Zuh\u00f6rer eindrucksvoll ins Ged\u00e4chtnis zu rufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233972639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#233972639", "toknum": 233972639, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 350 Zuh\u00f6rer lauschten gespannt den Klangbildern und Texten des Werkes des Komponisten und Pianisten Till Alexander K\u00f6rber , der es verstand , jenen Schrecken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ein Kr\u00fcmelchen \u00fcbrig lie\u00df , um es zu studieren ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258015211"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#258015211", "toknum": 258015211, "Left": [{"class": "", "str": "Wie war denn die Geisteshaltung des Meisters , der einst , im Jahre 1734 , die Kuppel von George B\u00e4hrs Frauenkirche ausmalte und von dessen Werk der Feuersturm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden relativieren und von \" Bombenholocaust \" schwadronieren , aber auch ihre Br\u00fcder im Geiste und - scheinbaren - Gegner , die Antideutschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462652346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#462652346", "toknum": 462652346, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu sind die Nazis gut , die gleich wieder die Menschenvernichtung durch die Nazis durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 27. November 1944 im Ebneter Schlosskeller ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315552540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#315552540", "toknum": 315552540, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der sp\u00e4tere Kultusminister von Bayern , der geb\u00fcrtige Freiburger Hans Maier , verbrachte die schreckliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Palmsonntag vom Turm st\u00fcrzten , das Fundament zerrissen , in die Erde dr\u00fcckten und selbst zersprangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324972760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#324972760", "toknum": 324972760, "Left": [{"class": "", "str": "Man muss still die Glocken beweinen , die 1942 in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 59 Jahren \" . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#347417454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#347417454", "toknum": 347417454, "Left": [{"class": "", "str": "Bild und Historie 13. Februar 1945 - Dresden gedenkt ( 03.02.2004 ) Dresdens Zerst\u00f6rung Gedenken an die Opfer und die Zerst\u00f6rung durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944 erlebte oder die Tradition des Neujahrsanspielens sind in den blauen K\u00e4stchen nachzulesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315602679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#315602679", "toknum": 315602679, "Left": [{"class": "", "str": "Beispielsweise die Erinnerungen eines ehemaligen Mitgliedes , das als junger Feuerwehrmann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13. Februar 1945 , der deutschen Teilung und der sozialistischen Stadtplanung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#440575029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#440575029", "toknum": 440575029, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Damen und Herren , wenn Sie heute durch die Stra\u00dfen von Dresden gehen , finden Sie immer noch tiefe Spuren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Haus gelaufen , um jene Silberstreifen zu fangen , die alliierte Flugzeuge irritieren sollten und deshalb zu Tausenden durch die Luft schwirrten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319583869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#319583869", "toknum": 319583869, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kind war in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13. Februar zu erleben , blieb ihm erspart , er starb am 22. Februar 1940 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#251129858"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#251129858", "toknum": 251129858, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zerst\u00f6rung seines Lebenswerkes in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 13. Februar beklagte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#251183395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#251183395", "toknum": 251183395, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der Sohn erz\u00e4hlt , war es nicht der Verlust der sch\u00f6nen alten Villa , der Verlust der wertvollen Antiquit\u00e4ten , die der Vater nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" aufzuzeichnen und zu archivieren , sind ein bemerkenswertes Beispiel daf\u00fcr , dass das dr\u00e4ngende Bed\u00fcrfnis einer Gemeinschaft , des Geschehenen zu gedenken , nicht notwendigerweise durch die verst\u00e4ndlichen Tr\u00e4nen des Zorns und der Trauer getr\u00fcbt werden muss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#655680989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#655680989", "toknum": 655680989, "Left": [{"class": "", "str": "Herrn Neutzners unerm\u00fcdliche Bem\u00fchungen , zusammen mit \u00dcberlebenden und freiwilligen Helfern in der \" Interessengemeinschaft 13. Februar 1945 e.V. \" die Ereignisse der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden standen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#536212979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#536212979", "toknum": 536212979, "Left": [{"class": "", "str": "Sie blickt mit feiner Ironie auf ihren Lebensweg zur\u00fcck , an dessen Anfang Flucht und Vertreibung aus Schlesien und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 1943 das Wahrzeichen M\u00fclheims war , ist inzwischen durch ein st\u00e4hlernes Turmger\u00fcst ersetzt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#564828692"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#564828692", "toknum": 564828692, "Left": [{"class": "", "str": "Der schiefe h\u00f6lzerne Turmhelm , der bis zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " forderte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#717530784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#717530784", "toknum": 717530784, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem ist er ein wahrer Streiter Gottes , er betet jeden Morgen mit seinem Stab um ein baldiges Ende des Krieges und f\u00fcr die Seelen der Opfer , die sein Fundamentalismus in der vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 untergegangen ist ( heute unterh\u00e4lt man eine St\u00e4dtepartnerschaft mit der baskischen Stadt Guernica ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696915998"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#696915998", "toknum": 696915998, "Left": [{"class": "", "str": "Bad Liebenzell Ausgangspunkt ist Pforzheim , die Goldstadt , wo Enz , Nagold und W\u00fcrm zusammenflie\u00dfen und dessen historisches Stadtbild weitgehend in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Dresden am 13.02.45 , marschierten unter der offiziellen Anmeldung der Landsmannschaft mehrere hundert Mitglieder von NPD , Republikanern und Stiefelfaschisten ( darunter viele F\u00fchrungskader ) durch die Innenstadt von Dresden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#615419543"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#615419543", "toknum": 615419543, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des Gedenkens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oktober 1943 hat sie zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640263558"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#640263558", "toknum": 640263558, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1280 haben Generationen von H\u00e4ndlern an dieser einmaligen Stra\u00dfe gebaut , die Baustile mehrerer Jahrhunderte haben ein unvergleichliches Ensemble geschaffen - eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ums Leben gekommen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706355995"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#706355995", "toknum": 706355995, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen Ende des Krieges erreichte ihn noch die niederschmetternde Nachricht , dass seine Frau mit ihren beiden Kindern in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : der sp\u00e4tere Schriftsteller Kurt Vonnegut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578056412"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#578056412", "toknum": 578056412, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Amerikaner war als Kriegsgefangener in einem Dresdner Schlachthof untergebracht und \u00fcberlebte dort im Keller die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier in Dresden , den Folgen von Krieg und Diktatur f\u00fcr Ihre Familie stie\u00dfen Sie auf wahrhafte Fr\u00f6mmigkeit und gaben dann weiter , was Sie so empfangen hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#821957631"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#821957631", "toknum": 821957631, "Left": [{"class": "", "str": "Gepr\u00e4gt von der schrecklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 24.3.1999 zerst\u00f6rte die NATO mutwillig eine fragile Ordnung zwischen den M\u00e4chten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#797481087"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#797481087", "toknum": 797481087, "Left": [{"class": "", "str": "Die UNO , aufgebaut , zur Sicherung des Friedens und als Instanz der Vermittlung wurde durch die Angriffe der NATO zur Machtlosigkeit verdammt , in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 13. Februar 1945 zu erinnern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755022338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#755022338", "toknum": 755022338, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Wiederaufbau der ehemaligen Hofkirche sei es f\u00fcr ihn als altem Dresdner ein Unding gewesen , etwa nur mit einem kleinen Foto von der Zerst\u00f6rung an die schreckliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 3. zum 4. Dezember 1943 brannte der Nordfl\u00fcgel des Grassimuseums , die Heimst\u00e4tte des Musikinstrumentenmuseums der Universit\u00e4t Leipzig , vollst\u00e4ndig aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#809105596"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#809105596", "toknum": 809105596, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11665712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#11665712", "toknum": 11665712, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Lauf durch Feuer und Hitze war ein Lauf f\u00fcrs Leben durch den Tod , so schildert Ilse der Mutter das traumatische Erlebnis dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Keller war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#149458803"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#149458803", "toknum": 149458803, "Left": [{"class": "", "str": "Nehmt den Zweiten Weltkrieg , es wird nicht mehr lange dauern , dann sind die Kronzeugen weg , dann kann dir keiner mehr erz\u00e4hlen , wie so eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Tagesthemen-Sendung dar\u00fcber berichtet wurde , dass ein deutscher Tornado noch nicht zur\u00fcckgekommen war , fluchte Rudolf Scharping ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53506841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#53506841", "toknum": 53506841, "Left": [{"class": "", "str": "Als in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125778852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#125778852", "toknum": 125778852, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu z\u00e4hlten Dieter Wedels Scheidungsdrama \" Papa und Mama \" sowie der nach seinen Angaben zehn Millionen Euro teure Zweiteiler \" Dresden \" \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" geschaltet wurde und von dem Zeitungsredakteur Thomas Siemon unter Mitarbeit des renommierten Lokalhistorikers Werner Dettmar geschrieben wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25579866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#25579866", "toknum": 25579866, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bombardierung Kassels \" ist die Buchform einer Serie der Hessisch Nieders\u00e4chsischen Allgemeinen , die aus Anlass des 60. Jahrestages der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden \" markieren dies ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217689898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#217689898", "toknum": 217689898, "Left": [{"class": "", "str": "Im 20. Jahrhundert hat es grausamste Kriege gegeben , mit Giftgas und Atombomben ; Stichworte wie \" Pearl Harbor \" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 28. M\u00e4rz 1945 nicht vernichtet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225571318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#225571318", "toknum": 225571318, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Theda Behme , der die \u00bb Goslarsche Zeitung \u00ab mehrere Artikel widmete , 3 hatte nie geheiratet und nach dem Tode des Bruders dessen photographischen Nachla\u00df verwaltet , welcher gl\u00fccklicherweise bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) , \" Neger , Neger , Schornsteinfeger \" ( mit Veronica Ferres ) , Dieter Wedels \" Mama und Papa \" und \" Auf immer und ewig und einen Tag \" ( mit Heino Ferch und Claudia Michelsen ) an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42903939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#42903939", "toknum": 42903939, "Left": [{"class": "", "str": "Als Indizien f\u00fchrte er die Mehrteiler \" Dresden \" ( \u00fcber die Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. / 14. Februar 1945 wurde die Innenstadt durch anglo-amerikanische Luftangriffe vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55282692"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#55282692", "toknum": 55282692, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 27. November 1944 ; nach Krieg und Kriegsgefangenschaft begann er erneut , das zweite heute in Marbach aufbewahrte Archiv umfa\u00dft ca."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#847664952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#847664952", "toknum": 847664952, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Freiburger Buchh\u00e4ndler und Archivar der Wirkungsgeschichte Gottfried Benns - als er 1927 nach Freiburg kam , begann er sehr bald , s\u00e4mtliche nationalen und internationalen Wirkungssplitter Benns zu sammeln , dies erste Archiv verbrannte in der Freiburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden erlebt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256304968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#256304968", "toknum": 256304968, "Left": [{"class": "", "str": "\" Fl\u00fcchtig \" ist sogar gut , weil : ich habe Dresden kennengelernt in meinen Kindertagen \u00fcber die Erz\u00e4hlungen von Fl\u00fcchtlingen , die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" vom 25. / 26. Februar 1944 : 730 Menschen starben , \u00fcber 1300 erlitten zum Teil schwerste Verletzungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88854810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#88854810", "toknum": 88854810, "Left": [{"class": "", "str": "Doch keines der Bombardements hatte die Stadt und ihre Bewohner so ersch\u00fcttert wie jene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 14. zum 15. April 1945 in Schutt und Asche sank ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170376874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#170376874", "toknum": 170376874, "Left": [{"class": "", "str": "\" Potsdam ist mehr als nur der Name einer Stadt , mehr auch als das Symbol einer bestimmten Epoche \" , schreibt Friedrich Mielke \u00fcber die alte preussische Residenzstadt , die in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sonnabendnacht , vom 24. auf den 25. Juli 1943 , weckten mich um 1 / 2 12 Uhr die Sirenen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36678366"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#36678366", "toknum": 36678366, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [ ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53634953"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#53634953", "toknum": 53634953, "Left": [{"class": "", "str": "] eine humanit\u00e4re Katastrophe in Kosovo zu verhindern , wie Bundeskanzler Schr\u00f6der noch in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 27. / 28. Juli 1943 vergessen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74946777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#74946777", "toknum": 74946777, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht vergessen Bin 80 Jahre alt und habe nach 60 Jahren noch keine Stunde , keinen Tag und keine Minute die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs erlebt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78228481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#78228481", "toknum": 78228481, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeint ist ein deutsches Kind , das eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1944 - Schreiber , Franz bei booxtra. de Verlag : WARTBERG Jahr : 2004.0 Jetzt bei booxtra. de kaufen f\u00fcr nur 17,80 Euro ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80606044"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#80606044", "toknum": 80606044, "Left": [{"class": "", "str": "- Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175096533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#175096533", "toknum": 175096533, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab dieses Anwesen zwar und Costi stand davor , aber es handelt sich bei diesem Haus um eine Ruine einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der notd\u00fcrftig instand gesetzten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195195177"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#195195177", "toknum": 195195177, "Left": [{"class": "", "str": "Unvergesslich bleibt der Gottesdienst , welcher drei Wochen nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden mehr Menschen get\u00f6tet als in Hiroshima und Nagasaki ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219946889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#219946889", "toknum": 219946889, "Left": [{"class": "", "str": "In der Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 5. M\u00e4rz 1945 fielen zwei Drittel der Stadt in Schutt und Asche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223337243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#223337243", "toknum": 223337243, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt hat , da sa\u00dfen wir als Kinder da und haben zugeh\u00f6rt und es war f\u00fcr uns unbegreiflich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256978496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#256978496", "toknum": 256978496, "Left": [{"class": "", "str": "Mich haben seinerzeit diese Geschichten einfach fasziniert , wenn ein Familienfest war bei diesen Freunden , die aus Riga kamen \u00fcber Dresden dann irgendwann im Schwarzwald gelandet sind oder hier angekommen sind oder ankommen mussten , ankommen durften und der Gro\u00dfvater immer wieder nach dem dritten oder vierten Glas Wein von dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Koblenz ihr Geh\u00f6r verloren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258257877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#258257877", "toknum": 258257877, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Mutter hat in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umgekommenen Bruder aufpasst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258616172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#258616172", "toknum": 258616172, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht in dieser Geschichte um einen Jungen , der in einem Tr\u00fcmmerhaufen auf seinen kleinen in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in den kleinsten Raum des Hauses , n\u00e4mlich in einem unscheinbaren , begehbaren Kleiderschrank , dicht aneinander gedr\u00e4ngt und bewegte sich nicht und sprach nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258680157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#258680157", "toknum": 258680157, "Left": [{"class": "", "str": "Seine ganze Familie hockte sich , wie in jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258750658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#258750658", "toknum": 258750658, "Left": [{"class": "", "str": "Bis heute f\u00fchrt die S\u00e4chsische Staatskapelle allj\u00e4hrlich am Abend des 13. Februar ein Requiem zum Gedenken an die Opfer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " miterlebt haben , f\u00fchren zu erhaltenen und erneuerten Geb\u00e4uden in der Altstadt und schildern pers\u00f6nliche Erinnerungen an die Zerst\u00f6rung Freiburgs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315441989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#315441989", "toknum": 315441989, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtf\u00fchrerinnen Rosemarie Beck und Asta K\u00e4stle , die selbst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1945 hat auch den Rosengarten vernichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316649331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#316649331", "toknum": 316649331, "Left": [{"class": "", "str": "Unter nationalsozialistischer Herrschaft wurden alle metallenen Skulpturen f\u00fcr Kriegszwecke eingeschmolzen und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar 1945 erinnert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322115084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#322115084", "toknum": 322115084, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Aussage , die mich an eine unvergessliche Szene in der Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323697804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#323697804", "toknum": 323697804, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe die Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine machtpolitische Erosion f\u00fcrchten mu\u00dfte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327923744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#327923744", "toknum": 327923744, "Left": [{"class": "", "str": "Weil Milosevic mit jeder weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 entstanden ist , und \" Jeder stirbt f\u00fcr sich allein \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376633916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#376633916", "toknum": 376633916, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr vor seinem Tode entstehen die Romane \" Der Alpdruck \" , dessen Manuskript schon nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ende 1944 das durch die Oper \" Hoffmanns Erz\u00e4hlungen \" bekannte , 1811 gegr\u00fcndete Weinlokal \" Lutter & Wegner \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#440807573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#440807573", "toknum": 440807573, "Left": [{"class": "", "str": "In Berlin befand sich an der Ecke Franz\u00f6sische Stra\u00dfe / Charlottenstra\u00dfe bis zu seinem Untergang in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachweisbar anglo-amerikanische Bomber , keine sowjetischen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463521548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#463521548", "toknum": 463521548, "Left": [{"class": "", "str": "So geschieht es bei der Zerst\u00f6rung von K\u00f6nigsberg , Breslau und Berlin , \u00fcber dem Himmel von Dresden waren in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Panama , als die USA ihren Z\u00f6gling Noriega loswerden wollten und daf\u00fcr Zehntausende sterben mussten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#476515999"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#476515999", "toknum": 476515999, "Left": [{"class": "", "str": "Zum ber\u00fcchtigten 11. September wissen sie nur eines - die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 1943 zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480130890"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#480130890", "toknum": 480130890, "Left": [{"class": "", "str": "Zum gr\u00f6\u00dften Teil wurde die Synagoge erst in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in der Dresden zerst\u00f6rt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481944912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#481944912", "toknum": 481944912, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam \u00fcberleben sie jene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu vermuten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484250387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#484250387", "toknum": 484250387, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist also keine Unterstellung , hier andere Interessen als die reale Anteilnahme an dem Schicksal der betroffenen Opfer dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in der Dresden zerst\u00f6rt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#489270028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#489270028", "toknum": 489270028, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam \u00fcberleben sie jene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu vermuten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#491575503"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#491575503", "toknum": 491575503, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist also keine Unterstellung , hier andere Interessen als die reale Anteilnahme an dem Schicksal der betroffenen Opfer dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und arbeitete im Lazarett ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523825986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#523825986", "toknum": 523825986, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Kommilitonen , die Hauptpersonen des Romans , bringen die unterschiedlichsten Erfahrungen aus dem Krieg mit : Mombers sp\u00e4tere Frau Jutta Gebert verlor ihren Vater in Dresdens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberlebte und einen ehemaligen britischen Piloten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525410185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#525410185", "toknum": 525410185, "Left": [{"class": "", "str": "SACHSEN-ANHALT HEUTE befragt Zeitzeugen - eine Magdeburgerin , die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat er \u00fcberstannten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570165091"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#570165091", "toknum": 570165091, "Left": [{"class": "", "str": "In der sonnenenergie ausgesetzt dem wind dem regen , ja sogar ausgebrante Wohnung in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Irak erkl\u00e4rt die Landesvorsitzende der PDS , Rosemarie Hein : der vergangenen Nacht haben die USA und Gro\u00dfbritannien Bombenangriffe gegen Bagdad und andere irakische St\u00e4dte geflogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617177531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#617177531", "toknum": 617177531, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 14. M\u00e4rz 1945 , als die Innenstadt fast v\u00f6llig zerst\u00f6rt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#630596180"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#630596180", "toknum": 630596180, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Bunker verbrachten viele Zweibr\u00fccker auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden zureden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633677437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#633677437", "toknum": 633677437, "Left": [{"class": "", "str": "Aber es ist \u00fcberheblich , sich aufzuregen , von einem Holocaust der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4sst sich der Diktator von seinem Leibchauffeur Akram Saleh durch Bagdad kutschieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737254109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#737254109", "toknum": 737254109, "Left": [{"class": "", "str": "Noch in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , am 16. Dezember 1944 , von den Alliierten zu 83 Prozent dem Erdboden gleichgemacht worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746294278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#746294278", "toknum": 746294278, "Left": [{"class": "", "str": "Es war in einer einzigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 13. Februar verbrannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753147438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#753147438", "toknum": 753147438, "Left": [{"class": "", "str": "Nur wenige Dresdner haben noch Fotos , denn die meisten sind in den Flammen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr ganzes Hab und Gut und war nun auf der Suche nach Arbeit im katholischen Bereich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755180392"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#755180392", "toknum": 755180392, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verlor in der Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden haben jahrelang zu wirren Tr\u00e4umen und Schlaflosigkeit , zu psychischen St\u00f6rungen bei mir und den Rest meiner Familie gef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#849379126"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#849379126", "toknum": 849379126, "Left": [{"class": "", "str": "Diese schrecklichen Erlebnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Februar 1945 Tiefflieger die Menschen durch die Stra\u00dfen der Stadt jagten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#878695809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombennacht"}], "ref": "#878695809", "toknum": 878695809, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Zuh\u00f6rer erinnerten sich daran , wie nach einer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombennacht\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombennacht\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombennacht", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombennacht%22%5D", "rel": 0.16, "arg": "[lemma=\"Bombennacht\"]", "op": "Query", "size": 139}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombennacht%22%5D&q=e100+", "rel": 0.16, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 139}], "concsize": 139, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 139}