{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " im Garten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697941842"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#697941842", "toknum": 697941842, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hatten ja noch diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#637284376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#637284376", "toknum": 637284376, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eintrittskarten zum Vortrag gelten gleichzeitig als Eintrittskarte zur Sonderausstellung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten wir zum gr\u00f6\u00dften Teil schon im Fr\u00fchjahr 1945 mit Tierkadaver verf\u00fcllt und mit Erde zugedeckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617871349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#617871349", "toknum": 617871349, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeugten davon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480253270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#480253270", "toknum": 480253270, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig zerst\u00f6rt wurden , kamen die Wohnh\u00e4user an der Weender Landstra\u00dfe mit zum Teil gr\u00f6\u00dferen und kleineren Sachsch\u00e4den davon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731485303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#731485303", "toknum": 731485303, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend viele der in der Flugrichtung liegenden Kleing\u00e4rten durch die entstandenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) , die Seeblockade der Engl\u00e4nder tr\u00e4gt weiter zur Hungersnot bei ( das Bild zeigt \" Kriegsk\u00fcchen \" ) , Frauen \u00fcbernehmen Arbeitspl\u00e4tze der abwesenden M\u00e4nner und produzieren Munition und modernes Kriegsger\u00e4t ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172810200"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#172810200", "toknum": 172810200, "Left": [{"class": "", "str": "Neue Kriegsr\u00e4ume werden durch die neue Technik erschlossen , denn der Luftkrieg erlaubt Bombardierungen bisher unbekannten Ausma\u00dfes , und allm\u00e4hlich bekommt die Zivilbev\u00f6lkerung die H\u00e4rte des Krieges zu sp\u00fcren : Luftangriffe verw\u00fcsten die D\u00f6rfer ( das Bild zeugt deutsche Zivilisten vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der kleinen Br\u00fccke als gelungenes Nachmittagsvergn\u00fcgen betrachten und dar\u00fcber spekulieren , ob sie nicht auch bald zu den Waffen gerufen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#538768075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#538768075", "toknum": 538768075, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kriegsalltag geht seinen erschreckenden normalen Gang , auch f\u00fcr die Halbw\u00fcchsigen in der Schule , die sich an der \u00dcbersetzung von Shakespeare versuchen , den Ausflug zum frischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Front ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617980214"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#617980214", "toknum": 617980214, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es auf den Feldern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#309242227"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#309242227", "toknum": 309242227, "Left": [{"class": "", "str": "Viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begraben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696990389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#696990389", "toknum": 696990389, "Left": [{"class": "", "str": "Den ganzen Hitler haben wir in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597058963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#597058963", "toknum": 597058963, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab einen Knall und auf dem Acker einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ich wurde herausgeschleudert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365140252"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#365140252", "toknum": 365140252, "Left": [{"class": "", "str": "Wir fuhren durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ruinen waren stille Zeugen der Vergangenheit . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#288023574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#288023574", "toknum": 288023574, "Left": [{"class": "", "str": "Unz\u00e4hlige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195908434"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#195908434", "toknum": 195908434, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hangarhallen sind eingest\u00fcrzt , alles ist verbrannt und voller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sowjetische Soldaten . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#671304074"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#671304074", "toknum": 671304074, "Left": [{"class": "", "str": "Ist das nicht ein bi\u00dfchen sp\u00e4t f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Kriege glich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175306431"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#175306431", "toknum": 175306431, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatten einen Vulkan erreicht , der einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150015287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#150015287", "toknum": 150015287, "Left": [{"class": "", "str": "Durch meine schlechte Startposition kam ich als sechster in den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#637280808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#637280808", "toknum": 637280808, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vortrag findet im Rahmen der Sonderausstellung Kohldampf und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzeln per Genickschuss von Gestapobeamten erschossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535735856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#535735856", "toknum": 535735856, "Left": [{"class": "", "str": "Dort werden sie vor einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blockierten die Ausfahrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88816019"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#88816019", "toknum": 88816019, "Left": [{"class": "", "str": "Besch\u00e4digte Tore , Schutt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharren oder verbrennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642698379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#642698379", "toknum": 642698379, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Leichnam wird man nach dem Krieg in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Inselmitte wurde der heutige kleine See ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520837975"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#520837975", "toknum": 520837975, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem wassergef\u00fcllten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgelesen , als Findelkind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#671442682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#671442682", "toknum": 671442682, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Rotarmist habe ihn in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366678434"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#366678434", "toknum": 366678434, "Left": [{"class": "", "str": "Patronen , Granaten und Panzerf\u00e4uste landeten in den tausendfach vorhandenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefahren , ich habe sie kaum wahrgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#849611469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#849611469", "toknum": 849611469, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind durch Gel\u00e4nde , \u00fcbers\u00e4t mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838352016"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#838352016", "toknum": 838352016, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stra\u00dfen wiesen 1412"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337325268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#337325268", "toknum": 337325268, "Left": [{"class": "", "str": "Die Felder sind aufgew\u00fchlt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gef\u00fcllt , der nun als Ersatzlatrine ausgedient hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670803731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#670803731", "toknum": 670803731, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Aushub wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schupsen , aus dem du nicht wieder herauskommst ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175334780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#175334780", "toknum": 175334780, "Left": [{"class": "", "str": "Soll dich wieder jemand in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365090142"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#365090142", "toknum": 365090142, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Postholen rutschten wir in Euskirchen in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#637274560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#637274560", "toknum": 637274560, "Left": [{"class": "", "str": "Das Potsdam-Museum organisiert diesen spannenden Vortrag im Rahmen seiner Veranstaltungsreihe zur Sonderausstellung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670790509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#670790509", "toknum": 670790509, "Left": [{"class": "", "str": "Einige von ihnen st\u00fcrmen sofort auf die freie Fl\u00e4che los , wo der zugesch\u00fcttete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Stra\u00dfen nur erschwert zur Stelle sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#564894835"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#564894835", "toknum": 564894835, "Left": [{"class": "", "str": "Hilfe konnte durch herunterh\u00e4ngende Stra\u00dfenbahnleitungen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerw\u00fchlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#445316419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#445316419", "toknum": 445316419, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Baumgestalten waren zerst\u00f6rt und die fr\u00fcheren Rasen- und Blumenfl\u00e4chen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbers\u00e4ten U-Boot-Werftbunker \" Valentin \" wieder gearbeitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380811537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#380811537", "toknum": 380811537, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1964 wurde in dem von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergraben wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#630734393"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#630734393", "toknum": 630734393, "Left": [{"class": "", "str": "Man vermutet , dass die Munition in den letzten Kriegstagen dort in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Garten der Reichskanzlei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714097045"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#714097045", "toknum": 714097045, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 60 Jahren fand man den verkohlten Leichnam Hitlers in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bezirk Tiergarten aufgelesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#671383318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#671383318", "toknum": 671383318, "Left": [{"class": "", "str": "Von russischen Soldaten wurde das H\u00e4ufchen Elend in einem noch nicht zugesch\u00fctteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkunden , die in s\u00fcdlicher Richtung vor Lichtenau waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618214827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#618214827", "toknum": 618214827, "Left": [{"class": "", "str": "Wir liefen einige Jugendliche , um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Granatl\u00f6chern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627423717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#627423717", "toknum": 627423717, "Left": [{"class": "", "str": "Als der b\u00f6se L\u00e4rm wieder einsetzte , verschwand die Landschaft in einem einzigen Strudel aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267153819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#267153819", "toknum": 267153819, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Waldb\u00f6den , \u00c4ckern und Wiesen , aus Flugzeugwracks und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00fcrzen , was bei Tempo 300 verheerend gewesen w\u00e4re ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#833241644"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#833241644", "toknum": 833241644, "Left": [{"class": "", "str": "Der TGV konnte entgleisen und mu\u00dfte nicht in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der als Ersatzlatrine genutzt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670795100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#670795100", "toknum": 670795100, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz in unserer N\u00e4he ist sogar eine gro\u00dfe freie Fl\u00e4che mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Bonn liegen oder friedlich in ihrer Wohnstube in Leipzig sitzen w\u00fcrde ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210224634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#210224634", "toknum": 210224634, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Ihre Tochter zerfetzt in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfrieren die Menschen , die oft nicht einmal Stiefel am Fu\u00df tragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642692574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#642692574", "toknum": 642692574, "Left": [{"class": "", "str": "In den Katakomben , Unterst\u00e4nden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597161375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#597161375", "toknum": 597161375, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 300 Frauen und M\u00e4nner aus 7 europ\u00e4ischen L\u00e4ndern wurden hierher geschleppt , durch Genicksch\u00fcsse get\u00f6tet und in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeugten davon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487578386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#487578386", "toknum": 487578386, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336781215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#336781215", "toknum": 336781215, "Left": [{"class": "", "str": "Der betonene Kellerboden war geborsten und einen halben Meter angehoben , zehn Meter neben dem Keller war ein riesiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf , neben der Stra\u00dfe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#661731456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#661731456", "toknum": 661731456, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor wir , Wilfried und ich , auf der Br\u00fccke waren , fielen mir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565287144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#565287144", "toknum": 565287144, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen Mittag des folgenden Tages erschossen f\u00fcnf Beamte der Gestapo die Personen und lie\u00dfen die Leichen in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschleppt wurden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314189880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#314189880", "toknum": 314189880, "Left": [{"class": "", "str": "Was mag die Opfer bewegt haben , als sie vor nunmehr 60 Jahren von ihren M\u00f6rdern an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336987346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#336987346", "toknum": 336987346, "Left": [{"class": "", "str": "Haupt- und Burgstra\u00dfe waren vernichtend getroffen , in der Kirch- , Schul- und Bachstra\u00dfe nichts als Schutthaufen und gewaltige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127645774"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#127645774", "toknum": 127645774, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dort lauter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Staatshaushalt des real existierenden Steuerpr\u00e4servativsystems f\u00fcr die Luxusklasse der Gesellschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599277905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#599277905", "toknum": 599277905, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahrheit ist nicht der Sch\u00fclerberg , sondern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stolperten und sich in Richtung Flakleitstand ( heute Leuchtturm ) bewegten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35378326"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#35378326", "toknum": 35378326, "Left": [{"class": "", "str": "Ich geh\u00f6rte zu denen , die von Bombentrichter zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Bombentrichter stolperten und sich in Richtung Flakleitstand ( heute Leuchtturm ) bewegten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35378324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#35378324", "toknum": 35378324, "Left": [{"class": "", "str": "Ich geh\u00f6rte zu denen , die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Stra\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37975852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#37975852", "toknum": 37975852, "Left": [{"class": "", "str": "Die Oberleitung der Stra\u00dfenbahnen waren zu 75 % zerst\u00f6rt , Stra\u00dfen versch\u00fcttet ; das Bauamt z\u00e4hlte 1100"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597081613"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#597081613", "toknum": 597081613, "Left": [{"class": "", "str": "Herten 29. M\u00e4rz 1945 : Acht russische Zwangsarbeiter und Kriegesgefangene werden im Hertener Wald von SS erschossen und in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Postdam 1945 - Tag um Tag Tag um Tag erlebt der Besucher das Jahr 1945 in Potsdam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470120237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#470120237", "toknum": 470120237, "Left": [{"class": "", "str": "Kohldampf und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235513947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#235513947", "toknum": 235513947, "Left": [{"class": "", "str": "Ein verendendes Pferd liegt vor ihr ; es riecht nach Verwesung , und wo das Lager stand , klafft ein riesiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617809545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#617809545", "toknum": 617809545, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Zur\u00fccklaufen w\u00e4re ich beinahe in eine Grube gest\u00fcrzt , die zum Teil mit Stroh zugedeckt war , es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; eine ganze Reihe H\u00e4user wurden schwer besch\u00e4digt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20151892"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#20151892", "toknum": 20151892, "Left": [{"class": "", "str": "So z\u00e4hlte an einem Morgen in einer Bauernschaft ( Dorfbauernschaft ) man 168"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kleine T\u00fcmpel , die Raum f\u00fcr Insekten , Amphibien und kleine Fische boten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469201800"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#469201800", "toknum": 469201800, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem 2. Weltkrieg bildeten sich in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher kein sch\u00f6nes Bild werden , aber bei intensivem Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen mindestens ein wahres Bild entstehen , vorausgesetzt man findet einen echten Zugang zur Eigenart der Sache ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772945547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#772945547", "toknum": 772945547, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird aus der Besch\u00e4ftigung mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Freie getragen , wo wir zu uns kamen , erinnert sich Else Lauber ( 72 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739356738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#739356738", "toknum": 739356738, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendjemand hat uns durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die aus dem 2. Weltkrieg stammen , haben sich T\u00fcmpel gebildet und bieten ein ideales Revier f\u00fcr Molche oder Fr\u00f6sche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838391054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#838391054", "toknum": 838391054, "Left": [{"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zerst\u00f6rte H\u00e4user - z.B. Schr\u00f6der auf dem Heiken - und die zahlreichen Verteidigungsl\u00f6cher , die so genannten Panzerdeckungsl\u00f6cher , die entlang der Mengeder Stra\u00dfe ausgehoben waren , zeugen vom Kriegsgeschehen in seiner letzten Phase ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838457696"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#838457696", "toknum": 838457696, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auseinandersetze , k\u00f6nnte man fragen , welche k\u00fcnstlerische Arbeit dort zu tun w\u00e4re ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772975604"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#772975604", "toknum": 772975604, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich mich etwa auf einem Kriegsschauplatz k\u00fcnstlerisch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; sie geh\u00f6ren zu den 133 Toten dieses Angriffs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739280480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#739280480", "toknum": 739280480, "Left": [{"class": "", "str": "Als Inge nach dem dritten Angriff die Oma sucht , liegen sie und die Kinder tot neben einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen , auch die hinter der Anatomie und vor dem Bahnhofsgeb\u00e4ude hatten betr\u00e4chtlichen Umfang ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731414202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#731414202", "toknum": 731414202, "Left": [{"class": "", "str": "Dort , am Eingang zum St\u00e4dtischen Betriebsamt am Maschm\u00fchlenweg , waren riesige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde erneut aufgegraben und beide Leichen herausgeholt , wor\u00fcber ein Protokoll angefertigt wurde , datiert auf den 5. Mai , obwohl der \" Fund \" eigentlich bereits am 4. Mai gemacht worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#713758732"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#713758732", "toknum": 713758732, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aus welchem sie zwei Leichen herausholten , eine m\u00e4nnliche und eine weibliche , beide stark verbrannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714064990"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#714064990", "toknum": 714064990, "Left": [{"class": "", "str": "Sto\u00dfarmee im Garten der Reichskanzlei einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem 2. Weltkrieg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#833247515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#833247515", "toknum": 833247515, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gefahr von Setzungen im Fahrweg ist zwischen Hamburg - Berlin besonders gro\u00df , denn hier existieren unz\u00e4hlige - l\u00e4ngst verf\u00fcllte , vielleicht sogar vollkommen vergessene -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#612992786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#612992786", "toknum": 612992786, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4ren wir in den Hauskeller , h\u00e4tten wir sicher nicht \u00fcberlebt , denn eine Bombe schlug in unseren Hausgiebel und es war ein riesengro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten die Soldaten wahrscheinlich noch als Stellung eingerichtet , denn von dieser Stelle aus hatte man noch einen \u00dcberblick nachdem Wald in Richtung Frauendorf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617904020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#617904020", "toknum": 617904020, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#671356997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#671356997", "toknum": 671356997, "Left": [{"class": "", "str": "So kam ich denn , da ich tats\u00e4chlich in Tiergarten geboren bin und auch meine Gro\u00dfeltern in so einer Ruine gewohnt haben , auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscharrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618046874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#618046874", "toknum": 618046874, "Left": [{"class": "", "str": "In Lotterbach , auf einem abgelegen Bauernhof , hatten wir an zwei Tagen die toten K\u00fche , die in den St\u00e4llen lagen , mit den Pferden herausgezogen und in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbers\u00e4te Ost-West-Achse fungiert als notd\u00fcrftige Landebahn , auf der kleine Flugzeuge noch starten und landen k\u00f6nnen ; die Pilotin Hanna Reitsch geh\u00f6rt zu den letzten , die es mit ihrem Fieseler \" Storch \" schafft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674995544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#674995544", "toknum": 674995544, "Left": [{"class": "", "str": "Die zerschossene , von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort , wo einmal H\u00e4user im portugiesischen Kolonialstil standen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202779517"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#202779517", "toknum": 202779517, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Ruinenlandschaft , seit im Fr\u00fchjahr 1999 die Stadt wochenlang bombardiert und unter Artilleriefeuer gelegt wurde ;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hauen sich die Feuerschweife um die Ohren oder schmeissen sie in die vollen Bars , dass die darin Tanzenden unter den Tischen , im Klo oder durch die Fenster Zuflucht suchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1816095"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#1816095", "toknum": 1816095, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bewerfen sich mit den kiloschweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges teilweise mit belasteten Materialien verf\u00fcllt worden sein k\u00f6nnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93595239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#93595239", "toknum": 93595239, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde sicherheitshalber in Angriff genommen , um zu kl\u00e4ren , ob die hier vorhandenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legen , um mit dem Krankenwagen \u00fcberhaupt G\u00fcls verlassen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127764192"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#127764192", "toknum": 127764192, "Left": [{"class": "", "str": "Von den dort stehenden G\u00fcterwaggons ( Rungenwaggons ) einige der so schweren Rungen ( Bretter ) - wiederum mit Hilfe von G\u00fclser Einwohnern - abmontieren , \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Granateinschl\u00e4gen zerrissenen Gel\u00e4ndestreifen rechts und links schaut , sieht man oft Minenladungen an den B\u00e4umen , so in Knieh\u00f6he angebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225805656"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#225805656", "toknum": 225805656, "Left": [{"class": "", "str": "Man h\u00f6rt dauernd ihre Schreie , aber keiner bem\u00fcht sich um sie und es ist auch so : wenn man von der Westschneise , da liegen wir vor , in die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Sekundogenitur und Museumsruine diente als Kiesgrube , Ziegelsteine wurden auf Loren ins Museum gefahren , der Schutt auf gleichem Weg abtransportiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225403400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#225403400", "toknum": 225403400, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , setzten das etwa 34 km messende Wegenetz instand und stellten durch Baumpflegema\u00dfnahmen und Ersatzpflanzungen allm\u00e4hlich den Baumbestand des Parks wieder her ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258859912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#258859912", "toknum": 258859912, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verf\u00fcllten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sumpfl\u00f6cher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#287777866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#287777866", "toknum": 287777866, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam angepackt waren die Fahrzeuge schnell wieder frei und die Tour ging durch dichtes Buschwerk weiter , im Slalom um tiefe schwarze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der beinahe die 15 m breite Gartenfl\u00e4che einnahm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36633972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#36633972", "toknum": 36633972, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weg dorthin f\u00fchrte an 3 brennenden 5st\u00f6ckigen Hinterh\u00e4usern vorbei durch einen riesigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von den schweren britischen Luftangriffen unter Leitung des \" Bomber Harris \" , sie alle reden Klartext von ihrem Ziel , dem Aggregat4 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#22312959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#22312959", "toknum": 22312959, "Left": [{"class": "", "str": "Die zahllosen , \u00fcberwucherten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des britischen Luftangriffes in der Nacht vom 17. auf den 18. August 1943 eingezeichnet waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528220528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#528220528", "toknum": 528220528, "Left": [{"class": "", "str": "Nachtr\u00e4gliches Literaturstudium am Ostermontag f\u00fchrte zu einer groben \u00dcbersichtskarte , in der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Boden eingelassen sein , zur Erinnerung an die Bombardierung des Philipp-Hofes in den letzten Kriegstagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378161779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#378161779", "toknum": 378161779, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter dieser Figur sollte urspr\u00fcnglich ein aus Bronze und Stein gestalteter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gez\u00e4hlt , zahlreiche Br\u00fccken lagen in Tr\u00fcmmern , Kan\u00e4le , Gas- und Wasserleitungen hatten schwere Sch\u00e4den erlitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378592868"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#378592868", "toknum": 378592868, "Left": [{"class": "", "str": "Im Stadtgebiet wurden mehr als 3.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und l\u00e4sst sich von ihnen die Br\u00fccke zeigen , \u00fcber die man ganz zum Schluss noch entkommen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#408773476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#408773476", "toknum": 408773476, "Left": [{"class": "", "str": "So folgt er Heimwehtouristen zu einem Park , der \u00fcber einem ehemaligen Friedhof angelegt wurde , er besucht mit ihnen eine Konditorei , in der es fr\u00fcher das beste K\u00f6nigsberger Marzipan zu kaufen gab , er identifiziert mit ihnen Vertiefungen am Boden als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , im K\u00fchlschrank herrscht g\u00e4hnende Leere und abends werden G\u00e4ste erwartet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#557293801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#557293801", "toknum": 557293801, "Left": [{"class": "", "str": "Denn zu Hause wartet ein Berg W\u00e4sche , die K\u00fcche sieht aus wie ein bewohnter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Dose mit Plastikdeckel , der wohl zehn Jahre zuvor dort versteckt worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582434384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#582434384", "toknum": 582434384, "Left": [{"class": "", "str": "Antworten auf die Frage , wie das Leben der Jugend in den siebziger Jahren war , brachte ein Schatz : Anfang August 1984 fand das Grabungsteam in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; von dem nahegelegenen Friedhofsgel\u00e4nde holten sie alte Kr\u00e4nze und Gestr\u00fcpp und deckten damit die Leichen zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582914282"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#582914282", "toknum": 582914282, "Left": [{"class": "", "str": "Der Angeklagte und der Zeuge A. warfen die beiden Leichen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leben , aus dem sie gerade mal bis zur Nasenwurzel rausschauen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#611123523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#611123523", "toknum": 611123523, "Left": [{"class": "", "str": "Vielen Menschen fehlt in der heutigen Zeit die Hoffnung auf ein besseres Leben weil sie so in sich gefangen sind und wie in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Ablagerungsstellen , in die man den M\u00fcll verkippte , ohne sich Gedanken \u00fcber die Folgen zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586363730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#586363730", "toknum": 586363730, "Left": [{"class": "", "str": "So dienten ehemalige Kiesgruben , ausgelehmte Bereiche , tiefliegende Gel\u00e4nde an Gew\u00e4ssern ( z.B. H\u00e4fen ) , stillgelegte Bachl\u00e4ufe und auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handeln , ist einmal deren Regelm\u00e4\u00dfigkeit und Gr\u00f6\u00dfe und zum anderen die am Rande , im Boden schon fast versunkenen Wasserzuf\u00fchrungssysteme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528242542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#528242542", "toknum": 528242542, "Left": [{"class": "", "str": "Was allerdings gegen die Annahme spricht , bei den Bodenabsenkungen w\u00fcrde es sich um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Sandsteinbr\u00fccke zu installieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599566745"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#599566745", "toknum": 599566745, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem forderten die Fahrer Martin Ra\u00df und Georg Hofmann auf , mit herumliegenden Brettern und Balken ein Provisorium \u00fcber einen riesigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#596956533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#596956533", "toknum": 596956533, "Left": [{"class": "", "str": "An einem Morgen Ende M\u00e4rz / Anfang April 1945 wurden zw\u00f6lf sowjetische Zwangsarbeiter aus dem \" Erweiterten Polizeigef\u00e4ngnis \" auf dem Gel\u00e4nde der Hasper Kl\u00f6ckner-Werke in Begleitung von Gestapo-Beamten und Kl\u00f6ckner-Werkswachleuten abgef\u00fchrt und elf von ihnen in einem Waldgel\u00e4nde oberhalb der Dickenbruchstra\u00dfe am Rand von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine lang ansteigende Bergpassage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150017707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#150017707", "toknum": 150017707, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gro\u00dfes Lob an den Veranstalter , die Strecke hatte alles : Singeltrail , Laufpassage ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323246708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#323246708", "toknum": 323246708, "Left": [{"class": "", "str": "Ganze Landschaften Nordvietnams waren am Ende bis zu den Horizonten aufgew\u00fchlt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgemacht wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585201266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#585201266", "toknum": 585201266, "Left": [{"class": "", "str": "So auch in Belm , wo bei der \u00dcberarbeitung des Bebauungsplanes \" S\u00fcdlich des Heideweges \" in diesem Gebiet drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " exhumiert , in den sie ihre M\u00f6rder geworfen hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597091114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichtern"}], "ref": "#597091114", "toknum": 597091114, "Left": [{"class": "", "str": "Im April 1945 wurden ihre geschundenen Leiber aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchrte bekanntlich beim TGV-Unfall in Frankreich zu einer Besch\u00e4digung des Gleises durch Untersp\u00fclung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#833263438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombentrichter"}], "ref": "#833263438", "toknum": 833263438, "Left": [{"class": "", "str": "Ein schlecht verf\u00fcllter"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombentrichter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombentrichter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombentrichter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombentrichter%22%5D", "rel": 0.12, "arg": "[lemma=\"Bombentrichter\"]", "op": "Query", "size": 105}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombentrichter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.12, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 105}], "concsize": 105, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 105}