{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurde auf den britischen Inseln durchgef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#688921003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#688921003", "toknum": 688921003, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allerdings nicht erst am 12. Dezember 1969 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323851255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#323851255", "toknum": 323851255, "Left": [{"class": "", "str": "Ihren Ausgangspunkt nahm die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Notwendigkeit eines angeblichen Kampfes gegen den \" Terrorismus \" gerechtfertigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#688874869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#688874869", "toknum": 688874869, "Left": [{"class": "", "str": "Die USA haben ihre brutale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab sie bekannt , dass die Gefahr einer humanitaeren Katastrophe auf kurze Sicht sehr ernst war , und dass die Bombardierung darueberhinaus die Aussaat von etwa 80 % der Getreidevorraete des Landes verhindert hat , so dass die Auswirkungen im naechsten Jahr sogar noch schwerwiegender sein werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95544807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#95544807", "toknum": 95544807, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Beginn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die von zionistischen Agenten gegen irakische Juden ausgef\u00fchrt wurde , um diese irakisch-j\u00fcdische Gemeinde zu terrorisieren , damit sie nach Israel flieht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#490563427"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#490563427", "toknum": 490563427, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bringt Details \u00fcber die zionistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde 1979 fortgesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98169234"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#98169234", "toknum": 98169234, "Left": [{"class": "", "str": "Die israelische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und willk\u00fcrlichem Massenmord \u00fcber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689376469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#689376469", "toknum": 689376469, "Left": [{"class": "", "str": "Und die imperialistischen Armeen gingen zu einer massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestartet , die einfach falsch war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333083046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#333083046", "toknum": 333083046, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben aus dieser Notlage diese irrsinnige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedrohten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276680748"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#276680748", "toknum": 276680748, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spannungen waren gewachsen , da die USA den Irak mit einer anhaltenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802953184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#802953184", "toknum": 802953184, "Left": [{"class": "", "str": "Das Taliban-Regime wurde verjagt , ein flink erzielter Kollateralnutzen der massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nato bildete dann den Startschu\u00df f\u00fcr eine Terrorkampagne von beiden Seiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208964500"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#208964500", "toknum": 208964500, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine andere Rechtfertigung anf\u00fchren , als diese wilden und unbewiesenen Behauptungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#209931036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#209931036", "toknum": 209931036, "Left": [{"class": "", "str": "Sie k\u00f6nnen f\u00fcr ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilweise ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371464737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#371464737", "toknum": 371464737, "Left": [{"class": "", "str": "Als im April die Beendung der Inernierungspolitik angek\u00fcndigt wird stellt die IRA ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Irak haben die USA 1999 mehr als eine Milliarde Dollar ausgegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276598182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#276598182", "toknum": 276598182, "Left": [{"class": "", "str": "Allein f\u00fcr ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Irak , und die Bombardierung Jugoslawiens in 1999 waren beide illegal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882207156"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#882207156", "toknum": 882207156, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Jahrzehnte lange"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Dezember 1998 gab es in diesen Regionen keine \" Kollateralsch\u00e4den \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276788655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#276788655", "toknum": 276788655, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Wochen oder Monate bedeuten , gefolgt vom Einsatz von Bodentruppen in der einen oder anderen Form ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#688623739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#688623739", "toknum": 688623739, "Left": [{"class": "", "str": "Das wird eine fortgesetzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , \u00fcber 90.000 Flugeins\u00e4tze bevor der Boden\u00adkampf begann und 16.000 w\u00e4hrend ihm gaben dem Imperialismus v\u00f6llige Kontrol\u00adle \u00fcber den Luftraum und sch\u00fcchterten viele irakische Soldaten ein , w\u00e4hrend sie zugleich die irakische Bev\u00f6lkerung em\u00adp\u00f6rten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#688785570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#688785570", "toknum": 688785570, "Left": [{"class": "", "str": "Die massive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von al-Islamija in \u00c4gypten zur wach\u00adsenden Unterst\u00fctzung f\u00fcr militante islami\u00adsche Gruppen im Libanon und den israe\u00adlisch besetzten Gebieten stehen der Impe\u00adrialismus und die Regierungen der Region vor einer steigenden Flut der Opposition , die sich in der Sprache des Islam aus\u00addr\u00fcckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689410569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#689410569", "toknum": 689410569, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Herausforderung durch die Islamische Heilsfront ( FIS ) in Algerien und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gestartet habe , um \" Iraks Luftabwehr systematisch zu zerst\u00f6ren \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#803197241"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#803197241", "toknum": 803197241, "Left": [{"class": "", "str": "Der im Allgemeinen sehr gut informierte private US-Informationsdienst \" Stratfor \" berichtete anl\u00e4sslich geh\u00e4ufter Luftangriffe bereits am 14. August 2001 ( also vier Wochen vor dem 9. September ) , dass seinen Quellen zufolge die US-Luftwaffe \" eine zeitlich unbegrenzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die gegen Saddam Husseins Sicherheitsapparat gerichtet war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#803206492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#803206492", "toknum": 803206492, "Left": [{"class": "", "str": "Der Irak protestierte gegen diesen groben Versto\u00df gegen die vereinbarten Inspektionsmodalit\u00e4ten und die USA nahmen das , nach Ritters Bericht , zum Vorwand f\u00fcr eine \" fabrizierte Krise \" , wiesen die UN-Inspektoren an auszureisen und starteten zwei Tage sp\u00e4ter eine als Operation W\u00fcstenfuchs bekannt gewordene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab sie bekannt , dass die Gefahr einer humanit\u00e4ren Katastrophe auf kurze Sicht sehr ernst war , und dass die Bombardierung dar\u00fcberhinaus den Aussaat von etwa 80 % der Getreidevorr\u00e4te des Landes verhindert hat , so dass die Auswirkungen im n\u00e4chsten Jahr sogar noch schwerwiegender sein werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882481763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#882481763", "toknum": 882481763, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Beginn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vielen Taliban wie Wesen von einem anderen Planeten irgendwo dort weit drau\u00dfen , am Himmel oder hinter dem Horizont erschienen sein m\u00fcssen , unvorstellbar m\u00e4chtig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882371047"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#882371047", "toknum": 882371047, "Left": [{"class": "", "str": "John Barry , Korrespondent von Newsweek , hatte sicherlich recht , als er sagte , dass die Amerikaner , mit ihrer zerm\u00fcrbend genauen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der USA gescheitert und durch den R\u00fcckzug der Taliban noch weiter behindert worden sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882757159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#882757159", "toknum": 882757159, "Left": [{"class": "", "str": "Tatsache ist ganz einfach , dass die umfassenden Hilfsprogramme , die als Antwort auf die weitverbreitete Hungersnot vor dem 11. September gestartet worden waren , an der erwarteten und dann gestarteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in England , die Kontakte der IRA zu Dienststellen des Dritten Reichs sowie die Aff\u00e4re um den Stabschef der IRA , Stephen Hayes , der des Verrats beschuldigt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#241851131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#241851131", "toknum": 241851131, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerpunkte bilden dabei die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NATO gegen Jugoslawien im Jahre 1999 zu erheben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250086262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#250086262", "toknum": 250086262, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ankl\u00e4ger des ICTY ( per Statut ein \" Organ \" des Gremiums ) hielt es nicht f\u00fcr notwendig , auch nur eine einzige Klage im Ergebnis der Myriaden von Verst\u00f6\u00dfen gegen internationales Recht im Zuge der 78t\u00e4gigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abzugeben , zum andern gebe es keine stichhaltigen Verdachtsmomente , dass die NATO in rechtswidriger Weise mit Absicht Zivilpersonen angegriffen habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250412733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#250412733", "toknum": 250412733, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen sei das Tribunal nicht zust\u00e4ndig , ein Urteil \u00fcber die Rechtm\u00e4ssigkeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Irak von uniformierten Pressesprechern vermittelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#14282278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#14282278", "toknum": 14282278, "Left": [{"class": "", "str": "Dementsprechend wurde uns die j\u00fcngst von R\u00fcstungskonzernen wie Raytheon und Lockheed und von den Medienkonzernen angezettelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gestartet habe , um \" Iraks Luftabwehr systematisch zu zerst\u00f6ren \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276638394"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#276638394", "toknum": 276638394, "Left": [{"class": "", "str": "Der im Allgemeinen sehr gut informierte private US-Informationsdienst \" Stratfor \" berichtete anl\u00e4sslich geh\u00e4ufter Luftangriffe bereits am 14. August 2001 ( also vier Wochen vor dem 9. September ) , dass seinen Quellen zufolge die US-Luftwaffe \" eine zeitlich unbegrenzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gegen Irak im Dezember 1998 haben britische und US-Kampfflugzeuge angeblich zum Schutz der Kurden im Norden und der Schiiten im S\u00fcden Tausende von Eins\u00e4tze \u00fcber den n\u00f6rdlichen und s\u00fcdlichen \" Flugverbots\"-Zonen geflogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276788409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#276788409", "toknum": 276788409, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begannen , die zum Tod von siebzig Menschen , fast alles Libanesen , f\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98170204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#98170204", "toknum": 98170204, "Left": [{"class": "", "str": "Die Israelis reagierten auf diese Friedensinitiative , indem sie eine provokante und intensive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckzukehren , wenn sie nicht das bekommt , was sie will \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424752279"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#424752279", "toknum": 424752279, "Left": [{"class": "", "str": "Sprecher der Unionisten deuteten die Erkl\u00e4rung dagegen als \" nur schwach verh\u00fcllte Drohung \" und als \" Beweis daf\u00fcr , da\u00df die IRA wieder einmal bereit ist , zu ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die von zionistischen Agenten gegen irakische Juden ausgef\u00fchrt wurde , um diese irakisch-j\u00fcdische Gemeinde zu terrorisieren , damit sie nach Israel flieht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#483238311"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#483238311", "toknum": 483238311, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bringt Details \u00fcber die zionistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach sich ziehen werde , welche die vermuteten Waffen zerst\u00f6ren sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208644148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#208644148", "toknum": 208644148, "Left": [{"class": "", "str": "Als Antwort auf erfolglose Monate der Abweisung jeden Eintritts in fragliche Gebiete , hatten die Westlichen Nationen erkl\u00e4rt , da\u00df die Weigerung des Iraq , den Forderungen Folge zu leisten , eine massive und ausgedehnte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab der NATO , da man f\u00fcr das gew\u00f6hnliche Wort Krieg noch nicht die rechte Akzeptanz in einigen NATO-Mitgliedsstaaten vermutete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208847658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#208847658", "toknum": 208847658, "Left": [{"class": "", "str": "Den Kriegsl\u00fcgen folgte die \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die St\u00e4dte und der Infrastruktur des Talibans und verursachte hohe zivile Verluste , als ein Mittel zur Spaltung der Taliban F\u00fchrung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882566805"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#882566805", "toknum": 882566805, "Left": [{"class": "", "str": "Oktober ] konzentrierte sich die U.S."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die immerhin 3 / 4 der \u00f6konomischen Einrichtungen der Briten in Nordirland zerbombt hat und deren Schaden in Milliardenh\u00f6he ging , sahen selbst die Provos ein , da\u00df sie das auch nicht weiterbringt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#317944244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenkampagne"}], "ref": "#317944244", "toknum": 317944244, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst dann w\u00e4re der Sinn zweifellhaft : nach zwei Jahren"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenkampagne\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombenkampagne\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombenkampagne", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenkampagne%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Bombenkampagne\"]", "op": "Query", "size": 37}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenkampagne%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 37}], "concsize": 37, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 37}