{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " noch einen zweiten Fehler gemacht haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433458665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#433458665", "toknum": 433458665, "Left": [{"class": "", "str": "Anscheinend mu\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versehentlich das Haus des eigenen Bruders in die Luft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259539639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#259539639", "toknum": 259539639, "Left": [{"class": "", "str": "Ein anderes Mal jagt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hamas und wurde 1996 im Alter von drei\u00dfig Jahren durch ein explodierendes Mobilfunkger\u00e4t get\u00f6tet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802723820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#802723820", "toknum": 802723820, "Left": [{"class": "", "str": "Ayyash gilt als einer der erfolgreichsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Sprengstoffeink\u00e4ufer und Initiator \" gr\u00f6\u00dferer Dinge \" , sondern auch als Mitarbeiter des nieders\u00e4chsischen Verfassungsschutzes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#317977942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#317977942", "toknum": 317977942, "Left": [{"class": "", "str": "So entpuppte sich bei einem Faschistenproze\u00df in Braunschweig der 37j\u00e4hrige Hans-Dieter Lepzien nicht nur als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschimpfte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#297341781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#297341781", "toknum": 297341781, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den wenigen Produkten von Weco die noch in D produziert werden , z.B. Bombenraketen , da wird es ja auch ganz gro\u00df draufgeschrieben \" Made in Germany \" . allerdings auch nicht mit einer mail von einer Firma hier aus dem Forum ( nein ich sage fairerweise keine Namen ) welche mich in einer w\u00fcsten Mail als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einen zweiten Fehler gemacht haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802548021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#802548021", "toknum": 802548021, "Left": [{"class": "", "str": "Anscheinend muss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte die Uhrzeit falsch eingestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#803127262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#803127262", "toknum": 803127262, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , berichteten andere Medien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#335342958"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#335342958", "toknum": 335342958, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00f6glicherweise sei er auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Dritten Reich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457587004"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#457587004", "toknum": 457587004, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eibia war der gr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#862961223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#862961223", "toknum": 862961223, "Left": [{"class": "", "str": "Auch nach der Explosion einer Bombe kann ein genetischer Fingerabdruck den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach neuen Aufgaben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#865586151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#865586151", "toknum": 865586151, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Ende des Kalten Kriegs suchen die staatlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind noch keine \" Braune-Armee-Fraktion \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876505510"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#876505510", "toknum": 876505510, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sprengk\u00f6pfe Rechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der USA macht das gl\u00fccklich ( kurbelt schlie\u00dflich die Wirtschaft an ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#303853008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#303853008", "toknum": 303853008, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verd\u00e4chtigt WIEN , im September ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134919788"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#134919788", "toknum": 134919788, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6sterreichs Rechte macht Jagd auf unbequemen Journalisten Extremismus-Experte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Terrororganisation IRA in Nordirland , will Priester werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233642904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#233642904", "toknum": 233642904, "Left": [{"class": "", "str": "Shane Paul , fr\u00fcher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Haftanstalt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82678141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#82678141", "toknum": 82678141, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird mehrmals ausf\u00fchrlich vernommen \u00fcber seine h\u00e4ufigen und l\u00e4nger andauernden Kontakte mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jamal Zougam ins Verh\u00f6r nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739309529"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#739309529", "toknum": 739309529, "Left": [{"class": "", "str": "Die britischen wie die spanischen Ermittler werden nun den mutma\u00dflichen marokkanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Osman P. zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#288475242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#288475242", "toknum": 288475242, "Left": [{"class": "", "str": "Letzteres l\u00e4sst laut VGH-Sprecher G\u00fcnter Schnebelt R\u00fcckschl\u00fcsse auf den mutma\u00dflichen Walldorfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jamal Zougam ins Verh\u00f6r nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768201248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#768201248", "toknum": 768201248, "Left": [{"class": "", "str": "Die britischen wie die spanischen Ermittler werden nun besonders den mutma\u00dflichen marokkanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82512312"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#82512312", "toknum": 82512312, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem zwei ausf\u00fchrliche Vermerke des Bundeskriminalamts , welche die Angaben des Zeugen hinsichtlich seiner Kontakte zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , deren Expertise mit der moderner Armeen konkurrieren kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#573938553"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#573938553", "toknum": 573938553, "Left": [{"class": "", "str": "Den gleichen Angaben zufolge verf\u00fcgt Hamas mittlerweile \u00fcber hochqualifizierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Fuchs , in Graz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318947263"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#318947263", "toknum": 318947263, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang Februar 1999 beginnt nun der Proze\u00df gegen den mutma\u00dflichen M\u00f6rder , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mehrere Chefs kleinerer Widerstandsgruppen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633764525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#633764525", "toknum": 633764525, "Left": [{"class": "", "str": "Unter ihnen befinde sich ein fr\u00fcherer General mit Verbindungen zum inhaftierten Ex-Pr\u00e4sidenten sowie mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgehalten hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481279934"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#481279934", "toknum": 481279934, "Left": [{"class": "", "str": "Kampfhubschrauber feuerten mehrere Raketen auf ein Geb\u00e4ude der Autonomiebeh\u00f6rde in Gaza-Stadt , in dem sich der mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgehalten hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488605050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#488605050", "toknum": 488605050, "Left": [{"class": "", "str": "Kampfhubschrauber feuerten mehrere Raketen auf ein Geb\u00e4ude der Autonomiebeh\u00f6rde in Gaza-Stadt , in dem sich der mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Erpresser Zach heranzukommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280396990"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#280396990", "toknum": 280396990, "Left": [{"class": "", "str": "Als H\u00e4ftling getarnt , ermittelt Alexander Brandtner undercover im Gef\u00e4ngnis , um an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GEMEIN !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134544063"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#134544063", "toknum": 134544063, "Left": [{"class": "", "str": "Der Endlos-Streit um die Feuerwehrhelme Diskussion \u00fcber BVG-K\u00fcrzungen DOLL & DOOF Drei Jahre f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der BBA sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#671194085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#671194085", "toknum": 671194085, "Left": [{"class": "", "str": "Dergestalt bilden verbale Briefbomber und gl\u00e4ubige Gefolgschaft im Alpenland eine explosive Mischung , deren wahre Exekutoren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63914540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#63914540", "toknum": 63914540, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tram versteht unter Garantie jedes Wort ; und zu ihr habe ich ja schlie\u00dflich gesprochen , nicht zu dir unpoetischem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der UFF 39 zusammengesetzt worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424644669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#424644669", "toknum": 424644669, "Left": [{"class": "", "str": "Eine andere Sonntagszeitung schrieb , dass die Autobombe m\u00f6glicherweise an der Shankill Road von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Jena , die im Umfeld des militanten Th\u00fcringer Heimatschutzes aktiv waren , stellt Roewer fest , sie geh\u00f6rten zu jener Kategorie , \" deren ideologischer Ansatz in erster Linie die Aktion ist \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418092058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#418092058", "toknum": 418092058, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die drei fl\u00fcchtigen neonazistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gruppe , hier beim Abtransport aus dem Gericht , hat schon in der Untersuchungshaft in der JVA Weiterstadt einem Mith\u00e4ftling algerischer Herkunft anvertraut , dass die Gruppe freigepresst werden soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82551889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#82551889", "toknum": 82551889, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#176966199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#176966199", "toknum": 176966199, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sohn , das muss man dazu wissen , war Mitglied der radikal-islamischen Hamas-Bewegung und beim gegnerischen Geheimdienst Shin Bet als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgebildet worden ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97405234"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#97405234", "toknum": 97405234, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter mu\u00df er sich dann den radikaleren Formen des Islam zugewandt haben und in diesem Zusammenhang auch nach Afghanistan und Pakistan gekommen sein , wo er nach Angaben des FBI als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235859707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#235859707", "toknum": 235859707, "Left": [{"class": "", "str": "Kip , der sein Handwerk 1941 in England erlernt hatte , ist er erfahrenste unter den Technikern und kennt fast alle Tricks der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitgez\u00e4hlt , die bei sogenannten \" Arbeitsunf\u00e4llen \" , bei der Vorbereitung von Bomben in die Luft fliegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425570805"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#425570805", "toknum": 425570805, "Left": [{"class": "", "str": "Als pal\u00e4stinensische Opfer der Israelis werden auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die bei \" Arbeitsunf\u00e4llen \" durch Sprengstoffexplosionen umkommen , oder sogar f\u00fcr diejenigen Pal\u00e4stinenser , die wegen angeblicher Kollaboration mit Israel , z. B. wegen einer Information \u00fcber geplante arabische Terrorattentate , von ihren Landsleuten ermordet wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574147764"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#574147764", "toknum": 574147764, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gilt ebenso f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die bei \" Arbeitsunf\u00e4llen \" durch Sprengstoffexplosionen umkommen , oder sogar f\u00fcr diejenigen Pal\u00e4stinenser , die wegen angeblicher Kollaboration mit Israel , zum Beispiel wegen einer Information \u00fcber geplante arabische Terrorattentate , von ihren Landsleuten ermordet wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425618457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#425618457", "toknum": 425618457, "Left": [{"class": "", "str": "Dies gilt ebenso f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgebildet worden sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463543347"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#463543347", "toknum": 463543347, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter mu\u00df es sich dann den radikaleren Formen des Islam zuwand haben und in diesem Zusammenhang auch nach Afghanistan und Pakistan gekommen sein , wo er nach Angaben des FBI als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uninteressante U-238 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#816230485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#816230485", "toknum": 816230485, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrliches Uran enth\u00e4lt nun aber nur 0,7 Prozent U-235 , der ganze Rest von 99,3 Prozent entf\u00e4llt auf das f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876939296"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#876939296", "toknum": 876939296, "Left": [{"class": "", "str": "Es brachte immer wieder Amokl\u00e4ufer wie die Polizistenm\u00f6rder Michael Berger oder Kay Diesner hervor - und jetzt eben den Kreis der M\u00fcnchner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ayyash , verantwortlich f\u00fcr 77 ermordete und an die 300 verletzte Israelis , war beispielsweise ein solcher F\u00fchrungsoffizier ( offizielle israelische Stellen sprechen allerdings sogar davon , Ayyash h\u00e4tte m\u00f6glicherweise dem Generalstab selbst angeh\u00f6rt ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#641888550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#641888550", "toknum": 641888550, "Left": [{"class": "", "str": "Der ( mutma\u00dflich ) vom israelischen Geheimdienst ermordete pal\u00e4stinensische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder wom\u00f6glich der immergleich langweiligen Bewegung sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#652270234"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#652270234", "toknum": 652270234, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht absehen freilich kann diese Kommunikation von der Welt der Bilder \u00fcber diese : dass das Netz der Raum der Adventures , des Business , der Hacker , Sch\u00e4nder und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Chaoten durch den Friedrichshainer Stadtbezirksb\u00fcrgermeister ideell und nat\u00fcrlich finanziell gef\u00f6rdert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#47179445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#47179445", "toknum": 47179445, "Left": [{"class": "", "str": "In Sichtweite , in der Rigaer Stra\u00dfe , werden seit etwa 10 Jahren Linksextreme , illegale Ausl\u00e4nder ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mutmassliche Selbstmordattent\u00e4ter und Bodyguards von Terrorchef Osama bin Laden inhaftiert , sagte Rumsfeld am Dienstag in Washington ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#726662779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#726662779", "toknum": 726662779, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Lager seien die Ausbilder von Terroristen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitgez\u00e4hlt , die bei sogenannten Arbeitsunf\u00e4llen , bei der Vorbereitung von Bomben in die Luft fliegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513092159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#513092159", "toknum": 513092159, "Left": [{"class": "", "str": "Als pal\u00e4stinensische Opfer der Israelis werden auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hamas im Gazastreifen hat die israelische Armee am 27. Juni nach eigenen Angaben drei Mitglieder der radikalen Bewegung get\u00f6tet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802649579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#802649579", "toknum": 802649579, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Suche nach dem wichtigsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Indonesien 14.10.2003 Doc : Hartz IV und die Abschaffung des Sozialstaates ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#292219899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#292219899", "toknum": 292219899, "Left": [{"class": "", "str": "14.10.2003 Ungereimtheiten um den Tod eines der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) aus dem Gef\u00e4ngnis betreiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82595790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#82595790", "toknum": 82595790, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Glaubensbr\u00fcder sollten jetzt keine ( Terror-) Operation unternehmen , ihre Planungen zur\u00fcckstellen , sondern als einzige Priorit\u00e4t die Befreiung von Jilali ( also dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen Name bereits mit mehreren loyalistischen Bombenanschl\u00e4gen in Verbindung gebracht worden sei ; und einen UVF [ Ulster Volunteer Force / loyalist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424573453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#424573453", "toknum": 424573453, "Left": [{"class": "", "str": "Bei diesen handele es sich um einen leitenden UDA-Mann aus Schottland , den man auf einem Schiff , zusammen mit sieben anderen , nach Nordirland eingeschmuggelt h\u00e4tte ; einen professionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , sagt der Chemiker Hans Michels , einer der Sprengstoff-Experten vom Imperial College in London ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468675330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenbauer"}], "ref": "#468675330", "toknum": 468675330, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Machart der Bombe und ihr Inhalt sind die Fingerabdr\u00fccke der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenbauer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombenbauer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombenbauer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenbauer%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Bombenbauer\"]", "op": "Query", "size": 51}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenbauer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 51}], "concsize": 51, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 51}