{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " gefasst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#805297729"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#805297729", "toknum": 805297729, "Left": [{"class": "", "str": "Israelische Soldaten haben einen geistig behinderten pal\u00e4stinensischen Jungen mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 15kg Sprengstoff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407310091"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407310091", "toknum": 407310091, "Left": [{"class": "", "str": "Er trug einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewaffnet in israelischen Zentren in die Luft zu sprengen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739019949"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#739019949", "toknum": 739019949, "Left": [{"class": "", "str": "Was bewegt junge Pal\u00e4stinenserinnen , sich mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Leib und sprengte sich vor einem Eiscafe in Petach Tikva in die Luft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513403718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#513403718", "toknum": 513403718, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr 17-J\u00e4hriger schnallte sich am 27. Mai einen mit N\u00e4geln gespickten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umbindet !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633741924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#633741924", "toknum": 633741924, "Left": [{"class": "", "str": "Mensch , ein Selbstmordbomber will sterben und dabei m\u00f6glichst viele Menschen umbringen-dies erreicht er effektiv nur dann , wenn er ein Auto mit Sprengstoff vollpackt und damit in eine Menschenmenge rast , oder wenn er sich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Klub ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#430547258"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#430547258", "toknum": 430547258, "Left": [{"class": "", "str": "Um 23.30 Uhr erreichte ein Terrorist mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sichergestellt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802774782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#802774782", "toknum": 802774782, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem der Gesuchten sei ein umfangreiches Waffenarsenal und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " festgenommen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407342920"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407342920", "toknum": 407342920, "Left": [{"class": "", "str": "Im April 2004 war am selben Checkpoint ein 16j\u00e4hriger Pal\u00e4stinensern mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " detonierte aufgrund technischen Defekts nicht , woraufhin er die Flucht ergriff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407435805"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407435805", "toknum": 407435805, "Left": [{"class": "", "str": "Sharifs eigener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der jedoch nicht explodierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407292623"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407292623", "toknum": 407292623, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der beiden Terroristen trug neben seiner Schusswaffe auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , beide starben sofort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407400046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407400046", "toknum": 407400046, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er nach den Papieren Khatibs gefragt hatte , z\u00fcndete dieser den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Bauch geschnallt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574153321"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#574153321", "toknum": 574153321, "Left": [{"class": "", "str": "Die Soldaten am Checkpoint wollten sehen , dass Doktor Tair sich keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter der Jacke in die Vorstandsetage meiner Lieblingsbank ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207698282"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#207698282", "toknum": 207698282, "Left": [{"class": "", "str": "Schuldenfrei und gesichert ist , und ich geht mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der im Feuergefecht mit den IDF-Soldaten explodierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407175029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407175029", "toknum": 407175029, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in diesem Fall trug einer der beiden M\u00e4nner einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nachdem er zum Anhalten aufgefordert worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407395249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407395249", "toknum": 407395249, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Angaben des Jerusalemer Polizeichefs Mickey Levi detonierte der zweite Attent\u00e4ter seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Bauch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1833509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#1833509", "toknum": 1833509, "Left": [{"class": "", "str": "Und ein Kind aus einer Siedlung im Gazastreifen , der im Sommer ger\u00e4umt werden soll , hat sich als Selbstmordattent\u00e4ter der Marke Hamas verkleidet , mit gr\u00fcnem Stirnband und einem wuchtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getragen hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574181013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#574181013", "toknum": 574181013, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zahl beinhaltet jedoch nicht solche Terroristen , die w\u00e4hrend der Razzien der israelischen Verteidigungsstreitkr\u00e4fte in H\u00e4usern oder Verstecken gefangen genommen worden waren und zur Zeit ihrer Gefangennahme keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angezogen werden und solange sie das Geld welches aus dem Ausland zufliesst in die eigene Tasche stecken , wird sich nichts \u00e4ndern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#704499101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#704499101", "toknum": 704499101, "Left": [{"class": "", "str": "Aber solange pal\u00e4stinensische Politiker bef\u00fcrworten , dass den Kindern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um , verabschiedet sich von seinen Freunden und versucht mit sich selbst eine israelische Polizeistation in die Luft zu sprengen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877888220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#877888220", "toknum": 877888220, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem ersten Gebet schnallt sich der Hamas-Terrorist Bahaa al-Din einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Luft zu sprengen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802317665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#802317665", "toknum": 802317665, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ich m\u00f6chte bei diesem Thema auch die Frage aufwerfen , weshalb ein junger Mensch bereit ist , sich mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#265467573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#265467573", "toknum": 265467573, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu ein ehemaliger Schauspieler , der an die globalisierte Warenwelt aus dem Westen glaubt - und herrisch den Teemarkt in seine Hand bringen will , einmal bindet er sich dazu sogar einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umschnallen und sich und viele Unschuldige in die Luft jagen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98770572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#98770572", "toknum": 98770572, "Left": [{"class": "", "str": "Oder Schreckliches anrichten , wie die pal\u00e4stinensischen M\u00e4dchen , die sich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht explodierte und der daraufhin den Ort des Attentats fluchtartig verlie\u00df , ist Inhaber eines britischen Passes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407174391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407174391", "toknum": 407174391, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ein zweiter Terrorist , der 27j\u00e4hrige Omar Khan Sharif , dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trugen , von Soldaten der israelischen Streitkr\u00e4fte ( IDF ) erschossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407152140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407152140", "toknum": 407152140, "Left": [{"class": "", "str": "Als am Montagabend Mitglieder einer Hamas-Terrorzelle den Grenzzaun zwischen dem Gazastreifen und Israel nahe der israelischen Ortschaft Nahal Oz passieren wollten , wurden zwei Terroristen , die einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Eingang zu , nachdem der dort postierte Wachmann ihn physisch am Betreten des vollbesetzten Lokals gehindert hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407207377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407207377", "toknum": 407207377, "Left": [{"class": "", "str": "Der Attent\u00e4ter , der durch die Explosion ums Leben kam , detonierte seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Gahnem unter seiner Jacke trug , enthielt ca. 3 kg Sprengstoff und N\u00e4gel , Schrapnell flog durch die Luft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407208978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407208978", "toknum": 407208978, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ein Selbstmordattentat , das f\u00fcr die israelische Stadt Rosch ajin geplant war , transportiert und versucht , ihn an einem Armee-Checkpoint vorbeizuschmuggeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407439093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407439093", "toknum": 407439093, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgeschnallt und sie somit zu Gr\u00fcnschn\u00e4beln im Kampf gegen Reed und die MACOs gemacht hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#81681043"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#81681043", "toknum": 81681043, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter mit den Selbstmordattent\u00e4tern , denen man sozusagen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Gegend , nur auf das Flugzeug wartend , dass ihn in westliche L\u00e4nder bringt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206446437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#206446437", "toknum": 206446437, "Left": [{"class": "", "str": "Denkst du , dort l\u00e4uft jeder mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgrund eines Defekts nicht explodierte und der daraufhin den Ort des Attentats fluchtartig verlie\u00df , weiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407460962"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407460962", "toknum": 407460962, "Left": [{"class": "", "str": "Unterdessen geht die Suche nach dem 27j\u00e4hrigen Sharif , dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um die H\u00fcften des sich wehrenden Pal\u00e4stinensers entdeckten , riefen sie den Soldaten in der Cafeteria zu , sie sollten ihn erschie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407155639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407155639", "toknum": 407155639, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter seinem T-Shirt trug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407152817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407152817", "toknum": 407152817, "Left": [{"class": "", "str": "Als die beiden den am Boden liegenden Mann untersuchten , der am Kopf blutete , stellten sie fest , dass er einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Nablus festgenommen - Mahmoud Tabouk ( 15 ) wurde mit Bombeng\u00fcrtel , Gewehr und Munition Donnerstagnachmittag am Hawara-Checkpoint s\u00fcdlich von Nablus ( Sichem ) festgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407360303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407360303", "toknum": 407360303, "Left": [{"class": "", "str": "In K\u00fcrze Pal\u00e4stinenser mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um seine H\u00fcften hielt der Attent\u00e4ter Freitagabend auf der \u00fcberf\u00fcllten Herbert-Samuel-Strandpromenade nach einem Ort Ausschau , um sich in die Luft zu jagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407390571"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407390571", "toknum": 407390571, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem 10kg schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Gewehr und Munition Donnerstagnachmittag am Hawara-Checkpoint s\u00fcdlich von Nablus ( Sichem ) festgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407360315"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#407360315", "toknum": 407360315, "Left": [{"class": "", "str": "In K\u00fcrze Pal\u00e4stinenser mit Bombeng\u00fcrtel bei Nablus festgenommen - Mahmoud Tabouk ( 15 ) wurde mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Attent\u00e4ters funktionieren auf Knopfdruck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#759486293"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#759486293", "toknum": 759486293, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das Gewehr des Amokl\u00e4ufers und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rt . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11421465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#11421465", "toknum": 11421465, "Left": [{"class": "", "str": "dann h\u00f6rt der junge Mann in Dschenin vor seinem zerst\u00f6rten Haus auch nicht mehr auf einen Anti-semitschen Hetzer , der ihn jetzt gerade den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Tod zu schicken oder einen 13 J\u00e4hrigen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706760011"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeng\u00fcrtel"}], "ref": "#706760011", "toknum": 706760011, "Left": [{"class": "", "str": "ich kenne auch viele \" Pal\u00e4stinenser \" , die sich nicht scheuen , ein 16 j\u00e4hriges M\u00e4dchen als Terroristin mit einem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombeng\u00fcrtel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombeng\u00fcrtel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombeng\u00fcrtel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombeng%C3%BCrtel%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Bombeng\u00fcrtel\"]", "op": "Query", "size": 38}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombeng%C3%BCrtel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 38}], "concsize": 38, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 38}