{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in Gro\u00dfbritannien keine wirkliche \u00dcberraschung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337040043"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#337040043", "toknum": 337040043, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gro\u00dfraum von Johannesburg hat die s\u00fcdafrikanische Polizei zwei mutma\u00dfliche Rechtsextremisten festgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581995708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#581995708", "toknum": 581995708, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mehr als hundert Todesopfern im Februar in Bagdad und Iskandarija verdoppelte sie die Summe auf zehn Millionen Dollar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#265577533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#265577533", "toknum": 265577533, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in England ab 1939 , deren besondere Brutalit\u00e4t gegen Zivilisten in England antiirische Gef\u00fchle erstarken lie\u00df , nicht nur die IRA nicht vorangebracht , sondern ihr im Gegenteil schweren Schaden zugef\u00fcgt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#241236057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#241236057", "toknum": 241236057, "Left": [{"class": "", "str": "Es scheint , da\u00df zumindest jene milit\u00e4rischen Aktionen der IRA , die losgel\u00f6st von politischen Kampagnen stattfanden , wie etwa die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Moskau und Wolgodonsk mit Hunderten Toten , deren Hintergr\u00fcnde bis heute im Dunkeln liegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#806400551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#806400551", "toknum": 806400551, "Left": [{"class": "", "str": "Unter seiner Regie als damaliger Ministerpr\u00e4sident begann Moskau im Herbst 1999 den zweiten Tschetschenienfeldzug , nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Madrid ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416280658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#416280658", "toknum": 416280658, "Left": [{"class": "", "str": "Doch genau dies geschah nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 1996 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#806012091"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#806012091", "toknum": 806012091, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geht noch tiefer als jene nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden Dutzende von Menschen get\u00f6tet und 35 weitere verletzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802781403"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#802781403", "toknum": 802781403, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat am Vormittag Londons Innenstadt ersch\u00fcttert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527512345"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#527512345", "toknum": 527512345, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#658243523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#658243523", "toknum": 658243523, "Left": [{"class": "", "str": "Um acht Uhr Ortszeit beginnt in der britischen Hauptstadt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in London steckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724474194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#724474194", "toknum": 724474194, "Left": [{"class": "", "str": "Noch ist nicht best\u00e4tigt , dass al-Qaida hinter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von London deuten offenbar erste Hinweise auf einen Verd\u00e4chtigen marokkanischer Herkunft hin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316625668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#316625668", "toknum": 316625668, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte etwa zeitgleich mit dem Beginn der Arbeiten in Gleneagles mitten im Londoner Berufsverkehr begonnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330279107"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#330279107", "toknum": 330279107, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trage die Handschrift des Terrornetzwerks Al Kaida ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736926395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#736926395", "toknum": 736926395, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der britische Au\u00dfenminister Straw sagte am Rande des G-8-Gipfels , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 202 Menschen in den Tod riss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100097236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#100097236", "toknum": 100097236, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz \u00c4hnliches war Mongan bereits im Oktober 2002 widerfahren , als er einen Nachtclub auf Bali verlassen hatte , Minuten bevor dort eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bagdad erstmals ein , dass ausl\u00e4ndische Terroristen ein neuer Faktor bei der Destabilisierung des Iraks seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#742709586"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#742709586", "toknum": 742709586, "Left": [{"class": "", "str": "Das US-Milit\u00e4r r\u00e4umte nach der beispiellosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " London ausgerechnet zu dem Zeitpunkt ersch\u00fcttert hat , als die Stadt eigentlich in Feierlaune war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768186275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#768186275", "toknum": 768186275, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders traurig findet es die 33-J\u00e4hrige , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von London hatten , bescherten der Weltwirtschaft nur eine kleine Wachstumsdelle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9487985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#9487985", "toknum": 9487985, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die Anschl\u00e4ge vom 11. September 2001 , die eine ganz andere Dimension als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Madrid , wo bin Ladin die Europ\u00e4er pl\u00f6tzlich als \" unsere Nachbarn n\u00f6rdlich des Mittelmeers \" anspricht und sie von der \" zionistischen Lobby \" absondert , um mit ihnen eine Waffenruhe auszuhandeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#408758674"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#408758674", "toknum": 408758674, "Left": [{"class": "", "str": "Sie nehmen sehr genau die subtilen Ver\u00e4nderungen zur Kenntnis , etwa die von der urspr\u00fcnglichen groben Frontstellung gegen alle \" Juden und Kreuzfahrer \" zu der Botschaft vom 15. April , nach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Madrider Z\u00fcgen 191 Menschen und verletzen rund 1800. November 2003 : Zwei Explosionen verw\u00fcsten unter anderem Synagogen , eine Niederlassung der Londoner HSBC-Bank und das britische Konsulat in Istanbul : 61 Tote , ungef\u00e4hr 400 Verletzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527774549"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#527774549", "toknum": 527774549, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00e4rz 2004 : Al-Kaida-Attent\u00e4ter t\u00f6ten durch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf nicht besetzte Kliniken in den sp\u00e4ten 1980ern endete , war der Mann , der zuerst t\u00f6dliche Gewalt einsetzte Michael Griffin , der Dr. David Gunn aus Pensacola im M\u00e4rz 1993 erschoss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#773994819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#773994819", "toknum": 773994819, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesprochen ( z.T. in Briefen verschickt ) , deren erste Opfer Roma / Sinti ( \" Zigeuner \" ) waren , um nur ein Beispiel zu nennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11894115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#11894115", "toknum": 11894115, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde hier die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im August an der Atlantikk\u00fcste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418211494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenserie"}], "ref": "#418211494", "toknum": 418211494, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sie waren von geringer Sprengkraft und \u00e4hnlich wie jene , welche ETA bei fr\u00fcheren Gelegenheiten benutzt hat \" , erkl\u00e4rte Alfredo Prada , Innensenator der Region Madrid , in Anspielung auf die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenserie\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombenserie\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombenserie", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenserie%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Bombenserie\"]", "op": "Query", "size": 23}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenserie%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 23}], "concsize": 23, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 23}