{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden im Februar 1945 war milit\u00e4risch durch nichts zu rechtfertigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462603779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#462603779", "toknum": 462603779, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll die irakische Armee in Angst und Schrecken versetzt und der irakische Diktator m\u00f6glichst rasch kampfunf\u00e4hig gemacht werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#40961939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#40961939", "toknum": 40961939, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden , darf nicht missbraucht werden , um das verbrecherische Nazi-Regime zu verharmlosen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210907211"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#210907211", "toknum": 210907211, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der CSU-Bundestagsabgeordnete Hartmut Koschyk geht noch einmal auf den von der NPD im S\u00e4chsischen Landtag provozierten Eklat ein und verweist darauf , dass f\u00fcr die \u00fcbergro\u00dfe Mehrheit in Deutschland klar sei : Trauer \u00fcber deutsches Leid , wie zum Beispiel das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden prim\u00e4r unter dem Aspekt einer versuchten Aufrechnung des angloamerikanischen Bombenkrieges mit den Massenmorden des faschistischen Deutschlands zu betrachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434726410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#434726410", "toknum": 434726410, "Left": [{"class": "", "str": "Es gilt als antifaschistisch korrekt , die Erinnerung an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an beliebten Touristenzielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#756284890"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#756284890", "toknum": 756284890, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 200 Menschen starben in diesem Jahr im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 60 Jahren - und verwursten es propagandistisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463034260"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#463034260", "toknum": 463034260, "Left": [{"class": "", "str": "Erst jetzt entdecken die Regierenden und deren Propagandisten das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltuntergang erz\u00e4hlt Arno Schmidt die Geschichte eines menschlichen \u00dcberlebens , das sich der Flucht aus der Gesellschaft in die Einsamkeit der Natur verdankt und im Schlussteil das Bild menschlicher Vereinzelung in seiner potenzierte Form als einzig \u00dcberlebender eines ABC-Kriegs zeigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257807139"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#257807139", "toknum": 257807139, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund von Kriegsausbruch ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im April sondern bereits 100 Jahre fr\u00fcher der Stra\u00dfen- und Eisenbahnbau im Bereich der Flu\u00dfniederung und im Gefolge dessen Industrialisierung und durchgesetzte Stadterweiterungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#446078894"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#446078894", "toknum": 446078894, "Left": [{"class": "", "str": "Die schmerzliche Deformation verursachten nicht erst das anglo-amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesetzt waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755476402"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#755476402", "toknum": 755476402, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wissen , was Krieg wirklich bedeutet - jenseits der Fernsehbilder , erkl\u00e4ren die 20 Frauen und M\u00e4nner und erinneren sowohl an die Bilder von Bombenflugzeugen , die sich auf einen Krieg gegen den Irak vorbereiten als auch an das hilflose Entsetzen , mit dem sie selbst dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Bali 11. September und die Folgen Terrorgefahr in Deutschland \" Es gibt unendlich viele weiche Ziele \" Terroranschl\u00e4ge sind auch in Berlin m\u00f6glich , sagt Innensenator Ehrhart K\u00f6rting ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755661568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#755661568", "toknum": 755661568, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geiseldrama von Beslan Bombenattentate in Madrid Anschlagsserie in Istanbul Doppelanschlag in Kenia"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rotterdam , Warschau , Minsk , Leningrad ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434477521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#434477521", "toknum": 434477521, "Left": [{"class": "", "str": "Doch erinnerte ich mich an die Vernichtung von Coventry durch die deutsche Luftwaffe und die Worte G\u00f6rings : \" coventrieren - ausradieren \" , an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Bagdad am Freitagabend hat in der chald\u00e4isch-katholischen Josephskathedrale der irakischen Hauptstadt die feierliche Weihe des Irak und seiner Menschen an die Gottesmutter Maria stattgefunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234149060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#234149060", "toknum": 234149060, "Left": [{"class": "", "str": "Unmittelbar vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1945 !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578714057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#578714057", "toknum": 578714057, "Left": [{"class": "", "str": "Der Autor spricht vieles an , Vergleichbares wie Unvergleichbares : die \" zivile \" Nutzung der amerikanischen Gaskammern zur Vollstreckung von Todesurteilen , die fabrikm\u00e4\u00dfige Ausrottung von Gruppen und V\u00f6lkern , aber auch die Vernichtung ganzer St\u00e4dte ( einschlie\u00dflich der \" Garung \" eines Teils der Dresdner Zivilbev\u00f6lkerung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Breslau , dem sie Mitte Januar 1945 mit ihrem Fahrrad nur knapp entkam , und daran , wie an ihrem 30. Geburtstag die ersten Russen in ihrem kleinen Dorf auftauchten - genau an dem Tag , an dem knapp 200 Kilometer weiter s\u00fcd\u00f6stlich das KZ Auschwitz befreit wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#411727384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#411727384", "toknum": 411727384, "Left": [{"class": "", "str": "Denn in diesen Januar-Tagen erinnert sie sich auch an das Kriegsende , an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergl\u00fchten Silbermann-Orgel der Frauenkirche , die man auf alten Tonb\u00e4ndern gefunden hatte , waren das einzige , was den Dresdnern von der barocken Frauenkirche geblieben war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256043598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#256043598", "toknum": 256043598, "Left": [{"class": "", "str": "Ein schwarzer Steinhaufen , ein bizarres Mauerst\u00fcck und die Kl\u00e4nge der alten , im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rotterdam , Warschau , Minsk , Leningrad ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804175515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombeninferno"}], "ref": "#804175515", "toknum": 804175515, "Left": [{"class": "", "str": "Doch erinnerte ich mich an die Vernichtung von Coventry durch die deutsche Luftwaffe und die Worte G\u00f6rings : \u00bb coventrieren - ausradieren \u00ab , an das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombeninferno\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombeninferno\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombeninferno", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombeninferno%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Bombeninferno\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombeninferno%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}