{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376390239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#376390239", "toknum": 376390239, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besonders intensive Expansionspolitik betrieb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767213173"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#767213173", "toknum": 767213173, "Left": [{"class": "", "str": "Die gro\u00dfe Wende in der Geschichte Prags trat ein , nachdem der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1239 , als er zusammen mit dem bayerischen Herzog , der zugleich Pfalzgraf bei Rhein war , und wahrscheinlich mit den Markgrafen von Brandenburg und dem Herzog von Sachsen die Wahl eines Gegenk\u00f6nigs gegen Friedrich II. bzw. Konrad IV. betrieb , die Erz\u00e4mtertheorie erfunden , die das besondere Wahlrecht dieser vier F\u00fcrsten begr\u00fcnden sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26587357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#26587357", "toknum": 26587357, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Thomas habe n\u00e4mlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann ( Er war zugleich Graf von Luxemburg und ein Neffe Erzbischof Balduins , nahm trotz seiner Erblindung an der Schlacht bei Crecy teil und kam darin um , 1346 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363217416"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#363217416", "toknum": 363217416, "Left": [{"class": "", "str": "Dies und andere Zugest\u00e4ndisse Balduins hatten sein Neffe , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar versprochen war , sollte Marchegg im weiteren Verlauf seiner Geschichte niemals einnehmen d\u00fcrfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#321072260"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#321072260", "toknum": 321072260, "Left": [{"class": "", "str": "Die herausragende Stellung , die der hoffnungsvollen Neugr\u00fcndung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel die Treue ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340848365"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#340848365", "toknum": 340848365, "Left": [{"class": "", "str": "In der Urkunde vom 30. August 1298 bekundete die Stadt Chemnitz dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel verpf\u00e4ndet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340844711"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#340844711", "toknum": 340844711, "Left": [{"class": "", "str": "Das Plei\u00dfnerland und andere Reichsg\u00fcter hatte er gegen 50.000 Mark Silber an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar , welcher sich durch eine politische Heirat das Waldviertel aneignete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378333965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#378333965", "toknum": 378333965, "Left": [{"class": "", "str": "Im 13. Jahrhundert besiegte Rudolf von Habsburg den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wenzel zum Reichsstatthalter f\u00fcr das Plei\u00dfner- und das Osterland sowie Mei\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340849430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#340849430", "toknum": 340849430, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die vereinbarte Pf\u00e4ndung nicht vollzogen wurde , ernannte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als solcher leistete , geschah freiwillig im Interesse der b\u00f6hmischen Politik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44573380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#44573380", "toknum": 44573380, "Left": [{"class": "", "str": "Im 15. Jahrhundert war B\u00f6hmen politisch immer mehr aus dem Deutschen Reich und der deutschen Nation hinausgewachsen ; um die innere Reichsordnung ( S. 387 ) k\u00fcmmerte es sich kaum noch , seine Privilegien gew\u00e4hrten ihm an sich eine Sonderstellung ; aus der Matrikel schied es im Laufe des 16. Jahrhunderts aus , und was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374297726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#374297726", "toknum": 374297726, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entscheidung fiel letzten Endes im Jahre 1278 auf dem Marchfeld , auf dem sch\u00e4tzungsweise 14.000 Mann auf beiden Seiten ihr Leben lassen mu\u00dften , darunter auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Haus der Premysliden , Vratislav , als Herzog der Zweite ( 1061-85 ) , als K\u00f6nig Vratislav I. ( 1085-92 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515606216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#515606216", "toknum": 515606216, "Left": [{"class": "", "str": "Hier residierte der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. bei der Schlacht am Wei\u00dfen Berg nahe Prag in Jahr 1620 wurde seine Gemeinde dem Erdboden gleichgemacht , Frau und Kinder verlor er durch die Pest , wie 100.000 andere Menschen der b\u00f6hmischen Br\u00fcdergemeinde wurde er verbannt , musste auf der Flucht und versteckt leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385863604"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#385863604", "toknum": 385863604, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Sieg der kaiserlichen Spanier \u00fcber den protestantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d0 die Grundlage f\u00fcr gegen ihn gerichtete Interventionen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444664460"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#444664460", "toknum": 444664460, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein taktischer Schachzug , entzog der Habsburger damit doch seinen Gegnern \u00d0 allen voran dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legte daraufhin Protest bei der Kurie ein ( W EINRICH , Quellen ( 1250-1500 ) , Nr. 19c , S. 90-3 ) , aber Gregor erkannte die Wahl an , und ein Augsburger Tag befand im Mai 1275 , da\u00df Ottokars Ausschlu\u00df rechtens gewesen war ( W EINRICH , Quellen ( 1250-1500 ) , Nr. 28 , S. 114-9 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625553514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#625553514", "toknum": 625553514, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab , und damit wurden die Wahlverhandlungen auch f\u00fcr den Erzbischof von Mainz uninteressant ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625528072"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#625528072", "toknum": 625528072, "Left": [{"class": "", "str": "Albrecht war nicht bereit , seine Machtstellung in \u00d6sterreich zugunsten des B\u00f6hmen zu schw\u00e4chen , und sobald sich diese Schwierigkeiten herausstellten , winkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wladislaw ausgehandelt , wird letzterem 1158 nach dem Tode Konrads die Oberlausitz zugesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618043310"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#618043310", "toknum": 618043310, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Geheimvertrag zwischen Kaiser Friedrich I. Barbarossa und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann in der Schlacht von Crecy 1346 gegen die Engl\u00e4nder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579485133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#579485133", "toknum": 579485133, "Left": [{"class": "", "str": "Der dritte Bruder , Graf Simon de Saumes , fiel als Parteig\u00e4nger des franz\u00f6sichen K\u00f6nigs wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann sich brieflich f\u00fcr sie beim Papst verwandt hatte , lie\u00df man sie \u00fcber eine Woche warten , bis ihr Fall zur Sprache kam und die B\u00fc\u00dfer , die knief\u00e4llig Abbitte leisteten , erh\u00f6rt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579522815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#579522815", "toknum": 579522815, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , um seine Hilfe zu gewinnen , territorialen Gewinn in Aussicht stellte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444747968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#444747968", "toknum": 444747968, "Left": [{"class": "", "str": "Unterst\u00fctzt wurden sie dabei durch Adolf von Nassau , der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auf der anderen Ludwig IV. , der luxemburgische Platzhalter , der , nachdem er die Macht erst gekostet hatte , territorialen Versuchungen allzu schnell erlag und dem , zumindest von den unblutigen Mitteln , jedes recht war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371987642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#371987642", "toknum": 371987642, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der einen Seite Johann , der ehrgeizige und abenteuerliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar wahrgenommen und dieser war nach wie vor fest davon \u00fcberzeugt , da\u00df es nur einen geeigneten Kandidaten geben konnte : ihn selbst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525891161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#525891161", "toknum": 525891161, "Left": [{"class": "", "str": "Die siebte Kurstimme aber wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daran , die Anspr\u00fcche seines Hauses durchzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625638394"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#625638394", "toknum": 625638394, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der faktische , freilich auch durch feierliche Belehnung abgesicherte habsburgische Besitz an \u00d6sterreich , den ausgerechnet der Habsburger Thronanw\u00e4rter Albrecht verk\u00f6rperte , hinderte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Podiebrad zeitweise im Bann ; seit 1470 durch Verzicht seines Bruders Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618106125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#618106125", "toknum": 618106125, "Left": [{"class": "", "str": "N\u00fcrnberg ) verwickelt , als er seinen Machtbereich in Franken , auch durch sein \" kaiserl. \" Landgericht N\u00fcrnberg , ausdehnen wollte ; wegen Ann\u00e4herung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Johann von Luxemburg , f\u00fcr die Mithilfe bei der Schlacht bei Ampfing und M\u00fchldorf gegen den Habsburger Friedrich den Sch\u00f6nen verpf\u00e4ndet worden war , versprach dieser am 23.10.1322 - nach dem Treueversprechen der B\u00fcrgerschaft - die Stadtprivilegien zu respektieren , die er am 10.6.1341 best\u00e4tigte ; gleichzeitig nahm er die Egerer in die Gemeinschaft der B\u00f6hmischen Krone auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20706455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#20706455", "toknum": 20706455, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Eger mit dem Egerland erneut am 23.10.1322 an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ottokar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363188472"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#363188472", "toknum": 363188472, "Left": [{"class": "", "str": "1276 begleitete derselbe K\u00f6nig Rudolf auf einem Feldzug gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Stimme dem Mainzer Erzbischof als Gegenleistung f\u00fcr die territorialen Zugest\u00e4ndnisse \u00fcbertrug , die ihm Albrecht f\u00fcr den Fall seiner K\u00f6nigswahl vertraglich zusicherte ( 12.2.1298 : MGH Const ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625521188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00f6hmenk\u00f6nig"}], "ref": "#625521188", "toknum": 625521188, "Left": [{"class": "", "str": "1298 ) , wo der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"B\u00f6hmenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"B\u00f6hmenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"321072260": 0.5, "363217416": 0.5, "444664460": 0.5, "378333965": 0.5227678571428571, "340849430": 0.5, "20706455": 0.5, "625521188": 0.0, "340844711": 0.5582689950980392, "618043310": 0.5, "625528072": 0.5, "385863604": 0.5, "371987642": 0.5, "444747968": 0.5, "44573380": 0.5, "515606216": 0.5, "579485133": 0.5, "618106125": 0.5, "525891161": 0.5, "26587357": 0.5, "376390239": 0.6225, "625553514": 0.5, "340848365": 0.5643382352941176, "767213173": 0.5672334558823529, "363188472": 0.12339743589743586, "625638394": 0.5, "374297726": 0.5, "579522815": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "B\u00f6hmenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%B6hmenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"B\u00f6hmenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 27}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%B6hmenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 27}], "concsize": 27, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 27}