{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " dankt ab ; 2. Republik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21552773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#21552773", "toknum": 21552773, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde G\u00fcnther Kassen - zum dritten Mal in Folge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584204689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#584204689", "toknum": 584204689, "Left": [{"class": "", "str": "Harderberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#193453061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#193453061", "toknum": 193453061, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Nachfolger wurde der liberale Herzog Louis-Philippe , der durch seine demonstrative Bescheidenheit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mu\u00dfte abdanken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#758595642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#758595642", "toknum": 758595642, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Frankreichs , Louis Philippe , der vom Kapital ein bi\u00dfchen Macht geliehen bekam und vom Jahrtausende toten Sklavenhalter-Pharao ein bi\u00dfchen Glanz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23090335"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#23090335", "toknum": 23090335, "Left": [{"class": "", "str": "Wo einstmals die Guillotine stand , erhebt sich seit den 1830ern der Obelisk von Luxor , ein Geschenk des K\u00f6nigs von \u00c4gypten an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , bei dem allgemeinen Ungl\u00fccke viel Geld f\u00fcr die armen B\u00fcrger hergegeben und sich b\u00fcrgerlich mitf\u00fchlend und edel benommen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21639081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#21639081", "toknum": 21639081, "Left": [{"class": "", "str": "Ich darf nicht unerw\u00e4hnt lassen , da\u00df er , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte darum just nicht auszuziehen gebraucht , zumal Ludwig Philipp , der sich noch voriges Jahr \u00fcber alles feudalistische und c\u00e4sart\u00fcmliche Herkommen und Kost\u00fcmwesen mokiert und gegen einige junge Republikaner ge\u00e4u\u00dfert hatte , die goldene Krone sei zu kalt im Winter und zu hei\u00df im Sommer , ein Zepter sei zu stumpf , um es als Waffe , und zu kurz , um es als St\u00fctze zu gebrauchen , und ein runder Filzhut und ein guter Regenschirm sei in jetziger Zeit viel n\u00fctzlicher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21672976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#21672976", "toknum": 21672976, "Left": [{"class": "", "str": "Letzteres ist aber doch ein ebenso honettes Gesch\u00e4ft , und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257158500"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#257158500", "toknum": 257158500, "Left": [{"class": "", "str": "Oder dient es der Selbst-Inszenierung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" st\u00fctzte er seine Regierung vor allem auf das liberale Gro\u00dfb\u00fcrgertum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#148055333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#148055333", "toknum": 148055333, "Left": [{"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bleiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21512317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#21512317", "toknum": 21512317, "Left": [{"class": "", "str": "Aber daf\u00fcr tue uns Ludwig Philipp auch den einzigen Gefallen , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe gegr\u00fcndet , um Algerien zu erobern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690068048"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#690068048", "toknum": 690068048, "Left": [{"class": "", "str": "Die Legion wurde im Jahre 1831 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig Philipp durch einen Aufstand gest\u00fcrzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#786940188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#786940188", "toknum": 786940188, "Left": [{"class": "", "str": "Im Februar 1848 wurde in Paris der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist von B\u00fcrgerkanonen umringt ; o\u00f9 peut-on \u00eatre mieux sein de sa famille ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21552781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#21552781", "toknum": 21552781, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chromwell historisch betrachtet wieder r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#860229015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#860229015", "toknum": 860229015, "Left": [{"class": "", "str": "Leider hielt sich dieser Schachzug nicht lange und wurde von dem protestantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe - lange ein gut geh\u00fctetes Geheimnis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545338785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#545338785", "toknum": 545338785, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Heine bezog \u00fcbrigens monatlich Geld von dem so heftig kritisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852760439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#852760439", "toknum": 852760439, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" an die Macht gebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519407907"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#519407907", "toknum": 519407907, "Left": [{"class": "", "str": "Die wirtschaftlichen und sozialen Ver\u00e4nderungen durch die beginnende Industrielle Revolution haben 1830 den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde am sp\u00e4ten Nachmittag auf dem Hochstand ermittelt , danach fand zum Abschluss des Festes der Kr\u00f6nungsball statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670379785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#670379785", "toknum": 670379785, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe ein erweitertes Wahlrecht abgelehnt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519423312"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#519423312", "toknum": 519423312, "Left": [{"class": "", "str": "Dort protestierte die unterste Gesellschaftsschicht gegen die Regierung , die unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszuschie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599384363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#599384363", "toknum": 599384363, "Left": [{"class": "", "str": "In der Garage der Neusorger Wehr baut \" Sch\u00fctzenblut Neusorg \" einen Schie\u00dfstand auf , um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Louis Philipp das franz\u00f6sische Kaiserreich wieder herzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222841635"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#222841635", "toknum": 222841635, "Left": [{"class": "", "str": "Am 30.10.1836 versuchte er in Stra\u00dfburg durch einen Milit\u00e4rputsch gegen den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228577086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#228577086", "toknum": 228577086, "Left": [{"class": "", "str": "Der haush\u00e4lterisch-sparsame Friedrich Wilhelm III. ist mit seiner b\u00fcrgerlich-schlichten Lebensanschauung , seinem einfachen und unliterarischen Lebenszuschnitt Preu\u00dfens einziger echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe aus dem Hause Orl\u00e9ans , w\u00e4hrend seiner Abwesenheit in Paris zum provisorischen Kommissar der Ausw\u00e4rtigen Angelegenheiten ernannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121909952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#121909952", "toknum": 121909952, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Juli-Revolution 1830 mit der Ersetzung des letzten Bourbonen Karl X. durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , kam an die Macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276367263"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#276367263", "toknum": 276367263, "Left": [{"class": "", "str": "Die Julirevolution von 1830 zwang Karl X. zur Flucht nach England ; Louis-Philippe von Orl\u00e9ans , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausschie\u00dfen ; bei den Sch\u00fctzen geht es an diesem Tag um den Pokal des \" Hittfelder Pilseners \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#703769232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#703769232", "toknum": 703769232, "Left": [{"class": "", "str": "Alle B\u00fcrger k\u00f6nnen hier den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrat Viktor Emanuel die Kapitale , \" in einer so perfekten Inszenierung , wie nur eine g\u00fcnstige , klug ergriffene Gelegenheit sie erm\u00f6glicht \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#254917881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#254917881", "toknum": 254917881, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21669973"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#21669973", "toknum": 21669973, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Schauspieler auf dieser Erde hat sein Gesicht so sehr in seiner Gewalt , keiner wei\u00df so meisterhaft seine Rolle durchzuspielen wie unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' Louis Philippe - einen Enkel Karls X - zu lebenslanger Haft verurteilt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613843286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#613843286", "toknum": 613843286, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde 1839 verhaftet und wegen der Beteiligung an einem fehlgeschlagenen Aufstand gegen den '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe in Frankreich und die Regierung des F\u00fcrsten Metternich in \u00d6sterreich ) hinweggefegt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519044182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#519044182", "toknum": 519044182, "Left": [{"class": "", "str": "Ausl\u00f6ser der revolution\u00e4ren Ereignisse in Berlin vom 18. M\u00e4rz 1848 waren die vorangegangenen Revolutionen in Wien Anfang M\u00e4rz und Paris Mitte Februar , die in beiden L\u00e4ndern die alten Systeme ( den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe de Orl\u00e9ans in Abwesenheit zum Kommissar der Ausw\u00e4rtigen Angelegenheiten ernannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282065998"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#282065998", "toknum": 282065998, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Juli-Revolution des Jahres 1830 wird er - nach Abl\u00f6sung K\u00f6nig Karl X. durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" einen Eid auf die Verfassung ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519754079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#519754079", "toknum": 519754079, "Left": [{"class": "", "str": "Karlsbader Beschl\u00fcsse ( Ma\u00dfnahmen gegen \" demagogische Umtriebe \" , u.a. strenge \u00dcberwachung der Universit\u00e4ten und versch\u00e4rfte Zensur der Bek\u00e4mpfung der nationalen und Liberalen Bewegung im Deutschen Bund ; g\u00fcltig bis 1848 ) 1820 15.5 Wiener Schlussakte ( Erg\u00e4nzung und Kodifizierung der Deutschen Bundesakte von 1815 ) 1830 27.-29.9 Juli Revolution in Frankreich ; der Herzog Louis Philippe von Orl\u00e9ans legt als neuer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der wie ein Kapitalist bei Dickens oder Balzac vom schlechten Gewissen erst heimgesucht wurde , nachdem er seine Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit schon beendet hatte , wollte die Regierung dem trauernden Volk nat\u00fcrlich nicht pr\u00e4sentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255990448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#255990448", "toknum": 255990448, "Left": [{"class": "", "str": "Einen solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe von Orleans eingesetzt hatten , gab auch den liberalen Kr\u00e4ften in Deutschland und anderen Regionen Europas neuen Auftrieb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216133070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#216133070", "toknum": 216133070, "Left": [{"class": "", "str": "Die Julirevolution von 1830 in Frankreich , in der das reaktion\u00e4re K\u00f6nigshaus der Bourbonen unter Karl X. gest\u00fcrzt worden war und die b\u00fcrgerlich-liberalen Kr\u00e4fte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Einklang mit den Liberalen , die sich vor allem aus dem Grossb\u00fcrgertum rekrutierten ; unter dem Einfluss seines Minister Fran\u00e7ois Guizot schlug er dann jedoch einen zunehmend konservativen und autorit\u00e4ren Kurs ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519483832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#519483832", "toknum": 519483832, "Left": [{"class": "", "str": "Er begann seine Regierung als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die feindliche Sprache zu f\u00fchren , die man ihm gegen einen absoluten K\u00f6nig nicht gestatten w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21703237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#21703237", "toknum": 21703237, "Left": [{"class": "", "str": "Sein schlauer Wink ist hinreichend verstanden worden , und ich wei\u00df wenigstens einen liberalen Schriftsteller , der es jetzt seiner Ehre nicht angemessen h\u00e4lt , unter Zensurerlaubnis gegen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe im 19. Jahrhundert bezeichnet worden ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319108164"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#319108164", "toknum": 319108164, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Schreiber geh\u00f6rt zum Juste-milieu , mit welchem Begriff das gesellschaftliche Ideal der unauff\u00e4lligen Bereicherung in der Gemeinschaft politisch Gleichgesinnter unter dem franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , wurde Louis Philippe von Orl\u00e9ans bestimmt , der auf die Verfassung schwor und \" herrschen sollte , aber nicht regieren \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518975511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#518975511", "toknum": 518975511, "Left": [{"class": "", "str": "Als neuer K\u00f6nig , als sogenannter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) an die Macht brachte , war der letzte Versuch , die Monarchie in Frankreich zu retten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519287580"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#519287580", "toknum": 519287580, "Left": [{"class": "", "str": "Die Julirevolution von 1830 , die den liberalen Louis-Philippe ( der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349280560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#349280560", "toknum": 349280560, "Left": [{"class": "", "str": "An die Macht gelangte das Finanzb\u00fcrgertum ; ihr Sch\u00fctzling , der Herzog Louis Philippe , ein Vetter Karl X. , aus einer Nebenlinie der Bourbonen , wird K\u00f6nig von Frankreich ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe , 1830 den Thron bestieg , nahm er sich des alten Hauses der Orl\u00e9ans an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767154382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#767154382", "toknum": 767154382, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Sohn von Philippe-Egalit\u00e9 , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis-Philippe , Sohn des Philippe-Egalit\u00e9 , lie\u00df n\u00e4mlich an der S\u00fcdseite des Hofes die Galerie bauen , einen ehemals mit einer Eisen-Glas-W\u00f6lbung versehenen Trakt , der L\u00e4den und einen mittleren Gang enthielt und somit eines der fr\u00fchesten Beispiele f\u00fcr den im 19. Jahrhundert so beliebten Bautyp der Passage darstellte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767199585"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#767199585", "toknum": 767199585, "Left": [{"class": "", "str": "Der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden - das revolutionierte die Grundlage des preu\u00dfischen Staates ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741292736"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#741292736", "toknum": 741292736, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ruf Milit\u00e4r weg bedeutete : der K\u00f6nig sollte dem Milit\u00e4rstaat abschw\u00f6ren , sollte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe 1830 bis 1848 hinwegretteten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876934443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#876934443", "toknum": 876934443, "Left": [{"class": "", "str": "Er z\u00e4hlt zu jenen franz\u00f6sischen Parlamentariern und Publizisten in der ersten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts , welche , Konflikte und Karrierebr\u00fcche nicht scheuend , die demokratischen und sozialen Errungenschaften der gro\u00dfen Revolution von 1789 \u00fcber den wirtschaftsliberalen Zeitgeist der skrupellosen Enrichissez-vous-Jahre unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Philippe mehrmals als Minister und 1836 und 1840 als Ministerpr\u00e4sident in Erscheinung , ferner als Herausgeber des liberalen Le National ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852853126"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#852853126", "toknum": 852853126, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Julirevolution 1830 trat er unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Louis Philippe keinen Anteil an den politischen Entscheidungen hatte , ihre Opposition durch die Abhaltung von Banketten zum Ausdruck , auf denen Reden gehalten wurden , die zun\u00e4chst lediglich die Forderung nach einer Wahlrechtsreform zum Inhalt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744569919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#744569919", "toknum": 744569919, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Sommer 1847 brachte die franz\u00f6sische Bourgeoisie , deren Gro\u00dfteil ja auch unter dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Louis-Philippe - , aber in Paris gab es noch einen guten Rest von Liberalit\u00e4t : Nischen der Freiheit , in denen man atmen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#818612046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#818612046", "toknum": 818612046, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar hatte auch Frankreich ein reaktion\u00e4res Regime - den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , wird K\u00f6nig von Frankreich : \" er ist Juste-milieu \" ( DHA 12 , 117 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#624439751"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#624439751", "toknum": 624439751, "Left": [{"class": "", "str": "6. Paris - die Hauptstadt des 19. Jahrhunderts 6.1 Juli 1830 - Revolution in Frankreich Louis Philippe aus dem Hause Orl\u00e9ans , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig-Philip ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744026872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " B\u00fcrgerk\u00f6nig"}], "ref": "#744026872", "toknum": 744026872, "Left": [{"class": "", "str": "1830 Julirevolution in Frankreich K\u00f6nig Karl X. , der versucht hat , den Absolutismus wieder zubeleben ( Aufhebung der Prssefreiheit , Aufl\u00f6sung des Parlaments ) , wird gest\u00fcrzt ; die Gro\u00dfb\u00fcrger verabschieden eine Verfassung mit Zensuswahlrecht und setzen den \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"B\u00fcrgerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"B\u00fcrgerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"741292736": 0.5, "876934443": 0.5, "21552773": 0.653125, "852853126": 0.5, "670379785": 0.5294642857142857, "518975511": 0.5, "21552781": 0.5583333333333333, "21672976": 0.5, "584204689": 0.61875, "860229015": 0.55625, "216133070": 0.5, "786940188": 0.5651960784313725, "193453061": 0.5625, "545338785": 0.540375, "222841635": 0.5161931818181817, "148055333": 0.605625, "624439751": 0.0, "21639081": 0.5, "599384363": 0.5233333333333333, "255990448": 0.5, "276367263": 0.5, "519483832": 0.5, "758595642": 0.531875, "23090335": 0.5, "228577086": 0.5121212121212121, "744569919": 0.5, "121909952": 0.5, "319108164": 0.5, "21703237": 0.5, "818612046": 0.5, "767199585": 0.5, "703769232": 0.5, "282065998": 0.5, "690068048": 0.5754901960784313, "519407907": 0.5311011904761905, "21669973": 0.5, "613843286": 0.5, "519754079": 0.5, "519423312": 0.5294642857142857, "257158500": 0.65, "519287580": 0.5, "349280560": 0.5, "767154382": 0.5, "852760439": 0.5390625, "744026872": 0.0, "254917881": 0.5, "519044182": 0.5, "21512317": 0.6015625}, "Desc": [{"nicearg": "B\u00fcrgerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%BCrgerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"B\u00fcrgerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 48}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22B%C3%BCrgerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 48}], "concsize": 48, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 48}