{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Hans Leyendecker von der S\u00fcddeutschen Zeitung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885442452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Enth\u00fcllungsguru"}], "ref": "#885442452", "toknum": 885442452, "Left": [{"class": "", "str": "Panorama&Mac220 ; und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Leyendecker von der S\u00fcddeutschen Zeitung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885348237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Enth\u00fcllungsguru"}], "ref": "#885348237", "toknum": 885348237, "Left": [{"class": "", "str": "Die lautst\u00e4rksten und ausf\u00e4lligsten Kritiker dieser Schlussfolgerung sind nun ausgerechnet die , die sich besonders gerne etwas auf ihre investigative Arbeit zugute halten , allen voran der Spiegel , das einst so kritische Fernsehmagazin Panorama und der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Enth\u00fcllungsguru\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Enth\u00fcllungsguru\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Enth\u00fcllungsguru", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Enth%C3%BCllungsguru%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Enth\u00fcllungsguru\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Enth%C3%BCllungsguru%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}