{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wom\u00f6glich gar keine Heiden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208147687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#208147687", "toknum": 208147687, "Left": [{"class": "", "str": "Bekehrten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234372378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#234372378", "toknum": 234372378, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Wallfahrtswoche gedenken die Gl\u00e4ubigen des Bistums W\u00fcrzburg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und seine Begleiter mussten ihren Messwein wohl noch mit sich tragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229719310"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#229719310", "toknum": 229719310, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Informationstafeln und Bildern des Steinweinpfad wird die reiche Vergangenheit dieses uralten Weinbergs anschaulich dokumentiert : Kilian , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan verehrt , Abschied genommen - von den Dekanaten , von Verb\u00e4nden und Einrichtungen des Bistums , und von vielen Personen , f\u00fcr die er 24 Jahre Ortsbischof war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233655179"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#233655179", "toknum": 233655179, "Left": [{"class": "", "str": "Sieben Tage lang hatte Scheele in der Wallfahrtswoche , in der die Di\u00f6zese W\u00fcrzburg die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht im Martin von Wagner Museum der Univ. W\u00fcrzburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#847023638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#847023638", "toknum": 847023638, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fl\u00fcgelaltar von 1490 mit dem Martyrium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten gewusst , dass die Botschaft Jesu das Beste f\u00fcr die Stadt W\u00fcrzburg und ihr Umland sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230839998"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#230839998", "toknum": 230839998, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bezug zur Verk\u00fcndigung , Passion und Auferstehung Christi ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#567043508"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#567043508", "toknum": 567043508, "Left": [{"class": "", "str": "Es setzt Leben , Wirken und Sterben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders f\u00fcr die christliche Ehe einzutreten und Eheleuten in Krisensituationen zu helfen , erkl\u00e4rte der Bischof ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231846941"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#231846941", "toknum": 231846941, "Left": [{"class": "", "str": "Es gelte , wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer Prozession vom Neum\u00fcnster zum Dom \u00fcbertragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234854551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#234854551", "toknum": 234854551, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Auftakt der Festwoche werden am Sonntag um 9.30 Uhr die H\u00e4upter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian im Jahr 686 an Stelle einer alten heidnischen Kultst\u00e4tte ein Holzkreuz errichtet haben - was dem Berg seinen sp\u00e4teren Namen einbrachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230566685"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#230566685", "toknum": 230566685, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00dcberlieferung nach soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die Iren Kilian , Kolonat und Totnan , die 689 aufgrund einer kirchenrechtlichen Ehestreitigkeit in W\u00fcrzburg von den Gehilfen einer germanischen Herzogin erschlagen wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208218891"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#208218891", "toknum": 208218891, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan zum ersten Mal im Dom zu h\u00f6ren war und 1992 ein weiteres Mal zur Auff\u00fchrung gebracht wurde , offenbarte sich wiederum als ein faszinierendes Oratorium , das f\u00fcr Soli , Sprecher , Knabenchor , gemischten Chor , vier Orgeln , Schlagzeug und gro\u00dfes Orchester konzipiert wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566907465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#566907465", "toknum": 566907465, "Left": [{"class": "", "str": "Das Werk , das 1989 anl\u00e4sslich der 1300- Jahr-Feier des Todes der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan sowie Kaiser Karl den Gro\u00dfen und dessen Vater Pippin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#869728128"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#869728128", "toknum": 869728128, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bisch\u00f6fe Christoph Franz von Hutten und Friedrich Karl von Sch\u00f6nborn lie\u00dfen die Statuen auf den Br\u00fcckenpfeilern errichten , die wichtige Pers\u00f6nlichkeiten aus der Geschichte W\u00fcrzburgs und Franken darstellen , wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( W\u00fcrzburger Di\u00f6zesangeschichtsbl\u00e4tter 51 ) W\u00fcrzburg 1989 Virgil von Salzburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171253056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#171253056", "toknum": 171253056, "Left": [{"class": "", "str": "1300 Jahre Martyrium der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229272470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#229272470", "toknum": 229272470, "Left": [{"class": "", "str": "1250 Jahre alt ist in diesem Jahr die urkundliche Ersterw\u00e4hnung der offiziellen Verehrung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kilian , Kolonat und Totnan aufmerksam zu machen , der um 1490 vielleicht f\u00fcr das Stift Neum\u00fcnster , dem Grab der Apostel , entstanden war ( K 310 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#850510149"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenapostel"}], "ref": "#850510149", "toknum": 850510149, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wappen der Familie Pirckheimer und Watt als auch die in der N\u00fcrnberger Wolgemut-Werkstatt zu suchenden Vorbilder der dargestellten Kreuzigung erlauben eine Datierung um 1460 / 65.- Gegen\u00fcber ist auf den dreiteiligen Fl\u00fcgelaltar mit dem Martyrium der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Frankenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Frankenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Frankenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Frankenapostel%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Frankenapostel\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Frankenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}