{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe stirbt in Aachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23595482"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#23595482", "toknum": 23595482, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 775 abermals zu einem Feldzug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444658253"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#444658253", "toknum": 444658253, "Left": [{"class": "", "str": "Erneute Unruhen an den Grenzen veranla\u00dften den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig geschlagen , die die Goten aus Gallien nun ganz nach Spanien vertreiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#552017573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#552017573", "toknum": 552017573, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfen und wird so vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erster \" r\u00f6mischer Kaiser \" des Mittelalters , soll es gewesen sein , der den Grundstein zur Kirche in \" Hammaburg \" legte , die dann unter seinem Sohn Ludwig dem Frommen im Jahre 831 zum Metropolitansitz wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525878027"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#525878027", "toknum": 525878027, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pfarrkirche St. Nikolai Geschichte Karl der Gro\u00dfe ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl eine Verbesserung der Verkehrswege und einen schnelleren milit\u00e4rischen Nachschub f\u00fcr die Awarenkriege im S\u00fcdosten des Reichs im Sinn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592776377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#592776377", "toknum": 592776377, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Bau der \" Fossa Carolina \" hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliehen hatte \" ( S. 84 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25394471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#25394471", "toknum": 25394471, "Left": [{"class": "", "str": "Den Grund f\u00fcr die Persistenz der Historiografie auch \u00fcber das Paderborner Treffen hinaus , an dem sp\u00e4testens die Unversehrtheit des erst 816 verstorbenen Papstes offenbar wurde , sieht Schieffer in dem Bem\u00fchen , \" dem in seiner Stellung und Integrit\u00e4t nicht unangefochtenen Papst durch ein von Gott gewirktes Wunder die h\u00f6chste nur denkbare Legitimation zuteil werden zu lassen , und seit Weihnachten 800 war die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit Leos III. zugleich die Basis des Kaisertums , das er dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Soldaten nach Bremen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370529334"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#370529334", "toknum": 370529334, "Left": [{"class": "", "str": "Warum schickte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206245636"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#206245636", "toknum": 206245636, "Left": [{"class": "", "str": "Am folgenden Tag erflehte Stephan II. milit\u00e4rische Hilfe vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Titel eines Konsuls ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#815739888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#815739888", "toknum": 815739888, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Anastasios verlieh dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich erobert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222860842"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#222860842", "toknum": 222860842, "Left": [{"class": "", "str": "Das Reich der Th\u00fcringer unter K\u00f6nig Hermenefried wurde 531 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin , dem Kurzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385815844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#385815844", "toknum": 385815844, "Left": [{"class": "", "str": "Guntmar war Hofbeamter bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578280261"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#578280261", "toknum": 578280261, "Left": [{"class": "", "str": "Und das nicht erst nach dem Tod ihres Mannes - das war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin um Unterst\u00fctzung zu bitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206330472"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#206330472", "toknum": 206330472, "Left": [{"class": "", "str": "So zog der Papst \u00fcber die Alpen , um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin der Kleine von einer konstantinopolitanischen Gesandtschaft eine Orgel geschenkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#607872999"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#607872999", "toknum": 607872999, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 757 bekam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Italien und half dem bedr\u00e4ngten Papst milit\u00e4risch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374102061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#374102061", "toknum": 374102061, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden schlossen ein B\u00fcndnis und bald kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig zum katholischen Glauben \u00fcbertrat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852766228"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#852766228", "toknum": 852766228, "Left": [{"class": "", "str": "Der Plan eines Bundes aller germanischen St\u00e4mme scheiterte , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe empfing in seiner pr\u00e4chtig ausgestatteten Pfalz den aus Rom geflohenen Papst Leo III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444608776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#444608776", "toknum": 444608776, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zur Annahme des Christentums bewog ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#556606172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#556606172", "toknum": 556606172, "Left": [{"class": "", "str": "So war es zum Beispiel Chlothilde , die Chlodwig , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Entwicklung und Bedeutung ihres Verh\u00e4ltnisses bis zur Kaiserkr\u00f6nung Karls des Gro\u00dfen 9 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625640382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#625640382", "toknum": 625640382, "Left": [{"class": "", "str": "Papst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arnulf soll hier in der Gegend auf seiner Reise vom K\u00f6nigshof Forchheim nach Regensburg Halt gemacht haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92649292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#92649292", "toknum": 92649292, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. taufen lassen und damit das r\u00f6mische Erbe in Gallien angetreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216768315"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#216768315", "toknum": 216768315, "Left": [{"class": "", "str": "Wohl im Jahre 498 hatte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlothar I. von Soissons ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378051788"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#378051788", "toknum": 378051788, "Left": [{"class": "", "str": "Hierbei suchte er Unterst\u00fctzung bei seinem Sohn Theudebert und seinem Halbbruder , dem ripuarischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin Dankgottesdienste f\u00fcr gute Ernteertr\u00e4ge angeordnet haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455462327"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#455462327", "toknum": 455462327, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im 3. Jahrhundert soll Papst Calixtus , im 8. Jahrhundert"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl dem Gro\u00dfen , setzt die Phase der Konsolidierung ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#196478913"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#196478913", "toknum": 196478913, "Left": [{"class": "", "str": "Erst unter den Merowingerherrschern , vor allem aber unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. wird sich in der Datenbank nicht nur hinter einem einzigen Datensatz , sondern hinter zahlreichen Datens\u00e4tzen verbergen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#797330768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#797330768", "toknum": 797330768, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig aus dem Hause der Merowinger , der sich sp\u00e4ter Ludwig nannte , taufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690418463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#690418463", "toknum": 690418463, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 506 lie\u00df sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gennoboudes geschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381148370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#381148370", "toknum": 381148370, "Left": [{"class": "", "str": "So drang er in germanisches Territorium vor und zwang die Germanen zum Frieden , 288 wird dieser mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der erste Schritt in Richtung auf ein neues Reich in einem neuen Europa ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#812290843"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#812290843", "toknum": 812290843, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch war der Titel eines Konsuls f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin als St\u00fctzpunkt beim Rhein\u00fcbergang auf seinem Feldzug gegen die Sachsen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337013639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#337013639", "toknum": 337013639, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 753 dient das \" Castrum Bonna \" dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Entwicklung und Bedeutung ihres Verh\u00e4ltnisses bis zur Kaiserkr\u00f6nung Karls des Gro\u00dfen 3 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625568765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#625568765", "toknum": 625568765, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gesellschaft des klassischen Athens 2. Papst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl den Gro\u00dfen \u00fcber seine Wahl und schickte ihm den Schl\u00fcssel zum Apostelgrab Petri und ein Banner der Stadt Rom ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455066082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#455066082", "toknum": 455066082, "Left": [{"class": "", "str": "Als erste Amtshandlung informierte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig ihn nur gut 100 Jahre nach seinem Tod zum \" Nationalheiligen \" seines Reiches erkor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455408745"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#455408745", "toknum": 455408745, "Left": [{"class": "", "str": "Martin , der 397 starb , muss ein \u00fcberzeugender und glaubw\u00fcrdiger Bischof gewesen sein ; er hinterlie\u00df nachhaltigen Eindruck , der so stark war , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig , der ihr gesamtes Siedlungsgebiet seinem Machtbereich eingliederte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492131125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#492131125", "toknum": 492131125, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen Ende des Jahrhunderts trafen sie allerdings auf einen \u00fcberlegenen Gegner , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl dem Gro\u00dfen die Waffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526115255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#526115255", "toknum": 526115255, "Left": [{"class": "", "str": "Nach unz\u00e4hligen , wieder und wieder neu aufflammenden Aufst\u00e4nden streckten die schon so oft unterworfen geglaubten heidnischen Sachsen nun endg\u00fcltig vor dem j\u00fcngst zum R\u00f6mischen Kaiser gekr\u00f6nten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig der Fromme , ein Sohn Karls des Gro\u00dfen , im Jahre 825 das erste Hospiz auf der Passh\u00f6he ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#446720351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#446720351", "toknum": 446720351, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Pilger und Handelsreisenden errichtete bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der in der Pfalz zu Paderborn Hof hielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#624513239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#624513239", "toknum": 624513239, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst kam jedoch mit leichten Verletzungen davon , unterstellte sich dem Schutz fr\u00e4nkischer missi und begab sich anschlie\u00dfend zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444703891"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#444703891", "toknum": 444703891, "Left": [{"class": "", "str": "Man f\u00fcgte also eine neue Episode in die Stammesgeschichte ein , nach der Priamus , K\u00f6nig von Troja , zugleich der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig , der ihr gesamtes Siedlungsgebiet seinem Machtbereich eingliederte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484806009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#484806009", "toknum": 484806009, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen Ende des Jahrhunderts trafen sie allerdings auf einen \u00fcberlegenen Gegner , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die erbaulichen und legendenhaften Z\u00fcge seiner Darstellung , die im einzelnen mit literarisch geschulter Einbildungskraft erfolgte Ausmalung der Erz\u00e4hlungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44501695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#44501695", "toknum": 44501695, "Left": [{"class": "", "str": "Halphen \u00fcber Gregor von Tours als Geschichtschreiber Chlodwigs ( 785 ) , dessen Schw\u00e4chen hier stark hervorgehoben werden , seine Voreingenommenheit f\u00fcr den ersten christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbertragen wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43650091"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#43650091", "toknum": 43650091, "Left": [{"class": "", "str": "Beinamen und Ehrentitel beigelegt worden sind und was sie bedeuten ; speziell besch\u00e4ftigt er sich mit der Frage , wann der Name Magnus f\u00fcr Karl d. Gr. \u00fcblich geworden ist , und stellt fest , da\u00df Karl schon 774 im Auftrage des Papstes als Magnus rex angedichtet worden ist , also r\u00f6misch-byzantinische Sitten auf den jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Jagd und h\u00e4ngte bei einbrechender Dunkelheit ein Marienbild an einen wilden Rosenbusch , an dessen Zweigen es fest fror ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63714987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#63714987", "toknum": 63714987, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sage nach verirrte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Bayernstamm erlassenen Gesetzbuches verfa\u00dft worden sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45174619"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#45174619", "toknum": 45174619, "Left": [{"class": "", "str": "Voraus schickt Beyerle eine lichtvolle Einf\u00fchrung in die gesamte Kontroverse \u00fcber die Entstehung der Lex , wobei er die eigene gut unterbaute These verficht , die bayerische Lex erweise sich als ein kirchlich inauguriertes Rechtsbuch , das von den Pirminsm\u00f6nchen in Niederaltaich im fr\u00e4nkischen Auftrag , aber mit Zustimmung der bayerischen Herzogsgewalt in den \u00e4u\u00dferen Formen eines vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sein Versprechen damals nicht blo\u00df gesprochen und beschworen , sondern es auch schriftlich an der Confessio b. Petri niederlegen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43802505"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#43802505", "toknum": 43802505, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig einst eine Taube vom Himmel gebracht haben soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206308818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#206308818", "toknum": 206308818, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt erhielt er auch den \" sacre \" , die Salbung mit dem \u00d6l aus der heiligen Ampulle , die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die ihm nachfolgenden Herrscher ihren Ausdruck fand und dem abendl\u00e4ndischen Kaisertum durch Jahrhunderte ihren Stempel aufgedr\u00fcckt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373738236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#373738236", "toknum": 373738236, "Left": [{"class": "", "str": "Der Trierer Bau geht auf Konstantin den Gro\u00dfen zur\u00fcck , als dessen Nachfolger sich Karl ansah , was in seiner Kaiserkr\u00f6nung und der damit erfolgten translatio imperii , der \u00dcbertragung des r\u00f6mischen Reiches auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theuderich von Austrien ( auch als Dietrich bezeichnet ) , w\u00fctend \u00fcber die erlittene Niederlage , setzte allerlei Ger\u00fcchte in die Welt , um ein weiteres mal gegen die Th\u00fcringer vorzugehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373668218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#373668218", "toknum": 373668218, "Left": [{"class": "", "str": "Der salische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl wieder Pers\u00f6nlichkeiten gegen\u00fcberstehen , die den sp\u00e4tantiken Herrschern von Kirche und Reich ebenb\u00fcrtig sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152671764"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#152671764", "toknum": 152671764, "Left": [{"class": "", "str": "Dies \u00e4ndert sich erst mit der Mitte des 8. Jhs. , als sich mit Papst Hadrian und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert den M\u00f6nchen des Klosters Wei\u00dfenburg geschenkt und gelangten sp\u00e4ter in den Besitz der Markgrafen von Baden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117160394"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#117160394", "toknum": 117160394, "Left": [{"class": "", "str": "Die \" warmen Wasser im Ufgau \" , die von den R\u00f6mern so gesch\u00e4tzt waren , wurden im Jahr 676 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Martell geschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#269343247"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#269343247", "toknum": 269343247, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurden erobert : 635 n. Chr. Damaskus 641 n. Chr. \u00c4gypten 644 n. Chr. Persien 691 n. Chr. die Atlantikk\u00fcste Afrikas 711 n. Chr. Spanien , Transoxanien und die Indusebene 732 n. Chr. wurden die arabischen Heere in zwei Schlachten bei Tours und Potiers vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig um 500 die Alemannen in einer gro\u00dfen Schlacht geschlagen hatte , wurde Wimpfen fr\u00e4nkisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363191462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#363191462", "toknum": 363191462, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch ihre Herrschaft dauerte nicht lange , denn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Gro\u00dfe im Krieg von den Sachsen geschlagen worden und mit seinen Kriegern auf der Flucht an den Main gekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223314377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#223314377", "toknum": 223314377, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sage nach \u00fcberliefert , sei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pippin zu erscheinen und von diesem ( bei gleichzeitiger Drohung mit der ewigen Verdammnis ) einen Krieg gegen das mit den Franken befreundete Volk der Langobarden zu erbetteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208442060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#208442060", "toknum": 208442060, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Stephan II. scheute sich sp\u00e4ter nicht , in Sack und Asche beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig , der auf Bitten seiner christlichen Frau gelobt hatte , sich zu bekehren , wenn ihm der Christengott den Sieg verleihe , wurde am Weihnachtsfest 496 von Remigius getauft ; dabei fehlte das Chrisam\u00f6l ; Remigius betete , eine Taube brachte das Salbgef\u00e4\u00df , das als \" Heilige Ampulle \" noch im Mittelalter bei der Kr\u00f6nung der franz\u00f6sischen K\u00f6nige eine Rolle spielte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385753443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#385753443", "toknum": 385753443, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Gallien , Germanien , Italien und die angrenzenden Provinzen regiert \" erhoben und im Jahr 800 n. Chr. von Papst Leo III. zum Kaiser gekr\u00f6nt wurde und somit das westr\u00f6mische Kaisertum erneuerte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377650986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#377650986", "toknum": 377650986, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die einschneidendsten Ver\u00e4nderungen sorgte , wie schon erw\u00e4hnt , Karl der Grosse , der 768 n. Chr. zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Martell geschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#269297650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#269297650", "toknum": 269297650, "Left": [{"class": "", "str": "Dies sind die Eroberungen im \u00dcberblick : 636 n. Chr. Syrien und Pal\u00e4stina 641 n. Chr. \u00c4gypten 644 n. Chr. Persien 691 n. Chr. die Atlantikk\u00fcste Afrikas 711 n. Chr. Spanien , Transoxanien und die Indusebene 732 n. Chr. wurden die arabischen Heere in zwei Schlachten bei Tours und Potiers vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clodwig bittet ( , et ideo vos , quos conscia virtus erigit et consideratio detestabilis ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372599795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#372599795", "toknum": 372599795, "Left": [{"class": "", "str": "Bezeugt werden diese Westth\u00fcringer durch einen Brief Theoderich des Gro\u00dfen aus dem Jahre 491 , der die K\u00f6nige der Heruler , Warnen und Th\u00fcringer um Unterst\u00fctzung gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfing den Heiligen Vater feierlich in Paderborn und geleitete ihn sicher nach Rom zur\u00fcck , um vor Ort die Pflichten eines patricius Romanorum , eines Schutzherrn der R\u00f6mer zu erf\u00fcllen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444608743"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#444608743", "toknum": 444608743, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Rolle gespielt haben , aber auch der Wunsch , die Versorgung innerhalb des expandierenden Machtbereichs zu sichern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123201610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#123201610", "toknum": 123201610, "Left": [{"class": "", "str": "Strategische \u00dcberlegungen m\u00f6gen bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Paderborn , erhielt die Zusage seines Schutzes und versprach wohl als Gegenleistung die Kr\u00f6nung Karls zum Kaiser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20081110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#20081110", "toknum": 20081110, "Left": [{"class": "", "str": "Leo floh 799 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karlman 746 in der Altenburg die alemannischen H\u00e4uptlinge kurzerhand ab und f\u00fchrte die neue Religion \" nachhaltig \" ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365126119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#365126119", "toknum": 365126119, "Left": [{"class": "", "str": "Nach zweihundert Jahren erfolgloser christlicher Mission , die den Alemannen ihr germanisches Heidentum austreiben sollte , schlachtete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. geschenkt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385782003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#385782003", "toknum": 385782003, "Left": [{"class": "", "str": "Durch einen Traum bewegt , zog er dann nach Alemannien , predigte , baute Hilarius-Kirchen und gr\u00fcndete das Kloster S\u00e4ckingen auf einer Rheininsel , die ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig mit Feuer und Schwert verbreiten ; Ende des 8. Jahrhunderts \" christianisierte \" Karl der Gro\u00dfe mit brutalen Massakern die Sachsen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208296176"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#208296176", "toknum": 208296176, "Left": [{"class": "", "str": "Ende des 5. Jahrhunderts lie\u00df die Kirche den katholischen Glauben vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl , den Papst Leo III. am Weihnachtstag des Jahres 800 zum Kaiser eines r\u00f6misch-germanischen Reiches kr\u00f6nte , verlangen , dass er die heutigen Errungenschaften europ\u00e4ischer Rechtskultur als Regierungsprogramm verk\u00fcndet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208430205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#208430205", "toknum": 208430205, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl und anerkannte damit dessen Schutzherrschaft \u00fcber Rom ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20089159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#20089159", "toknum": 20089159, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner Wahl sandte er die Schl\u00fcssel zum Grab des Petrus und das Banner der Stadt Rom an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad I. zum K\u00f6nig von Ostfranken gew\u00e4hlt , und der Normanne Rollo erhielt von Karl dem Einf\u00e4ltigen die Seine-M\u00fcndung zum Lehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877392557"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#877392557", "toknum": 877392557, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 911 , das ist l\u00e4ngst vergessen , wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig , eben weil er zum Katholizismus \u00fcbergetreten war , ihn ablehnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#814113765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#814113765", "toknum": 814113765, "Left": [{"class": "", "str": "Er scheiterte mit diesem Plan nicht etwa an der Eigenbr\u00f6tlerei der anderen St\u00e4mme , sondern allein daran , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig in der Schlacht von Vouille und besetzte Aquitanien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813631122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#813631122", "toknum": 813631122, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ihre Herrlichkeit war nicht von langer Dauer , denn im Jahr 507 besiegte sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852901338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#852901338", "toknum": 852901338, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich die meisten Sachsen im Jahre 777 Karl dem Gro\u00dfen unterwarfen , floh der 743 geborene westf\u00e4lische H\u00e4uptling Widukind zu den D\u00e4nen , kehrte im folgenden Jahr zur\u00fcck und \u00fcbernahm die F\u00fchrung in dem erbitterten Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. von Saint-Remi , dem Bischof von Reims getauft worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854659640"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#854659640", "toknum": 854659640, "Left": [{"class": "", "str": "Sie befindet sich an der Stelle , an der im Jahr 496 unserer Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig die katholische Taufe empf\u00e4ngt , beginnt \u00fcberdies die au\u00dferordentlich dynamische Verbindung von Kirche und weltlicher Herrschaft , die unter Konstantin dem Gro\u00dfen bereits angelegt worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#846447551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#846447551", "toknum": 846447551, "Left": [{"class": "", "str": "Als an der Schwelle zum 6. Jahrhundert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebildete und im Laufe der Jahrhunderte auf einen gro\u00dfen Teil Mittelitaliens ausgeweitete ' Patrimonium Petri ' , ein schlie\u00dflich ekklesiastisch-politischer Organisationsbereich eigener Art unter Herrschaft des r\u00f6mischen Papstes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778517154"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#778517154", "toknum": 778517154, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rt vor allem das Mitte des 8. Jhts. unter F\u00f6rderung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Worms am Rhein , den adeligen Knaben Hagen von Tronje zugleich mit vielen Sch\u00e4tzen als Unterpfand ins Land der Hunnen ; in Ch\u00e2lons lieferte der Burgundenk\u00f6nig Herrich sein T\u00f6chterchen Hildegund als Geisel an Etzel aus , und auch der K\u00f6nig der Goten , Alpherr von Aquitanien , erkaufte sich den Frieden seines Landes , indem er seinen jungen Sohn Walther an den Hunnenhof sandte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#786955625"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#786955625", "toknum": 786955625, "Left": [{"class": "", "str": "So gab Gibich , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl ( sp\u00e4ter Kaiser Karl der Gro\u00dfe ) systematisch kolonialisiert wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749923380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#749923380", "toknum": 749923380, "Left": [{"class": "", "str": "Die fr\u00e4nkische Geschichte im Maintal hat ihren Ursprung 800 n. Chr. , als das Land unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig feierlich beging , hielt eine beinahe un\u00fcberschaubare Menge an Publikationen Einzug in die Buchl\u00e4den , wobei sich die Koryph\u00e4en der Medi\u00e4vistik dabei ebenso zu Wort meldeten wie zum Beispiel der Pariser Opernhauschef Pierre Berg\u00e9 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#641736345"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#641736345", "toknum": 641736345, "Left": [{"class": "", "str": "Als Frankreich im vergangenen Jahr die - wenn auch wissenschaftlich umstrittene - 1500 Jahre alte Begr\u00fcndung seines katholischen Staatswesens durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492093045"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#492093045", "toknum": 492093045, "Left": [{"class": "", "str": "507 unterlagen sie bei Poitiers dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484767929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#484767929", "toknum": 484767929, "Left": [{"class": "", "str": "507 unterlagen sie bei Poitiers dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl der Einf\u00e4ltige ( Woher der wohl seinen Namen hat ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154449492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#154449492", "toknum": 154449492, "Left": [{"class": "", "str": "911 n. Chr. \u00fcberschrieb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , geschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617750859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#617750859", "toknum": 617750859, "Left": [{"class": "", "str": "869 verlieren die Slawen das Gebiet zwischen Saale und Elster und werden durch Ludwig \" dem J\u00fcngeren \" , 876"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodomir ; er wurde mit seiner Frau und zwei S\u00f6hnen gefangen und kopf\u00fcber in einen Brunnen gest\u00fcrzt ; er galt deshalb als M\u00e4rtyrer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385709894"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#385709894", "toknum": 385709894, "Left": [{"class": "", "str": "524 erlitt Sigismund eine Niederlage gegen den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avancierte Pippin mit seiner Frau , der gleichnamigen Enkelin der Stifterin Bertrada , die Abtei neu und statteten sie als k\u00f6nigliches Eigenkloster wiederholt mit gro\u00dfen Schenkungen aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674000400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Frankenk\u00f6nig"}], "ref": "#674000400", "toknum": 674000400, "Left": [{"class": "", "str": "30 Jahre sp\u00e4ter , im Jahre 751 , gr\u00fcndeten der gerade zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Frankenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Frankenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"484767929": 0.11111111111111112, "778517154": 0.5, "63714987": 0.5, "206245636": 0.6329545454545454, "337013639": 0.5053894927536232, "444608776": 0.5442708333333333, "43802505": 0.5, "525878027": 0.5, "152671764": 0.5, "269343247": 0.5, "674000400": 0.0, "813631122": 0.5, "444703891": 0.5, "852766228": 0.5572916666666667, "641736345": 0.5, "812290843": 0.5094157608695652, "365126119": 0.5, "852901338": 0.5, "690418463": 0.5170454545454546, "208296176": 0.5, "223314377": 0.5, "385815844": 0.58125, "552017573": 0.5379999999999999, "363191462": 0.5, "25394471": 0.5, "444608743": 0.5, "222860842": 0.5892857142857143, "43650091": 0.5, "374102061": 0.5652412280701754, "385782003": 0.5, "749923380": 0.5, "492131125": 0.5, "370529334": 0.6640625, "455462327": 0.521875, "854659640": 0.5, "592776377": 0.5, "216768315": 0.5288392857142857, "123201610": 0.5, "625640382": 0.5321691176470589, "44501695": 0.5, "196478913": 0.5189393939393939, "786955625": 0.5, "617750859": 0.0, "578280261": 0.5772058823529411, "385709894": 0.0, "20089159": 0.5, "378051788": 0.52625, "117160394": 0.5, "526115255": 0.5, "92649292": 0.5316666666666666, "444658253": 0.6088541666666667, "797330768": 0.5188020833333333, "381148370": 0.5103260869565217, "154449492": 0.0613357843137255, "20081110": 0.5, "624513239": 0.5, "23595482": 0.81171875, "45174619": 0.5, "556606172": 0.5370065789473685, "446720351": 0.5, "877392557": 0.5, "455066082": 0.5, "385753443": 0.5, "814113765": 0.5, "607872999": 0.56875, "206330472": 0.5772058823529411, "455408745": 0.5, "377650986": 0.5, "206308818": 0.5, "208430205": 0.5, "815739888": 0.6225, "269297650": 0.5, "372599795": 0.5, "492093045": 0.11111111111111112, "208442060": 0.5, "484806009": 0.5, "373668218": 0.5, "846447551": 0.5, "373738236": 0.5, "625568765": 0.5028532608695653}, "Desc": [{"nicearg": "Frankenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Frankenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.09, "arg": "[lemma=\"Frankenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 80}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Frankenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.09, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 80}], "concsize": 80, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 80}