{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " europ\u00e4ischer Demokratie war dies heute sicherlich nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#119711576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstunde"}], "ref": "#119711576", "toknum": 119711576, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher psychoanalytischer Verbandsgeschichte erlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124859206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstunde"}], "ref": "#124859206", "toknum": 124859206, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe die Veranstaltung genau in diesem Sinne als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77262768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstunde"}], "ref": "#77262768", "toknum": 77262768, "Left": [{"class": "", "str": "Das war keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des oft dr\u00f6gen m\u00e4rkischen Parlaments ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77773728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstunden"}], "ref": "#77773728", "toknum": 77773728, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Auftritt des \" brillianten Analytikers und Rhetorikers \" , so ein SPD-Mitglied , war , wie selbst Sozialdemokraten und Christdemokraten sp\u00e4ter sagten , eine der seltenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des britischen Journalismus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882920496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstunde"}], "ref": "#882920496", "toknum": 882920496, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht ist das hier die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des V\u00f6lkerrechts bei der Er\u00f6ffnung des Internationalen Strafgerichtshofs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804798996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzstunde"}], "ref": "#804798996", "toknum": 804798996, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#344403461"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstunde"}], "ref": "#344403461", "toknum": 344403461, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder mal eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Forschung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845921765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstunden"}], "ref": "#845921765", "toknum": 845921765, "Left": [{"class": "", "str": "Sie f\u00fchren durch die H\u00f6hepunkte der Universit\u00e4t im letzten Jahr , von Absolventenfeiern , Baugeschehen , neuen Kooperationen bis hin zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Band ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#339549540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzstunden"}], "ref": "#339549540", "toknum": 339549540, "Left": [{"class": "", "str": "Denn erstens besitzt Mila Mar gen\u00fcgend eigenes Potenzial und zweitens ist diese Bearbeitung mehr als \u00fcberfl\u00fcssig und z\u00e4hlt auch nicht unbedingt zu den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzstunde\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzstunde\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Glanzstunde", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzstunde%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Glanzstunde\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzstunde%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}