{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#426943257"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "#426943257", "toknum": 426943257, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nicht als Mahdi trat hier Mohammed Achmed auf , sondern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst sich allerlei Erleichterungen der strenget Religionsvorschriften gew\u00e4hren zu k\u00f6nnen glaubte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427551851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "#427551851", "toknum": 427551851, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade dieser Umstand sollte f\u00fcr das sp\u00e4tere Leben und den Entwicklungsgang Mohammed Achmeds ausschlaggebend werden , denn selbst bei den h\u00f6chstangesehenen M\u00e4nnern , ja selbst bei seinem ber\u00fchmten und verehrten Meister , dem Scheich Mohammed Scherif , fand er zu seinem Erstaunen , da\u00df auch dessen ganze Lehren rein \u00e4u\u00dferlich waren , nur darauf berechnet , auf die gro\u00dfe Masse des Volkes zu wirken , w\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 06.07. Gedenktag Jan Hus 28.09. Tod des hl. Wenzel 28.10. Ausrufung der Tschechischen Republik 17.11 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#634588657"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glaubensapostel"}], "ref": "#634588657", "toknum": 634588657, "Left": [{"class": "", "str": "Neujahr 01.05. Tag der Arbeit Ostersonntag ( beweglich ) Ostermontag 08.05. Tag der Befreiung vom Faschismus 05.07. Tag der tschechischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glaubensapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glaubensapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Glaubensapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glaubensapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Glaubensapostel\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glaubensapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}