{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " predigen : Einbindung in den Weltmarkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#858964608"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Globalisierungsapostel"}], "ref": "#858964608", "toknum": 858964608, "Left": [{"class": "", "str": "Es ging die ganze Zeit darum , diesen Krieg als Transformationsperiode und als Einkommensquelle am Laufen zu halten ; und er war buchst\u00e4blich das , was die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Messier zu verdanken , dass seine \u00f6ffentlichen Stellungnahmen so aalglatt wirken wie die gro\u00dfb\u00fcrgerlich geschliffenen Verlautbarungen seines Mentors Edouard Balladur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#560022993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Globalisierungsapostel"}], "ref": "#560022993", "toknum": 560022993, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt diesem langen Marsch durch Politik und Verwaltung hat es der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Globalisierungsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Globalisierungsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Globalisierungsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Globalisierungsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Globalisierungsapostel\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Globalisierungsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}