{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ( Roderich ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376119903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#376119903", "toknum": 376119903, "Left": [{"class": "", "str": "Dort besiegten sie den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Gold wolle kaufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819302686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#819302686", "toknum": 819302686, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Zeit , Berg 1998 will und kann dies nicht leisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25466604"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#25466604", "toknum": 25466604, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst etwa gleichzeitig die Einsicht gekommen zu sein , dass mit dem Status Quo eigentlich keiner Seite gedient war und man nur gegenseitig Kr\u00e4fte band , die anderswo sinnvoller einzusetzen waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525997000"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#525997000", "toknum": 525997000, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen Ende der 480er Jahre scheint dem byzantinischen Kaiser Zeno und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila enth\u00e4lt als jedes \u00fcbliche Geschichtsbuch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123513396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#123513396", "toknum": 123513396, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Text zieht sich immer wieder der Hinweis auf die lexikalische Funktion des Internets , das nat\u00fcrlich deutlich mehr Eintragungen \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich 413 ersch\u00fctterte diesen innerweltlichen Optimismus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230534085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#230534085", "toknum": 230534085, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schock \u00fcber die Eroberung Roms durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565531882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#565531882", "toknum": 565531882, "Left": [{"class": "", "str": "Die letzten Spiele im Circus Maximus von Rom veranstalteten 549 n. Chr. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Halbinsel mit seinen Streitern aber erst einmal erobern und Odoaker liquidieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526293804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#526293804", "toknum": 526293804, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst - nat\u00fcrlich - m\u00fcsse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich , die Maximilian als seine Vorfahren betrachtete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469133631"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#469133631", "toknum": 469133631, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich um den sagenhaften K\u00f6nig Artus und um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderikbesiegten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374521934"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#374521934", "toknum": 374521934, "Left": [{"class": "", "str": "Die gotische Herrschaft dauerte bis 711 , als muslimische Heerscharen die Stra\u00dfe von Gibraltar \u00fcberquerten und den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Teja durch einen Speer fiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#552006183"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#552006183", "toknum": 552006183, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrte die Reste seines Volkes gen S\u00fcden , der Norden war ja von Narses besetzt ; am Vesuv gab es dann die letzte Schlacht , wo nach monatelanger Belagerung und heldenm\u00fctigem Kampf , wie von Prokop , dem Schreiber der Gotenkriege berichtet , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila , der ihn besucht hat , soll er 542 den in zehn Jahren erfolgenden Tod vorausgesagt haben ; Totila fiel tats\u00e4chlich 552 bei Tagina ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20065231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#20065231", "toknum": 20065231, "Left": [{"class": "", "str": "Heilungen und Totenerweckungen werden berichtet ; dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Totila vor dem hl. Benedikt zeigt , sowie die Gem\u00e4lde im Tafelzimmer mit der Verkl\u00e4rung des hl. Heinrich und einer Vision des hl. Benedikt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28190500"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#28190500", "toknum": 28190500, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders hervorzuheben sind das Gem\u00e4lde im Wohnzimmer , das den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127123095"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#127123095", "toknum": 127123095, "Left": [{"class": "", "str": "In den Zeiten , da Germanen als die Herren im R\u00f6merreich lebten , regierte in der Stadt Verona , die auch Bern genannt wurde , der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#786941780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#786941780", "toknum": 786941780, "Left": [{"class": "", "str": "In den Zeiten , da Germanen als die Herren im R\u00f6merreich lebten , regierte in der Stadt Verona , die auch Bern genannt wurde , der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestrebt war , die Tradition des alten R\u00f6mischen Reiches unter germanischen Vorzeichen fortzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813394568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#813394568", "toknum": 813394568, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist ein deutlicher Hinweis darauf , da\u00df er wie der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athanarich am 11.1.381 nach Konstantinopel kam , um mit ihm ein B\u00fcndnis zu schlie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381541911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#381541911", "toknum": 381541911, "Left": [{"class": "", "str": "Theodosius erfreute sich weiterhin einer f\u00fcr ihn positiven Propaganda , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pelayo ihren Vormarsch in der Schlacht von Covadonga in Nordspanien ins Stocken brachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374794588"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#374794588", "toknum": 374794588, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mauren eroberten rasch den Gro\u00dfteil der iberischen Halbinsel , bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in strahlendem Ruhm die Krone auf dem Haupte , und alles Volk verehrte seine Macht und seine Gerechtigkeit , seine Milde und wahre Mannestugend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127199664"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#127199664", "toknum": 127199664, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Jahre trug der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodehad den Papst nach Konstantinopel zu Kaiser Justinian ; um die Reisekosten aufzubringen , mu\u00dfte Agapitus die heiligen Gef\u00e4\u00dfe der r\u00f6mischen Kirchen verpf\u00e4nden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20086204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#20086204", "toknum": 20086204, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die byzantinischen Truppen unter Belisarius schon Sizilien erobert hatte und nun Italien bedrohten , sandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich erobert und pl\u00fcndert Rom ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82117410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#82117410", "toknum": 82117410, "Left": [{"class": "", "str": "de Benedikt von Nursia-Leben in einer zerbrechenden Welt 410 :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 484-507 K\u00f6nig Alarich II. wartet vergeblich auf das ostgotische Heer seines Schwiegervaters Theoderich d. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551951412"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#551951412", "toknum": 551951412, "Left": [{"class": "", "str": "471 wird Theoderich der Gro\u00dfe zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufen und beginnt einen 12j\u00e4hrigen Krieg mit Byzanz ; er schafft sich eine Kriegsflotte , mit der er Sizilien und das Mittelmeer erobert ; er kn\u00fcpft diplomatische Beziehungen mit den Persern , um so Byzanz in einen Zweifrontenkrieg zu halten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551951898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#551951898", "toknum": 551951898, "Left": [{"class": "", "str": "541 wird Totila zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551951982"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gotenk\u00f6nig"}], "ref": "#551951982", "toknum": 551951982, "Left": [{"class": "", "str": "552 verlor Totila die Entscheidungsschlacht gegen Narses bei Perugia und starb in Caprae , daraufhin wurde der schwarze Teja zum letzten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gotenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gotenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"813394568": 0.5, "127123095": 0.5, "381541911": 0.5, "551951898": 0.0, "819302686": 0.6285714285714286, "82117410": 0.05867647058823528, "28190500": 0.5, "552006183": 0.5, "526293804": 0.54, "127199664": 0.5, "551951412": 0.010606060606060601, "123513396": 0.5, "20086204": 0.5, "469133631": 0.5294642857142857, "230534085": 0.575, "525997000": 0.5, "374521934": 0.5278273809523809, "20065231": 0.5, "786941780": 0.5, "374794588": 0.5, "376119903": 0.64, "565531882": 0.5677083333333334, "25466604": 0.616375, "551951982": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Gotenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gotenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Gotenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 24}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gotenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 24}], "concsize": 24, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 24}