{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " von Christine N\u00f6stlinger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74693631"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#74693631", "toknum": 74693631, "Left": [{"class": "", "str": "Wir pfeifen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 1972 ) , Maik\u00e4fer , flieg !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#776710120"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#776710120", "toknum": 776710120, "Left": [{"class": "", "str": "Wir pfeifen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#306554"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#306554", "toknum": 306554, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Christine N\u00f6stlinger las oder auch die Geschichte vom Unungunu ist tiefsinnig und hintergr\u00fcndig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#391009088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#391009088", "toknum": 391009088, "Left": [{"class": "", "str": "Neulich habe ichin der S-Bahn ein Kind gesehen , das die Geschichte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 1976 ) ( Regie : Hark Bohm ) , G\u00fcnter Herburgers Helmut in der Stadt , Boy Lornsens Robbi , Tobbi und das Fliewat\u00fc\u00fct ( 1972 / 73 ) oder Hark Bohms Nordsee ist Mordsee ( 1979 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173408847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#173408847", "toknum": 173408847, "Left": [{"class": "", "str": "Wir pfeifen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#826451652"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#826451652", "toknum": 826451652, "Left": [{"class": "", "str": "Sachbuch-Tipp im November 2004 : Schotts Sammelsurium Kennen Sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) genutzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31455545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#31455545", "toknum": 31455545, "Left": [{"class": "", "str": "Signifikant als Konstitutionsm\u00f6glichkeit sprachinterner Realit\u00e4ten ( siehe Einhorn &"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Problemliteratur . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#306559"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#306559", "toknum": 306559, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder das Sams ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674094563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#674094563", "toknum": 674094563, "Left": [{"class": "", "str": "Denke nur an die bekannten Helden Pippi Langstrumpf , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" geschenkt habe , war es auch um mich geschehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511409649"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#511409649", "toknum": 511409649, "Left": [{"class": "", "str": "Angefangen hat es mit den \" Franz\"-B\u00fcchern und als ich ihr dann den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und \" Ein n\u00fctzliches Mitglied der Gesellschaft \" freute sich die Jury in den 70er-Jahren ebenso , wie die Bewerter von \" Wie Tiere sich verst\u00e4ndigen \" im folgenden Jahrzehnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#648390147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#648390147", "toknum": 648390147, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber \" Wir pfeifen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mit seiner Frau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417262403"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#417262403", "toknum": 417262403, "Left": [{"class": "", "str": "Vor langer Zeit als die Mohrr\u00fcben noch im Moor , der Kabelsalat noch im Garten , und der Kohl noch gr\u00fcn war , lebte dort , wo der Pfeffer w\u00e4chst , seine Durchlaucht , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 1977 ) . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#242181671"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gurkenk\u00f6nig"}], "ref": "#242181671", "toknum": 242181671, "Left": [{"class": "", "str": "- Wir pfeifen auf den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gurkenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gurkenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"391009088": 0.5, "674094563": 0.5391874999999999, "826451652": 0.603125, "242181671": 0.14772727272727276, "776710120": 0.6057692307692307, "173408847": 0.0, "511409649": 0.5, "648390147": 0.5, "31455545": 0.5775641025641025, "306554": 0.51875, "306559": 0.546875, "417262403": 0.5, "74693631": 0.6458333333333335}, "Desc": [{"nicearg": "Gurkenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gurkenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Gurkenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gurkenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}