{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " , wenn wir ein solches Wort gebrauchen d\u00fcrfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#729461757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "#729461757", "toknum": 729461757, "Left": [{"class": "", "str": "Er war einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Domstiftes St. Petrus und St. Paulus f\u00fcr ihre Verdr\u00e4ngung durch St. Blasius als Schutzheiligen zu entsch\u00e4digen , die Pfarrkirche St. Petri und die nicht mehr vorhandene St. Pauls-Kapelle bei der Martinikirche gegr\u00fcndet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170960867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hauptapostel"}], "ref": "#170960867", "toknum": 170960867, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser habe , um die bisherigen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Hauptapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Hauptapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Hauptapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hauptapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Hauptapostel\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hauptapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}