{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " dabei Christus als Vision ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#818566642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#818566642", "toknum": 818566642, "Left": [{"class": "", "str": "Zum ersten Mal in der Geschichte erschien einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen adligen Gefolgsleuten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225765101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#225765101", "toknum": 225765101, "Left": [{"class": "", "str": "Im \" Heliand \" , einer alts\u00e4chsischen Evangelien-Nachdichtung , erscheinen Christus und seine J\u00fcnger als m\u00e4chtiger germanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritigern schlie\u00dflich zusammen mit ihren Verb\u00fcndeten 378 das kaiserliche Heer bei Adrianopel vernichteten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593642334"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#593642334", "toknum": 593642334, "Left": [{"class": "", "str": "Doch bewirkte das \u00fcble Verhalten regionaler Befehlshaber gegen die Ank\u00f6mmlinge , dass diese sich als betrogen ansahen , und , an sich integrationsbereit , unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht auch Priesterk\u00f6nig \u00ab sein wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44945819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#44945819", "toknum": 44945819, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Auffassung geht dahin , da\u00df der erste Sachsenk\u00f6nig bei seinem Regierungsantritt einen vollkommenen Bruch mit der karolingischen Tradition vollzogen habe , da er nicht nur die kirchliche Salbung ablehnte , obwohl diese , wie der Verfasser zu zeigen versucht , auch im Ostfrankenreich bis dahin dauernd in Geltung geblieben war , sondern auch - was freilich weniger \u00fcberzeugend erscheint - die Institution der Kapelle beseitigte ; Heinrich habe also zun\u00e4chst nicht nur ohne die Bisch\u00f6fe , sondern auch ohne die Hofgeistlichkeit regieren , \u00bb nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , von dessen Geschlecht die Skilfinge sind , die im Osten herschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#19074512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#19074512", "toknum": 19074512, "Left": [{"class": "", "str": "Skelfir hie\u00df ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beherrschte , war vor dem Einfall der Hunnen etwa in der Mitte des vierten Jahrhunderts beachtlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496133036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#496133036", "toknum": 496133036, "Left": [{"class": "", "str": "Das Herrschaftsgebiet der Ostgoten , das Ermanarich , ein gro\u00dfer ostrogothisch-greutungischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als vielmehr als ein Mann , der seine pers\u00f6nliche Tapferkeit und seinen Heldenmut in K\u00e4mpfen mit menschlichen und d\u00e4monischen Wesen beweist , ja sogar eheliche Verbindungen mit Frauen des Feenreiches eingeht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#815456321"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#815456321", "toknum": 815456321, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen Liedern und Epen erscheint Dietrich , mit Ausnahme der Rabenschlacht , weniger als gro\u00dfer Schlachtenlenker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl , selber bekanntlich Analphabet und wohl mehr auf milit\u00e4rischem und organisatorischem Gebiet talentiert denn musisch-feingeistig veranlagt , zum Bildungsreformer und zum Initiator eines \u00fcberaus wirkungsreichen kulturellen Erneuerungsprozesses wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341171110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#341171110", "toknum": 341171110, "Left": [{"class": "", "str": "So ist es vielmehr geradezu frappierend , da\u00df ausgerechnet der germanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Westgoten , als Verwalter des Westr\u00f6mischen Reiches eingesetzt , oder besser akzeptiert , und war heilfroh , dass er die Oberherrschaft des ostr\u00f6mischen Kaisers anerkannte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371025215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heerk\u00f6nig"}], "ref": "#371025215", "toknum": 371025215, "Left": [{"class": "", "str": "476 hatte man deshalb Odoaker ,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"815456321": 0.5, "341171110": 0.5, "496133036": 0.5, "225765101": 0.5057971014492754, "19074512": 0.5669117647058823, "818566642": 0.6194568452380952, "44945819": 0.5, "593642334": 0.5, "371025215": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Heerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}