{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Paulus seine Weihe empfangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15397485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#15397485", "toknum": 15397485, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus korrigiert und zum Geist des Evangeliums zur\u00fcckgebracht werden , siehe Gal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61517666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#61517666", "toknum": 61517666, "Left": [{"class": "", "str": "Zweitens , er musste vom wirklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestellt worden waren , eine gr\u00f6\u00dfere Bekehrungsreise nach Cypern und in die St\u00e4dte Kleinasiens ( 13,1-7. 13. 14 ) . , erlitt Verfolgung zu Antiochia in Pisidien ( 13,43 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20119001"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#20119001", "toknum": 20119001, "Left": [{"class": "", "str": "Von hier unternahm der hl. Barnabas mit dem hl. Paulus , nachdem sie Beide als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wird er deshalb gerne genannt , weil er als erster zu den nichtj\u00fcdischen V\u00f6lkern ging , ihnen das Evangelium verk\u00fcndigte und viele heidenchristliche Gemeinden gr\u00fcndete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#440927740"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#440927740", "toknum": 440927740, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliert seine Volksgenossen nie aus den Augen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217580021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#217580021", "toknum": 217580021, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , k\u00e4mpfte f\u00fcr die Freiheit vom Gesetz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103634564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#103634564", "toknum": 103634564, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde , immerhin zur Christenverfolgung aufstachelte , ist f\u00fcr ein etabliertes , zur Kulturmacht ausgebreitetes Christentum kaum noch nachzuempfinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201254075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#201254075", "toknum": 201254075, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anma\u00dfung , die Beleidigung religi\u00f6ser Gef\u00fchle , die f\u00fcr einen frommen Juden darin steckte und Paulus , ehe er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an vielen Orten einpflanzte , ob dieses lebendig geblieben w\u00e4re unter dem judenchristlichen Einflu\u00df des Petrus und seiner Nachfolger , das erscheint fraglich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103631338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#103631338", "toknum": 103631338, "Left": [{"class": "", "str": "Ob das Evangelium der Freiheit , wie es Paulus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bin , tue ich meinem Dienst um so gr\u00f6\u00dfere Ehre an , ( wenn ich bem\u00fcht bin ) ob ich vielleicht meine Volksgenossen zur Nacheiferung zu reizen und ( wenigstens ) einige von ihnen zu retten vermag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217669957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#217669957", "toknum": 217669957, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade weil ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus voller Trauer sein , in ihrem Herzen unabl\u00e4ssig leiden , dass diejenigen , welche die Sohnschaft , die Herrlichkeit und die Bundesordnungen , das Gesetz , den Gottesdienst und die Verhei\u00dfungen und die V\u00e4ter haben , ihre kostbarste Gabe , den Messias , nicht erkennen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234062063"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#234062063", "toknum": 234062063, "Left": [{"class": "", "str": "Und die Kirche darf auch heute mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus \" die Gerechtigkeit Gottes , die da kommt durch den Glauben an Jesus Christus \" ( R\u00f6 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274461679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#274461679", "toknum": 274461679, "Left": [{"class": "", "str": "Genau diesen Vorgang nennt sp\u00e4ter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , zum \" Apostel der V\u00f6lker \" und verbreitete die Frohe Botschaft vom Leben und Sterben Jesu und seiner Auferstehung in die L\u00e4nder der damals bekannten Welt bis in die Hauptstadt Rom ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454127714"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#454127714", "toknum": 454127714, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zu seinem M\u00e4rtyrertod in Rom ein dramatisches Leben gef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665628507"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#665628507", "toknum": 665628507, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus ist nicht nur theologischer Denker und Autor , sondern hat als reisender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den deutschen V\u00f6lkern das Evangelium zu verk\u00fcnden ; der Tag der Weihe war der 15. Mai , Wynfreth erhielt den Namen des Heiligen des Vortages , Bonifatius ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385737178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenapostel"}], "ref": "#385737178", "toknum": 385737178, "Left": [{"class": "", "str": "beauftragt wurde , als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenapostel%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidenapostel\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}