{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sollen sich als Vermittler des Gotteserbarmens an Israel verstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175741453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#175741453", "toknum": 175741453, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282909735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#282909735", "toknum": 282909735, "Left": [{"class": "", "str": "Mir der Taufe des Kornelius hat die Kirche den ersten Schritt in die Welt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die zwar auf andere Wege sich verirrt , aber doch die den gemeinschaftlichen Stammeltern gegebene Verhei\u00dfung mehr oder weniger treu bewahrt hatten , eines Erl\u00f6sers harrten , der aus dem Oriente kommen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20109567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#20109567", "toknum": 20109567, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl durch diese Prophezeiungen als auch durch die widrigen Geschicke , die nach Gottes Rathschlusse \u00fcber das israelitische Volk kamen , wurde in diesem die Hoffnung auf einen kommenden Erl\u00f6ser immer fester begr\u00fcndet , und die Sehnsucht nach demselben lebendiger erweckt , w\u00e4hrend auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Evangelium gewonnen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#800132540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#800132540", "toknum": 800132540, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr braucht euch nichts einzubilden , denn die Verstockung der Juden wird nur so lange dauern , bis alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab im Osten Asiens , von denen diese ersten Christen etwas Wesentliches h\u00e4tten lernen k\u00f6nnen , etwas Takt der Ehrfurcht ; jene erlauben sich nicht , wie christliche Missionare bezeugen , den Namen ihres Gottes \u00fcberhaupt in den Mund zu nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#467475273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#467475273", "toknum": 467475273, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt kleine verachtete \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111223623"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#111223623", "toknum": 111223623, "Left": [{"class": "", "str": "Der Begriff der endzeitlichen Gottesherrschaft fordert die Einbeziehung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Nationen ) , die Gott nicht kennen , beschrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#719780020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#719780020", "toknum": 719780020, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird der Zustand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Jes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111237779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#111237779", "toknum": 111237779, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tag des Herrn ist im Alten Testament der erwartete Gerichtstag \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sitzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175727772"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#175727772", "toknum": 175727772, "Left": [{"class": "", "str": "Also jede heidnische Verurteilung des Stolpern Israels s\u00e4gt den Ast ab , auf dem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hereinbrechen und versuchen die Christen zu vernichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381401338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#381401338", "toknum": 381401338, "Left": [{"class": "", "str": "So w\u00fcrden zu einer Zeit des letzten , Romanorum rex\u2032 ab aquilone"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einstr\u00f6men wird in die Kirche Jesu Christi ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#756649908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#756649908", "toknum": 756649908, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Schau des neuen Tempels wird erf\u00fcllt werden , wenn die F\u00fclle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Glauben an Jesus Christus gekommen sind , wird auch ganz Israel an Jesus glauben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513096108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#513096108", "toknum": 513096108, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende , wenn alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbersetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#667844289"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#667844289", "toknum": 667844289, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kirche hat das Evangelium , ja die ganze Heilige Schrift , in die Sprachen und in die Kulturen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingepfropft sind ( R\u00f6m 11,17-24 ) , dass die Juden unsere geliebten Br\u00fcder und Schwestern sind und dass sie in einem gewissen aber wahren Sinn \" unsere \u00e4lteren Br\u00fcder \" ( 84 ) sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#386388092"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#386388092", "toknum": 386388092, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist Grund zu tiefem Bedauern f\u00fcr alle Christen , die sich klarmachen , dass Christus ein Nachkomme Davids war , dass Maria und die Apostel als Kinder des j\u00fcdischen Volkes geboren wurden , dass die Kirche gen\u00e4hrt wird von den Wurzeln des guten \u00d6lbaums , in den die Zweige des wilden \u00d6lbaums der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Ende der Tage und vom Triumph des endzeitlichen Gottesvolkes die Rede war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431491438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#431491438", "toknum": 431491438, "Left": [{"class": "", "str": "Man vertiefte sich dabei vor allem in diejenigen Stellen , in denen von der Niederlage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Weg Jesu Christi , d.h. auf den Weg der V\u00f6lkervers\u00f6hnung im Geist der j\u00fcdischen Bundesethik gerufen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513225700"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#513225700", "toknum": 513225700, "Left": [{"class": "", "str": "Die evangelische Botschaft der Kirche , gegr\u00fcndet auf einer Christologie ohne Antijudaismus , wird , wenn sie nicht der Versuchung religi\u00f6ser \u00dcberheblichkeit und national-kultureller Selbstbezogenheit verfallen will , nicht umhin k\u00f6nnen , das Besondere , Fremde und Neue ihrer Botschaft in der Jahrtausende alten , aber immer wieder neuen Treue Gottes zum j\u00fcdischen Volk zu sehen , mit der durch die Verk\u00fcndigung der Kirche alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" hatten alle ihre Religionen , ihre Gottheiten , die sie wirklich verehrten ( mit vielen blutigen Opfern bis hin zum Menschenopfer ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230889462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#230889462", "toknum": 230889462, "Left": [{"class": "", "str": "Die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitertrug , weil mit seinem Kommen Gottes Heil in Israel anbrach und \u00f6ffentlich wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513380617"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#513380617", "toknum": 513380617, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig bezeugen die Evangelien allerdings , dass Jesus mit einem \u00fcber die Grenzen Israels hinausgreifenden Handeln Gottes rechnete und die prophetische Erwartung einer Wallfahrt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gemeinwesen Gottes entgegensteht : man hat den Kulturkampf gegen den Hellenismus nur durch das Festhalten an der Tora gewonnen , und nun wird die Christusbotschaft verquickt mit einer Botschaft von der Freiheit vom Gesetz ( was freilich nur die Heiden betreffen sollte ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175780756"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#175780756", "toknum": 175780756, "Left": [{"class": "", "str": "Und wie Vers 4 zeigt , versteht Paulus durchaus das , was zu dieser gesetzlichen Grundhaltung gef\u00fchrt haben kann , was auch nun der Akzeptanz der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beinhaltete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230179815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#230179815", "toknum": 230179815, "Left": [{"class": "", "str": "Demgegen\u00fcber zeigt heute die Exegese der biblischen Schriften , dass sich Jesus zwar in erster Linie als der von Gott zum Volk Israel Gesandte verstand , diese Konzentration der Sendung jedoch keine Ausgrenzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Nationen im Gegensatz zum Volk Israel gemeint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#147201698"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#147201698", "toknum": 147201698, "Left": [{"class": "", "str": "In der Geschichte Josephs hat \u00c4gypten jedoch eine etwas andere Bedeutung : hier ist damit die Welt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den geistlichen G\u00fctern ( Jerusalems ) Anteil bekommen haben , sind sie ihnen leiblichen ( d.h. finanziellen ) Dienst schuldig \" ( R\u00f6m 15,27 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513628110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenv\u00f6lker"}], "ref": "#513628110", "toknum": 513628110, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wenn die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenv\u00f6lker\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenv\u00f6lker\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenv\u00f6lker", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenv%C3%B6lker%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidenv\u00f6lker\"]", "op": "Query", "size": 22}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenv%C3%B6lker%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 22}], "concsize": 22, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 22}