{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" zu verstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754979324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "#754979324", "toknum": 754979324, "Left": [{"class": "", "str": "Mission sei dabei aber nicht im engeren Sinn von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein tapferer Streiter und ein wahrer Apostel , wof\u00fcr Sachsen , Friesen und Westfalen und die Spanier ebenso Zeugen sind , wie die Vandalen , die er mit Wort und Schwert zum r\u00f6mischen Glauben bekehrt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#453935679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "#453935679", "toknum": 453935679, "Left": [{"class": "", "str": "In der Begr\u00fcndung seiner Heiligsprechung hei\u00dft es , Karl der Gro\u00dfe war der Verbreitung des christlichen Glaubens und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einsetzen will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493112168"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "#493112168", "toknum": 493112168, "Left": [{"class": "", "str": "In der Dyadik sieht Leibniz ein so \u00fcberzeugendes Sinnbild des christlichen Glaubens , dass er sie sogar als Mittel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Schwert , Ketzerverfolgung , getragen von der Heuchelei der Kirche , die gesagt hat , sie verbrenne ja keine Ketzer , weil das dem Staat obliege , die Kreuzz\u00fcge , die Hexenideologien , die Kriegstreiberei , die Doppelmoral , die Unterdr\u00fcckung der Wissenschaft , die Zerst\u00f6rung der Selbstbestimmung , die Hierarchisierung der Geschlechter , die Instrumentalisierung der Frauen , die Fixierung auf die Macht \u00fcber die sittliche Lebensf\u00fchrung im Milieukatholizismus und die Aufgipfelung der Lehrautorit\u00e4t bis zur ( durch Jurisdiktion abgesicherten ) Willk\u00fcr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626513061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "#626513061", "toknum": 626513061, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich hat in der Vergangenheit auch das Kirchenvolk ges\u00fcndigt , z.B. durch Judenpogrome und andere t\u00f6dliche Diskriminierungen - ges\u00fcndigt hat es aufgrund einer von der Macht her gebildeten geschlossenen Mentalit\u00e4t :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Exeter Hall gelegentlich pr\u00e4sidierten , unter den ersten Subskribenten der Gesellschaft f\u00fcr \" die Verbreitung der Bibel \" figurierten und sich im Vorstande des \" Vereins zur Reform von Verbrechern \" befanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#555197576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "#555197576", "toknum": 555197576, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kirche ist auch um viel irdisches Hab gekommen , da die Herren Strahan , Paul und Bates in einem besonderen Geruch der Heiligkeit standen , Meetings zur \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Petrus und zu guter Letzt war ihm die Schilderung des Beginns der Heidenmission durch die Hellenisten in Antiochien bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431815794"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "#431815794", "toknum": 431815794, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen kannte er die Tradition von der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der allgemeinen Regelung des Gemeinschaftslebens nach dem Ma\u00dfstabe Christi ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#614114666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenbekehrung"}], "ref": "#614114666", "toknum": 614114666, "Left": [{"class": "", "str": "Posaune den Islam weissage , w\u00e4hrend ihm zeitlebens Rom = Babel und Papst = Antichrist geblieben sind , seinen aus jenen Kreisen \u00fcberkommenen Chiliasmus direkt an die Wiederkunft Christi , wohl aber deutete er das 1000j\u00e4hrige Reich auf einen Zustand des Glanzes , der Juden- und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenbekehrung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenbekehrung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenbekehrung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbekehrung%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenbekehrung\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenbekehrung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}