{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " mit christlicher Vergangenheit und christlichen Restbest\u00e4nden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#430455815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#430455815", "toknum": 430455815, "Left": [{"class": "", "str": "Wir leben in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders zahlreich sind , ernst nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#797054929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#797054929", "toknum": 797054929, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sollten auch den Hinweis , dass die D\u00e4monen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie wenig die Vorh\u00f6fe der Basiliken , die Kreuzg\u00e4nge und Wandelbahnen , die Laubeng\u00e4nge der Lustschl\u00f6sser , der Binnenhof eines italienischen Hauses oder die Hypaethralcella eines griechischen Tempels f\u00fcr das ganze Verst\u00e4ndnis dieser Raumgebilde entbehrt werden k\u00f6nnen , und was auch uns heute , im Zeitalter der Bahnh\u00f6fe und Markthallen , solche Ankn\u00fcpfungspunkte der historischen Entwicklung bedeuten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781918989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#781918989", "toknum": 781918989, "Left": [{"class": "", "str": "Wir d\u00fcrfen nicht vergessen , welche Wichtigkeit die altasiatischen Lager und Burgen , das r\u00f6mische Castrum und Castellum f\u00fcr den St\u00e4dtebau und die Palastanlagen ganzer Kulturperioden besitzen , wie wenig die Einrichtung christlicher Kl\u00f6ster im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und was die deutschen Kaiser von Heiden hielten , siehe das Jahr 983 !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496258049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#496258049", "toknum": 496258049, "Left": [{"class": "", "str": "Gebe , etwas , dass weder im Besitz noch im Eigentum des Kaisers war , an andere ihm wohlgesonnen Autorit\u00e4ten und G\u00fcnstlige zu verschenken , denn es war eh alles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , begegnet er gerade da vielen D\u00e4monen ; das Land der Heiden scheint mehr als das j\u00fcdische Land d\u00e4monisiert zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#796995196"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#796995196", "toknum": 796995196, "Left": [{"class": "", "str": "Kommt Jesus ins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111186782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#111186782", "toknum": 111186782, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher hatte der Herr im j\u00fcdischen Galil\u00e4a gewirkt , jetzt betreten sie das Zehn-St\u00e4dte-Gebiet , also"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Somrai ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427738997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#427738997", "toknum": 427738997, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz oberhalb Massaling verlie\u00dfen wir den Schari und wendeten uns s\u00fcdlich in das von Bagirmi abh\u00e4ngige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schickte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#850922604"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#850922604", "toknum": 850922604, "Left": [{"class": "", "str": "Ich erinnere mich noch genau an den Tag als er mich zusammen mit meinen Meister Bonifatius in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374827916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#374827916", "toknum": 374827916, "Left": [{"class": "", "str": "Die Missionierung der Sachsen und der forsch betriebene karolingische Klosterbau schienen daf\u00fcr der richtige Weg zu sein , denn zum Einen waren die Kl\u00f6ster ein allseits unmissverst\u00e4ndliches Mittel der Herrschaftsrepr\u00e4sentation , zum Anderen fungierten sie als geistige und kulturelle Zentren im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Jesus aus einer schweren , schrecklichen Besessenheit geheilt , befreit hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#386323031"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#386323031", "toknum": 386323031, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ganz ber\u00fchrendes Beispiel daf\u00fcr ist der Besessene von Gerasa im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : unkund blieb mir , was dorten er ges\u00fcndigt ; doch wollt ' er b\u00fc\u00dfen nun , ja heilig werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27708677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#27708677", "toknum": 27708677, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00fch ' auch drob beschwert Jenseits im Tale war er eingesiedelt ; dar\u00fcber hin liegt \u00fcpp'ges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Litauen versprach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852865264"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#852865264", "toknum": 852865264, "Left": [{"class": "", "str": "reichten , zeigen seine Kreuzfahrten ins Preu\u00dfenland zur Unterst\u00fctzung des Deutschen Ordens , der ihm zu Ehren 1255 seine Gr\u00fcndung am Pregel K\u00f6nigsberg nannte und ihm dar\u00fcber hinaus das zu erobernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121739158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#121739158", "toknum": 121739158, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ich hatte die Aufgabe , die Z\u00f6glinge in der Schrift , dem Bekenntnis der Kirche und den Gegenst\u00e4nden zu unterrichten , die dem Verst\u00e4ndnis der Schrift dienen , und dabei ihr Studieren mit leiblicher Arbeit wechseln zu lassen , damit sie gesund blieben und sich selbst helfen k\u00f6nnten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verw\u00fcsten , alle G\u00f6tzentempel aufheben , alle Heiden zur Taufe rufen , in allen Tempeln das Kreuz Christi aufrichten lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376871605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenland"}], "ref": "#376871605", "toknum": 376871605, "Left": [{"class": "", "str": "Er [ Gott ] aber w\u00fcrde sie vernichtend schlagen , alles"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenland\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenland\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenland", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenland%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidenland\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenland%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}