{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#708235875"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#708235875", "toknum": 708235875, "Left": [{"class": "", "str": "Und ich bin nur ein kleines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Gotteskind , so \u00e4hnlich hat er es in Religion gelernt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736622098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#736622098", "toknum": 736622098, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Taufe wird aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , der krankheitshalber die Stelle des Schlosskaplans in Kronenburg \u00fcbernommen hatte , ebnete ihm den Weg zum Studium im Missionsseminar von St. Ottilien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#283044247"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#283044247", "toknum": 283044247, "Left": [{"class": "", "str": "P. Emmeran Farnholz von St. Ottilien , Chefredakteur der Jugendzeitschrift \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523356949"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkinder"}], "ref": "#523356949", "toknum": 523356949, "Left": [{"class": "", "str": "Etwas toste und schlug an den Strand , brauste in meinen Ohren tausendmal lauter als die Pappeln auf dem Damm , und die Pallemen auf der Wohnzimmert\u00fcr rauschten wie der Wind im Schilf am Rhein , und ein gro\u00dfer Vogel ergriff mich mit seinen Krallen und trug mich weit \u00fcbers tobende Meer , dahin , wo die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#860126987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#860126987", "toknum": 860126987, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wer kommt hier ; Lorenzo und sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706581578"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#706581578", "toknum": 706581578, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin halt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Christenkind macht - obwohl es scheinbar unver\u00e4ndert bleibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46906644"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#46906644", "toknum": 46906644, "Left": [{"class": "", "str": "Bach vollzieht da eine Oratorien-Taufe , die aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443207737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkinder"}], "ref": "#443207737", "toknum": 443207737, "Left": [{"class": "", "str": "Fremde V\u00f6lker in S\u00fcdafrika oder Lateinamerika und auf allen Teilen der Erde wurden als wilde , rohe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennt , 31 Jahre alt , verheiratet , 1 kleines Kind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454867904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#454867904", "toknum": 454867904, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin das , was man vielleicht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und finde es am\u00fcsant , ist die Situation der \u00e4thiopischen Abteilung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707287518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#707287518", "toknum": 707287518, "Left": [{"class": "", "str": "Lustig , es tut mir leid , ich bin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Bastr\u00f6ckchen und einem Blumenkranz um den Hals ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523162469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#523162469", "toknum": 523162469, "Left": [{"class": "", "str": "Dort war im kreisrunden Licht ein Baum zu sehen mit Bl\u00e4ttern , die herabhingen wie ein riesiger Pilz aus Schilf , und darunter ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Libuse , wieder findet und schmerzhaft zum Erwachsenen reifen muss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#499373970"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#499373970", "toknum": 499373970, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings kann der Autor seine Urspr\u00fcnge nicht ganz verbergen , denn neben dem Drama um den Garten Eden und dem prall geschilderten Hintergrund , geht es doch vor allem um den heranwachsenden Aelvin , der sich nach einer m\u00f6nchischen Ausbildung auf einmal zwischen zwei reizenden M\u00e4dchen , der Novizin Favola und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das bei einer Glaubensbefragung so geantwortet hat , als Samuel August dabei war , und er hat diese Antwort in der Schatzkammer seiner Erinnerungen aufbewahrt , die angef\u00fcllt war von Schw\u00e4nken und Hist\u00f6rchen aus dem sm\u00e5l\u00e4ndischen Leben und Treiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629410451"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#629410451", "toknum": 629410451, "Left": [{"class": "", "str": "Um aber bei der Wahrheit zu bleiben , es war nicht diese Lina , sondern ein ganz anderes sm\u00e5l\u00e4ndisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitbringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#604021153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkinder"}], "ref": "#604021153", "toknum": 604021153, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der beigef\u00fcgten , geb\u00fchrenpflichtigen R\u00fcckantwortkarte sollen sie dann ankreuzen , ob sie Opa das letzte Geleit geben wollen und einen Kranz oder Geld f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aber ich bin Protestantisch , kein zahlendes Mitglied der Kirche , aber Kirchg\u00e4ngerin und vor allem \" Kirchs\u00e4ngerin \" . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454867968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#454867968", "toknum": 454867968, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so arg verfolgte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525340494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkinder"}], "ref": "#525340494", "toknum": 525340494, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Bischof nachts erwachte , stand vor ihm ein Greis mit einem leuchtenden Stab in der Hand und machte dem Bischof Norbert heftige Vorw\u00fcrfe , weil er die armen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter der Palleme , wie der Vater sagte , folgte ein Heidenjunge mit einer Muschel in beiden H\u00e4nden und dem gleichen ausgelassenen Lachen auf dem Gesicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522900804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkind"}], "ref": "#522900804", "toknum": 522900804, "Left": [{"class": "", "str": "Dem lustigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in eben dieser Synagoge heidnisch lehrst und dich daf\u00fcr bezahlen l\u00e4\u00dft ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429322506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkinder"}], "ref": "#429322506", "toknum": 429322506, "Left": [{"class": "", "str": "05 ] Wie kannst du denn ein Gott wohlgef\u00e4lliger Rabbi sein , der du heute f\u00fcr die Judenkinder j\u00fcdisch und morgen f\u00fcr die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenkind\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenkind\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenkind", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkind%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidenkind\"]", "op": "Query", "size": 18}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkind%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 18}], "concsize": 18, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 18}