{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377750538"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#377750538", "toknum": 377750538, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen die Zeit des Urchristentums unterschied man noch in Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgenommen , welche lebten fort oder wurden gewandelt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417192215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#417192215", "toknum": 417192215, "Left": [{"class": "", "str": "Wie war die Urgemeinde beschaffen und welche Str\u00f6mungen wurden im Juden- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als der Normalfall des Christentums , mit der Folge , dass das Judentum in christlicher Sicht schon bald f\u00fcr die Heidenchristen zu einer fremden und befremdlichen Gr\u00f6\u00dfe wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272885964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#272885964", "toknum": 272885964, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr und mehr galt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen gro\u00dfer Missionar Paulus war , auch bald eine Vielzahl von Glaubens- und Fr\u00f6mmigkeitsstilen herausgebildet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443664300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#443664300", "toknum": 443664300, "Left": [{"class": "", "str": "Nun hat sich aber im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dass alles sehr viel schwieriger zu fassen ist , als es sich in unserer Vorstellung festgesetzt hat , das wird deutlich , wo wir auch hinschauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431713133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#431713133", "toknum": 431713133, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Judenchristentum zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , von Paulus geduldet , ja gef\u00f6rdert , haben sie in Galatien antreffen k\u00f6nnen , aber auch im Blick auf Korinth von ihnen zumindest geh\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626404145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#626404145", "toknum": 626404145, "Left": [{"class": "", "str": "In ihren Augen abschreckende Formen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175746378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#175746378", "toknum": 175746378, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Paulus wei\u00df nicht , da\u00df rund zwei Jahrhunderte sp\u00e4ter das Judenchristentum aus der Kirche ausgesto\u00dfen sein w\u00fcrde und ausstirbt ( wohlgemerkt : das Judenchristentum als j\u00fcdische Gr\u00f6\u00dfe im Christentum , nicht assimilierte Juden im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgrenzen musste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513067545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#513067545", "toknum": 513067545, "Left": [{"class": "", "str": "33 ) Sie gewannen in der Zeit nach der Zerst\u00f6rung des Tempels erneut an Bedeutung , weil das Judentum sich gegen das noch bestehende hellenistische Heidentum und das schon entstandene und sich ausbreitende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Judenchristentum grunds\u00e4tzlich als zwei gleichberechtigte , jedoch in mancher Hinsicht unterschiedliche Auspr\u00e4gungen christlichen Glaubens anerkannt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271322418"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristentum"}], "ref": "#271322418", "toknum": 271322418, "Left": [{"class": "", "str": "3.2.5 Auf dem Apostelkonzil waren"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenchristentum\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenchristentum\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenchristentum", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenchristentum%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenchristentum\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenchristentum%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}